{
    "video_id": "s93EUPd8D0E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s93EUPd8D0E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBQM6cNVFaBB8fzdHieSmK8l_At2g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=s93EUPd8D0E",
    "video_title": "Econom\u00eda moral impulsa desarrollo en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8677,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 857.96,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 865.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 871.52,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 887.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 898.17,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1021.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1025.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a",
            "start": 1030.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 1033.079,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1034.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "toda la conferencia",
            "start": 1036.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a preguntas y respuestas",
            "start": 1039.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a ver hasta d\u00f3nde llegamos",
            "start": 1042.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "empieza a Marta obeso que es la que est\u00e1",
            "start": 1045.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pendiente nada m\u00e1s",
            "start": 1049.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente de Marto",
            "start": 1051.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "beso de esfera noticias y de la revista",
            "start": 1054.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturopat\u00eda a trav\u00e9s de esfera noticias",
            "start": 1056.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Guardianes del conocimiento hombres y",
            "start": 1059.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mujeres medicina de la parte alta y baja",
            "start": 1061.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la Sierra mazateca han solicitado",
            "start": 1064.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este que expongamos aqu\u00ed su petici\u00f3n",
            "start": 1066.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para ver si usted puede intervenir para",
            "start": 1069.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que se reconozca como patrimonio",
            "start": 1071.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultural inmaterial de los pueblos",
            "start": 1074.419,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "originarios de M\u00e9xico los conocimientos",
            "start": 1076.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ancestrales que se emplean en la",
            "start": 1078.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ceremonia Sagrada con hongos pr\u00e1ctica",
            "start": 1081.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protegida por Guardianes de la medicina",
            "start": 1084.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tradicional y que en pa\u00edses como en",
            "start": 1086.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y Canad\u00e1 comienza a verse",
            "start": 1089.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un gran inter\u00e9s de este empleo en",
            "start": 1091.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tratamientos de padecimientos mentales",
            "start": 1094.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente si usted",
            "start": 1096.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "podr\u00eda este dar instrucciones para que",
            "start": 1098.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "su gobierno reconozca como patrimonio",
            "start": 1101.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cultural y material de los pueblos",
            "start": 1104.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "originarios de M\u00e9xico",
            "start": 1106.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta esta ceremonia Sagrada",
            "start": 1108.28,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "esta solicitud ya se le hizo por escrito",
            "start": 1111.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "saber si usted ya tiene conocimiento de",
            "start": 1113.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ello y ver qu\u00e9 posibilidades hay de",
            "start": 1116.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todas maneras aqu\u00ed con Jes\u00fas le dejar\u00e9",
            "start": 1118.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "copia del acusa de recibo S\u00ed yo pienso",
            "start": 1120.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1123.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese algo muy",
            "start": 1124.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "justificado por toda la tradici\u00f3n que",
            "start": 1133.0,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "existe de la medicina tradicional",
            "start": 1136.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "en la tierra",
            "start": 1142.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en la sierra mazateca que es la Sierra",
            "start": 1145.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de Los hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 1149.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 eran los Flores Mag\u00f3n por eso",
            "start": 1152.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se habla de la Sierra Norte de",
            "start": 1156.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca y se le conoce como la sierra",
            "start": 1159.799,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 1162.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "yo he dicho de que la sierra mazateca",
            "start": 1163.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1167.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conocerse como la Sierra de los Flores",
            "start": 1169.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 1173.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 1174.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "un municipio que se llama Mazatl\u00e1n",
            "start": 1178.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en la sierra",
            "start": 1184.039,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mazateca",
            "start": 1185.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 1187.539,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de los flores",
            "start": 1189.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y ellos tambi\u00e9n Hicieron",
            "start": 1193.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la mazateca",
            "start": 1196.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y en Cuautla",
            "start": 1200.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues dej\u00f3 todo su conocimiento Mar\u00eda",
            "start": 1204.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Sabina",
            "start": 1210.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muchas muchas",
            "start": 1212.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "curanderas tradicionales",
            "start": 1217.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y es algo",
            "start": 1221.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que es parte de la historia cultural de",
            "start": 1223.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n y de Oaxaca y del mundo",
            "start": 1227.179,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos a",
            "start": 1230.559,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "revisarlo lo vemos Okay muchas gracias",
            "start": 1234.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Bueno pues una",
            "start": 1239.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "servidora se\u00f1or presidente desde el",
            "start": 1241.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "principio de su administraci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 1243.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este espacio he reconocido la",
            "start": 1245.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sensibilidad que usted tiene esa empat\u00eda",
            "start": 1248.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por la hermosa labor que",
            "start": 1250.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realizan nuestros a quienes llamamos con",
            "start": 1252.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respeto Abuelos en los pueblos",
            "start": 1255.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "originarios este abuelas y abuelos",
            "start": 1256.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres medicina que atesoran",
            "start": 1259.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una sabidur\u00eda y un gran conocimiento",
            "start": 1262.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "heredado generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n esa",
            "start": 1264.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gran conocimiento Pues es lo que nos",
            "start": 1268.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permite tener el control de la salud en",
            "start": 1270.86,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestras manos tambi\u00e9n aqu\u00ed en este",
            "start": 1272.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espacio se\u00f1or presidente desde el inicio",
            "start": 1275.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n me ha abocado a ser",
            "start": 1277.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del de ese que usted le gusta cercano a",
            "start": 1280.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la gente y alejado de los intereses del",
            "start": 1283.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno este intentando ser una voz que",
            "start": 1285.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "visibilice precisamente todas las",
            "start": 1289.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denuncias que me han compartido este",
            "start": 1292.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales parteras hueseros",
            "start": 1295.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "yerberos sanadores y terapeutas",
            "start": 1298.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especializados en alternativas m\u00e9dicas",
            "start": 1301.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "quienes han visto con preocupaci\u00f3n el",
            "start": 1303.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gran desd\u00e9n y desinter\u00e9s que hay es",
            "start": 1307.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades de la",
            "start": 1310.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud este aqu\u00ed en este",
            "start": 1312.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "espacio este yo le he puesto y mi \u00fanico",
            "start": 1315.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s se\u00f1or presidente es precisamente",
            "start": 1319.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "exponer los beneficios que aporta a la",
            "start": 1321.82,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "salud de todos los mexicanos este gran",
            "start": 1325.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral que conservan las",
            "start": 1327.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "medicinas tradicionales aqu\u00ed en este",
            "start": 1329.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "espacio se\u00f1or presidente en varias",
            "start": 1333.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocasiones yo he denunciado que la",
            "start": 1334.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de Medicina tradicional y",
            "start": 1337.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desarrollo intercultural de la",
            "start": 1339.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud ha sido un \u00e1rea de",
            "start": 1341.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o",
            "start": 1344.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "2000 y aqu\u00ed en este espacio usted",
            "start": 1346.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 que si las autoridades de salud",
            "start": 1348.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaban de los logros obtenidos de",
            "start": 1351.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea durante su administraci\u00f3n yo",
            "start": 1353.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya no volver\u00eda a exponer este tema aqu\u00ed",
            "start": 1356.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Lamentablemente se\u00f1or presidente tanto",
            "start": 1359.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el secretario de salud como el",
            "start": 1362.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "subsecretario no han acatado sus",
            "start": 1364.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "instrucciones y han pretendido adjudicar",
            "start": 1366.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los logros del Instituto Nacional de los",
            "start": 1370.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas a esta \u00e1rea de",
            "start": 1372.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n que ha sido creada desde el",
            "start": 1375.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2000 y que actualmente sigue al",
            "start": 1378.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "frente la misma persona que que empez\u00f3",
            "start": 1381.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desde desde esta",
            "start": 1384.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea precisamente este aqu\u00ed en este",
            "start": 1387.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "espacio se\u00f1or presidente del pasado",
            "start": 1391.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "martes el subsecretario de salud inform\u00f3",
            "start": 1392.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se le hab\u00eda solicitado al maestro",
            "start": 1396.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "adelfo Regino que indique Qui\u00e9nes son",
            "start": 1398.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las personas m\u00e1s compenetradas con la",
            "start": 1401.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "medicina tradicional ind\u00edgena con la",
            "start": 1404.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "finalidad de organizar la reuni\u00f3n que a",
            "start": 1406.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esfera noticias han solicitado",
            "start": 1409.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muchos este abuelos y abuelas y este",
            "start": 1411.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Guardianes del conocimiento hombres",
            "start": 1415.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medicina este",
            "start": 1416.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que este si las",
            "start": 1419.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si la direcci\u00f3n de de Medicina",
            "start": 1424.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tradicional y desarrollo intercultural",
            "start": 1427.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud hiciera su",
            "start": 1429.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajo los este los m\u00e9dicos",
            "start": 1432.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tradicionales no tendr\u00edan que solicitar",
            "start": 1435.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n con las autoridades de",
            "start": 1438.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sector salud y tambi\u00e9n decirle que si",
            "start": 1440.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea hiciera su trabajo contar\u00edamos",
            "start": 1443.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con un padr\u00f3n actualizado de",
            "start": 1445.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "precisamente de todos estos prestadores",
            "start": 1447.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de servicios alternativos y que no",
            "start": 1449.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen otro objetivo m\u00e1s que fortalecer",
            "start": 1452.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica que usted",
            "start": 1455.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pretende sea estandarte de su",
            "start": 1458.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n quisiera destacar tambi\u00e9n",
            "start": 1460.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que esta direcci\u00f3n de",
            "start": 1463.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud este",
            "start": 1465.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que a 23 a\u00f1os este pues no ha cumplido",
            "start": 1468.28,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con los lineamientos dictados por la",
            "start": 1471.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud desde",
            "start": 1474.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el 2014 mismos que establecen este tipo",
            "start": 1476.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de reuniones que se ha solicitado y que",
            "start": 1480.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud pretende",
            "start": 1483.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "endosarle al Instituto Nacional de",
            "start": 1485.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas yo quisiera",
            "start": 1488.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente usted ubica",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 parte del organigrama se",
            "start": 1492.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encuentra esta direcci\u00f3n que yo he",
            "start": 1495.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "denunciado reiterativamente aqu\u00ed en su",
            "start": 1497.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espacio y por qu\u00e9 usted ha permitido que",
            "start": 1499.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se informe si ha dado resultados",
            "start": 1502.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estar\u00eda o no y que es en doce los los",
            "start": 1505.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "logros del Instituto Nacional de pueblos",
            "start": 1508.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "indigenistas a esta \u00e1rea son cosas",
            "start": 1510.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "totalmente diferentes este adelfo Regino",
            "start": 1512.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hace un esfuerzo extraordinario pero no",
            "start": 1515.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en coordin\u00e1ndose con el sector",
            "start": 1518.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud para precisamente resolver estos",
            "start": 1521.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "vac\u00edos legales que criminalizan la labor",
            "start": 1525.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de nuestros m\u00e9dicos tradicionales y",
            "start": 1528.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este preguntarle este se\u00f1or",
            "start": 1530.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presidente si usted en su gobierno como",
            "start": 1533.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contempla integrar al sistema de salud",
            "start": 1536.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "p\u00fablica medicinas tradicionales como la",
            "start": 1539.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acupuntura y la homeopat\u00eda toda vez que",
            "start": 1542.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n es pionero en la",
            "start": 1545.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n profesional de home\u00f3patas y",
            "start": 1548.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acupunturistas en el Instituto",
            "start": 1551.059,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional y finalmente",
            "start": 1552.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "insistirle Cu\u00e1ndo tendremos esta reuni\u00f3n",
            "start": 1554.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or Bueno pues te contesto",
            "start": 1557.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mira le tengo mucha confianza",
            "start": 1559.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al doctor Jorge Alcocer al secretario de",
            "start": 1563.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "salud igual a el doctor",
            "start": 1566.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Hugo L\u00f3pez Gates les tengo mucha",
            "start": 1571.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "confianza los considero",
            "start": 1574.279,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "muy buenos servidores p\u00fablicos",
            "start": 1577.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "honestos que esto es muy importante",
            "start": 1581.5,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y con buen nivel",
            "start": 1585.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 1588.919,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 1591.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o sea son",
            "start": 1594.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gentes muy capacitados",
            "start": 1596.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de modo que les voy a insistir a",
            "start": 1600.38,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ellos para que haya una respuesta a tu",
            "start": 1605.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 1608.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Y si ese",
            "start": 1610.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posible que tambi\u00e9n participe adelfo",
            "start": 1613.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Regino que participen los tres y que nos",
            "start": 1618.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "traigan una propuesta pero no",
            "start": 1622.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1629.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "veo neg\u00e1ndose este",
            "start": 1630.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1636.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tendr\u00edan que hacerlo",
            "start": 1638.659,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "son gentes \u00edntegras son gentes honestas",
            "start": 1642.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy profesionales",
            "start": 1645.64,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "gentes con convicci\u00f3n",
            "start": 1647.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "si fuesen los otros secretarios de salud",
            "start": 1650.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan antes",
            "start": 1653.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que para que los menciono",
            "start": 1655.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed tendr\u00eda yo",
            "start": 1659.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 1662.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1664.88,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "doctor Alcocer es",
            "start": 1668.539,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un hombre honesto \u00edntegro",
            "start": 1671.74,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "premio Nacional de ciencia",
            "start": 1676.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s sensible de los que se form\u00f3",
            "start": 1680.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cuando se hac\u00eda servicio social",
            "start": 1687.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en las comunidades marginadas",
            "start": 1691.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 1696.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a ser un investigador",
            "start": 1699.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de primer nivel",
            "start": 1701.659,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "es reconocido mundialmente",
            "start": 1705.799,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "por su especialidad",
            "start": 1708.82,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 1714.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "\u00edntegro en esto",
            "start": 1716.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Sin temor a equivocarme",
            "start": 1718.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1721.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho menos recursos",
            "start": 1723.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 1727.659,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Modesta En comparaci\u00f3n con el dinero",
            "start": 1730.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 1735.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre me gusta poner estos ejemplos",
            "start": 1737.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los que han sido secretarios de salud",
            "start": 1741.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hagan la investigaci\u00f3n",
            "start": 1745.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 1750.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1752.799,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ver un secretario de salud que",
            "start": 1754.9,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "ni era m\u00e9dico",
            "start": 1758.299,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "creo que con",
            "start": 1761.779,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 1763.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed un empresario",
            "start": 1767.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que es torisky",
            "start": 1771.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 1774.14,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "Este creo que \u00e9l o el pap\u00e1 o el t\u00edo",
            "start": 1778.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eran de",
            "start": 1781.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la bacard\u00ed",
            "start": 1784.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "era el de la publicidad",
            "start": 1789.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "casi no s\u00e9 si ese era",
            "start": 1793.399,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el alcohol que",
            "start": 1797.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 1800.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "como publicidad agarra la jarra",
            "start": 1803.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ese era no el bacard\u00ed no",
            "start": 1807.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 1811.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 1813.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esto es otra cosa completamente distinta",
            "start": 1819.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "entonces voy a hablar con ellos s\u00ed te",
            "start": 1822.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "ofrezco eso y que",
            "start": 1825.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima reuni\u00f3n",
            "start": 1827.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "traiga un informe y a lo mejor ya para",
            "start": 1830.74,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entonces ya se reunieron",
            "start": 1834.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con contigo y con el grupo",
            "start": 1836.899,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "va a dar vamos a hacerlo as\u00ed voy este",
            "start": 1846.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablar de corrido ahora para que nos",
            "start": 1851.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "alcance v\u00e1monos",
            "start": 1853.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Stephanie",
            "start": 1856.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Palacios de la agencia internacional",
            "start": 1858.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sputnik preguntarle el d\u00eda de ayer se",
            "start": 1860.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "suscit\u00f3 un hecho lamentable un asesinato",
            "start": 1862.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en el interior de la estaci\u00f3n del metro",
            "start": 1865.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Bellas Artes le comento estas estas",
            "start": 1867.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "situaciones de inseguridad que se han",
            "start": 1870.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "suscitado \u00faltimamente tanto en la Ciudad",
            "start": 1871.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico como en el interior del pa\u00eds",
            "start": 1873.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que es Chiapas Tamaulipas ayer en el",
            "start": 1875.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n apareci\u00f3 una",
            "start": 1879.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persona colgada en un puente si se van a",
            "start": 1881.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reforzar las labores de seguridad Qu\u00e9",
            "start": 1884.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 ayer en la noche si hubo alguna",
            "start": 1885.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n reciente porque no no se no",
            "start": 1888.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se ha sabido qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 1892.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s porque en este transporte p\u00fablico",
            "start": 1894.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que es el metro viajan alrededor de",
            "start": 1896.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cinco millones de personas aqu\u00ed en el en",
            "start": 1899.48,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el centro de la ciudad de M\u00e9xico Me",
            "start": 1901.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si van a reforzar un poco",
            "start": 1902.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este tema de seguridad tambi\u00e9n",
            "start": 1904.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque en este en esta \u00e9poca bueno",
            "start": 1907.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "electoral campa\u00f1a pues se puede tambi\u00e9n",
            "start": 1911.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mucho utilizar de esta forma No",
            "start": 1914.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed mal informar o a lo mejor estos",
            "start": 1917.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hechos de violencia tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1921.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "suscitarse m\u00e1s entonces si la guardia",
            "start": 1923.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nacional podr\u00eda regresar a estos",
            "start": 1926.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transportes p\u00fablicos o qu\u00e9 se va a hacer",
            "start": 1928.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ese mi primera pregunta todos los d\u00edas",
            "start": 1930.919,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fue muy lamentable lo de ayer del metro",
            "start": 1933.62,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1940.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 ese homicidio",
            "start": 1943.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "hubo otro herido",
            "start": 1945.7,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los informes que nos",
            "start": 1949.36,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "presentaron hoy se trat\u00f3 de un asalto ya",
            "start": 1952.399,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se detuvo a las dos personas",
            "start": 1956.779,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que cometieron este il\u00edcito",
            "start": 1960.559,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "van a informar seguramente hoy",
            "start": 1964.72,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la ciudad",
            "start": 1967.899,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "y hay vigilancia constante",
            "start": 1972.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se detuvieron ayer mismo",
            "start": 1976.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1979.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1982.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya se conoce el m\u00f3vil fue robo",
            "start": 1986.419,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "15 mil pesos",
            "start": 1998.86,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se tiene ya",
            "start": 2004.96,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "atendido el asunto y",
            "start": 2008.1,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "estamos en todo pendientes ayer",
            "start": 2010.74,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fue de los d\u00edas Bajos en homicidios",
            "start": 2018.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2023.88,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "en la mitad de los estados Ayer no hubo",
            "start": 2027.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "homicidio",
            "start": 2031.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 digo esto tambi\u00e9n y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2036.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que me preguntas",
            "start": 2039.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2041.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ayer los de Televisa",
            "start": 2047.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dedicaron",
            "start": 2052.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo su tiempo",
            "start": 2055.78,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "a hablar de la violencia en M\u00e9xico",
            "start": 2058.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los Tuvo una reuni\u00f3n con alguien de de",
            "start": 2069.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "esta empresa hubo alg\u00fan comentario sobre",
            "start": 2073.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este asunto no no no no no no",
            "start": 2076.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "son libres pero no dejan",
            "start": 2080.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 2085.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creando im\u00e1genes",
            "start": 2088.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "contrarias al gobierno",
            "start": 2092.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los expertos los analistas",
            "start": 2097.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no pones el resultado de",
            "start": 2102.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2105.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que ayer claro",
            "start": 2107.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ayer que fue lo del Estado nada m\u00e1s",
            "start": 2114.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aclaramos",
            "start": 2117.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "16 o sea la mitad de los estados en la",
            "start": 2121.66,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mitad no hubo un solo homicidio",
            "start": 2125.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "sin embargo la percepci\u00f3n",
            "start": 2133.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "puede ser otra",
            "start": 2136.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el amarillismo",
            "start": 2139.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 2143.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 2145.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como es el caso",
            "start": 2149.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de del tema que abordaron los expertos",
            "start": 2151.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los aviandos de Televisa",
            "start": 2155.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Y claro que nos preocupa no pero no solo",
            "start": 2165.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nos preocupa nos ocupa",
            "start": 2169.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 2173.099,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "A ver cu\u00e1ndo los expertos",
            "start": 2177.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "sabiondos de Televisa",
            "start": 2182.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "del tercer grado",
            "start": 2187.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hace un an\u00e1lisis del por qu\u00e9",
            "start": 2192.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de tanta violencia y tantos homicidios",
            "start": 2196.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en Guanajuato",
            "start": 2199.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo explicarlo",
            "start": 2204.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque ayer de los sesenta y tres",
            "start": 2212.74,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 2215.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "catorce en Guanajuato",
            "start": 2218.02,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "22%",
            "start": 2224.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero eso no lo ven",
            "start": 2229.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque son muy tendenciosos",
            "start": 2238.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "justo ayer que fue lo del tema de lo de",
            "start": 2243.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este colgado que apareci\u00f3 en el Estado",
            "start": 2245.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Pues justo que llega",
            "start": 2247.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Delfina que es afina su gobierno morena",
            "start": 2251.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "van a empezar como estas",
            "start": 2254.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed van a empezar m\u00e1s",
            "start": 2257.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si es un aviso adem\u00e1s electoral y por",
            "start": 2261.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "eso es bueno abordar el tema",
            "start": 2265.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque este",
            "start": 2268.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2272.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "si no logran inflar el globo",
            "start": 2274.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si no logran que",
            "start": 2282.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "emprende el vuelo",
            "start": 2285.9,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Sochi",
            "start": 2289.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 2295.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 2301.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a poner",
            "start": 2304.619,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rudos",
            "start": 2307.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "entonces este si es bueno lo que",
            "start": 2319.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "planteas porque vienen las campa\u00f1as",
            "start": 2322.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Aunque Aqu\u00ed vamos a estar",
            "start": 2328.18,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "informando a la gente no hay m\u00e1s",
            "start": 2331.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que informar",
            "start": 2334.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se ha registrado un incremento",
            "start": 2338.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de violencia justamente esta semana hubo",
            "start": 2340.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y Sinaloa hubo unos",
            "start": 2344.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed este",
            "start": 2347.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2354.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la realidad que aunque hist\u00f3ricamente en",
            "start": 2358.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico siempre se ha",
            "start": 2363.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desatado la violencia s\u00ed pero pero una",
            "start": 2365.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 2368.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es la difusi\u00f3n",
            "start": 2370.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre violencia eso lo hemos",
            "start": 2373.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "enfrentado durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2376.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde que fui jefe de gobierno",
            "start": 2380.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de veces que",
            "start": 2384.099,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no hay homicidios",
            "start": 2388.02,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "pero de repente hay uno",
            "start": 2391.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2394.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se vuelve medi\u00e1tico",
            "start": 2396.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "lo aprovechan",
            "start": 2401.079,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la sensaci\u00f3n que se tiene es de que",
            "start": 2403.74,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "hay mucha violencia Aunque el resultado",
            "start": 2408.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no sea",
            "start": 2412.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 2419.339,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "se apegue a la realidad",
            "start": 2425.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no sea exacto",
            "start": 2429.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos",
            "start": 2433.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Cuando vengan los reportes Por eso",
            "start": 2435.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "informamos cada quince d\u00edas",
            "start": 2438.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed hay veces",
            "start": 2441.579,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que aumentan el n\u00famero de homicidios",
            "start": 2443.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el mes pasado por ejemplo",
            "start": 2448.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00edbamos bajando y se nos",
            "start": 2451.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3",
            "start": 2455.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero este mes lo que llevamos estos d\u00edas",
            "start": 2457.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo",
            "start": 2461.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2465.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pues miren a L\u00f3pez D\u00f3riga no ayer",
            "start": 2467.859,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "la quema de unos carros no en Francia",
            "start": 2471.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y este los",
            "start": 2477.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2480.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 como que eran quemas de carros",
            "start": 2482.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en Celaya Guanajuato",
            "start": 2486.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "falta de cuidado",
            "start": 2495.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de profesionalismo",
            "start": 2499.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "o Mala Fe",
            "start": 2502.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces pues vamos a seguir informando",
            "start": 2511.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces que hoy",
            "start": 2515.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana me",
            "start": 2518.22,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este dieron el reporte",
            "start": 2523.839,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no solo de lo que",
            "start": 2527.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este manifiestas del metro sino todo lo",
            "start": 2529.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que vemos en las ma\u00f1anas hacemos",
            "start": 2534.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un repaso recibimos el parte",
            "start": 2537.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "todo el reporte de lo sucedido en el",
            "start": 2542.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2544.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2545.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "yo directamente con todo el gabinete de",
            "start": 2549.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2553.78,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "no falla el secretario de la defensa el",
            "start": 2556.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 2559.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora la secretaria",
            "start": 2560.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2563.22,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n desde luego la secretaria de",
            "start": 2564.78,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2567.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n",
            "start": 2570.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la directora de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2572.16,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 2577.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sabemos que est\u00e1 pasando en todo el pa\u00eds",
            "start": 2580.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y tomamos medidas y tenemos acciones",
            "start": 2582.7,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "que se llevan a cabo para reducir el",
            "start": 2587.94,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios y alguna vez han",
            "start": 2593.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planteado que sus bueno estos aspirantes",
            "start": 2595.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que que deciden participar en estas",
            "start": 2598.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "elecciones populares para el 2024 si han",
            "start": 2602.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pedido solicitado seguridad porque han",
            "start": 2605.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "visitado algunos puntos de la rep\u00fablica",
            "start": 2608.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que se han registrados estos hechos No",
            "start": 2609.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "si ellos han solicitado no tenemos",
            "start": 2611.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este solicitud que yo recuerde",
            "start": 2615.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n",
            "start": 2621.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y en mi segundo tema s\u00ed tenemos por",
            "start": 2623.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ejemplo hoy se acord\u00f3 proteger a un",
            "start": 2626.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "periodista que fue amenazado Carlos",
            "start": 2630.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Carlos Jim\u00e9nez y ya se les dio",
            "start": 2633.099,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n pidi\u00f3",
            "start": 2638.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un carro blindado",
            "start": 2640.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2644.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y ya se le",
            "start": 2646.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3",
            "start": 2650.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en mi segundo tema preguntarles sobre",
            "start": 2651.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Alicia B\u00e1rcenas sobre esta nueva",
            "start": 2655.319,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica bueno pol\u00edtica exterior que",
            "start": 2657.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llega ella hace un a\u00f1o ella era",
            "start": 2659.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "candidata para el banco interamericano",
            "start": 2662.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de desarrollo pero Estados Unidos la",
            "start": 2664.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bloqueaba justo porque la tachaba de de",
            "start": 2667.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "comunista y",
            "start": 2671.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de gobiernos izquierdistas Entonces",
            "start": 2672.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n y cu\u00e1l es la la",
            "start": 2675.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que ella tiene para M\u00e9xico",
            "start": 2679.119,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s es una mujer muy respetada",
            "start": 2680.859,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "te voy a este a contestar cari\u00f1osamente",
            "start": 2683.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hay que ver las fuentes",
            "start": 2692.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s preguntando",
            "start": 2694.54,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a partir de una informaci\u00f3n",
            "start": 2697.599,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "que dio a conocer dol\u00eda Est\u00e9vez",
            "start": 2701.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "te muestro lo que dio a conocer dol\u00eda",
            "start": 2707.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Claro",
            "start": 2711.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero eso ha sido cr\u00edtica de su gobierno",
            "start": 2716.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mande dol\u00eda siempre ha sido cr\u00edtica de",
            "start": 2718.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "su gobierno no solo cr\u00edtica del gobierno",
            "start": 2721.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sino muy Pro estadounidense",
            "start": 2723.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y vuela",
            "start": 2729.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "supuestamente tiene informaci\u00f3n no",
            "start": 2733.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "confidencial",
            "start": 2738.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de muy buenas Fuentes",
            "start": 2739.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Entonces t\u00fa me est\u00e1s preguntando eso",
            "start": 2743.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vas a ver lo que dice",
            "start": 2748.66,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como es la la pol\u00edtica que",
            "start": 2753.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora tendr\u00e1 justo la nueva cancilla",
            "start": 2755.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto a Estados Unidos con el alma",
            "start": 2758.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con estos temas de fentanilo y el tema",
            "start": 2761.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de tr\u00e1fico de armas S\u00ed ella es una",
            "start": 2764.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2767.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica exterior",
            "start": 2770.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ha estado en la ONU",
            "start": 2773.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 2780.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "auxiliar de consejera principal",
            "start": 2783.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de el secretario de Naciones Unidas",
            "start": 2789.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "directora de la cepal",
            "start": 2794.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una de las mejores",
            "start": 2801.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas de M\u00e9xico",
            "start": 2803.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "porque ha estado en organismos",
            "start": 2807.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 2812.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2817.599,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "muy buena diplom\u00e1tica muy buena",
            "start": 2821.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "profesional con mucha experiencia",
            "start": 2823.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en el servicio p\u00fablico",
            "start": 2828.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "una mujer honesta con convicciones",
            "start": 2833.619,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "le tengo toda la confianza por eso la",
            "start": 2838.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 a participar",
            "start": 2841.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2846.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2848.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ninguna queja",
            "start": 2851.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "formal del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2853.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 2859.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2861.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que eso es lo que a veces se olvida",
            "start": 2863.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano",
            "start": 2866.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni modo que para nombrar",
            "start": 2873.579,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2878.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 2880.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena tengamos que pedirle",
            "start": 2883.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 2887.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ver si les va a gustar o no les va a",
            "start": 2892.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gustar en Rusia o en China",
            "start": 2896.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "o en Estados Unidos",
            "start": 2899.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no son decisiones nuestras soberanas",
            "start": 2903.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a ver cons\u00edganme",
            "start": 2911.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no Pero hay otros todav\u00eda pero este",
            "start": 2925.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 2928.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no pero hay otro de ella",
            "start": 2931.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de ella dice s\u00ed congresista republicana",
            "start": 2934.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de Florida Mar\u00eda Salazar Pide a la",
            "start": 2939.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n bailen",
            "start": 2943.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oponerse a la candidatura de la mexicana",
            "start": 2945.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena a la presidenta",
            "start": 2947.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del VIP a la presidencia debe ser no el",
            "start": 2952.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "VIP",
            "start": 2955.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "describe",
            "start": 2956.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a la postulada por el gobierno de amlo",
            "start": 2958.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como simpatizante Comunista",
            "start": 2961.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 2964.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Esto fue antes",
            "start": 2966.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de que no no no no no no no no",
            "start": 2970.18,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "este decidimos nombrarla",
            "start": 2974.76,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "este la opini\u00f3n de dolio",
            "start": 2978.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todas esas este opiniones",
            "start": 2991.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que ayudan a",
            "start": 2996.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 3003.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las decisiones que se toman",
            "start": 3005.819,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3010.079,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "dec\u00edan all\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 3013.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si es bueno para",
            "start": 3023.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 3025.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es bueno para",
            "start": 3029.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3032.579,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y he hablado con con este con la nueva",
            "start": 3036.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "canciller sobre migratorio tambi\u00e9n S\u00ed",
            "start": 3040.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya trabajando en temas",
            "start": 3043.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n drogas",
            "start": 3047.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas",
            "start": 3053.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son los temas y",
            "start": 3056.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por la temporada electoral",
            "start": 3062.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 por llegar",
            "start": 3065.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 iniciando en Estados Unidos",
            "start": 3069.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "pues tenemos que estar muy pendientes de",
            "start": 3073.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dos temas",
            "start": 3078.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en donde siempre quieren involucrar a",
            "start": 3080.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no",
            "start": 3082.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "drogas y migraci\u00f3n en el reporte de la",
            "start": 3086.3,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ONU que recientemente se public\u00f3 en este",
            "start": 3091.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o dijo que M\u00e9xico era uno de los",
            "start": 3093.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pa\u00edses principales en el tr\u00e1fico y en el",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de drogas y que hubo un",
            "start": 3097.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incremento tambi\u00e9n en esto no s\u00e9 si pero",
            "start": 3100.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es que la uno",
            "start": 3102.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy anquilosada",
            "start": 3108.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 haciendo su trabajo",
            "start": 3118.28,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 haciendo nada",
            "start": 3123.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3127.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "combatir",
            "start": 3128.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el principal problema del mundo",
            "start": 3130.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que es la desigualdad",
            "start": 3134.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no hacen nada",
            "start": 3137.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3141.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no hacen nada",
            "start": 3142.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para evitar Las Guerras",
            "start": 3146.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3153.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un bello edificio en Nueva York",
            "start": 3154.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con much\u00edsimo",
            "start": 3162.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de experto en todo",
            "start": 3165.359,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que ganan",
            "start": 3168.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 3170.059,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3175.859,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "todas las especialidades",
            "start": 3179.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y se olvidan de",
            "start": 3182.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los fundamentos",
            "start": 3186.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que sirvieron para la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 3189.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 3192.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "los principios",
            "start": 3196.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos",
            "start": 3198.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el garantizar",
            "start": 3201.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 3205.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de palabra la libertad de creencia",
            "start": 3209.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el vivir",
            "start": 3216.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin miedos ni temores",
            "start": 3219.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ni la cuarta libertad",
            "start": 3223.74,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el vivir libres de miseria",
            "start": 3228.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es lo que plante\u00f3",
            "start": 3235.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Franklin Delano roose Y eso se convirti\u00f3",
            "start": 3239.22,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "en el fundamento para la creaci\u00f3n de la",
            "start": 3244.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3249.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n",
            "start": 3253.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "haciendo su trabajo usted en alg\u00fan",
            "start": 3256.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "momento pensar\u00eda al final determinar su",
            "start": 3259.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno visitar no no yo me voy a",
            "start": 3261.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Palenque terminando",
            "start": 3264.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este yo me jubilo",
            "start": 3268.14,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "yo terminando septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3271.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "me retiro por completo de la actividad",
            "start": 3277.619,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3280.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ya no asisto",
            "start": 3284.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a nada",
            "start": 3287.059,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3289.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ni a conferencias ni a dar consejos ni",
            "start": 3293.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan seminario",
            "start": 3301.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y mucho menos este excepto cargos",
            "start": 3304.28,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "nada nada Ya yo voy a terminar mi ciclo",
            "start": 3308.46,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Considero que",
            "start": 3313.579,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya contribu\u00ed",
            "start": 3317.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ya estoy",
            "start": 3321.059,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cumpliendo con mi responsabilidad",
            "start": 3325.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y viene",
            "start": 3327.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones",
            "start": 3331.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "viene el relevo generacional",
            "start": 3333.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y no tengo yo",
            "start": 3337.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apego",
            "start": 3339.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ni al dinero",
            "start": 3343.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ni al poder",
            "start": 3345.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no tengo mucho apego ni al dinero ni al",
            "start": 3348.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3352.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Entonces ya cumpl\u00ed Ya estoy por cumplir",
            "start": 3353.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 3360.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este voy a opinar no voy tampoco a",
            "start": 3362.119,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 3367.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos",
            "start": 3369.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3378.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "voy a tener actividad pol\u00edtica",
            "start": 3380.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 gracias",
            "start": 3387.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no a los reporteros tampoco Esos son mis",
            "start": 3389.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amigos este",
            "start": 3393.359,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "Ustedes s\u00ed pero pues nos vamos a",
            "start": 3396.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese cu\u00e1nto tiempo nos falta nos",
            "start": 3401.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a estar viendo todav\u00eda hasta",
            "start": 3404.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "finales de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3407.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "A poco no se no se aburre",
            "start": 3412.859,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "Yo tampoco",
            "start": 3417.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Este pero mira aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3420.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Este es de la se\u00f1ora",
            "start": 3423.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "corresponsal de",
            "start": 3430.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Carmen Aristegui y de ese grupo Pues de",
            "start": 3439.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "internacionalistas",
            "start": 3443.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "periodistas muy vinculadas",
            "start": 3444.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a Washington",
            "start": 3448.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "como periodistas",
            "start": 3451.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "dice Alicia b\u00e1rcena",
            "start": 3454.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocida en el \u00e1mbito multilateral",
            "start": 3457.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que bilateral",
            "start": 3461.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "escasa experiencia en la relaci\u00f3n con",
            "start": 3466.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3469.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "retir\u00f3 su candidatura a la presidencia",
            "start": 3473.46,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "del VIP luego de que republicanos",
            "start": 3476.099,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "la llamaran comunista por historial de",
            "start": 3480.859,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "elogios a las dictaduras de Cuba y",
            "start": 3485.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Venezuela",
            "start": 3488.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "fue la sentencia de la se\u00f1ora",
            "start": 3491.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "Entonces t\u00fa me vienes a preguntar lo",
            "start": 3494.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3497.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Bueno qui\u00e9n sigue",
            "start": 3502.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Esteban Dur\u00e1n vanguardia de Veracruz",
            "start": 3507.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente ya estamos pr\u00e1cticamente un",
            "start": 3509.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de que usted termine su mandato ya",
            "start": 3512.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la efervescencia electoral pr\u00e1cticamente",
            "start": 3515.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su totalidad",
            "start": 3516.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntarle presidente Cu\u00e1l",
            "start": 3519.619,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es la visi\u00f3n que tiene que ten\u00eda cuando",
            "start": 3522.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su administraci\u00f3n y cu\u00e1l es la",
            "start": 3524.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que tiene ahorita qu\u00e9 opini\u00f3n ha",
            "start": 3526.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cambiado respecto a la prensa nacional",
            "start": 3529.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya la tenemos pero as\u00ed lo ve\u00eda antes",
            "start": 3531.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como la ve Ahora presidente",
            "start": 3534.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que va a dejar usted para el",
            "start": 3537.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siguiente le dar\u00e1 algunos consejos est\u00e1",
            "start": 3539.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Usted estar\u00e1 usted detr\u00e1s de quien gane",
            "start": 3542.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las elecciones por parte de morena",
            "start": 3544.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente y si no es as\u00ed qu\u00e9",
            "start": 3546.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recomendaciones har\u00eda usted si llegara",
            "start": 3549.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en este caso no morena sino otros",
            "start": 3552.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "partidos suficiente Bueno este",
            "start": 3554.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que en septiembre de este",
            "start": 3560.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3563.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3565.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 3567.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un nuevo dirigente",
            "start": 3570.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hombre o mujer",
            "start": 3573.54,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n en",
            "start": 3577.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3579.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ya en poco tiempo",
            "start": 3583.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Entonces yo ya entrego la estafeta",
            "start": 3586.619,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n",
            "start": 3591.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "del movimiento",
            "start": 3595.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n",
            "start": 3596.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya me dedico",
            "start": 3600.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 3605.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n no he estado",
            "start": 3608.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ocupado de la direcci\u00f3n del movimiento",
            "start": 3612.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que por cuestiones de car\u00e1cter",
            "start": 3615.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 3619.5,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "porque pues he estado trabajando en",
            "start": 3622.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los asuntos",
            "start": 3627.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del gobierno para lo que me eligieron",
            "start": 3629.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como viene este proceso",
            "start": 3633.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de renovaci\u00f3n de qui\u00e9n va a dirigir el",
            "start": 3637.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "movimiento hacia adelante entonces s\u00ed Yo",
            "start": 3641.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "di mis puntos de vista",
            "start": 3645.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "present\u00e9 un documento",
            "start": 3647.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con los dirigentes",
            "start": 3649.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3653.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estoy pendiente",
            "start": 3655.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pero ya en septiembre entrego",
            "start": 3658.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y continuo",
            "start": 3665.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3669.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lo he hecho desde siempre",
            "start": 3670.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "atendiendo todo",
            "start": 3673.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el gobierno",
            "start": 3675.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que la verdad",
            "start": 3679.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 3680.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el proceso para ver qui\u00e9n va a",
            "start": 3685.099,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sustituirme en la direcci\u00f3n del",
            "start": 3690.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n pues no",
            "start": 3692.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ha habido ning\u00fan problema no me quita",
            "start": 3696.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3700.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se han portado muy bien",
            "start": 3702.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los que aspiran a hacer",
            "start": 3704.359,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "los dirigentes",
            "start": 3708.859,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "mucho muy bien con mucha urbanidad",
            "start": 3710.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3716.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Entonces este ya",
            "start": 3718.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 3723.859,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la direcci\u00f3n",
            "start": 3727.099,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "del movimiento de transformaci\u00f3n y en",
            "start": 3729.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo concluy\u00f3",
            "start": 3733.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "como presidente y no quiero dejar",
            "start": 3737.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "obras pendientes",
            "start": 3741.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 3745.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 3749.9,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 3752.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3754.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 termin\u00e1ndose de consolidar",
            "start": 3755.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar",
            "start": 3761.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3765.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien por ejemplo en esta",
            "start": 3767.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "semana ya se iniciaron los pagos para",
            "start": 3771.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las pensiones de adultos mayores",
            "start": 3775.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no ha habido problema ya la mayor\u00eda",
            "start": 3777.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tiene sus tarjetas del banco del",
            "start": 3781.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3784.559,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3785.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay como un mill\u00f3n y medio de adultos",
            "start": 3786.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mayores que no tienen tarjeta porque no",
            "start": 3792.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3795.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "este bancos cercanos y se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3796.26,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "el pago en efectivo",
            "start": 3801.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "van brigadas",
            "start": 3806.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de la guardia nacional",
            "start": 3809.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a entregar de estos apoyos pero",
            "start": 3813.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando cada vez m\u00e1s",
            "start": 3818.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tarjetas",
            "start": 3822.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vamos a llegar este a\u00f1o",
            "start": 3824.48,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "a 25 millones",
            "start": 3829.339,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de beneficiarios",
            "start": 3833.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "no en general de adultos mayores vamos a",
            "start": 3836.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "llegar este a\u00f1o a un poquito m\u00e1s de 12",
            "start": 3840.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3843.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo becarios son tambi\u00e9n",
            "start": 3845.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como doce",
            "start": 3850.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sembrando vida son cuatrocientos",
            "start": 3854.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cuarenta mil",
            "start": 3857.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y as\u00ed bueno los de producci\u00f3n para el",
            "start": 3860.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bienestar son dos millones",
            "start": 3864.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed como veinticinco porque",
            "start": 3868.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con tarjeta porque hay Quienes no solo",
            "start": 3871.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "reciben un apoyo",
            "start": 3874.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3878.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 3881.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 beneficiando a veinti\u00fan millones",
            "start": 3883.46,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de familias de manera directa y yo",
            "start": 3888.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estimo cinco millones m\u00e1s",
            "start": 3892.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que reciben cuando menos una peque\u00f1a",
            "start": 3895.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n del presupuesto porque son",
            "start": 3898.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3902.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ya sean maestros m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 3905.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3912.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 3913.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "soldados marinos polic\u00edas",
            "start": 3916.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3920.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3922.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el presupuesto le llega",
            "start": 3924.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a 30 millones",
            "start": 3926.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3931.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "familias o de hogares de 35",
            "start": 3932.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds",
            "start": 3938.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "nos quedan cinco o sea llega a 30",
            "start": 3942.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando se trate de una peque\u00f1a porci\u00f3n",
            "start": 3948.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del presupuesto o un solo programa de",
            "start": 3950.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "bienestar llega",
            "start": 3954.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y esos cinco que",
            "start": 3957.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "por lo general no en todos los casos",
            "start": 3960.859,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "coincide que es gente con m\u00e1s ingresos",
            "start": 3963.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este tienen tambi\u00e9n",
            "start": 3968.579,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pues atenci\u00f3n",
            "start": 3972.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "especial Porque",
            "start": 3974.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no hay aumentos en el precio de las",
            "start": 3978.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 3982.38,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 3984.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no han habido momentos de impuestos",
            "start": 3987.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y algo que es muy importante",
            "start": 3991.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si se fortalece el mercado interno y",
            "start": 3994.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguien se dedica al comercio",
            "start": 3997.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se beneficia",
            "start": 3999.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 4003.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo la gente tiene",
            "start": 4008.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "recursos para comprar lo b\u00e1sico y a",
            "start": 4012.799,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "veces no Solo lo b\u00e1sico",
            "start": 4016.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Entonces se beneficia el comercio por",
            "start": 4018.619,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4020.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el modelo nuestro",
            "start": 4022.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda moral en el esquema del",
            "start": 4025.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 4029.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es un gran aporte",
            "start": 4032.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muy opuesto",
            "start": 4036.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "al modelo neoliberal o neoporfirista",
            "start": 4040.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4045.319,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4045.95,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad es piramidal",
            "start": 4047.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la base",
            "start": 4053.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay millones de pobres",
            "start": 4055.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "una clase media reducida y arriba",
            "start": 4057.28,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 4062.799,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significaba el modelo econ\u00f3mico",
            "start": 4066.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4070.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atender primero",
            "start": 4072.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4075.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba al servicio de esa",
            "start": 4079.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 4082.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y empezaron con la patra\u00f1a",
            "start": 4084.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "con El enga\u00f1o",
            "start": 4090.859,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s los supuestos te\u00f3ricos",
            "start": 4092.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 4096.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "empezaron a sostener que si le iba bien",
            "start": 4098.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al de arriba le ten\u00eda que ir bien al de",
            "start": 4103.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4106.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 4108.259,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "goteaba abajo",
            "start": 4111.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso fue lo del fobaproa",
            "start": 4115.819,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en ese pensamiento conservador que",
            "start": 4120.799,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realmente era una justificaci\u00f3n para",
            "start": 4125.239,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "saquear",
            "start": 4126.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para robar",
            "start": 4128.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4131.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 4132.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a los potentados por eso hablo de que no",
            "start": 4136.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia",
            "start": 4140.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda",
            "start": 4143.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Un gobierno oligarca",
            "start": 4144.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces con esa Concepci\u00f3n",
            "start": 4149.719,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Cedillo y sus t\u00e9cnicos y desde luego con",
            "start": 4153.44,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "los banqueros entonces y con los",
            "start": 4159.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "empresarios de entonces deciden",
            "start": 4163.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que convertir las deudas de",
            "start": 4168.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 4170.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en deudas p\u00fablicas",
            "start": 4172.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convertir deudas privadas en deuda",
            "start": 4176.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque",
            "start": 4178.819,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Si rescataban a las grandes empresas y a",
            "start": 4182.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los grandes bancos",
            "start": 4184.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos iban a jalar a los de abajo",
            "start": 4186.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se los estoy planteando tengo",
            "start": 4193.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pruebas de lo que les digo",
            "start": 4196.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que era yo dirigente de un",
            "start": 4201.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4205.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estaba llegando",
            "start": 4206.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y me entero",
            "start": 4210.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de lo que iban a hacer",
            "start": 4212.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4215.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "proa y me toca una entrevista con",
            "start": 4217.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 4220.159,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y yo dudaba",
            "start": 4224.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no pensaba pues",
            "start": 4228.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que iban a actuar as\u00ed",
            "start": 4232.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y recuerdo que le dije",
            "start": 4235.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente sope\u00e1ndolo",
            "start": 4241.58,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "oiga que van a rescatar a",
            "start": 4245.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a los empresarios y a los banqueros",
            "start": 4251.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "si hacen eso",
            "start": 4257.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va a ser terrible",
            "start": 4259.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4265.219,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se me puso as\u00ed",
            "start": 4266.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como actriz",
            "start": 4269.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4279.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 quiere que hagamos",
            "start": 4283.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que se destruye el sistema",
            "start": 4289.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "financiero el sistema bancario",
            "start": 4292.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Claro que tenemos que",
            "start": 4296.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 4300.739,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a los de arriba para que",
            "start": 4303.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se rescate a los de abajo y rescatemos",
            "start": 4307.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4310.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y yo ah\u00ed ya dije Bueno pues s\u00ed",
            "start": 4314.239,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed vaya en serio eso Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 4317.719,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "a oponernos",
            "start": 4322.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y Iniciar una gira por todo el pa\u00eds",
            "start": 4327.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dir\u00eda conocer las listas de los",
            "start": 4331.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recasados entonces",
            "start": 4333.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el presidente del Consejo empresarial",
            "start": 4336.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "queda Eduardo bus",
            "start": 4339.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me amenaz\u00f3",
            "start": 4344.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de que me iba a denunciar",
            "start": 4347.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque el estado causando mucho da\u00f1o",
            "start": 4355.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda del pa\u00eds porque",
            "start": 4362.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l era uno de los directivos de ese",
            "start": 4366.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 4369.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "del proa que antes ten\u00eda otro nombre",
            "start": 4374.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4380.48,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4381.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "viene la campa\u00f1a",
            "start": 4384.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 4389.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2000 y Fox agarra la bandera",
            "start": 4391.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4395.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el rescate",
            "start": 4398.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4401.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 4408.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se me va a olvidar nunca",
            "start": 4409.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un debate con Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4413.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4417.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez vivo Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez vivo Don",
            "start": 4421.179,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Le deseo que viva bien desde aqu\u00ed",
            "start": 4425.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por todo lo que",
            "start": 4430.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ha sufrido",
            "start": 4432.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "gran periodista",
            "start": 4436.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "conductor de radio",
            "start": 4440.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez vivo",
            "start": 4443.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que fue expulsado",
            "start": 4445.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca",
            "start": 4449.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los gobiernos conservadores",
            "start": 4452.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "creo que con Fox",
            "start": 4457.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo destruyeron",
            "start": 4460.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque entonces hab\u00eda persecuci\u00f3n",
            "start": 4465.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4471.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4475.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n era",
            "start": 4477.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de un partido del pan y yo de otro",
            "start": 4479.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4482.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y en el debate",
            "start": 4485.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "porque se supon\u00eda de que ellos fingiendo",
            "start": 4487.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no de que estaban tambi\u00e9n en contra del",
            "start": 4491.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "foro",
            "start": 4494.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y llega el momento por ah\u00ed est\u00e1 en las",
            "start": 4497.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 4499.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ese debate para los j\u00f3venes",
            "start": 4501.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llega el momento que le digo bueno",
            "start": 4509.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "van a apoyar o no van a apoyar",
            "start": 4516.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y me dice no Ah pues ya",
            "start": 4525.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4529.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no as\u00ed como",
            "start": 4533.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se deben de hacer las cosas c\u00f3mo se",
            "start": 4534.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 4538.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por el sureste vas a querer o no",
            "start": 4540.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vas a querer lo dem\u00e1s no me interesa",
            "start": 4543.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces dice no",
            "start": 4546.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9",
            "start": 4550.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "creen creo que al mes",
            "start": 4553.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aprobando",
            "start": 4557.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "junto al",
            "start": 4558.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pri me acuerdo que fue un d\u00eda de la",
            "start": 4562.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "virgen de Guadalupe",
            "start": 4565.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "doce de diciembre",
            "start": 4567.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "creo que del 98",
            "start": 4572.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a ver Busca cu\u00e1ndo aprobar los del pri Y",
            "start": 4576.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los del pan los",
            "start": 4579.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4584.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 4592.28,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a mantener la misma pol\u00edtica",
            "start": 4595.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de apoyar",
            "start": 4599.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 4601.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 4604.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o sea esa es una gran diferencia",
            "start": 4607.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4611.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4612.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decidimos eso",
            "start": 4614.14,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4616.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a empezar a apoyar de abajo hacia arriba",
            "start": 4618.219,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y Esto va a fortalecer el mercado",
            "start": 4621.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "interno y va a ayudar a los de arriba",
            "start": 4624.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4626.98,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4628.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n obteniendo utilidades",
            "start": 4630.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "l\u00edcitas",
            "start": 4632.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "comerciantes empresarios banqueros",
            "start": 4634.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es 98 s\u00ed",
            "start": 4643.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4648.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esa es una diferencia de fondo",
            "start": 4649.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que esa pol\u00edtica",
            "start": 4654.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 4657.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atender a todos a escuchar a todos",
            "start": 4659.14,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero darle preferencia",
            "start": 4661.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a los pobres a los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 4664.699,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "y esto mismo ayuda",
            "start": 4667.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a fortalecer el mercado interno",
            "start": 4673.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4677.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "si la gente no tiene",
            "start": 4678.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ni para lo m\u00e1s indispensable C\u00f3mo va a",
            "start": 4681.679,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "florecer el comercio por la industria",
            "start": 4685.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "saben De d\u00f3nde viene",
            "start": 4690.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "esta recomendaci\u00f3n",
            "start": 4692.86,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4696.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda moral del plan liberal",
            "start": 4698.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "magonista",
            "start": 4704.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de 1906 que todos los j\u00f3venes",
            "start": 4705.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y puedan leer",
            "start": 4711.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque es uno de los planes m\u00e1s",
            "start": 4714.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 4715.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que han habido en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 4717.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4722.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los vagonistas",
            "start": 4723.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "propon\u00edan eso",
            "start": 4728.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a ver si no tienes el plan hay una",
            "start": 4734.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 4738.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que esa es la esencia",
            "start": 4743.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4746.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Y eso nos ha permitido que no haya",
            "start": 4750.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "crisis de consumo",
            "start": 4753.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4756.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la pandemia Pues fue muy lamentable",
            "start": 4758.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobre todo por la p\u00e9rdida de Vidas",
            "start": 4762.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "humanas",
            "start": 4765.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se nos cay\u00f3 la econom\u00eda y",
            "start": 4767.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vinieron los de arriba aqu\u00ed a palacio",
            "start": 4774.199,
            "duration": 11.781
        },
        {
            "text": "a plantearme que nos endeud\u00e1ramos",
            "start": 4780.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que este solicitara yo",
            "start": 4786.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamos",
            "start": 4790.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no \u00edbamos a salir",
            "start": 4795.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y que declarara yo una moratoria para",
            "start": 4797.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que no pagaran impuestos los grandes",
            "start": 4801.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 4803.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "les dije no",
            "start": 4807.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4810.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar abajo",
            "start": 4811.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4815.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4818.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a dejar de reconocer lo que",
            "start": 4820.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hicieron nuestros paisanos migrantes",
            "start": 4823.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que fue cuando m\u00e1s recursos enviaron a",
            "start": 4827.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 4832.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "entonces con lo que",
            "start": 4833.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invertimos nosotros",
            "start": 4835.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en programas de bienestar y con las",
            "start": 4839.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "remesas",
            "start": 4842.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "evitamos una crisis de consumo por eso",
            "start": 4843.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no hubieron asaltos a tiendas",
            "start": 4846.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que mantuvo la estabilidad",
            "start": 4849.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no le falt\u00f3 la alimentaci\u00f3n a la gente",
            "start": 4853.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico",
            "start": 4856.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4858.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay una parte",
            "start": 4860.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed sobre la parte econ\u00f3mica es m\u00e1s",
            "start": 4867.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4870.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s adelante",
            "start": 4872.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4875.239,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo escribi\u00f3",
            "start": 4876.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Ricardo Juan",
            "start": 4881.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "Luis vag\u00f3n con Juan Sarabia",
            "start": 4884.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dirigente potosino excepcional",
            "start": 4887.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4892.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 muy bien escrito porque aparte",
            "start": 4896.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de hablar de la dictadura",
            "start": 4899.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4905.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "adelante hacen su propuesta",
            "start": 4907.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4916.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ver adelante",
            "start": 4919.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4926.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Ah no",
            "start": 4927.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s entonces",
            "start": 4929.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es que es bastante eh Son como s\u00ed",
            "start": 4934.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no es que esta es la como la car\u00e1tula",
            "start": 4943.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed a ver si lo tienen completo",
            "start": 4949.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son varios puntos",
            "start": 4951.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "materia pol\u00edtica materia econ\u00f3mica en lo",
            "start": 4955.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4959.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "te hacen propuestas",
            "start": 4961.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 4964.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles",
            "start": 4967.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se conviertan",
            "start": 4970.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en centros de readaptaci\u00f3n",
            "start": 4972.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adelante mire todos",
            "start": 4981.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todo lo que Proponen adelante",
            "start": 4985.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adelante adelante adelante adelante",
            "start": 4988.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4989.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la pena de muerte sigue",
            "start": 4992.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el mire a grabar la responsabilidad de",
            "start": 4996.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4999.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "d\u00edgale",
            "start": 5004.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "restituir a Yucat\u00e1n el territorio de",
            "start": 5007.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 5009.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00edguele",
            "start": 5011.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5016.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso adelante",
            "start": 5018.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "adelante adelante adelante adelante",
            "start": 5020.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5022.739,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "esta es una s\u00edntesis",
            "start": 5024.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "adelante aqu\u00ed por aqu\u00ed s\u00edguele",
            "start": 5027.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5037.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5041.14,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5045.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "aparici\u00f3n del impuesto adelante",
            "start": 5054.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5061.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de la zona libre adelante",
            "start": 5066.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "supresi\u00f3n de los jefes pol\u00edticos que",
            "start": 5072.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hab\u00edan en el Porfiriato adelante",
            "start": 5074.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "adelante es que es una s\u00edntesis hay que",
            "start": 5078.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5081.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el a ver si no est\u00e1 en mi libro en mi",
            "start": 5082.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "libro est\u00e1 esa parte econ\u00f3mica s\u00ed la",
            "start": 5085.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "parte econ\u00f3mica",
            "start": 5088.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay un fragmento",
            "start": 5092.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda moral",
            "start": 5097.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Pero bueno",
            "start": 5106.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "continuando no",
            "start": 5107.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "esa es una ense\u00f1anza mayor",
            "start": 5110.699,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el que el gobierno",
            "start": 5114.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "debe promover el desarrollo",
            "start": 5117.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y destinar inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5121.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atender las necesidades del pueblo no",
            "start": 5128.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "utilizar el presupuesto",
            "start": 5133.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para favorecer",
            "start": 5135.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a minor\u00edas",
            "start": 5139.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Eso no significa",
            "start": 5142.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacer un gobierno sectario",
            "start": 5144.719,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5151.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es ayudar a quien m\u00e1s lo necesita",
            "start": 5153.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reactivar",
            "start": 5156.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en mercado interno",
            "start": 5160.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Y de esa manera se van a beneficiar",
            "start": 5163.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los de arriba presidente ha",
            "start": 5168.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "habido alguna arrepentimiento de lo que",
            "start": 5172.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dijo de lo que ha hecho o de lo que no",
            "start": 5174.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hizo y quiso hacer y en cuanto a sus",
            "start": 5177.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decisiones las tom\u00f3 unilateralmente con",
            "start": 5180.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "su equipo de trabajo en una de estas",
            "start": 5183.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decisiones hubo alg\u00fan enojo presidente",
            "start": 5185.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed me he enojado varias veces",
            "start": 5188.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pero no tardo en",
            "start": 5193.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tranquilizarme",
            "start": 5196.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es esto",
            "start": 5198.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5202.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el programa contiene adem\u00e1s una amplia y",
            "start": 5203.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "detallada propuesta econ\u00f3mica y social",
            "start": 5206.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la que se equilibran libertad y",
            "start": 5208.62,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 5212.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se postula el respeto al derecho de",
            "start": 5214.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 5216.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "f\u00edjense los magonistas",
            "start": 5218.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "planteando esto",
            "start": 5221.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tiene como objetivo aumentar el",
            "start": 5224.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "volumen de la riqueza general",
            "start": 5227.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 5233.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5234.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en los tiempos actuales dir\u00edan los",
            "start": 5237.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 5240.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento del producto",
            "start": 5241.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "interno bruto",
            "start": 5244.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que haya m\u00e1s crecimiento aumentar el",
            "start": 5246.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "volumen de la riqueza general",
            "start": 5248.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y se propone lograr el desarrollo",
            "start": 5251.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nacional en particular el de la",
            "start": 5254.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agricultura y la industria mediante la",
            "start": 5256.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de un estado democr\u00e1tico",
            "start": 5259.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que distribuye la riqueza tomando en",
            "start": 5260.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuenta el criterio de mejorar los",
            "start": 5264.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ingresos y el consumo",
            "start": 5266.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la gente para fortalecer el mercado",
            "start": 5269.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 5272.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que argumentaba",
            "start": 5275.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto es de ellos",
            "start": 5278.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 5280.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no son pr\u00f3speros",
            "start": 5282.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sino cuando la generalidad de los",
            "start": 5286.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos Disfruta",
            "start": 5289.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de siquiera relativa prosperidad",
            "start": 5292.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unos cuantos millonarios",
            "start": 5298.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acaparando todas las riquezas",
            "start": 5300.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y siendo los \u00fanicos satisfechos entre",
            "start": 5303.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "millones de hambrientos",
            "start": 5307.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no hacen el bienestar general",
            "start": 5310.3,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sino la miseria p\u00fablica",
            "start": 5313.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "como lo vemos en M\u00e9xico",
            "start": 5319.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en cambio",
            "start": 5321.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la propuesta",
            "start": 5324.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds donde todo los m\u00e1s",
            "start": 5327.46,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "pueden satisfacer sus necesidades",
            "start": 5331.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 pr\u00f3spero",
            "start": 5336.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con millonarios o sin ellos",
            "start": 5339.219,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de las condiciones del",
            "start": 5345.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "trabajo Por una parte y por otra la",
            "start": 5348.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "equitativa distribuci\u00f3n de las tierras",
            "start": 5353.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con las facilidades de cultivarla y",
            "start": 5356.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aprovecharlas sin restricciones",
            "start": 5359.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "producir\u00e1n",
            "start": 5361.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inapreciables ventajas a la naci\u00f3n no",
            "start": 5364.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "solo salvar\u00e1n de la miseria ni",
            "start": 5368.139,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "procurar\u00e1n cierta comodidad a las clases",
            "start": 5371.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que directamente reciben el beneficio",
            "start": 5374.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sino que impulsar\u00e1n notablemente el",
            "start": 5377.159,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestra agricultura",
            "start": 5379.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "s\u00ed de nuestra industria de todas las",
            "start": 5384.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "fuentes de la p\u00fablica riqueza",
            "start": 5387.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hoy estancadas por la miseria general en",
            "start": 5390.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 5393.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "esto lo deber\u00edan de ense\u00f1ar",
            "start": 5400.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en la UNAM",
            "start": 5404.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cuando el pueblo es demasiado pobre",
            "start": 5409.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "cuando sus recursos apenas le alcanza",
            "start": 5414.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para mal comer",
            "start": 5418.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consume solo art\u00edculos de primera",
            "start": 5423.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 5426.159,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y a\u00fan estos en peque\u00f1a escala",
            "start": 5427.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuando los millones de parias que hoy",
            "start": 5434.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vegetan en el hambre y la desnudez",
            "start": 5438.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coman menos mal",
            "start": 5442.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "usen ropa y calzado Y dejen de tener",
            "start": 5444.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Petate",
            "start": 5447.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por todo ajuar",
            "start": 5450.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 5452.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de mil g\u00e9neros que hoy es insignificante",
            "start": 5456.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 en proporciones colosales y la",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "industria de la agricultura el comercio",
            "start": 5464.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todo ser\u00e1",
            "start": 5465.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "materialmente empujado a desarrollarse",
            "start": 5467.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en una escala que jam\u00e1s",
            "start": 5470.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se alcanzar\u00eda mientras",
            "start": 5472.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "subsistieran las actuales condiciones de",
            "start": 5476.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "miseria general",
            "start": 5479.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Esta es la elecci\u00f3n",
            "start": 5482.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este es la esencia",
            "start": 5484.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de nuestra propuesta econ\u00f3mica",
            "start": 5488.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que nos ha dado",
            "start": 5491.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 5494.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5496.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto ya",
            "start": 5499.719,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "lo pusimos en pr\u00e1ctica",
            "start": 5502.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s me preguntas",
            "start": 5508.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 queda hacia adelante muchas",
            "start": 5511.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuestiones pendientes",
            "start": 5518.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "estamos iniciando el proceso de",
            "start": 5521.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esto es un cambio",
            "start": 5524.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 5528.159,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5531.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "toma en cuenta esto",
            "start": 5534.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es apoyar a los de arriba",
            "start": 5536.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto es distinto otro cambio",
            "start": 5539.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "significativo",
            "start": 5542.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 5545.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado que eso ni siquiera",
            "start": 5550.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se mencionaba",
            "start": 5556.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no solo en los discursos pol\u00edticos",
            "start": 5560.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ni en La Academia",
            "start": 5564.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay investigaci\u00f3n",
            "start": 5568.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sobre lo que yo considero",
            "start": 5571.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "era el principal problema de M\u00e9xico la",
            "start": 5575.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5578.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5583.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esa es otra aportaci\u00f3n",
            "start": 5584.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "si no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 5587.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hay presupuesto",
            "start": 5592.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto para atender las",
            "start": 5594.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente",
            "start": 5598.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo tercero austeridad",
            "start": 5601.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "No puede haber gobierno rico",
            "start": 5606.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 5608.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "terminar con",
            "start": 5613.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "toda la fantocher\u00eda",
            "start": 5615.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 5618.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de Los Traficantes de influencia",
            "start": 5622.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo era la convivencia antes esto",
            "start": 5628.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 5631.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay botellas de vino",
            "start": 5635.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que valen 500 mil pesos una botella",
            "start": 5639.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que eso era lo que tomaban los de arriba",
            "start": 5646.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5650.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "una marca",
            "start": 5653.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "petrus",
            "start": 5655.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5657.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5658.11,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de un n\u00famero especial",
            "start": 5661.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "500 mil pesos una botella",
            "start": 5667.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5673.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos corruptos del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 5676.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con traficantes de influencia",
            "start": 5680.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 5686.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 necesitamos un avi\u00f3n como el",
            "start": 5688.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que se compr\u00f3",
            "start": 5690.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5695.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds",
            "start": 5699.639,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "con tanta pobreza",
            "start": 5701.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y toda la parafernalia",
            "start": 5707.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vinculada al poder",
            "start": 5712.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "el cerrar las calles",
            "start": 5717.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el de una otra otra otra otra otra otra",
            "start": 5722.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otra otra otra otra otra otra otra otra",
            "start": 5725.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "veinte camionetas",
            "start": 5727.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en caravana",
            "start": 5730.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Los sueldos",
            "start": 5734.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me elevad\u00edsimos",
            "start": 5739.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "El mal ejemplo",
            "start": 5744.46,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5745.7,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nto",
            "start": 5749.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se pudo ahorrar",
            "start": 5751.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si no hay ese derroche",
            "start": 5755.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5762.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pongo de ejemplo el gasto en Presidencia",
            "start": 5763.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 5767.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5768.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del gobierno anterior",
            "start": 5771.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "3.600 millones de pesos",
            "start": 5774.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el gasto en Presidencia",
            "start": 5779.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 5782.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "580 millones de pesos",
            "start": 5785.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5790.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es menos ahora",
            "start": 5792.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la eficacia",
            "start": 5794.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no es ni menos ni m\u00e1s",
            "start": 5797.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es igual",
            "start": 5802.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para no estarnos ensalzando",
            "start": 5806.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero claro que el pa\u00eds",
            "start": 5813.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5816.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchas ventajas",
            "start": 5818.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante de",
            "start": 5824.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 5827.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5835.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5837.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que fortalecer nuestros valores",
            "start": 5839.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "utilizar la Gran Reserva de valores",
            "start": 5842.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales para qu\u00e9",
            "start": 5845.32,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "regenerar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 5848.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5854.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos ha protegido eso es lo",
            "start": 5855.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que nos ha ayudado siempre",
            "start": 5858.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos brinda",
            "start": 5862.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es lo que nos salva frente a las",
            "start": 5868.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "calamidades",
            "start": 5871.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5874.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 5876.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5878.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hemos heredado de las antiguas",
            "start": 5880.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 5883.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que florecieron en nuestro territorio",
            "start": 5885.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo que somos",
            "start": 5890.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestro vinismo",
            "start": 5893.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pero Como M\u00e9xico no hay dos",
            "start": 5896.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en los mexicanos",
            "start": 5902.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 5906.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucha pieza",
            "start": 5908.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5912.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y al que lo dude Pues ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5916.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ejemplo de los migrantes",
            "start": 5919.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a buscarse la vida a",
            "start": 5923.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajar honradamente",
            "start": 5926.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 5927.9,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5933.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la principal fuente de ingresos del pa\u00eds",
            "start": 5939.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "si el pueblo de M\u00e9xico fue es un pueblo",
            "start": 5944.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "flojo indolente",
            "start": 5946.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no saldr\u00eda adelante ni una parte",
            "start": 5950.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Por eso tenemos",
            "start": 5959.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que reforzar",
            "start": 5963.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestro pasado glorioso",
            "start": 5967.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico profundo",
            "start": 5972.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5975.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestra grandeza",
            "start": 5977.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y lo otro que es",
            "start": 5983.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extraordinario con todo respeto para",
            "start": 5987.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 5990.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 5992.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5998.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 6000.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en cualquier parte",
            "start": 6002.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los hidalgos",
            "start": 6005.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los Morelos",
            "start": 6007.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Los Ju\u00e1rez",
            "start": 6011.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "los Villas los zapatas los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 6014.34,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "los Francisco y Madero",
            "start": 6020.159,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 6024.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 6028.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pueden tener uno dos tres",
            "start": 6030.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dirigentes de sacados",
            "start": 6033.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero gigantes",
            "start": 6039.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes como los nuestros",
            "start": 6044.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6049.199,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense la insensatez",
            "start": 6052.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de los tecn\u00f3cratas estos corruptos que",
            "start": 6055.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ya se fueron y que ojal\u00e1 no regresen",
            "start": 6059.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 6065.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "borrar la historia",
            "start": 6068.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hablaban del fin de la historia no Para",
            "start": 6075.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6078.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "va a estar pensando en",
            "start": 6079.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hasta en los libros de texto",
            "start": 6082.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "disminuyeron todo lo relacionado con",
            "start": 6087.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nuestra historia quitaron el civismo",
            "start": 6089.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica",
            "start": 6093.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo lo que ten\u00eda que ver con el",
            "start": 6096.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 6099.239,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "por eso se enojan ahora",
            "start": 6105.119,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pero este nosotros tenemos que",
            "start": 6108.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 6112.699,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "terminar de consumar la obra de",
            "start": 6115.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6119.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentar las bases",
            "start": 6120.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "para que los que vengan",
            "start": 6123.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "concluyan",
            "start": 6127.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n",
            "start": 6132.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en una etapa nueva de la historia de",
            "start": 6136.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6139.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que te puedo",
            "start": 6142.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "contestar bien gracias gracias",
            "start": 6143.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema el Instituto",
            "start": 6145.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Federal de la defensor\u00eda p\u00fablica",
            "start": 6148.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una opini\u00f3n jur\u00eddica conocida",
            "start": 6150.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como amicus curiae con relaci\u00f3n al",
            "start": 6153.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Amparo solicitado por la jueza Ang\u00e9lica",
            "start": 6156.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez que en buscaba evitar",
            "start": 6158.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su detenci\u00f3n por las autoridades en",
            "start": 6160.98,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6163.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "esta figura el amigo amigo es una figura",
            "start": 6165.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "legal que permite a terceros no",
            "start": 6169.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "involucrados directamente en el litigio",
            "start": 6171.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ofrecer su opini\u00f3n jur\u00eddica argumentos o",
            "start": 6173.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "recomendaciones vinculantes sobre alg\u00fan",
            "start": 6176.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "punto de derecho o asuntos relacionado",
            "start": 6178.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el fin de colaborar con el tribunal",
            "start": 6181.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la resoluci\u00f3n del caso en este caso",
            "start": 6183.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "las opiniones presentadas de esta figura",
            "start": 6186.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resaltan presuntas omisiones",
            "start": 6190.52,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "civilizaciones al debido proceso que",
            "start": 6192.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sufrido la jueza de hecho el",
            "start": 6194.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "juzgado admiti\u00f3 esta figura el d\u00e9cimo",
            "start": 6197.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quinto distrito en el estado de de",
            "start": 6200.219,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6202.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto a",
            "start": 6203.54,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus redes sociales oficiales",
            "start": 6207.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Instituto inform\u00f3 que contin\u00faa",
            "start": 6209.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "apoyando a la jueza S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez",
            "start": 6211.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "debido a las implicaciones que estas",
            "start": 6213.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "violaciones tienen en sus derechos y en",
            "start": 6216.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas de todas las personas",
            "start": 6219.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente esto tambi\u00e9n este tipo de de",
            "start": 6221.659,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asuntos no traer\u00eda abrir\u00eda las puertas a",
            "start": 6225.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que los jueces que por alguna raz\u00f3n o",
            "start": 6229.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "apeg\u00e1ndose como ellos dicen a lo que les",
            "start": 6232.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "llegaron a las carpetas etc\u00e9tera",
            "start": 6236.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "liberan a los delincuentes a los",
            "start": 6239.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes esto no traer\u00eda",
            "start": 6242.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una persecuci\u00f3n con esta situaci\u00f3n que",
            "start": 6244.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando presidente hay que buscar",
            "start": 6247.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una reforma al poder judicial",
            "start": 6249.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 6253.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e1bamos aqu\u00ed de que deben de ser",
            "start": 6255.54,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "elegidos los jueces",
            "start": 6260.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 6263.179,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que no los nombre la c\u00fapula",
            "start": 6266.58,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico",
            "start": 6271.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como hasta ahora",
            "start": 6274.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sino que los elige el pueblo",
            "start": 6277.38,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ese es un paso hacia adelante se tiene",
            "start": 6282.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 6285.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yo pienso que eso va a ayudar mucho",
            "start": 6288.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pero esto no viola los derechos lo",
            "start": 6291.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "segundo es",
            "start": 6294.179,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 6297.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6301.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 6303.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y funcione",
            "start": 6305.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el consejo de la judicatura",
            "start": 6308.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del poder judicial que no funciona",
            "start": 6313.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed los del Consejo de la",
            "start": 6317.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 6320.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como floreros",
            "start": 6322.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de adorno",
            "start": 6324.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque se supone que el consejo de la",
            "start": 6326.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "judicatura es para cuidar",
            "start": 6329.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el recto proceder de los jueces",
            "start": 6334.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 6342.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6344.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se corrompan",
            "start": 6346.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y que no dejen en libertad a",
            "start": 6349.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 6352.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por dinero",
            "start": 6354.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por sobornos",
            "start": 6358.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero a ver d\u00edganme ustedes si conocen de",
            "start": 6363.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un juez",
            "start": 6367.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la c\u00e1rcel",
            "start": 6369.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un magistrado",
            "start": 6373.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un ministro",
            "start": 6376.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 6381.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso tiene que cambiar",
            "start": 6387.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6390.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "si un juez",
            "start": 6392.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hace justicia",
            "start": 6395.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6397.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y act\u00faa con rectitud",
            "start": 6399.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9 preocuparse",
            "start": 6401.96,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme",
            "start": 6407.58,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Pero eso que est\u00e1n haciendo de decirles",
            "start": 6412.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tienen autonom\u00eda",
            "start": 6416.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6418.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y son Intocables",
            "start": 6419.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no se puede tocar al Intocable",
            "start": 6423.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues eso es corrupci\u00f3n",
            "start": 6427.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es impunidad",
            "start": 6432.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no se debe de permitir",
            "start": 6438.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 6441.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que tiene que incluirse en la reforma",
            "start": 6443.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6447.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 6449.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Los sueldos",
            "start": 6452.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y las prebendas que son ofensivas",
            "start": 6455.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a ver que expliquen",
            "start": 6463.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Ya dijeron",
            "start": 6466.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que no viola la constituci\u00f3n",
            "start": 6470.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ganando",
            "start": 6473.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuatro veces m\u00e1s que el presidente",
            "start": 6474.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ahora que expliquen",
            "start": 6478.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que tienen",
            "start": 6481.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6483.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 6485.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todos sus privilegios un fideicomiso de",
            "start": 6489.239,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "veinte mil millones de pesos",
            "start": 6493.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "entonces no es este",
            "start": 6504.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el que se sientan v\u00edctimas no",
            "start": 6509.219,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6517.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es un poder p\u00fablico",
            "start": 6519.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y el poder de inana del pueblo",
            "start": 6523.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y se instituye para su beneficio",
            "start": 6527.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo",
            "start": 6531.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el que manda es el pueblo",
            "start": 6539.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "nuestro amo es el pueblo",
            "start": 6543.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ni para ellos no",
            "start": 6547.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "para los jueces no es el pueblo El amo",
            "start": 6551.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6555.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de arriba y el dinero",
            "start": 6560.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Entonces eso tiene que cambiar",
            "start": 6566.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bien presente Gracias finalmente por",
            "start": 6568.88,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "razones del tren Maya y los desarrollos",
            "start": 6571.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "paralelos se estima que para el 2030",
            "start": 6573.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n llegado a vivir dos millones m\u00e1s",
            "start": 6577.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de personas ah\u00ed en la Pen\u00ednsula",
            "start": 6579.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto requerir\u00e1 el mismo volumen de agua",
            "start": 6582.139,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que actualmente se explota y esto puede",
            "start": 6584.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "derivar en estr\u00e9s h\u00eddrico y de",
            "start": 6588.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 6590.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en estas obras se est\u00e1n estimando Todo",
            "start": 6591.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo que se espera en el futuro presidente",
            "start": 6595.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no hay escasez de agua que no haya",
            "start": 6596.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desertificaci\u00f3n y que no haya m\u00e1s Tala",
            "start": 6599.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa es una de las ventajas que tiene el",
            "start": 6602.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarrollar el sureste",
            "start": 6605.34,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de todo el territorio",
            "start": 6610.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 6612.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se cuenta con el 70 por ciento del agua",
            "start": 6615.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "superficial y subterr\u00e1nea del pa\u00eds",
            "start": 6622.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "70 por ciento",
            "start": 6627.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el sureste del agua",
            "start": 6630.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6634.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6635.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "que el tren maya",
            "start": 6638.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a atravesar",
            "start": 6642.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el usumacinta",
            "start": 6646.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que es el r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico",
            "start": 6651.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s",
            "start": 6659.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6665.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "toda esa agua sale al mar porque no",
            "start": 6668.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6670.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ese r\u00edo ning\u00fan control hidr\u00e1ulico",
            "start": 6671.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo el agua",
            "start": 6677.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dulce",
            "start": 6681.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "al mar",
            "start": 6683.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6687.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 potencial hay de agua",
            "start": 6690.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no pones una foto de",
            "start": 6695.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de boca del cerro",
            "start": 6698.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese r\u00edo nace en Guatemala",
            "start": 6701.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6706.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "corre",
            "start": 6711.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Guatemala",
            "start": 6717.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "hacia M\u00e9xico entra por Chiapas",
            "start": 6719.3,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "en un tramo importante es frontera",
            "start": 6723.179,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ese lado del r\u00edo usumacinta es M\u00e9xico",
            "start": 6728.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del otro lado es Guatemala",
            "start": 6731.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la parte de M\u00e9xico es Chiapas",
            "start": 6735.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luego ya entra solo",
            "start": 6741.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "a territorio",
            "start": 6746.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicano ya de un lado es Chiapas y del",
            "start": 6749.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "otro es Tabasco",
            "start": 6753.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6758.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de la parte",
            "start": 6761.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lim\u00edtrofe de M\u00e9xico con Guatemala",
            "start": 6764.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este r\u00edo",
            "start": 6769.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 hacia arriba",
            "start": 6771.98,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es Guatemala",
            "start": 6774.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a la orilla de este r\u00edo",
            "start": 6779.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "100 kil\u00f3metros",
            "start": 6784.679,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "150 kil\u00f3metros para arriba",
            "start": 6787.219,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Este era la gran Avenida",
            "start": 6791.78,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "La gran autopista",
            "start": 6795.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los mayas",
            "start": 6798.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 6802.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ya entrando a Guatemala",
            "start": 6804.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el l\u00edmite casi",
            "start": 6807.5,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de Tabasco con Guatemala est\u00e1 una zona",
            "start": 6810.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que se llama Piedras Negras",
            "start": 6814.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es bell\u00edsima pertenece a Guatemala",
            "start": 6816.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s arriba del lado mexicano est\u00e1",
            "start": 6820.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yachil\u00e1n",
            "start": 6823.5,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que es una zona arqueol\u00f3gica Maya y",
            "start": 6825.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "llega hasta",
            "start": 6831.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 6835.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 6838.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "y se une con otros r\u00edos y ya",
            "start": 6841.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se interna a Guatemala",
            "start": 6849.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "corre de all\u00e1 para ac\u00e1 y a partir de",
            "start": 6851.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6856.38,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ya es le llaman el bajo sumacinta porque",
            "start": 6858.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya es navegable",
            "start": 6863.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "arriba hay unas partes",
            "start": 6867.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se llaman r\u00e1pidos",
            "start": 6870.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "son como cascadas",
            "start": 6873.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces que no hacen falta f\u00e1cil la",
            "start": 6875.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "navegaci\u00f3n pero este r\u00edo baja",
            "start": 6879.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "junto a ese puente",
            "start": 6883.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en dos meses m\u00e1s",
            "start": 6886.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6889.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vamos a tener el nuevo puente del tren",
            "start": 6891.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pasa",
            "start": 6895.32,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese lo hicieron",
            "start": 6897.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en 1950",
            "start": 6899.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ese puente es un",
            "start": 6901.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "puente que hicieron cuando se inaugur\u00f3",
            "start": 6905.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el Ferrocarril del sureste",
            "start": 6908.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y junto",
            "start": 6911.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "viene el trazo",
            "start": 6913.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6915.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para poner el nuevo puente",
            "start": 6917.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este lo vamos a dejar",
            "start": 6921.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "se va a fortalecer nada m\u00e1s",
            "start": 6925.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y porque es un monumento hist\u00f3rico",
            "start": 6928.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6936.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a tu pregunta sobre el agua",
            "start": 6938.94,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "luego de este r\u00edo pues est\u00e1 m\u00e1s adelante",
            "start": 6942.179,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "ya entra el tren a Tenosique y",
            "start": 6948.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "va tambi\u00e9n por los l\u00edmites de Guatemala",
            "start": 6954.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 6957.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y hay un r\u00edo muy grande que se llama San",
            "start": 6959.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Pedro",
            "start": 6963.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "mucha agua",
            "start": 6966.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y luego ya",
            "start": 6969.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "saliendo de Tabasco entrando al",
            "start": 6972.38,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "territorio de Campeche est\u00e1 el r\u00edo",
            "start": 6975.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Candelaria",
            "start": 6978.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "much\u00edsima agua",
            "start": 6979.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "donde empieza a haber problemas de agua",
            "start": 6983.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es de Esc\u00e1rcega",
            "start": 6986.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al calamul por eso estamos haciendo",
            "start": 6988.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un Acueducto",
            "start": 6991.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de Esc\u00e1rcega calamul",
            "start": 6995.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "para que no les falte agua lo que es el",
            "start": 6999.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya llegando",
            "start": 7004.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "a Chetumal est\u00e1 el r\u00edo grande que divide",
            "start": 7008.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Belice",
            "start": 7012.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico",
            "start": 7014.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y en la Pen\u00ednsula hay agua dulce",
            "start": 7017.96,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n lo que",
            "start": 7023.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hay que hacer es cuidarla",
            "start": 7026.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no contaminarla por eso lo del estudio",
            "start": 7028.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de las granjas de cerdo",
            "start": 7032.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7037.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "preservar los acu\u00edferos",
            "start": 7039.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuidarlos",
            "start": 7043.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es una ventaja que el desarrollo",
            "start": 7046.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "del sureste tiene agua es desde antes",
            "start": 7050.659,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "desde el istmo",
            "start": 7055.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "una parte de Veracruz Oaxaca",
            "start": 7061.219,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n",
            "start": 7066.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Quintana Roo cuentan con agua",
            "start": 7069.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "De todas formas porque s\u00ed va a crecer la",
            "start": 7073.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 7077.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "va a crecer hacia adelante",
            "start": 7078.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por todos los recursos naturales que se",
            "start": 7083.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tienen en esta zona",
            "start": 7086.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imaginen el turismo",
            "start": 7089.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7091.34,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "desde las regiones m\u00e1s importantes",
            "start": 7094.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en lo cultural en lo art\u00edstico del mundo",
            "start": 7100.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7106.219,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "lo que es la",
            "start": 7107.619,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n maya",
            "start": 7109.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed va a haber mucho crecimiento",
            "start": 7113.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 7117.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo en cada municipio un",
            "start": 7119.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo",
            "start": 7123.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7126.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las construcciones se lleven a cabo de",
            "start": 7127.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera ordenada",
            "start": 7130.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed y no se den permisos de construcci\u00f3n",
            "start": 7133.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "si no hay agua suficiente y que en las",
            "start": 7136.719,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "poblaciones sobre todo en las colonias",
            "start": 7141.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pobres marginadas se cuente con drenaje",
            "start": 7145.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "con los servicios p\u00fablicos",
            "start": 7148.659,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es un ordenamiento",
            "start": 7151.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda vamos a dejar como 25",
            "start": 7154.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo",
            "start": 7160.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por donde pasa el tren",
            "start": 7163.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o sea Tulum va a tener su plan de",
            "start": 7166.219,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollo Chetumal",
            "start": 7169.34,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde luego Palenque Tenosique",
            "start": 7171.099,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Candelaria Esc\u00e1rcega",
            "start": 7176.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Campeche calquin\u00ed",
            "start": 7180.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Valladolid todos",
            "start": 7185.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sus planes de desarrollo urbano",
            "start": 7189.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed tenemos que que cuidar eso y",
            "start": 7194.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esa es una de las recomendaciones porque",
            "start": 7198.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me preguntabas que",
            "start": 7200.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer hacia adelante o qu\u00e9",
            "start": 7203.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "va a quedar pendiente",
            "start": 7206.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7208.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puedo yo",
            "start": 7211.599,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "recomendar respetuosamente no a quienes",
            "start": 7214.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "queden en la presidencia",
            "start": 7217.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Quien vaya a sustituirme en la",
            "start": 7220.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidencia Pues que cuiden los recursos",
            "start": 7224.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "por ejemplo el agua en el norte",
            "start": 7226.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eso se tiene que cuidar mucho",
            "start": 7231.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de agua",
            "start": 7237.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y no",
            "start": 7239.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y no todas esas asociaciones que",
            "start": 7242.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se hicieron p\u00fablicas privadas",
            "start": 7245.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todas esas concesiones",
            "start": 7247.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "han resultado un fiasco",
            "start": 7251.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 7255.139,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "fueron instrumentos para robar",
            "start": 7257.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hablamos de concesiones de autopistas",
            "start": 7265.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible",
            "start": 7268.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que paguemos impuestos",
            "start": 7271.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s",
            "start": 7275.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuando uno necesita un servicio tenga",
            "start": 7277.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que volver a pagar",
            "start": 7281.119,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 fue el impuesto",
            "start": 7285.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7291.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7294.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles",
            "start": 7297.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se van a privatizar las c\u00e1rceles",
            "start": 7300.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 7304.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "lo que hicieron",
            "start": 7307.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "somos ahora viendo c\u00f3mo resolvemos lo de",
            "start": 7308.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nueve hospitales",
            "start": 7313.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de estos p\u00fablicos privados saben que",
            "start": 7316.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s seis hospitales que ni siquiera",
            "start": 7319.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se utilizan",
            "start": 7321.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7324.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por seis hospitales",
            "start": 7327.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar",
            "start": 7330.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "a las empresas",
            "start": 7333.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de servicio",
            "start": 7335.32,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 7338.3,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con seis mil millones de pesos hacemos",
            "start": 7342.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tres hospitales",
            "start": 7346.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 7348.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y es lo que pagamos en un a\u00f1o por seis",
            "start": 7350.78,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Pero esto es pagarlo pagar seis mil",
            "start": 7355.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "veinte a\u00f1os",
            "start": 7359.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "o sea es un rombo",
            "start": 7361.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sobre todas las ciudades",
            "start": 7369.099,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "claro claro es que el caso de San Luis",
            "start": 7371.38,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed por ejemplo la concesi\u00f3n de agua",
            "start": 7375.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no cumplen",
            "start": 7380.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este no le dan mantenimiento al",
            "start": 7383.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Acueducto",
            "start": 7387.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 mantener la concesi\u00f3n",
            "start": 7389.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "o sea es",
            "start": 7393.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "concesiones de agua reclusorios",
            "start": 7399.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7403.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno lo del ISSSTE",
            "start": 7409.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la subrogaci\u00f3n",
            "start": 7414.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que las ambulancias",
            "start": 7417.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no son del ISSSTE",
            "start": 7420.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es una empresa privada",
            "start": 7425.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7427.36,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "Bueno ni las camillas",
            "start": 7430.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 7434.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los laboratorios",
            "start": 7437.3,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7438.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "todo privatizado",
            "start": 7440.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "estamos recuperando",
            "start": 7443.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo que se puede",
            "start": 7447.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en el caso de la Industria",
            "start": 7452.9,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 7457.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7460.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vendido plantas",
            "start": 7461.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos recuperando",
            "start": 7464.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adentro de las refiner\u00edas",
            "start": 7468.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "las plantas que se requieren para el",
            "start": 7472.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proceso de refinaci\u00f3n",
            "start": 7474.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7477.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se vendieron las plantas incluso de",
            "start": 7478.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "manera apresurada Porque todos estos",
            "start": 7482.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "convenios",
            "start": 7485.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre se hacen en el \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 7486.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 7493.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de las carreteras",
            "start": 7496.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "concesionada",
            "start": 7500.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a\u00f1o con a\u00f1o hay que pagar",
            "start": 7503.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y hay que estar",
            "start": 7510.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 7513.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7516.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 7517.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "opciones hay cuando uno enfrenta un",
            "start": 7520.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "problema as\u00ed",
            "start": 7523.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 7526.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es cancelar el contrato",
            "start": 7528.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y viene",
            "start": 7531.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el pleito",
            "start": 7533.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "legal jur\u00eddico",
            "start": 7536.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "con ese poder judicial",
            "start": 7540.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de es perderlo",
            "start": 7546.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la otra cuesti\u00f3n es A ver",
            "start": 7555.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a negociar",
            "start": 7558.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "antes este",
            "start": 7563.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "te ten\u00edan mucho cari\u00f1o",
            "start": 7565.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "te apapachaban mucho",
            "start": 7569.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "te serviste con La cuchara grande ya ya",
            "start": 7573.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 7577.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale",
            "start": 7580.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que b\u00e1jale una rayita",
            "start": 7582.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y vamos a ahorrar as\u00ed lo hicimos con los",
            "start": 7587.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reclusorios nos ahorramos Diez mil",
            "start": 7593.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7596.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se mantuvieron los contratos",
            "start": 7599.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 7604.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que cuando se venza el contrato",
            "start": 7606.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el edificio pase a formar parte del",
            "start": 7611.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "gobierno porque",
            "start": 7614.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el contrato que hab\u00edan firmado",
            "start": 7615.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al vencerse",
            "start": 7619.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "quedaba el reclusorio",
            "start": 7622.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a cargo como propiedad de la empresa as\u00ed",
            "start": 7628.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de leoninos",
            "start": 7632.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 7634.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces logramos una disminuci\u00f3n una",
            "start": 7636.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n",
            "start": 7640.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en nada m\u00e1s en el tiempo nuestro de Diez",
            "start": 7642.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mil millones pero hacia adelante",
            "start": 7647.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "van a pagar menos",
            "start": 7650.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o sea en el caso del mantenimiento de",
            "start": 7653.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las carreteras",
            "start": 7656.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mil millones de ahorro",
            "start": 7657.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o",
            "start": 7662.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos destinando a los",
            "start": 7663.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 7666.139,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 7669.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "esos mil millones que nos ahorramos",
            "start": 7673.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y lo otro que estamos haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 7677.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es saber en el caso de los hospitales",
            "start": 7679.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que es lo que les",
            "start": 7682.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vamos a plantear",
            "start": 7684.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se los compramos",
            "start": 7687.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7691.58,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hagamos un aval\u00fao",
            "start": 7694.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y te pagamos lo que",
            "start": 7700.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuesta el edificio",
            "start": 7702.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y los equipos",
            "start": 7706.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en por ejemplo hay uno que me acuerde",
            "start": 7710.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7714.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay uno en Ixtapaluca",
            "start": 7716.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "no el de Zumpango es ese es tambi\u00e9n del",
            "start": 7719.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mismo esquema pero es estatal",
            "start": 7723.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que verlo Pero ese lo hicieron",
            "start": 7730.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7733.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "videgaray era secretario de finanzas",
            "start": 7735.04,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "el de Zumpango y lo hizo la empresa esta",
            "start": 7738.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7746.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "diga s\u00ed no la de los segundos pisos fue",
            "start": 7750.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ohl",
            "start": 7753.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7755.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a tambi\u00e9n S\u00ed s\u00ed porque s\u00ed les dieron",
            "start": 7757.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 7761.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es bueno no voy a mencionar los",
            "start": 7764.619,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "nombres pero son muy famosos",
            "start": 7767.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los que tienen estos contratos",
            "start": 7772.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y No necesariamente son constructores",
            "start": 7775.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7782.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "especialistas pero s\u00ed hay en Yucat\u00e1n",
            "start": 7784.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7789.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en Ixtapaluca",
            "start": 7791.139,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay en Ciudad Victoria",
            "start": 7795.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "hay el del ISSSTE es el M\u00e9rida y hay uno",
            "start": 7799.159,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "en Tapachula del seguro de estos nueve",
            "start": 7803.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hay uno en Villahermosa",
            "start": 7813.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del ISSSTE tambi\u00e9n",
            "start": 7815.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "son nueve y estamos Este ahora",
            "start": 7821.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "revisando este asunto",
            "start": 7826.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 y no se repitan estas",
            "start": 7829.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7832.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacia adelante por lo que hablaba de las",
            "start": 7834.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 7837.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que ya no haya",
            "start": 7839.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "estos negocios privados al Amparo del",
            "start": 7842.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 7846.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque entonces si no hay presupuesto",
            "start": 7849.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que alcance",
            "start": 7852.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "yo creo con esto ya avanzamos mucho ya",
            "start": 7857.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda falta",
            "start": 7861.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "falta pero ya lo que",
            "start": 7863.659,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s este",
            "start": 7867.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abusivo",
            "start": 7871.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda corregido",
            "start": 7874.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "lo que es m\u00e1s este",
            "start": 7879.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ventajoso",
            "start": 7889.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s leonino",
            "start": 7892.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero hay cosas por ejemplo",
            "start": 7895.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revisar las contraprestaciones de los",
            "start": 7898.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concesionarios de aeropuertos",
            "start": 7902.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 7905.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no nos vamos a meter ya es buena noticia",
            "start": 7908.02,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 7911.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Este no nos vamos a meter pero",
            "start": 7912.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que mantengan en buen estado los",
            "start": 7916.219,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 7919.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y que cumplan con las contraprestaciones",
            "start": 7920.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y que Quien llegue veas y",
            "start": 7926.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7932.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "buen negocio",
            "start": 7934.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n",
            "start": 7935.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n",
            "start": 7940.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque no estamos aqu\u00ed para que este se",
            "start": 7943.219,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hagan jugosos negocios",
            "start": 7947.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para particulares y malos negocios",
            "start": 7950.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n para todos los mexicanos",
            "start": 7954.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fue lo del sistema este penitenciario",
            "start": 7964.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sistema de aguas sistema carretero m\u00e1s o",
            "start": 7967.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "menos este cu\u00e1nto fue el ahorro que",
            "start": 7969.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bastantes o sea Nosotros hemos ahorrado",
            "start": 7972.639,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "por no permitir la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 7977.199,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "por no permitir el huachicol",
            "start": 7981.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7985.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no permitir estos contratos leoninos",
            "start": 7987.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por la austeridad nos hemos ahorrado",
            "start": 7994.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 7997.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n",
            "start": 8001.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s P\u00f3ngase",
            "start": 8005.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a pensar",
            "start": 8008.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "un cuartel de la guardia",
            "start": 8013.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para 120 elementos de 10.000",
            "start": 8020.92,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "metros cuadrados una hect\u00e1rea",
            "start": 8026.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en 30 millones de pesos",
            "start": 8030.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "con dormitorios",
            "start": 8035.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "salas de capacitaci\u00f3n comedores",
            "start": 8038.699,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "jardines",
            "start": 8044.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Torres de vigilancia",
            "start": 8046.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "25 30 millones",
            "start": 8050.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 8053.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "una sucursal",
            "start": 8055.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar equipada",
            "start": 8058.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cinco seis millones de",
            "start": 8062.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pesos el aeropuerto",
            "start": 8067.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8070.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan estimado",
            "start": 8073.179,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en 300 mil millones",
            "start": 8075.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les pagamos porque se apresuraron cuando",
            "start": 8080.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gan\u00e9",
            "start": 8083.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "desde antes que ya ve\u00edan que iba yo a",
            "start": 8086.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 8090.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empezaron a dar contratos a diestra y",
            "start": 8091.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "siniestra porque pensaron si le apuramos",
            "start": 8094.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ya no van a poder dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 8098.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no se va a atrever",
            "start": 8102.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces contratos y contratos y",
            "start": 8106.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 8109.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cien mil millones",
            "start": 8111.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y dijimos",
            "start": 8114.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no se puede hacer el aeropuerto ah\u00ed se",
            "start": 8116.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "va a hundir",
            "start": 8119.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es el lago",
            "start": 8121.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n acabando con los cerros para",
            "start": 8123.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rellenar el lago",
            "start": 8126.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "acaban con el agua se van las aves",
            "start": 8129.04,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "destruyen Pero adem\u00e1s se va a hundir",
            "start": 8135.46,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "30 cent\u00edmetros cada a\u00f1o",
            "start": 8140.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 8144.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es la parte de m\u00e1s hundimientos",
            "start": 8147.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en todo el Valle de M\u00e9xico o sea",
            "start": 8151.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escogieron",
            "start": 8153.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el mejor lugar para robar",
            "start": 8156.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense cu\u00e1nto relleno y c\u00f3mo",
            "start": 8160.48,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "se controla eso",
            "start": 8163.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno",
            "start": 8168.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les pagamos a todos",
            "start": 8172.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sus cien mil millones",
            "start": 8175.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nadie le quedamos a deber",
            "start": 8179.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8182.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hicimos el aeropuerto nuevo",
            "start": 8185.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en 75",
            "start": 8192.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": ".175",
            "start": 8196.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y Ellos ten\u00edan estimado 300,000 cu\u00e1nto",
            "start": 8198.179,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 8202.54,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "125 mil millones Pero adem\u00e1s",
            "start": 8204.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no se cerr\u00f3",
            "start": 8210.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8212.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que lo iban a cerrar",
            "start": 8216.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no se cerr\u00f3 la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda",
            "start": 8219.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que le iban a cerrar",
            "start": 8223.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces cuando hablo de los ahorros es",
            "start": 8228.16,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8231.099,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8235.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la subvenci\u00f3n a los medios",
            "start": 8237.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ya con eso termina",
            "start": 8240.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed formal",
            "start": 8244.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mil millones cada a\u00f1o",
            "start": 8248.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "costaba el",
            "start": 8252.939,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 8257.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "blanco Bueno criollo",
            "start": 8259.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nativo",
            "start": 8264.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de las mejores variedades de ma\u00edz",
            "start": 8267.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 8270.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 8275.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico tambi\u00e9n",
            "start": 8277.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ma\u00edz con",
            "start": 8283.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 8287.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8288.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8290.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Diez mil millones eso por arriba",
            "start": 8292.26,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "por arriba aparte",
            "start": 8296.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed por abajo de la mesa y los",
            "start": 8300.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 8303.639,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "los contratos Porque",
            "start": 8306.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8307.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las empresas period\u00edsticas",
            "start": 8308.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no tienen como funci\u00f3n principal",
            "start": 8312.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 8318.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 8322.66,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "contradictorio",
            "start": 8325.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jico",
            "start": 8328.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1n hechas para eso",
            "start": 8330.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hechas para sostener",
            "start": 8333.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 8338.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de las mismas corporaciones",
            "start": 8342.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tienen",
            "start": 8347.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una empresa period\u00edstica",
            "start": 8351.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "para obtener",
            "start": 8355.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "prebendas",
            "start": 8358.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no todos as\u00ed",
            "start": 8361.84,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no todos pero s\u00ed hay",
            "start": 8364.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8368.979,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ese periodismo pues mercantilista",
            "start": 8372.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que ya me est\u00e1s cambiando de",
            "start": 8381.24,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tema porque ya v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 8383.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos",
            "start": 8386.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "va a ser en la tarde noche en la reuni\u00f3n",
            "start": 8389.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8392.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "va a ser como a las seis creo",
            "start": 8394.02,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8399.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a poner una muy buena canci\u00f3n",
            "start": 8402.479,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ya van a ver para los j\u00f3venes",
            "start": 8405.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8408.95,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el tema es salud tema salud",
            "start": 8410.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la noticia S\u00ed pero para la pr\u00f3xima",
            "start": 8420.359,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 8424.78,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para la pr\u00f3xima Vamos a disfrutar Vamos",
            "start": 8426.58,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a disfrutar ya",
            "start": 8431.439,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "vamos a poner este",
            "start": 8441.399,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "Ah bueno",
            "start": 8444.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como me queda ya el 1% me va a quedar",
            "start": 8447.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar ese uno por ciento",
            "start": 8452.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en las conferencias ya nos queda uno por",
            "start": 8457.92,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 8461.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Ya se nos va este acortando el tiempo",
            "start": 8462.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y el porcentaje pero todav\u00eda nos queda",
            "start": 8466.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de uno por ciento",
            "start": 8469.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 8473.859,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "me queda un por ciento",
            "start": 8476.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y los har\u00e9 solo para decirte lo mucho",
            "start": 8480.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que lo siento",
            "start": 8484.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que si me ven con otra una disco solo es",
            "start": 8486.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "perdiendo el tiempo",
            "start": 8490.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso de que me vieron feliz no lo es",
            "start": 8494.939,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cierto ya nada me hace re\u00edr",
            "start": 8499.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "solo Cuando veo las fotos y los videos",
            "start": 8502.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que tengo de ti",
            "start": 8506.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sal\u00ed con otra para olvidarte y tener el",
            "start": 8508.5,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "perfume que te gusta a ti prendo para",
            "start": 8512.26,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "irme a dormir porque duermo mejor si",
            "start": 8514.899,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o que est\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 8517.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si supieras que te escrib\u00ed te he mandado",
            "start": 8519.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los mensajes siguen todos ah\u00ed Wow",
            "start": 8522.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "que mucho me ha costado quiz\u00e1s te hizo",
            "start": 8526.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un favor cuando me pide tu lado",
            "start": 8529.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "borracho viendo tus fotos me duele ver",
            "start": 8531.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que t\u00fa seas mejo no tienes d\u00edas grises",
            "start": 8535.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "Ya no te duele la cicatrices",
            "start": 8539.26,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y yo pensando si decirte que me quedan",
            "start": 8542.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por el viento",
            "start": 8546.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y los har\u00e9 solo para decirte lo mucho",
            "start": 8549.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que lo siento",
            "start": 8552.939,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que si me ven con otra luna disco solos",
            "start": 8555.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "perdiendo el tiempo",
            "start": 8558.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso de que me vieron feliz No no es",
            "start": 8563.58,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 8567.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8568.43,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "hace tiempo No pensaba en ti borracho a",
            "start": 8570.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tu intatitis baby",
            "start": 8573.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "t\u00fa no quieres saber ay ay viviendo en un",
            "start": 8578.399,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "infierno incendia jugando contigo como",
            "start": 8583.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si pasa el d\u00eda siento que ya no estoy en",
            "start": 8586.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tu coraz\u00f3n ahora estoy en tu piel",
            "start": 8589.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8594.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los muchachos est\u00e1n invit\u00e1ndome a salir",
            "start": 8596.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la paso bien pero siempre termino",
            "start": 8600.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Extra\u00f1\u00e1ndote",
            "start": 8604.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la banda m\u00e1s",
            "start": 8606.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rica",
            "start": 8609.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8611.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "Pero me quedo un porciento",
            "start": 8613.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y lo usar\u00e1s solo para decirte",
            "start": 8617.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8621.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que si me ven con otra en una peleando",
            "start": 8623.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 8627.16,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8629.85,
            "duration": 13.41
        },
        {
            "text": "y eso es",
            "start": 8641.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 8643.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8644.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "y el compa Bad Bunny",
            "start": 8646.38,
            "duration": 17.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8648.9,
            "duration": 14.989
        },
        {
            "text": "esa es una buena rola para los j\u00f3venes",
            "start": 8665.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8668.819,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8672.24,
            "duration": 3.12
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a dedicar [M\u00fasica] toda la conferencia a preguntas y respuestas a ver hasta d\u00f3nde llegamos empieza a Marta obeso que es la que est\u00e1 pendiente nada m\u00e1s Muchas gracias se\u00f1or presidente de Marto beso de esfera noticias y de la revista naturopat\u00eda a trav\u00e9s de esfera noticias Guardianes del conocimiento hombres y mujeres medicina de la parte alta y baja de la Sierra mazateca han solicitado este que expongamos aqu\u00ed su petici\u00f3n para ver si usted puede intervenir para que se reconozca como patrimonio cultural inmaterial de los pueblos originarios de M\u00e9xico los conocimientos ancestrales que se emplean en la ceremonia Sagrada con hongos pr\u00e1ctica protegida por Guardianes de la medicina tradicional y que en pa\u00edses como en Estados Unidos y Canad\u00e1 comienza a verse un gran inter\u00e9s de este empleo en tratamientos de padecimientos mentales preguntarle se\u00f1or presidente si usted podr\u00eda este dar instrucciones para que su gobierno reconozca como patrimonio cultural y material de los pueblos originarios de M\u00e9xico esta esta ceremonia Sagrada esta solicitud ya se le hizo por escrito saber si usted ya tiene conocimiento de ello y ver qu\u00e9 posibilidades hay de todas maneras aqu\u00ed con Jes\u00fas le dejar\u00e9 copia del acusa de recibo S\u00ed yo pienso que ese algo muy justificado por toda la tradici\u00f3n que existe de la medicina tradicional en la tierra en la sierra mazateca que es la Sierra de Los hermanos Flores Mag\u00f3n de all\u00e1 eran los Flores Mag\u00f3n por eso as\u00ed como se habla de la Sierra Norte de Oaxaca y se le conoce como la sierra Ju\u00e1rez yo he dicho de que la sierra mazateca tiene que conocerse como la Sierra de los Flores Mag\u00f3n all\u00e1 en un municipio que se llama Mazatl\u00e1n en la sierra mazateca naci\u00f3 el pap\u00e1 de los flores y ellos tambi\u00e9n Hicieron all\u00e1 en la mazateca y en Cuautla pues dej\u00f3 todo su conocimiento Mar\u00eda Sabina y est\u00e1n muchas muchas curanderas tradicionales y es algo que es parte de la historia cultural de esa regi\u00f3n y de Oaxaca y del mundo Entonces s\u00ed vamos a revisarlo lo vemos Okay muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno pues una servidora se\u00f1or presidente desde el principio de su administraci\u00f3n aqu\u00ed en este espacio he reconocido la sensibilidad que usted tiene esa empat\u00eda inter\u00e9s por la hermosa labor que realizan nuestros a quienes llamamos con respeto Abuelos en los pueblos originarios este abuelas y abuelos mujeres y hombres medicina que atesoran una sabidur\u00eda y un gran conocimiento heredado generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n esa gran conocimiento Pues es lo que nos permite tener el control de la salud en nuestras manos tambi\u00e9n aqu\u00ed en este espacio se\u00f1or presidente desde el inicio de su administraci\u00f3n me ha abocado a ser del de ese que usted le gusta cercano a la gente y alejado de los intereses del gobierno este intentando ser una voz que visibilice precisamente todas las denuncias que me han compartido este m\u00e9dicos tradicionales parteras hueseros yerberos sanadores y terapeutas especializados en alternativas m\u00e9dicas quienes han visto con preocupaci\u00f3n el gran desd\u00e9n y desinter\u00e9s que hay es parte de las autoridades de la secretar\u00eda de salud este aqu\u00ed en este espacio este yo le he puesto y mi \u00fanico inter\u00e9s se\u00f1or presidente es precisamente exponer los beneficios que aporta a la salud de todos los mexicanos este gran conocimiento ancestral que conservan las medicinas tradicionales aqu\u00ed en este espacio se\u00f1or presidente en varias ocasiones yo he denunciado que la direcci\u00f3n de Medicina tradicional y desarrollo intercultural de la secretar\u00eda de salud ha sido un \u00e1rea de simulaci\u00f3n desde su creaci\u00f3n en el a\u00f1o 2000 y aqu\u00ed en este espacio usted ofreci\u00f3 que si las autoridades de salud informaban de los logros obtenidos de esta \u00e1rea durante su administraci\u00f3n yo ya no volver\u00eda a exponer este tema aqu\u00ed Lamentablemente se\u00f1or presidente tanto el secretario de salud como el subsecretario no han acatado sus instrucciones y han pretendido adjudicar los logros del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas a esta \u00e1rea de simulaci\u00f3n que ha sido creada desde el a\u00f1o 2000 y que actualmente sigue al frente la misma persona que que empez\u00f3 desde desde esta esta \u00e1rea precisamente este aqu\u00ed en este espacio se\u00f1or presidente del pasado martes el subsecretario de salud inform\u00f3 que se le hab\u00eda solicitado al maestro adelfo Regino que indique Qui\u00e9nes son las personas m\u00e1s compenetradas con la medicina tradicional ind\u00edgena con la finalidad de organizar la reuni\u00f3n que a trav\u00e9s de esfera noticias han solicitado muchos este abuelos y abuelas y este Guardianes del conocimiento hombres medicina este decirle se\u00f1or presidente que este si las si la direcci\u00f3n de de Medicina tradicional y desarrollo intercultural de la secretar\u00eda de salud hiciera su trabajo los este los m\u00e9dicos tradicionales no tendr\u00edan que solicitar esta reuni\u00f3n con las autoridades de sector salud y tambi\u00e9n decirle que si esta \u00e1rea hiciera su trabajo contar\u00edamos con un padr\u00f3n actualizado de precisamente de todos estos prestadores de servicios alternativos y que no tienen otro objetivo m\u00e1s que fortalecer el sistema de salud p\u00fablica que usted pretende sea estandarte de su administraci\u00f3n quisiera destacar tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que esta direcci\u00f3n de la secretar\u00eda de salud este que a 23 a\u00f1os este pues no ha cumplido con los lineamientos dictados por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud desde el 2014 mismos que establecen este tipo de reuniones que se ha solicitado y que el subsecretario de salud pretende endosarle al Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas yo quisiera preguntarle se\u00f1or presidente usted ubica en qu\u00e9 parte del organigrama se encuentra esta direcci\u00f3n que yo he denunciado reiterativamente aqu\u00ed en su espacio y por qu\u00e9 usted ha permitido que no se informe si ha dado resultados estar\u00eda o no y que es en doce los los logros del Instituto Nacional de pueblos indigenistas a esta \u00e1rea son cosas totalmente diferentes este adelfo Regino hace un esfuerzo extraordinario pero no est\u00e1 en coordin\u00e1ndose con el sector salud para precisamente resolver estos vac\u00edos legales que criminalizan la labor de nuestros m\u00e9dicos tradicionales y tambi\u00e9n este preguntarle este se\u00f1or presidente si usted en su gobierno como contempla integrar al sistema de salud p\u00fablica medicinas tradicionales como la acupuntura y la homeopat\u00eda toda vez que M\u00e9xico tambi\u00e9n es pionero en la formaci\u00f3n profesional de home\u00f3patas y acupunturistas en el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional y finalmente insistirle Cu\u00e1ndo tendremos esta reuni\u00f3n Gracias se\u00f1or Bueno pues te contesto Mira le tengo mucha confianza al doctor Jorge Alcocer al secretario de salud igual a el doctor Hugo L\u00f3pez Gates les tengo mucha confianza los considero muy buenos servidores p\u00fablicos honestos que esto es muy importante y con buen nivel profesional acad\u00e9mico o sea son gentes muy capacitados de modo que les voy a insistir a ellos para que haya una respuesta a tu planteamiento Y si ese posible que tambi\u00e9n participe adelfo Regino que participen los tres y que nos traigan una propuesta pero no los veo neg\u00e1ndose este porque Por qu\u00e9 tendr\u00edan que hacerlo son gentes \u00edntegras son gentes honestas muy profesionales gentes con convicci\u00f3n si fuesen los otros secretarios de salud que hab\u00edan antes que para que los menciono s\u00ed tendr\u00eda yo dudas pero no [M\u00fasica] doctor Alcocer es un hombre honesto \u00edntegro premio Nacional de ciencia nada m\u00e1s sensible de los que se form\u00f3 cuando se hac\u00eda servicio social en las comunidades marginadas y lleg\u00f3 a ser un investigador de primer nivel es reconocido mundialmente por su especialidad jam\u00e1s \u00edntegro en esto Sin temor a equivocarme tiene mucho menos recursos es una gente Modesta En comparaci\u00f3n con el dinero que tienen siempre me gusta poner estos ejemplos los que han sido secretarios de salud hagan la investigaci\u00f3n es distinto completamente lleg\u00f3 a ver un secretario de salud que ni era m\u00e9dico creo que con Calder\u00f3n s\u00ed un empresario que es torisky Imag\u00ednese Este creo que \u00e9l o el pap\u00e1 o el t\u00edo eran de la bacard\u00ed era el de la publicidad casi no s\u00e9 si ese era el alcohol que ten\u00eda como publicidad agarra la jarra ese era no el bacard\u00ed no S\u00ed este secretario de salud esto es otra cosa completamente distinta entonces voy a hablar con ellos s\u00ed te ofrezco eso y que la pr\u00f3xima reuni\u00f3n traiga un informe y a lo mejor ya para entonces ya se reunieron con contigo y con el grupo va a dar vamos a hacerlo as\u00ed voy este hablar de corrido ahora para que nos alcance v\u00e1monos Buenos d\u00edas presidente Stephanie Palacios de la agencia internacional sputnik preguntarle el d\u00eda de ayer se suscit\u00f3 un hecho lamentable un asesinato en el interior de la estaci\u00f3n del metro de Bellas Artes le comento estas estas situaciones de inseguridad que se han suscitado \u00faltimamente tanto en la Ciudad de M\u00e9xico como en el interior del pa\u00eds lo que es Chiapas Tamaulipas ayer en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n apareci\u00f3 una persona colgada en un puente si se van a reforzar las labores de seguridad Qu\u00e9 pas\u00f3 ayer en la noche si hubo alguna informaci\u00f3n reciente porque no no se no se ha sabido qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Adem\u00e1s porque en este transporte p\u00fablico que es el metro viajan alrededor de cinco millones de personas aqu\u00ed en el en el centro de la ciudad de M\u00e9xico Me gustar\u00eda saber si van a reforzar un poco m\u00e1s este tema de seguridad tambi\u00e9n porque en este en esta \u00e9poca bueno electoral campa\u00f1a pues se puede tambi\u00e9n mucho utilizar de esta forma No s\u00ed mal informar o a lo mejor estos hechos de violencia tambi\u00e9n pueden suscitarse m\u00e1s entonces si la guardia nacional podr\u00eda regresar a estos transportes p\u00fablicos o qu\u00e9 se va a hacer ese mi primera pregunta todos los d\u00edas fue muy lamentable lo de ayer del metro se cometi\u00f3 ese homicidio hubo otro herido de acuerdo a los informes que nos presentaron hoy se trat\u00f3 de un asalto ya se detuvo a las dos personas que cometieron este il\u00edcito van a informar seguramente hoy en el gobierno de la ciudad y hay vigilancia constante se detuvieron ayer mismo a los responsables y ya se conoce el m\u00f3vil fue robo 15 mil pesos se tiene ya atendido el asunto y estamos en todo pendientes ayer fue de los d\u00edas Bajos en homicidios en el pa\u00eds en la mitad de los estados Ayer no hubo homicidio Por qu\u00e9 digo esto tambi\u00e9n y qu\u00e9 bueno que me preguntas porque este ayer los de Televisa dedicaron todo su tiempo a hablar de la violencia en M\u00e9xico los Tuvo una reuni\u00f3n con alguien de de esta empresa hubo alg\u00fan comentario sobre este asunto no no no no no no son libres pero no dejan de estar creando im\u00e1genes contrarias al gobierno los expertos los analistas Pero por qu\u00e9 no pones el resultado de ayer que ayer claro ayer que fue lo del Estado nada m\u00e1s aclaramos 16 o sea la mitad de los estados en la mitad no hubo un solo homicidio sin embargo la percepci\u00f3n puede ser otra por el amarillismo en los medios con prop\u00f3sitos politiqueros como es el caso de del tema que abordaron los expertos los aviandos de Televisa Y claro que nos preocupa no pero no solo nos preocupa nos ocupa el tema A ver cu\u00e1ndo los expertos sabiondos de Televisa del tercer grado hace un an\u00e1lisis del por qu\u00e9 de tanta violencia y tantos homicidios en Guanajuato C\u00f3mo explicarlo porque ayer de los sesenta y tres homicidios catorce en Guanajuato 22% Pero eso no lo ven porque son muy tendenciosos justo ayer que fue lo del tema de lo de este colgado que apareci\u00f3 en el Estado de M\u00e9xico Pues justo que llega Delfina que es afina su gobierno morena van a empezar como estas s\u00ed van a empezar m\u00e1s si es un aviso adem\u00e1s electoral y por eso es bueno abordar el tema S\u00ed porque este imag\u00ednense si no logran inflar el globo si no logran que emprende el vuelo la se\u00f1ora Sochi qu\u00e9 van a hacer se van a poner m\u00e1s rudos entonces este si es bueno lo que planteas porque vienen las campa\u00f1as Aunque Aqu\u00ed vamos a estar informando a la gente no hay m\u00e1s que informar pero s\u00ed se ha registrado un incremento de violencia justamente esta semana hubo Tamaulipas y Sinaloa hubo unos S\u00ed s\u00ed este aqu\u00ed est\u00e1 la realidad que aunque hist\u00f3ricamente en el Estado de M\u00e9xico siempre se ha desatado la violencia s\u00ed pero pero una cosa es la difusi\u00f3n sobre violencia eso lo hemos enfrentado durante muchos a\u00f1os desde que fui jefe de gobierno de veces que no hay homicidios pero de repente hay uno y se vuelve medi\u00e1tico lo aprovechan la sensaci\u00f3n que se tiene es de que hay mucha violencia Aunque el resultado no sea el que se apegue a la realidad no sea exacto vamos a esperarnos Cuando vengan los reportes Por eso informamos cada quince d\u00edas Y s\u00ed hay veces que aumentan el n\u00famero de homicidios el mes pasado por ejemplo \u00edbamos bajando y se nos estanc\u00f3 pero este mes lo que llevamos estos d\u00edas est\u00e1 abajo sin embargo pues miren a L\u00f3pez D\u00f3riga no ayer la quema de unos carros no en Francia y este los [M\u00fasica] registr\u00f3 como que eran quemas de carros en Celaya Guanajuato falta de cuidado de profesionalismo o Mala Fe entonces pues vamos a seguir informando entonces que hoy en la ma\u00f1ana me este dieron el reporte no solo de lo que este manifiestas del metro sino todo lo que vemos en las ma\u00f1anas hacemos un repaso recibimos el parte todo el reporte de lo sucedido en el pa\u00eds todos los d\u00edas yo directamente con todo el gabinete de seguridad no falla el secretario de la defensa el secretario de Marina ahora la secretaria de gobernaci\u00f3n desde luego la secretaria de seguridad p\u00fablica hoy tambi\u00e9n inform\u00f3 la directora de Protecci\u00f3n Civil constantemente sabemos que est\u00e1 pasando en todo el pa\u00eds y tomamos medidas y tenemos acciones que se llevan a cabo para reducir el n\u00famero de homicidios y alguna vez han planteado que sus bueno estos aspirantes que que deciden participar en estas elecciones populares para el 2024 si han pedido solicitado seguridad porque han visitado algunos puntos de la rep\u00fablica que se han registrados estos hechos No si ellos han solicitado no tenemos este solicitud que yo recuerde de protecci\u00f3n y en mi segundo tema s\u00ed tenemos por ejemplo hoy se acord\u00f3 proteger a un periodista que fue amenazado Carlos Jim\u00e9nez Carlos Jim\u00e9nez y ya se les dio la protecci\u00f3n pidi\u00f3 un carro blindado y protecci\u00f3n y ya se le autoriz\u00f3 y en mi segundo tema preguntarles sobre Alicia B\u00e1rcenas sobre esta nueva pol\u00edtica bueno pol\u00edtica exterior que llega ella hace un a\u00f1o ella era candidata para el banco interamericano de desarrollo pero Estados Unidos la bloqueaba justo porque la tachaba de de comunista y af\u00e1n de gobiernos izquierdistas Entonces cu\u00e1l es su opini\u00f3n y cu\u00e1l es la la pol\u00edtica que ella tiene para M\u00e9xico Porque adem\u00e1s es una mujer muy respetada te voy a este a contestar cari\u00f1osamente hay que ver las fuentes me est\u00e1s preguntando a partir de una informaci\u00f3n que dio a conocer dol\u00eda Est\u00e9vez te muestro lo que dio a conocer dol\u00eda Claro pero eso ha sido cr\u00edtica de su gobierno mande dol\u00eda siempre ha sido cr\u00edtica de su gobierno no solo cr\u00edtica del gobierno sino muy Pro estadounidense y vuela supuestamente tiene informaci\u00f3n no confidencial de muy buenas Fuentes Entonces t\u00fa me est\u00e1s preguntando eso vas a ver lo que dice y adem\u00e1s como es la la pol\u00edtica que ahora tendr\u00e1 justo la nueva cancilla respecto a Estados Unidos con el alma con estos temas de fentanilo y el tema de tr\u00e1fico de armas S\u00ed ella es una profesional de la pol\u00edtica exterior ha estado en la ONU estado de auxiliar de consejera principal de el secretario de Naciones Unidas directora de la cepal una de las mejores diplom\u00e1ticas de M\u00e9xico porque ha estado en organismos internacionales es muy buena diplom\u00e1tica muy buena profesional con mucha experiencia en el servicio p\u00fablico una mujer honesta con convicciones le tengo toda la confianza por eso la invit\u00e9 a participar y no hay ninguna queja formal del gobierno de Estados Unidos ninguna adem\u00e1s que eso es lo que a veces se olvida M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano ni modo que para nombrar al secretario de relaciones exteriores en este caso Alicia b\u00e1rcena tengamos que pedirle permiso ver si les va a gustar o no les va a gustar en Rusia o en China o en Estados Unidos no son decisiones nuestras soberanas a ver cons\u00edganme no Pero hay otros todav\u00eda pero este tambi\u00e9n es no pero hay otro de ella de ella dice s\u00ed congresista republicana de Florida Mar\u00eda Salazar Pide a la administraci\u00f3n bailen oponerse a la candidatura de la mexicana Alicia b\u00e1rcena a la presidenta del VIP a la presidencia debe ser no el VIP describe a la postulada por el gobierno de amlo como simpatizante Comunista no pero Esto fue antes de que no no no no no no no no este decidimos nombrarla este la opini\u00f3n de dolio todas esas este opiniones que ayudan a reforzar las decisiones que se toman antes dec\u00edan all\u00e1 en Estados Unidos si es bueno para una empresa es bueno para Estados Unidos y he hablado con con este con la nueva canciller sobre migratorio tambi\u00e9n S\u00ed ya trabajando en temas migraci\u00f3n drogas [M\u00fasica] tr\u00e1fico de armas son los temas y por la temporada electoral que ya est\u00e1 por llegar ya est\u00e1 iniciando en Estados Unidos pues tenemos que estar muy pendientes de dos temas en donde siempre quieren involucrar a M\u00e9xico no drogas y migraci\u00f3n en el reporte de la ONU que recientemente se public\u00f3 en este a\u00f1o dijo que M\u00e9xico era uno de los pa\u00edses principales en el tr\u00e1fico y en el la producci\u00f3n de drogas y que hubo un incremento tambi\u00e9n en esto no s\u00e9 si pero es que la uno est\u00e1 muy anquilosada no est\u00e1 haciendo su trabajo no est\u00e1 haciendo nada para combatir el principal problema del mundo que es la desigualdad no hacen nada pero tambi\u00e9n no hacen nada para evitar Las Guerras es un bello edificio en Nueva York con much\u00edsimo de experto en todo que ganan mucho dinero tienen todas las especialidades y se olvidan de los fundamentos que sirvieron para la Constituci\u00f3n de la ONU los principios b\u00e1sicos el garantizar la libertad de palabra la libertad de creencia el vivir sin miedos ni temores ni la cuarta libertad el vivir libres de miseria es lo que plante\u00f3 Franklin Delano roose Y eso se convirti\u00f3 en el fundamento para la creaci\u00f3n de la sin embargo no est\u00e1n haciendo su trabajo usted en alg\u00fan momento pensar\u00eda al final determinar su gobierno visitar no no yo me voy a Palenque terminando este yo me jubilo yo terminando septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo me retiro por completo de la actividad pol\u00edtica y ya no asisto a nada [M\u00fasica] ni a conferencias ni a dar consejos ni a ning\u00fan seminario y mucho menos este excepto cargos nada nada Ya yo voy a terminar mi ciclo Considero que ya contribu\u00ed ya estoy cumpliendo con mi responsabilidad y viene las nuevas generaciones viene el relevo generacional y no tengo yo apego ni al dinero ni al poder no tengo mucho apego ni al dinero ni al poder Entonces ya cumpl\u00ed Ya estoy por cumplir y ya no este voy a opinar no voy tampoco a recibir a pol\u00edticos no voy a tener actividad pol\u00edtica mand\u00e9 gracias no a los reporteros tampoco Esos son mis amigos este Ustedes s\u00ed pero pues nos vamos a Imag\u00ednese cu\u00e1nto tiempo nos falta nos vamos a estar viendo todav\u00eda hasta finales de septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo A poco no se no se aburre Yo tampoco Este pero mira aqu\u00ed est\u00e1 Este es de la se\u00f1ora corresponsal de Carmen Aristegui y de ese grupo Pues de internacionalistas periodistas muy vinculadas a Washington como periodistas dice Alicia b\u00e1rcena m\u00e1s conocida en el \u00e1mbito multilateral que bilateral escasa experiencia en la relaci\u00f3n con Estados Unidos retir\u00f3 su candidatura a la presidencia del VIP luego de que republicanos la llamaran comunista por historial de elogios a las dictaduras de Cuba y Venezuela fue la sentencia de la se\u00f1ora Entonces t\u00fa me vienes a preguntar lo mismo Bueno qui\u00e9n sigue Esteban Dur\u00e1n vanguardia de Veracruz presidente ya estamos pr\u00e1cticamente un a\u00f1o de que usted termine su mandato ya la efervescencia electoral pr\u00e1cticamente est\u00e1 en su totalidad yo quisiera preguntarle presidente Cu\u00e1l es la visi\u00f3n que tiene que ten\u00eda cuando inici\u00f3 su administraci\u00f3n y cu\u00e1l es la que tiene ahorita qu\u00e9 opini\u00f3n ha cambiado respecto a la prensa nacional ya la tenemos pero as\u00ed lo ve\u00eda antes como la ve Ahora presidente qu\u00e9 es lo que va a dejar usted para el siguiente le dar\u00e1 algunos consejos est\u00e1 Usted estar\u00e1 usted detr\u00e1s de quien gane las elecciones por parte de morena presidente y si no es as\u00ed qu\u00e9 recomendaciones har\u00eda usted si llegara en este caso no morena sino otros partidos suficiente Bueno este Lo cierto es que en septiembre de este a\u00f1o ya va a haber un nuevo dirigente hombre o mujer del movimiento de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico ya en poco tiempo Entonces yo ya entrego la estafeta de la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n ya me dedico m\u00e1s tiempo aunque tambi\u00e9n no he estado ocupado de la direcci\u00f3n del movimiento m\u00e1s que por cuestiones de car\u00e1cter formal porque pues he estado trabajando en los asuntos del gobierno para lo que me eligieron como viene este proceso de renovaci\u00f3n de qui\u00e9n va a dirigir el movimiento hacia adelante entonces s\u00ed Yo di mis puntos de vista present\u00e9 un documento me reun\u00ed con los dirigentes y estoy pendiente pero ya en septiembre entrego y continuo como lo he hecho desde siempre atendiendo todo lo relacionado con el gobierno que la verdad en estos d\u00edas que est\u00e1 el proceso para ver qui\u00e9n va a sustituirme en la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n pues no ha habido ning\u00fan problema no me quita tiempo se han portado muy bien los que aspiran a hacer los dirigentes mucho muy bien con mucha urbanidad pol\u00edtica Entonces este ya en septiembre lo que tiene que ver con la direcci\u00f3n del movimiento de transformaci\u00f3n y en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo concluy\u00f3 como presidente y no quiero dejar obras pendientes estamos avanzando lo social est\u00e1 bien ya est\u00e1 termin\u00e1ndose de consolidar todos los programas de bienestar est\u00e1n funcionando muy bien por ejemplo en esta semana ya se iniciaron los pagos para las pensiones de adultos mayores no ha habido problema ya la mayor\u00eda tiene sus tarjetas del banco del bienestar todav\u00eda hay como un mill\u00f3n y medio de adultos mayores que no tienen tarjeta porque no hay este bancos cercanos y se est\u00e1 haciendo el pago en efectivo van brigadas acompa\u00f1ados de la guardia nacional a entregar de estos apoyos pero se est\u00e1n entregando cada vez m\u00e1s tarjetas vamos a llegar este a\u00f1o a 25 millones de beneficiarios no en general de adultos mayores vamos a llegar este a\u00f1o a un poquito m\u00e1s de 12 millones pero por ejemplo becarios son tambi\u00e9n como doce sembrando vida son cuatrocientos cuarenta mil y as\u00ed bueno los de producci\u00f3n para el bienestar son dos millones s\u00ed como veinticinco porque con tarjeta porque hay Quienes no solo reciben un apoyo sino en promedio se est\u00e1 beneficiando a veinti\u00fan millones de familias de manera directa y yo estimo cinco millones m\u00e1s que reciben cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto porque son servidores p\u00fablicos ya sean maestros m\u00e9dicos enfermeras elementos de la guardia nacional soldados marinos polic\u00edas servidores p\u00fablicos Entonces el presupuesto le llega a 30 millones de familias o de hogares de 35 que hay en el pa\u00eds nos quedan cinco o sea llega a 30 cuando se trate de una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto o un solo programa de bienestar llega y esos cinco que por lo general no en todos los casos coincide que es gente con m\u00e1s ingresos este tienen tambi\u00e9n pues atenci\u00f3n especial Porque no hay aumentos en el precio de las gasolinas de la luz no han habido momentos de impuestos y algo que es muy importante si se fortalece el mercado interno y alguien se dedica al comercio se beneficia porque hay poder adquisitivo la gente tiene recursos para comprar lo b\u00e1sico y a veces no Solo lo b\u00e1sico Entonces se beneficia el comercio por eso el modelo nuestro la econom\u00eda moral en el esquema del humanismo mexicano es un gran aporte muy opuesto al modelo neoliberal o neoporfirista por qu\u00e9 [M\u00fasica] nuestra sociedad es piramidal la base hay millones de pobres una clase media reducida y arriba una minor\u00eda Qu\u00e9 significaba el modelo econ\u00f3mico neoliberal atender primero a los de arriba el gobierno estaba al servicio de esa minor\u00eda y empezaron con la patra\u00f1a con El enga\u00f1o para m\u00e1s los supuestos te\u00f3ricos de la econom\u00eda empezaron a sostener que si le iba bien al de arriba le ten\u00eda que ir bien al de abajo que si llov\u00eda fuerte goteaba abajo por eso fue lo del fobaproa en ese pensamiento conservador que realmente era una justificaci\u00f3n para saquear para robar para atender a los potentados por eso hablo de que no hab\u00eda democracia era una oligarqu\u00eda Un gobierno oligarca entonces con esa Concepci\u00f3n Cedillo y sus t\u00e9cnicos y desde luego con los banqueros entonces y con los empresarios de entonces deciden que hab\u00eda que convertir las deudas de los de arriba en deudas p\u00fablicas convertir deudas privadas en deuda p\u00fablica porque Si rescataban a las grandes empresas y a los grandes bancos ellos iban a jalar a los de abajo as\u00ed como se los estoy planteando tengo pruebas de lo que les digo yo recuerdo que era yo dirigente de un partido estaba llegando y me entero de lo que iban a hacer del proa y me toca una entrevista con servicio y yo dudaba no pensaba pues que iban a actuar as\u00ed y recuerdo que le dije como se dice coloquialmente sope\u00e1ndolo oiga que van a rescatar a a los empresarios y a los banqueros si hacen eso va a ser terrible Entonces se me puso as\u00ed como actriz este y qu\u00e9 quiere que hagamos que se destruye el sistema financiero el sistema bancario Claro que tenemos que rescatar a los de arriba para que se rescate a los de abajo y rescatemos el pa\u00eds y yo ah\u00ed ya dije Bueno pues s\u00ed s\u00ed vaya en serio eso Y a partir de ah\u00ed a oponernos y Iniciar una gira por todo el pa\u00eds dir\u00eda conocer las listas de los recasados entonces el presidente del Consejo empresarial queda Eduardo bus me amenaz\u00f3 de que me iba a denunciar porque el estado causando mucho da\u00f1o a la econom\u00eda del pa\u00eds porque \u00e9l era uno de los directivos de ese organismo del proa que antes ten\u00eda otro nombre y [M\u00fasica] viene la campa\u00f1a de El 2000 y Fox agarra la bandera de el rescate a los de arriba y bueno no se me va a olvidar nunca un debate con Felipe Calder\u00f3n con Guti\u00e9rrez vivo Jos\u00e9 Guti\u00e9rrez vivo Don Jos\u00e9 Le deseo que viva bien desde aqu\u00ed por todo lo que ha sufrido gran periodista conductor de radio Guti\u00e9rrez vivo que fue expulsado en la \u00e9poca de los gobiernos conservadores creo que con Fox lo destruyeron porque entonces hab\u00eda persecuci\u00f3n y vamos Calder\u00f3n era de un partido del pan y yo de otro partido y en el debate porque se supon\u00eda de que ellos fingiendo no de que estaban tambi\u00e9n en contra del foro y llega el momento por ah\u00ed est\u00e1 en las redes ese debate para los j\u00f3venes llega el momento que le digo bueno van a apoyar o no van a apoyar y me dice no Ah pues ya ya no as\u00ed como se deben de hacer las cosas c\u00f3mo se plantean all\u00e1 por el sureste vas a querer o no vas a querer lo dem\u00e1s no me interesa entonces dice no Y qu\u00e9 creen creo que al mes est\u00e1n aprobando junto al pri me acuerdo que fue un d\u00eda de la virgen de Guadalupe doce de diciembre creo que del 98 a ver Busca cu\u00e1ndo aprobar los del pri Y los del pan los entonces vamos nosotros a mantener la misma pol\u00edtica de apoyar de abajo hacia arriba o sea esa es una gran diferencia nosotros [M\u00fasica] decidimos eso vamos a empezar a apoyar de abajo hacia arriba y Esto va a fortalecer el mercado interno y va a ayudar a los de arriba como est\u00e1 sucediendo [M\u00fasica] porque est\u00e1n obteniendo utilidades l\u00edcitas comerciantes empresarios banqueros es 98 s\u00ed este esa es una diferencia de fondo entonces yo espero que esa pol\u00edtica contin\u00fae atender a todos a escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a los pobres a los que m\u00e1s lo necesitan y esto mismo ayuda a fortalecer el mercado interno Porque si la gente no tiene ni para lo m\u00e1s indispensable C\u00f3mo va a florecer el comercio por la industria saben De d\u00f3nde viene esta recomendaci\u00f3n de pol\u00edtica econ\u00f3mica de econom\u00eda moral del plan liberal magonista de 1906 que todos los j\u00f3venes Ojal\u00e1 y puedan leer porque es uno de los planes m\u00e1s importantes que han habido en la historia de M\u00e9xico ellos los vagonistas propon\u00edan eso dec\u00eda a ver si no tienes el plan hay una parte que esa es la esencia de nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica Y eso nos ha permitido que no haya crisis de consumo por eso con la pandemia Pues fue muy lamentable sobre todo por la p\u00e9rdida de Vidas humanas pero tambi\u00e9n se nos cay\u00f3 la econom\u00eda y vinieron los de arriba aqu\u00ed a palacio a plantearme que nos endeud\u00e1ramos que este solicitara yo pr\u00e9stamos porque no \u00edbamos a salir y que declarara yo una moratoria para que no pagaran impuestos los grandes contribuyentes les dije no no no no vamos a ayudar abajo por eso tambi\u00e9n nunca vamos a dejar de reconocer lo que hicieron nuestros paisanos migrantes que fue cuando m\u00e1s recursos enviaron a sus familiares entonces con lo que invertimos nosotros en programas de bienestar y con las remesas evitamos una crisis de consumo por eso no hubieron asaltos a tiendas que mantuvo la estabilidad no le falt\u00f3 la alimentaci\u00f3n a la gente lo b\u00e1sico a ver hay una parte s\u00ed sobre la parte econ\u00f3mica es m\u00e1s adelante mucho m\u00e1s adelante este lo escribi\u00f3 Ricardo Juan Luis vag\u00f3n con Juan Sarabia dirigente potosino excepcional revolucionario pero est\u00e1 muy bien escrito porque aparte de hablar de la dictadura adelante adelante hacen su propuesta a ver ver adelante adelante Ah no atr\u00e1s entonces es que es bastante eh Son como s\u00ed no es que esta es la como la car\u00e1tula s\u00ed a ver si lo tienen completo son varios puntos materia pol\u00edtica materia econ\u00f3mica en lo social te hacen propuestas para que las c\u00e1rceles se conviertan en centros de readaptaci\u00f3n adelante mire todos todo lo que Proponen adelante adelante adelante adelante adelante adelante abolici\u00f3n de la pena de muerte sigue el mire a grabar la responsabilidad de los funcionarios p\u00fablicos d\u00edgale restituir a Yucat\u00e1n el territorio de Quintana Roo s\u00edguele adelante eso adelante adelante adelante adelante adelante es que esta es una s\u00edntesis adelante aqu\u00ed por aqu\u00ed s\u00edguele es que adelante adelante aparici\u00f3n del impuesto adelante s\u00ed restituci\u00f3n de la zona libre adelante supresi\u00f3n de los jefes pol\u00edticos que hab\u00edan en el Porfiriato adelante adelante es que es una s\u00edntesis hay que ver el a ver si no est\u00e1 en mi libro en mi libro est\u00e1 esa parte econ\u00f3mica s\u00ed la parte econ\u00f3mica hay un fragmento en econom\u00eda moral Pero bueno continuando no esa es una ense\u00f1anza mayor el que el gobierno debe promover el desarrollo y destinar inversi\u00f3n p\u00fablica atender las necesidades del pueblo no utilizar el presupuesto para favorecer a minor\u00edas Eso no significa hacer un gobierno sectario no es ayudar a quien m\u00e1s lo necesita reactivar la econom\u00eda en mercado interno Y de esa manera se van a beneficiar tambi\u00e9n los de arriba presidente ha habido alguna arrepentimiento de lo que dijo de lo que ha hecho o de lo que no hizo y quiso hacer y en cuanto a sus decisiones las tom\u00f3 unilateralmente con su equipo de trabajo en una de estas decisiones hubo alg\u00fan enojo presidente s\u00ed me he enojado varias veces pero no tardo en tranquilizarme es esto Aqu\u00ed est\u00e1 el programa contiene adem\u00e1s una amplia y detallada propuesta econ\u00f3mica y social en la que se equilibran libertad y prosperidad se postula el respeto al derecho de propiedad f\u00edjense los magonistas planteando esto se tiene como objetivo aumentar el volumen de la riqueza general plantean o sea en los tiempos actuales dir\u00edan los t\u00e9cnicos que haya crecimiento del producto interno bruto que haya m\u00e1s crecimiento aumentar el volumen de la riqueza general y se propone lograr el desarrollo nacional en particular el de la agricultura y la industria mediante la intervenci\u00f3n de un estado democr\u00e1tico que distribuye la riqueza tomando en cuenta el criterio de mejorar los ingresos y el consumo de la gente para fortalecer el mercado interno f\u00edjense lo que argumentaba esto es de ellos los pueblos no son pr\u00f3speros sino cuando la generalidad de los ciudadanos Disfruta de siquiera relativa prosperidad unos cuantos millonarios acaparando todas las riquezas y siendo los \u00fanicos satisfechos entre millones de hambrientos no hacen el bienestar general sino la miseria p\u00fablica como lo vemos en M\u00e9xico en cambio est\u00e1 la propuesta el pa\u00eds donde todo los m\u00e1s pueden satisfacer sus necesidades ser\u00e1 pr\u00f3spero con millonarios o sin ellos el mejoramiento de las condiciones del trabajo Por una parte y por otra la equitativa distribuci\u00f3n de las tierras con las facilidades de cultivarla y aprovecharlas sin restricciones producir\u00e1n inapreciables ventajas a la naci\u00f3n no solo salvar\u00e1n de la miseria ni procurar\u00e1n cierta comodidad a las clases que directamente reciben el beneficio sino que impulsar\u00e1n notablemente el desarrollo de nuestra agricultura s\u00ed de nuestra industria de todas las fuentes de la p\u00fablica riqueza hoy estancadas por la miseria general en efecto esto lo deber\u00edan de ense\u00f1ar en la UNAM cuando el pueblo es demasiado pobre cuando sus recursos apenas le alcanza para mal comer consume solo art\u00edculos de primera necesidad y a\u00fan estos en peque\u00f1a escala cuando los millones de parias que hoy vegetan en el hambre y la desnudez coman menos mal usen ropa y calzado Y dejen de tener Petate por todo ajuar la demanda de mil g\u00e9neros que hoy es insignificante aumentar\u00e1 en proporciones colosales y la industria de la agricultura el comercio todo ser\u00e1 materialmente empujado a desarrollarse en una escala que jam\u00e1s se alcanzar\u00eda mientras subsistieran las actuales condiciones de miseria general Esta es la elecci\u00f3n este es la esencia de nuestra propuesta econ\u00f3mica Y esto es lo que nos ha dado resultado porque esto ya lo pusimos en pr\u00e1ctica qu\u00e9 m\u00e1s me preguntas qu\u00e9 queda hacia adelante muchas cuestiones pendientes estamos iniciando el proceso de transformaci\u00f3n esto es un cambio modelo neoliberal no toma en cuenta esto es apoyar a los de arriba esto es distinto otro cambio significativo el desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds ya hemos hablado que eso ni siquiera se mencionaba no solo en los discursos pol\u00edticos ni en La Academia no hay investigaci\u00f3n sobre lo que yo considero era el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n entonces esa es otra aportaci\u00f3n si no se permite la corrupci\u00f3n hay presupuesto rinde el presupuesto para atender las necesidades de la gente lo tercero austeridad No puede haber gobierno rico con pueblo pobre terminar con toda la fantocher\u00eda de los pol\u00edticos corruptos de Los Traficantes de influencia sabe c\u00f3mo era la convivencia antes esto para los j\u00f3venes hay botellas de vino que valen 500 mil pesos una botella que eso era lo que tomaban los de arriba antes una marca petrus pero [M\u00fasica] de un n\u00famero especial 500 mil pesos una botella y pol\u00edticos corruptos del m\u00e1s alto nivel con traficantes de influencia y bueno para qu\u00e9 necesitamos un avi\u00f3n como el que se compr\u00f3 imag\u00ednense es un pa\u00eds con tanta pobreza y toda la parafernalia vinculada al poder el cerrar las calles el de una otra otra otra otra otra otra otra otra otra otra otra otra otra otra veinte camionetas en caravana Los sueldos me elevad\u00edsimos El mal ejemplo [M\u00fasica] imag\u00ednense Cu\u00e1nto se pudo ahorrar si no hay ese derroche siempre pongo de ejemplo el gasto en Presidencia el \u00faltimo a\u00f1o [M\u00fasica] del gobierno anterior 3.600 millones de pesos el gasto en Presidencia del a\u00f1o pasado 580 millones de pesos [M\u00fasica] es menos ahora la eficacia no es ni menos ni m\u00e1s es igual para no estarnos ensalzando pero claro que el pa\u00eds tiene muchas ventajas y ah\u00ed tambi\u00e9n lo m\u00e1s importante de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo por eso tenemos que fortalecer nuestros valores utilizar la Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales para qu\u00e9 regenerar la vida p\u00fablica del pa\u00eds porque eso es lo que nos ha protegido eso es lo que nos ha ayudado siempre eso es lo que nos brinda es lo que nos salva frente a las calamidades nuestra idiosincrasia lo que hemos heredado de las antiguas civilizaciones que florecieron en nuestro territorio lo que somos nuestro vinismo pero Como M\u00e9xico no hay dos en los mexicanos somos mucha pieza en el mundo y al que lo dude Pues ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de los migrantes C\u00f3mo se van a buscarse la vida a trabajar honradamente y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares m\u00e1s de 60 mil millones de d\u00f3lares la principal fuente de ingresos del pa\u00eds si el pueblo de M\u00e9xico fue es un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda adelante ni una parte Por eso tenemos que reforzar nuestro pasado glorioso en M\u00e9xico profundo ah\u00ed est\u00e1 nuestra grandeza y lo otro que es extraordinario con todo respeto para otros pa\u00edses nuestra historia no se dan en cualquier parte los hidalgos los Morelos Los Ju\u00e1rez los Villas los zapatas los Flores Mag\u00f3n los Francisco y Madero los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas d\u00f3nde pueden tener uno dos tres dirigentes de sacados pero gigantes H\u00e9roes como los nuestros no y f\u00edjense la insensatez de los tecn\u00f3cratas estos corruptos que ya se fueron y que ojal\u00e1 no regresen quer\u00edan borrar la historia hablaban del fin de la historia no Para qu\u00e9 va a estar pensando en hasta en los libros de texto disminuyeron todo lo relacionado con nuestra historia quitaron el civismo la \u00e9tica todo lo que ten\u00eda que ver con el humanismo por eso se enojan ahora pero este nosotros tenemos que si no terminar de consumar la obra de transformaci\u00f3n sentar las bases para que los que vengan concluyan esta transformaci\u00f3n en una etapa nueva de la historia de M\u00e9xico Entonces eso es lo que te puedo contestar bien gracias gracias presidente en otro tema el Instituto Federal de la defensor\u00eda p\u00fablica present\u00f3 una opini\u00f3n jur\u00eddica conocida como amicus curiae con relaci\u00f3n al Amparo solicitado por la jueza Ang\u00e9lica S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez que en buscaba evitar su detenci\u00f3n por las autoridades en Veracruz esta figura el amigo amigo es una figura legal que permite a terceros no involucrados directamente en el litigio ofrecer su opini\u00f3n jur\u00eddica argumentos o recomendaciones vinculantes sobre alg\u00fan punto de derecho o asuntos relacionado con el fin de colaborar con el tribunal en la resoluci\u00f3n del caso en este caso las opiniones presentadas de esta figura resaltan presuntas omisiones civilizaciones al debido proceso que habr\u00eda sufrido la jueza de hecho el juzgado admiti\u00f3 esta figura el d\u00e9cimo quinto distrito en el estado de de Veracruz presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto a trav\u00e9s de sus redes sociales oficiales el Instituto inform\u00f3 que contin\u00faa apoyando a la jueza S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez debido a las implicaciones que estas violaciones tienen en sus derechos y en las garant\u00edas de todas las personas presidente esto tambi\u00e9n este tipo de de asuntos no traer\u00eda abrir\u00eda las puertas a que los jueces que por alguna raz\u00f3n o apeg\u00e1ndose como ellos dicen a lo que les llegaron a las carpetas etc\u00e9tera liberan a los delincuentes a los presuntos delincuentes esto no traer\u00eda una persecuci\u00f3n con esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 dando presidente hay que buscar una reforma al poder judicial integral ya habl\u00e1bamos aqu\u00ed de que deben de ser elegidos los jueces magistrados ministros que no los nombre la c\u00fapula del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico como hasta ahora sino que los elige el pueblo ese es un paso hacia adelante se tiene que reformar la constituci\u00f3n Yo pienso que eso va a ayudar mucho Pero esto no viola los derechos lo segundo es el que haya vigilancia y funcione el consejo de la judicatura del poder judicial que no funciona est\u00e1n ah\u00ed los del Consejo de la judicatura como floreros de adorno porque se supone que el consejo de la judicatura es para cuidar el recto proceder de los jueces y que no se corrompan y que no dejen en libertad a delincuentes por dinero por sobornos pero a ver d\u00edganme ustedes si conocen de un juez que est\u00e1 en la c\u00e1rcel un magistrado un ministro ninguno Entonces eso tiene que cambiar Y si un juez hace justicia [M\u00fasica] y act\u00faa con rectitud no tiene por qu\u00e9 preocuparse el que nada debe nada teme Pero eso que est\u00e1n haciendo de decirles tienen autonom\u00eda [M\u00fasica] y son Intocables y no se puede tocar al Intocable pues eso es corrupci\u00f3n es impunidad y no se debe de permitir y lo tercero que tiene que incluirse en la reforma es lo de Los sueldos y las prebendas que son ofensivas a ver que expliquen Ya dijeron que no viola la constituci\u00f3n ganando cuatro veces m\u00e1s que el presidente ahora que expliquen C\u00f3mo es que tienen para financiar todos sus privilegios un fideicomiso de veinte mil millones de pesos entonces no es este el que se sientan v\u00edctimas no es que es un poder p\u00fablico y el poder de inana del pueblo y se instituye para su beneficio para beneficio del pueblo el que manda es el pueblo nuestro amo es el pueblo ni para ellos no para los jueces no es el pueblo El amo no de arriba y el dinero Entonces eso tiene que cambiar bien presente Gracias finalmente por razones del tren Maya y los desarrollos paralelos se estima que para el 2030 habr\u00e1n llegado a vivir dos millones m\u00e1s de personas ah\u00ed en la Pen\u00ednsula esto requerir\u00e1 el mismo volumen de agua que actualmente se explota y esto puede derivar en estr\u00e9s h\u00eddrico y de certificaci\u00f3n en estas obras se est\u00e1n estimando Todo lo que se espera en el futuro presidente que no hay escasez de agua que no haya desertificaci\u00f3n y que no haya m\u00e1s Tala esa es una de las ventajas que tiene el desarrollar el sureste de todo el territorio en el sureste se cuenta con el 70 por ciento del agua superficial y subterr\u00e1nea del pa\u00eds 70 por ciento en el sureste del agua nada m\u00e1s imag\u00ednense que el tren maya va a atravesar el usumacinta que es el r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico el m\u00e1s importante toda esa agua sale al mar porque no tiene ese r\u00edo ning\u00fan control hidr\u00e1ulico todo el agua dulce al mar imag\u00ednense qu\u00e9 potencial hay de agua no pones una foto de de boca del cerro ese r\u00edo nace en Guatemala y corre de Guatemala hacia M\u00e9xico entra por Chiapas en un tramo importante es frontera de ese lado del r\u00edo usumacinta es M\u00e9xico del otro lado es Guatemala la parte de M\u00e9xico es Chiapas luego ya entra solo a territorio mexicano ya de un lado es Chiapas y del otro es Tabasco y de la parte lim\u00edtrofe de M\u00e9xico con Guatemala este r\u00edo hacia all\u00e1 hacia arriba que es Guatemala a la orilla de este r\u00edo 100 kil\u00f3metros 150 kil\u00f3metros para arriba Este era la gran Avenida La gran autopista de los mayas hacia arriba Ya entrando a Guatemala en el l\u00edmite casi de Tabasco con Guatemala est\u00e1 una zona arqueol\u00f3gica que se llama Piedras Negras que es bell\u00edsima pertenece a Guatemala m\u00e1s arriba del lado mexicano est\u00e1 yachil\u00e1n que es una zona arqueol\u00f3gica Maya y llega hasta Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas en Chiapas y se une con otros r\u00edos y ya se interna a Guatemala corre de all\u00e1 para ac\u00e1 y a partir de aqu\u00ed ya es le llaman el bajo sumacinta porque ya es navegable arriba hay unas partes se llaman r\u00e1pidos son como cascadas entonces que no hacen falta f\u00e1cil la navegaci\u00f3n pero este r\u00edo baja junto a ese puente en dos meses m\u00e1s tres vamos a tener el nuevo puente del tren ah\u00ed pasa ese lo hicieron en 1950 ese puente es un puente que hicieron cuando se inaugur\u00f3 el Ferrocarril del sureste y junto viene el trazo y ya se est\u00e1 avanzando para poner el nuevo puente este lo vamos a dejar se va a fortalecer nada m\u00e1s y porque es un monumento hist\u00f3rico pero a tu pregunta sobre el agua luego de este r\u00edo pues est\u00e1 m\u00e1s adelante ya entra el tren a Tenosique y va tambi\u00e9n por los l\u00edmites de Guatemala el tren y hay un r\u00edo muy grande que se llama San Pedro mucha agua y luego ya saliendo de Tabasco entrando al territorio de Campeche est\u00e1 el r\u00edo Candelaria much\u00edsima agua donde empieza a haber problemas de agua es de Esc\u00e1rcega al calamul por eso estamos haciendo un Acueducto de Esc\u00e1rcega calamul para que no les falte agua lo que es el ya llegando a Chetumal est\u00e1 el r\u00edo grande que divide Belice con M\u00e9xico y en la Pen\u00ednsula hay agua dulce en toda la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n lo que hay que hacer es cuidarla no contaminarla por eso lo del estudio de las granjas de cerdo para preservar los acu\u00edferos cuidarlos pero s\u00ed es una ventaja que el desarrollo del sureste tiene agua es desde antes desde el istmo una parte de Veracruz Oaxaca Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n Quintana Roo cuentan con agua De todas formas porque s\u00ed va a crecer la poblaci\u00f3n va a crecer hacia adelante por todos los recursos naturales que se tienen en esta zona nada m\u00e1s imaginen el turismo [M\u00fasica] desde las regiones m\u00e1s importantes en lo cultural en lo art\u00edstico del mundo del mundo lo que es la naci\u00f3n maya Entonces s\u00ed va a haber mucho crecimiento Y qu\u00e9 estamos haciendo se est\u00e1n haciendo en cada municipio un plan de desarrollo para que las construcciones se lleven a cabo de manera ordenada s\u00ed y no se den permisos de construcci\u00f3n si no hay agua suficiente y que en las poblaciones sobre todo en las colonias pobres marginadas se cuente con drenaje con los servicios p\u00fablicos es un ordenamiento que no exist\u00eda vamos a dejar como 25 planes de desarrollo por donde pasa el tren o sea Tulum va a tener su plan de desarrollo Chetumal desde luego Palenque Tenosique Candelaria Esc\u00e1rcega Campeche calquin\u00ed Valladolid todos sus planes de desarrollo urbano porque s\u00ed tenemos que que cuidar eso y esa es una de las recomendaciones porque me preguntabas que se tiene que hacer hacia adelante o qu\u00e9 va a quedar pendiente o qu\u00e9 puedo yo recomendar respetuosamente no a quienes queden en la presidencia Quien vaya a sustituirme en la presidencia Pues que cuiden los recursos por ejemplo el agua en el norte eso se tiene que cuidar mucho de agua Ojal\u00e1 y no Ojal\u00e1 y no todas esas asociaciones que se hicieron p\u00fablicas privadas todas esas concesiones han resultado un fiasco Pero adem\u00e1s fueron instrumentos para robar hablamos de concesiones de autopistas c\u00f3mo es posible que paguemos impuestos Y que adem\u00e1s cuando uno necesita un servicio tenga que volver a pagar Entonces para qu\u00e9 fue el impuesto pero lo mismo las c\u00e1rceles C\u00f3mo se van a privatizar las c\u00e1rceles los hospitales lo que hicieron somos ahora viendo c\u00f3mo resolvemos lo de nueve hospitales de estos p\u00fablicos privados saben que nada m\u00e1s seis hospitales que ni siquiera se utilizan completamente por seis hospitales tenemos que pagar a las empresas de servicio seis mil millones de pesos al a\u00f1o con seis mil millones de pesos hacemos tres hospitales tres y es lo que pagamos en un a\u00f1o por seis Pero esto es pagarlo pagar seis mil veinte a\u00f1os o sea es un rombo sobre todas las ciudades claro claro es que el caso de San Luis Potos\u00ed por ejemplo la concesi\u00f3n de agua no cumplen este no le dan mantenimiento al Acueducto Y por qu\u00e9 mantener la concesi\u00f3n o sea es concesiones de agua reclusorios hospitales Bueno lo del ISSSTE la subrogaci\u00f3n que las ambulancias no son del ISSSTE es una empresa privada [M\u00fasica] Bueno ni las camillas los equipos los laboratorios [M\u00fasica] todo privatizado estamos recuperando lo que se puede en el caso de la Industria petrolera ya hab\u00edan vendido plantas estamos recuperando adentro de las refiner\u00edas las plantas que se requieren para el proceso de refinaci\u00f3n Entonces se vendieron las plantas incluso de manera apresurada Porque todos estos convenios siempre se hacen en el \u00faltimo a\u00f1o lo otro el mantenimiento de las carreteras concesionada y a\u00f1o con a\u00f1o hay que pagar y hay que estar pendiente ahora Qu\u00e9 opciones hay cuando uno enfrenta un problema as\u00ed uno es cancelar el contrato y viene el pleito legal jur\u00eddico con ese poder judicial de es perderlo la otra cuesti\u00f3n es A ver vamos a negociar antes este te ten\u00edan mucho cari\u00f1o te apapachaban mucho te serviste con La cuchara grande ya ya no se puede b\u00e1jale ahora s\u00ed que b\u00e1jale una rayita y vamos a ahorrar as\u00ed lo hicimos con los reclusorios nos ahorramos Diez mil millones se mantuvieron los contratos se logr\u00f3 que cuando se venza el contrato el edificio pase a formar parte del gobierno porque el contrato que hab\u00edan firmado al vencerse quedaba el reclusorio a cargo como propiedad de la empresa as\u00ed de leoninos los contratos entonces logramos una disminuci\u00f3n una reducci\u00f3n en nada m\u00e1s en el tiempo nuestro de Diez mil millones pero hacia adelante van a pagar menos o sea en el caso del mantenimiento de las carreteras mil millones de ahorro por a\u00f1o qu\u00e9 es lo que estamos destinando a los caminos de la monta\u00f1a de Guerrero esos mil millones que nos ahorramos y lo otro que estamos haciendo tambi\u00e9n es saber en el caso de los hospitales que es lo que les vamos a plantear se los compramos ya hagamos un aval\u00fao y te pagamos lo que cuesta el edificio y los equipos en por ejemplo hay uno que me acuerde [M\u00fasica] hay uno en Ixtapaluca no el de Zumpango es ese es tambi\u00e9n del mismo esquema pero es estatal s\u00ed hay que verlo Pero ese lo hicieron cuando videgaray era secretario de finanzas el de Zumpango y lo hizo la empresa esta no diga s\u00ed no la de los segundos pisos fue ohl mande a tambi\u00e9n S\u00ed s\u00ed porque s\u00ed les dieron concesiones Qui\u00e9n es bueno no voy a mencionar los nombres pero son muy famosos los que tienen estos contratos y No necesariamente son constructores no son especialistas pero s\u00ed hay en Yucat\u00e1n hay en Ixtapaluca hay en Ciudad Victoria hay el del ISSSTE es el M\u00e9rida y hay uno en Tapachula del seguro de estos nueve hay uno en Villahermosa del ISSSTE tambi\u00e9n son nueve y estamos Este ahora revisando este asunto entonces Ojal\u00e1 y no se repitan estas cosas hacia adelante por lo que hablaba de las recomendaciones que ya no haya estos negocios privados al Amparo del poder p\u00fablico porque entonces si no hay presupuesto que alcance yo creo con esto ya avanzamos mucho ya hay todav\u00eda falta falta pero ya lo que es m\u00e1s este abusivo quedar\u00eda corregido lo que es m\u00e1s este ventajoso lo m\u00e1s leonino pero hay cosas por ejemplo revisar las contraprestaciones de los concesionarios de aeropuertos O sea no nos vamos a meter ya es buena noticia para ellos Este no nos vamos a meter pero que mantengan en buen estado los aeropuertos y que cumplan con las contraprestaciones y que Quien llegue veas y es buen negocio para la naci\u00f3n para la naci\u00f3n porque no estamos aqu\u00ed para que este se hagan jugosos negocios para particulares y malos negocios para la naci\u00f3n para todos los mexicanos fue lo del sistema este penitenciario sistema de aguas sistema carretero m\u00e1s o menos este cu\u00e1nto fue el ahorro que bastantes o sea Nosotros hemos ahorrado por no permitir la evasi\u00f3n fiscal por no permitir el huachicol por no permitir estos contratos leoninos por la austeridad nos hemos ahorrado como un bill\u00f3n de pesos un bill\u00f3n nada m\u00e1s P\u00f3ngase a pensar un cuartel de la guardia para 120 elementos de 10.000 metros cuadrados una hect\u00e1rea en 30 millones de pesos con dormitorios salas de capacitaci\u00f3n comedores jardines Torres de vigilancia 25 30 millones d\u00f3nde una sucursal del banco del bienestar equipada cinco seis millones de pesos el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico lo ten\u00edan estimado en 300 mil millones les pagamos porque se apresuraron cuando gan\u00e9 desde antes que ya ve\u00edan que iba yo a ganar empezaron a dar contratos a diestra y siniestra porque pensaron si le apuramos ya no van a poder dar marcha atr\u00e1s no se va a atrever entonces contratos y contratos y contratos cien mil millones y dijimos no se puede hacer el aeropuerto ah\u00ed se va a hundir es el lago que est\u00e1n acabando con los cerros para rellenar el lago acaban con el agua se van las aves destruyen Pero adem\u00e1s se va a hundir 30 cent\u00edmetros cada a\u00f1o cada a\u00f1o es la parte de m\u00e1s hundimientos en todo el Valle de M\u00e9xico o sea escogieron el mejor lugar para robar porque imag\u00ednense cu\u00e1nto relleno y c\u00f3mo se controla eso S\u00ed bueno les pagamos a todos sus cien mil millones nadie le quedamos a deber a nadie hicimos el aeropuerto nuevo en 75 .175 y Ellos ten\u00edan estimado 300,000 cu\u00e1nto nos ahorramos 125 mil millones Pero adem\u00e1s no se cerr\u00f3 el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico que lo iban a cerrar no se cerr\u00f3 la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda que le iban a cerrar Entonces cuando hablo de los ahorros es mucho nada m\u00e1s la subvenci\u00f3n a los medios ya con eso termina as\u00ed formal mil millones cada a\u00f1o costaba el ma\u00edz blanco Bueno criollo nativo de las mejores variedades de ma\u00edz mexicano ma\u00edz transg\u00e9nico tambi\u00e9n y ma\u00edz con con gorgojo [Risas] este Diez mil millones eso por arriba por arriba aparte lo que s\u00ed por abajo de la mesa y los contratos los contratos Porque [M\u00fasica] las empresas period\u00edsticas no tienen como funci\u00f3n principal informar parece contradictorio parad\u00f3jico pero no est\u00e1n hechas para eso est\u00e1n hechas para sostener negocios de las mismas corporaciones Qu\u00e9 tienen una empresa period\u00edstica para obtener prebendas no todos as\u00ed no todos pero s\u00ed hay este ese periodismo pues mercantilista Qu\u00e9 bueno que ya me est\u00e1s cambiando de tema porque ya v\u00e1monos a desayunar Ya v\u00e1monos va a ser en la tarde noche en la reuni\u00f3n este va a ser como a las seis creo [M\u00fasica] vamos a poner una muy buena canci\u00f3n ya van a ver para los j\u00f3venes [M\u00fasica] el tema es salud tema salud a la noticia S\u00ed pero para la pr\u00f3xima semana para la pr\u00f3xima Vamos a disfrutar Vamos a disfrutar ya vamos a poner este Ah bueno como me queda ya el 1% me va a quedar vamos a escuchar ese uno por ciento en las conferencias ya nos queda uno por ciento Ya se nos va este acortando el tiempo y el porcentaje pero todav\u00eda nos queda un poco m\u00e1s de uno por ciento v\u00e1monos me queda un por ciento y los har\u00e9 solo para decirte lo mucho que lo siento que si me ven con otra una disco solo es perdiendo el tiempo eso de que me vieron feliz no lo es cierto ya nada me hace re\u00edr solo Cuando veo las fotos y los videos que tengo de ti sal\u00ed con otra para olvidarte y tener el perfume que te gusta a ti prendo para irme a dormir porque duermo mejor si sue\u00f1o que est\u00e1s aqu\u00ed si supieras que te escrib\u00ed te he mandado los mensajes siguen todos ah\u00ed Wow que mucho me ha costado quiz\u00e1s te hizo un favor cuando me pide tu lado borracho viendo tus fotos me duele ver que t\u00fa seas mejo no tienes d\u00edas grises Ya no te duele la cicatrices y yo pensando si decirte que me quedan por el viento y los har\u00e9 solo para decirte lo mucho que lo siento que si me ven con otra luna disco solos perdiendo el tiempo eso de que me vieron feliz No no es cierto [M\u00fasica] hace tiempo No pensaba en ti borracho a tu intatitis baby t\u00fa no quieres saber ay ay viviendo en un infierno incendia jugando contigo como si pasa el d\u00eda siento que ya no estoy en tu coraz\u00f3n ahora estoy en tu piel [M\u00fasica] los muchachos est\u00e1n invit\u00e1ndome a salir la paso bien pero siempre termino Extra\u00f1\u00e1ndote aqu\u00ed la banda m\u00e1s rica [M\u00fasica] Pero me quedo un porciento y lo usar\u00e1s solo para decirte [M\u00fasica] que si me ven con otra en una peleando el tiempo [M\u00fasica] y eso es grupo [M\u00fasica] y el compa Bad Bunny [M\u00fasica] esa es una buena rola para los j\u00f3venes Bueno nos vemos ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:16.584103"
}