{
    "video_id": "sbpKb6c3_yI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sbpKb6c3_yI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7o89COIyaFk7PsqGQb22OtfZGjg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sbpKb6c3_yI",
    "video_title": "Encuentro con trabajadores de CFE e Internet para Todos, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 4843,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este evento encuentro con trabajadores",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2.879,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en veracruz iluminando y comunicando a",
            "start": 4.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexico internet para todos el presidente",
            "start": 7.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 9.45,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 11.759,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 14.639,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 22.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de veracruz",
            "start": 25.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 26.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 32.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federal de electricidad manuel bartlett",
            "start": 34.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 37.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 41.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 43.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 46.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el coordinador de estrategia digital",
            "start": 50.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nacional de la presidencia de la",
            "start": 52.429,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica' emiliano calder\u00f3n mercado",
            "start": 54.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 60.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el bienestar carlos torres rosas",
            "start": 62.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el director general de ingenieros de la",
            "start": 68.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 70.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "general salvador fernando cervantes losa",
            "start": 72.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el coordinador regional del sindicato",
            "start": 77.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "\u00fanico de trabajadores electricistas de",
            "start": 80.06,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana en la divisi\u00f3n",
            "start": 82.07,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "oriente servando d\u00edaz su\u00e1rez",
            "start": 83.929,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el director general de alta red es",
            "start": 91.09,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "carlos lerma cotera",
            "start": 93.159,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "la jefa de la oficina divisional de",
            "start": 98.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "control y comunicaci\u00f3n de la divisi\u00f3n",
            "start": 100.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oriente mar\u00eda fernanda monterrosas",
            "start": 102.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 105.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 108.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablico juan pablo devoto un falcon",
            "start": 110.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el director general de cf",
            "start": 115.95,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones e internet para todos",
            "start": 118.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "david pantoja mel\u00e9ndez",
            "start": 120.149,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 124.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos",
            "start": 126.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 127.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 129.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 136.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 139.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estado de veracruz ingeniero cuitl\u00e1huac",
            "start": 141.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 143.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los franceses",
            "start": 184.68,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "procur\u00f3 la patria defendiendo la de las",
            "start": 188.129,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "intenciones",
            "start": 192.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "por lo menos de decir antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 193.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "del sector converse conservador que",
            "start": 197.34,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "aplaud\u00eda los intereses extranjeros y del",
            "start": 201.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "propio incluso",
            "start": 205.769,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "dictadorzuelo santana que era",
            "start": 208.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "veracruzano tambi\u00e9n",
            "start": 211.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que vendi\u00f3 parte del pa\u00eds",
            "start": 213.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en las grandes transformaciones",
            "start": 217.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las de fondo las que hacen verdadera",
            "start": 219.739,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "justicia al pueblo siempre habr\u00e1 una",
            "start": 223.29,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n de quienes ser\u00e1n beneficiados",
            "start": 227.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por los reg\u00edmenes que se derrumbaron y",
            "start": 230.989,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por el otro lado estar\u00e1n quienes",
            "start": 235.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lucharon por el cambio verdadero para",
            "start": 237.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que el beneficio su fruto de los",
            "start": 240.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "recursos de la naci\u00f3n sean para el",
            "start": 243.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueblo de estos pasajes est\u00e1 llena la",
            "start": 246.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 250.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en estas historias de transformaci\u00f3n",
            "start": 253.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de veracruzanos que las",
            "start": 256.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "protagonizaron",
            "start": 260.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en veracruz estamos haciendo nuestro",
            "start": 262.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esfuerzo por colaborar en las mismas",
            "start": 265.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas transformadoras que usted ha",
            "start": 268.26,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "impulsado a lo largo de nuestro m\u00e9xico",
            "start": 270.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "particularmente en el tema de la",
            "start": 273.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "telecomunicaci\u00f3n y la electrificaci\u00f3n",
            "start": 278.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hemos acercado a nuestra gente de todos",
            "start": 281.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los rincones a las nuevas tecnolog\u00edas de",
            "start": 285.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hemos atendido lugares",
            "start": 287.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rec\u00f3nditos y que no dispon\u00edan de estos",
            "start": 290.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "servicios en 138 municipios",
            "start": 293.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "donde se encontraban en nuestro caso 103",
            "start": 296.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "centros de salud 9 instituciones de",
            "start": 301.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gobierno y 45 ayuntamientos sin estos",
            "start": 304.59,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "servicios ahora cuentan con telefon\u00eda",
            "start": 308.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "celular al menos 20 puntos que estaban",
            "start": 313.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "totalmente incomunicados 50 localidades",
            "start": 316.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con radio comunicaci\u00f3n y",
            "start": 320.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "256 con internet a un costo",
            "start": 323.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy bajo si se considera la importancia",
            "start": 327.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de haber logrado comunicar regiones que",
            "start": 331.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "padec\u00edan de la total marginaci\u00f3n en",
            "start": 334.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones la inversi\u00f3n que dio",
            "start": 337.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estos beneficios fue de 65 millones de",
            "start": 341.34,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pesos y su alcance puede llegar a servir",
            "start": 346.32,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a cientos de miles de personas",
            "start": 350.82,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este sistema aqu\u00ed en veracruz lo",
            "start": 354.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "recibimos con solo dos torres con",
            "start": 357.93,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "antenas ahora supera 200 torres que",
            "start": 361.32,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "miden entre los 9 y 45 metros de altura",
            "start": 366.6,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en el tema de electrificaci\u00f3n rural",
            "start": 370.22,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "hemos disminuido el m\u00ednimo al m\u00ednimo el",
            "start": 373.43,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "rezago y estamos coordin\u00e1ndonos con la",
            "start": 377.729,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad para",
            "start": 380.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a batirlo en este sexenio",
            "start": 383.85,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer un gran reconocimiento",
            "start": 387.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hoy que es todav\u00eda",
            "start": 390.8,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "agosto de aquel hurac\u00e1n que azot\u00f3 hace",
            "start": 393.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o 21 de agosto del a\u00f1o pasado",
            "start": 398.73,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 402.86,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "agradecerles ahora que veo a los",
            "start": 404.139,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trabajadores que nos ayudaron a levantar",
            "start": 407.449,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las torres de electricidad que en menos",
            "start": 410.18,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de ocho d\u00edas ya estaba nuevamente",
            "start": 412.849,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "operando gran parte de este recurso en",
            "start": 414.919,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "la zona donde golpe\u00f3 el hurac\u00e1n",
            "start": 418.939,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "transmitan un agradecimiento a todos los",
            "start": 420.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "trabajadores de la cpe que hoy est\u00e1n",
            "start": 423.199,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 425.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque ellos tambi\u00e9n son parte de esta",
            "start": 426.71,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gran transformaci\u00f3n much\u00edsimas gracias",
            "start": 429.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el cielo desde luego mis felicitaciones",
            "start": 434.6,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y agradecimiento a los colegas",
            "start": 436.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ingenieros e ingenieras electricistas y",
            "start": 439.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 443.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 446.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente siempre bienvenido a la",
            "start": 447.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tierra de las grandes transformaciones",
            "start": 451.25,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 453.04,
            "duration": 13.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 454.56,
            "duration": 14.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias los invitamos a ocupar",
            "start": 466.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 468.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al coordinador",
            "start": 470.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "regional del sindicato \u00fanico de",
            "start": 472.47,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas de la",
            "start": 474.42,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana en la divisi\u00f3n",
            "start": 475.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "oriente servando d\u00edaz su\u00e1rez",
            "start": 477.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado",
            "start": 484.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 486.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 489.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 493.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reciba usted el saludo cordial y",
            "start": 495.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "afectivo de nuestro m\u00e1ximo l\u00edder",
            "start": 499.04,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "v\u00edctor fuentes del villar",
            "start": 502.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "secretario general del sindicato \u00fanico",
            "start": 505.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de trabajadores electricistas de la",
            "start": 508.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana que por mi conducto",
            "start": 511.52,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la expresa",
            "start": 514.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndole el mayor de los \u00e9xitos en",
            "start": 515.979,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este encuentro con los trabajadores",
            "start": 519.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "electricistas de veracruz",
            "start": 522.409,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "se\u00f1or licenciado",
            "start": 525.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ingeniero kuyt laguardia jim\u00e9nez",
            "start": 526.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de veracruz",
            "start": 529.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 licenciado manuel barclay d\u00edaz",
            "start": 532.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "director general de cf",
            "start": 536.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "honorable presidium",
            "start": 539.25,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores los",
            "start": 542.01,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "saludo con afecto y muy especialmente a",
            "start": 546.34,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la secci\u00f3n 53",
            "start": 551.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos por las facilidades que",
            "start": 553.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "otorgaron al proporcionar",
            "start": 557.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas",
            "start": 560.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para la celebraci\u00f3n",
            "start": 562.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de esta importante ceremonia",
            "start": 564.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 569.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "durante all\u00e1 m\u00e1s de 80 a\u00f1os los",
            "start": 571.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas han llevado a",
            "start": 575.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cabo la intensa labor de generar y",
            "start": 579.47,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "distribuir energ\u00eda de manera eficiente a",
            "start": 583.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 587.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "su arduo trabajo y compromiso desde",
            "start": 590.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aquellos a\u00f1os y hasta la fecha se han",
            "start": 593.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "convertido sin duda en un pilar",
            "start": 596.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 599.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para el desarrollo y el crecimiento de",
            "start": 600.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds durante m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas",
            "start": 604.3,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en este transitar los trabajadores",
            "start": 608.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 612.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "directivos de la cpe y el shooter han",
            "start": 614.46,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "construido y operado las m\u00e1s grandes e",
            "start": 618.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "imponentes plantas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 621.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "campos geot\u00e9rmicos",
            "start": 624.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado",
            "start": 626.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una central nuclear",
            "start": 628.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "plantas e\u00f3licas y solares y en forma",
            "start": 631.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "paralela",
            "start": 635.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha desarrollado una de las",
            "start": 636.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "redes m\u00e1s poderosas a nivel mundial la",
            "start": 640.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 643.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el importante desarrollo y",
            "start": 646.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la fibra \u00f3ptica",
            "start": 650.32,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "y es precisamente este \u00faltimo aspecto el",
            "start": 653.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la innovaci\u00f3n y las nuevas",
            "start": 658.009,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas",
            "start": 659.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que hoy adquiere gran relevancia",
            "start": 660.91,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el anuncio realizado hace unos d\u00edas por",
            "start": 664.0,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 668.209,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 671.149,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para lograr mediante un esfuerzo",
            "start": 672.699,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conjunto el poder realizar de forma",
            "start": 676.31,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "oportuna una de karen una red de gran",
            "start": 680.079,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "capacidad que cubra la necesidad de",
            "start": 683.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "conectividad de internet y telefon\u00eda en",
            "start": 687.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 690.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo que tendr\u00e1 como resultado",
            "start": 692.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el disminuir en forma importante la",
            "start": 695.23,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "desigualdad tecnol\u00f3gica as\u00ed como atacar",
            "start": 700.67,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "los problemas sociales culturales",
            "start": 704.149,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "presentes en comunidades desconectadas",
            "start": 707.529,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sin duda estas acciones ser\u00e1n una parte",
            "start": 710.42,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 un parteaguas dentro de la",
            "start": 715.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 718.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la igualdad y en el rey el beneficio de",
            "start": 719.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 723.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los trabajadores",
            "start": 725.05,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "electricistas de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 728.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "electricidad y miembros del suterh",
            "start": 731.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos hoy como siempre",
            "start": 734.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "decididos a servir al pueblo de mexico",
            "start": 738.1,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "respondemos a su llamado de manera",
            "start": 741.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eficiente y decidida pondremos todo",
            "start": 745.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuestro esfuerzo",
            "start": 749.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y conocimientos para",
            "start": 750.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contribuir con este importante servicio",
            "start": 754.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el compromiso para lograrlo en breve",
            "start": 756.94,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tiempo y llevar a cabo todas las tareas",
            "start": 760.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que aporten a la transformaci\u00f3n al",
            "start": 764.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y al bienestar",
            "start": 767.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "social de este gran pa\u00eds para que",
            "start": 770.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "comenc\u00e9 vida pasi\u00f3n y entrega usted",
            "start": 774.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dirige se\u00f1or presidente",
            "start": 778.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 781.12,
            "duration": 17.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 783.97,
            "duration": 14.339
        },
        {
            "text": "muchas gracias los invitamos a ocupar",
            "start": 804.24,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 806.279,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "procedemos ahora con la proyecci\u00f3n del",
            "start": 807.939,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 810.189,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "efe iluminando y comunicando a la regi\u00f3n",
            "start": 811.149,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "oriente",
            "start": 814.539,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "actualmente los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 821.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la electricidad son agentes",
            "start": 823.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundamentales para el desarrollo de",
            "start": 826.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para el gobierno de mexico",
            "start": 828.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es prioritario que las y los mexicanos",
            "start": 831.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contemos con acceso a redes de",
            "start": 833.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eficientes que nos permitan",
            "start": 835.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mantenernos conectados a\u00fan en las",
            "start": 838.05,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 840.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para ello no se ha encomendado a la cf",
            "start": 842.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la importante labor de instalar 2800",
            "start": 845.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "antenas en todo el pa\u00eds con tecnolog\u00eda",
            "start": 849.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de punta que se enlazar\u00e1n para compartir",
            "start": 851.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n con los usuarios y puedan",
            "start": 854.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hacer uso de la comunicaci\u00f3n digital",
            "start": 856.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dichas antenas tendr\u00e1n una cobertura de",
            "start": 858.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hasta 6 kil\u00f3metros de radio instalaremos",
            "start": 862.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "224 en veracruz",
            "start": 865.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "150 y ciencia en puebla y 27 de escala",
            "start": 868.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para garantizar su conectividad en caso",
            "start": 871.55,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan error se contar\u00e1 con sistemas",
            "start": 874.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "remotos para solucionarlo de manera",
            "start": 877.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inmediata y de ser necesario mano de",
            "start": 879.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "obra calificada se trasladar\u00e1 al sitio",
            "start": 882.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "para su reparaci\u00f3n",
            "start": 884.64,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con ello habr\u00e1 un equipo listo para",
            "start": 886.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ofrecer comunicaci\u00f3n en espacios",
            "start": 889.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a trav\u00e9s de una red inteligente",
            "start": 891.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sin fines de lucro en cfd nos",
            "start": 894.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "enorgullece ser parte de este gran",
            "start": 897.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyecto que significa el desarrollo y",
            "start": 899.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "progreso de todas las familias mexicanas",
            "start": 902.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por su",
            "start": 905.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "confianza pues para nosotros es una",
            "start": 907.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "oportunidad de refrendar nuestro",
            "start": 910.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "compromiso social",
            "start": 912.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interconectando los distintos sectores",
            "start": 913.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de mexico df e iluminando y comunicando",
            "start": 916.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para el bienestar de m\u00e9xico",
            "start": 920.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 924.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 la explicaci\u00f3n",
            "start": 931.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del proyecto de instalaci\u00f3n de",
            "start": 934.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "antenas para brindar internet para todos",
            "start": 936.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a cargo de la jefa de oficina divisional",
            "start": 939.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de control y comunicaci\u00f3n de la divisi\u00f3n",
            "start": 941.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oriente la ingeniera mar\u00eda fernanda",
            "start": 944.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "monterrosas gonz\u00e1lez",
            "start": 946.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "bienvenidos a este hermoso estado de",
            "start": 954.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "veracruz se\u00f1or presidente licenciado",
            "start": 956.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 958.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 961.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 963.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "veracruz distinguidos miembros del",
            "start": 965.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium compa\u00f1eros todos agradecemos",
            "start": 968.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la distinci\u00f3n que usted",
            "start": 971.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos brinda y la confianza depositada en",
            "start": 973.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este equipo de trabajo y los diferentes",
            "start": 976.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "procesos que conformamos la cf para",
            "start": 978.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sumarnos al proyecto presidencial",
            "start": 981.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "internet para todos como todos saben el",
            "start": 983.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "uso de la informaci\u00f3n los productos y",
            "start": 986.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los servicios digitales son un derecho",
            "start": 989.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos reducir la brecha",
            "start": 992.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de acceso a internet y lograr la",
            "start": 994.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n digital brindando una mayor",
            "start": 997.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conectividad es un reto que enfrentamos",
            "start": 999.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y que gracias a su",
            "start": 1002.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hoy estamos llegando a",
            "start": 1004.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas el gran",
            "start": 1007.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reto que hoy nos nos encomienda consiste",
            "start": 1009.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la instalaci\u00f3n de 2800 antenas de",
            "start": 1013.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de las cuales a esta regi\u00f3n",
            "start": 1015.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "puebla y veracruz",
            "start": 1020.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corresponden 407 que se convertir\u00e1n en",
            "start": 1022.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "sitios de repetici\u00f3n bidireccional en el",
            "start": 1025.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala se instalar\u00e1n 27",
            "start": 1028.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "antenas brindando una cobertura a 352",
            "start": 1031.959,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "mil habitantes de desde tlaxcala hasta",
            "start": 1035.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la sierra nororiental de puebla en el",
            "start": 1038.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estado de puebla dar\u00e1n el servicio",
            "start": 1041.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "156 antenas abarcando desde cuetzal\u00e1n",
            "start": 1044.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hasta las grandes ciudades de puebla",
            "start": 1048.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "beneficiando a 309 mil beneficiarios en",
            "start": 1050.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el estado de veracruz",
            "start": 1054.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "224 antenas cubrir\u00e1n desde la huasteca",
            "start": 1056.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veracruzana hasta el valle de uxpanapa",
            "start": 1059.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "beneficiando inicialmente a 589 mil",
            "start": 1062.64,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "habitantes haciendo equipo con todos los",
            "start": 1066.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "procesos que conforman a las efe las",
            "start": 1070.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "antenas de comunicaci\u00f3n se est\u00e1n",
            "start": 1073.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construyendo o instalando sobre",
            "start": 1075.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infraestructura ya existente de la cee",
            "start": 1078.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "efe tambi\u00e9n en edificios e instalaciones",
            "start": 1080.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con la finalidad de realizar",
            "start": 1083.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en el menor tiempo posible y",
            "start": 1086.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "optimizando los recursos",
            "start": 1089.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "considerando las diferentes etapas desde",
            "start": 1091.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "actividades previas y obra civil hasta",
            "start": 1095.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "obra electromec\u00e1nica y puesta en",
            "start": 1098.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servicio de cada uno de los puntos de",
            "start": 1100.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "acceso el funcionamiento de las antenas",
            "start": 1102.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para el servicio de internet para todos",
            "start": 1105.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "consiste en la orientaci\u00f3n satelital a",
            "start": 1108.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n receptora base la cual a su",
            "start": 1111.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vez env\u00eda la se\u00f1al a las antenas",
            "start": 1114.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sectoriales quienes rabian 360 grados la",
            "start": 1116.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cobertura de efe internet para todos a",
            "start": 1121.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada punto de acceso instalado en las",
            "start": 1124.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "redes generales de distribuci\u00f3n la",
            "start": 1127.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "funcionalidad del equipamiento en las",
            "start": 1130.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "263 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1132.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n consistir\u00e1 en enlaces",
            "start": 1136.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "satelitales",
            "start": 1140.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "controlados desde una base matriz hasta",
            "start": 1140.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cada sucursal brindando el servicio de",
            "start": 1144.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1147.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para las y los trabajadores que",
            "start": 1148.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representamos a esta empresa es un",
            "start": 1151.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "orgullo ser parte del desarrollo",
            "start": 1153.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds llegaremos a",
            "start": 1155.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "comunidades con dif\u00edcil acceso",
            "start": 1158.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cruzaremos r\u00edos valles y monta\u00f1as",
            "start": 1160.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "orograf\u00eda peculiar de estos estados",
            "start": 1163.98,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "trabajaremos d\u00eda y noche hasta llegar a",
            "start": 1167.07,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "donde nadie ha llegado beneficiaremos",
            "start": 1169.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "escuelas hospitales cl\u00ednicas y",
            "start": 1172.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "localidades olvidadas que actualmente no",
            "start": 1175.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuentan con el acceso a internet no",
            "start": 1177.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenga dudas se\u00f1or presidente que estamos",
            "start": 1180.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comprometidos para atender la encomienda",
            "start": 1182.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hoy usted nos designa para seguir",
            "start": 1185.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "iluminando y comunicando para el",
            "start": 1187.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "beneficio de mexico compa\u00f1eros vivos",
            "start": 1190.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1193.39,
            "duration": 2.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1194.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 1196.039,
            "duration": 14.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1197.19,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "los invitamos ocupa sus lugares",
            "start": 1220.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solicitamos ahora las palabras del",
            "start": 1223.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "director general de la ceev de",
            "start": 1225.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones a internet para todos",
            "start": 1227.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "david pantoja mel\u00e9ndez",
            "start": 1229.86,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1232.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "buenas tardes se\u00f1or presidente el",
            "start": 1246.11,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1248.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium",
            "start": 1250.169,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros electricistas",
            "start": 1253.21,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "estamos sumamente entusiasmados por",
            "start": 1255.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrar y por estar ante ustedes y en",
            "start": 1258.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este sentido a manera de introducci\u00f3n",
            "start": 1260.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para tratar de entender la magnitud del",
            "start": 1262.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esfuerzo a realizar es que quisi\u00e9ramos",
            "start": 1266.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compartirles un poquito de historia de",
            "start": 1269.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1272.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "electricidad va a repetir la haza\u00f1a que",
            "start": 1273.779,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya hizo anteriormente como bien saben en",
            "start": 1276.69,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "1937 bajo el mandato del entonces",
            "start": 1280.009,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica general",
            "start": 1282.389,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo se cre\u00f3 la",
            "start": 1284.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad con el",
            "start": 1287.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "objetivo de organizar y dirigir un",
            "start": 1289.619,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "sistema nacional de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1291.239,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "voy a citar sin prop\u00f3sitos de lucro y",
            "start": 1293.57,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "con la finalidad de obtener con un costo",
            "start": 1297.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el mayor rendimiento posible en",
            "start": 1299.519,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "beneficio de los intereses generales fin",
            "start": 1302.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la cita c\u00f3mo se inscribe en la ley",
            "start": 1304.529,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "promulgada en la ciudad de m\u00e9rida en",
            "start": 1307.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n el 14 de agosto de 1937",
            "start": 1309.749,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en aquel entonces nuestro pa\u00eds ten\u00eda",
            "start": 1313.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "18.5 millones de habitantes de los",
            "start": 1315.539,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuales \u00fanicamente 7 millones ten\u00edan luz",
            "start": 1318.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con dificultades es decir s\u00f3lo el",
            "start": 1320.729,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "38 por ciento de la poblaci\u00f3n ten\u00eda",
            "start": 1325.059,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "acceso a este servicio b\u00e1sico",
            "start": 1327.399,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la oferta no satisfac\u00eda demanda las",
            "start": 1331.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interrupciones en el servicio eran",
            "start": 1333.49,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "constantes y las tarifas muy elevadas",
            "start": 1334.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace un siglo las empresas privadas se",
            "start": 1337.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dedicaban principalmente a los mercados",
            "start": 1340.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "urbanos que generaban m\u00e1s r\u00e9dito y no",
            "start": 1342.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contemplaban la expansi\u00f3n del servicio a",
            "start": 1344.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "\u00e1reas rurales",
            "start": 1347.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hoy la historia parece repetirse ya que",
            "start": 1349.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos una alta cobertura de internet",
            "start": 1351.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principalmente en zonas urbanas del pa\u00eds",
            "start": 1353.49,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no as\u00ed en las zonas rurales",
            "start": 1355.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda la sumatoria de estos",
            "start": 1358.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "problemas fue el principal impulso para",
            "start": 1360.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1363.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 1365.05,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "casi 80 a\u00f1os despu\u00e9s de que se",
            "start": 1366.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1n las primeras l\u00e1mparas",
            "start": 1368.559,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas en el z\u00f3calo capitalino m\u00e1s",
            "start": 1369.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la mitad de la poblaci\u00f3n a\u00fan no",
            "start": 1372.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contaba con luz en sus hogares y parece",
            "start": 1374.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces la electricidad ya era un pilar",
            "start": 1376.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fundamental para el desarrollo de",
            "start": 1378.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cualquier naci\u00f3n la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 1380.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00fan no era soberana hasta que en 1960 se",
            "start": 1383.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el gobierno",
            "start": 1386.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "fuera quien se hiciera cargo de dotar",
            "start": 1388.75,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1390.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en un a\u00f1o en el que solamente el 44 por",
            "start": 1392.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n ten\u00eda cobertura",
            "start": 1396.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en su discurso del 27 de septiembre de",
            "start": 1399.299,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "1960 el presidente de l\u00f3pez mateos",
            "start": 1401.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "emplaz\u00f3 a la naci\u00f3n y a sus trabajadores",
            "start": 1403.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en cuyas manos ya se encontraba la",
            "start": 1406.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica ayudar a energ\u00eda a",
            "start": 1408.929,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "todos los hogares mexicanos para que",
            "start": 1411.419,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todo el pueblo gozar\u00e1 de los beneficios",
            "start": 1413.34,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "de la industrializaci\u00f3n",
            "start": 1414.739,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente se ten\u00eda un objetivo com\u00fan",
            "start": 1417.769,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el beneficio de la naci\u00f3n que era de",
            "start": 1419.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos para que",
            "start": 1423.33,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tuvieran electricidad sin importar el",
            "start": 1425.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "costo de operaci\u00f3n",
            "start": 1427.739,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "el bienestar no debe medirse por el",
            "start": 1429.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "costo que implica sino por el beneficio",
            "start": 1431.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y la dignidad que le aporta a las",
            "start": 1433.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personas no importa el precio as\u00ed es",
            "start": 1435.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como se reducen las brechas de",
            "start": 1438.69,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 1439.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el acceso a la electricidad no deb\u00eda ser",
            "start": 1440.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exclusivo de la ciudades o de quienes",
            "start": 1443.91,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pudieran pagar el servicio sino de todos",
            "start": 1445.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1447.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que pudieran disfrutar sus beneficios a",
            "start": 1449.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la historia de esas medidas hoy m\u00e1s del",
            "start": 1452.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "99 por ciento de la poblaci\u00f3n cuenta con",
            "start": 1454.65,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1456.9,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como en su momento la",
            "start": 1457.94,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 1460.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica fue motivo de lucha y su",
            "start": 1461.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n equitativa a todos los",
            "start": 1463.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lugares un esfuerzo nacional hoy tenemos",
            "start": 1465.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otro servicio b\u00e1sico m\u00e1s intangible en",
            "start": 1468.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la actualidad pero igual de necesario",
            "start": 1471.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que es el acceso a internet en el a\u00f1o",
            "start": 1472.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2021 seg\u00fan datos del propio inegi el 75",
            "start": 1475.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puntos 6 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1478.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mayor de 6 a\u00f1os ser usuaria de internet",
            "start": 1480.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las zonas urbanas el acceso para",
            "start": 1482.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estas mediciones que que hace el",
            "start": 1485.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instituto el 81.6 por ciento de la",
            "start": 1487.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en zonas urbanas ten\u00eda",
            "start": 1490.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cobertura no tienen cobertura y en zonas",
            "start": 1492.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rurales va ascendiendo hasta que ahora",
            "start": 1494.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llega a ser del 56% en el caso de la",
            "start": 1497.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cobertura de movilidad telef\u00f3nica se",
            "start": 1501.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rondan o en cerca del 78 por ciento eso",
            "start": 1504.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quiere decir que hay millones de",
            "start": 1508.02,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos que a\u00fan no cuentan",
            "start": 1509.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con este servicio y no porque no se",
            "start": 1511.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueda sino porque no es rentable para",
            "start": 1513.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las empresas llevar la infraestructura",
            "start": 1515.67,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para la conexi\u00f3n de internet a las heras",
            "start": 1517.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alejadas que son rurales en su mayor\u00eda",
            "start": 1518.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "quiero recalcar esto hay millones de",
            "start": 1522.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas en nuestro pa\u00eds que no tienen",
            "start": 1524.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceso a este servicio de internet y hoy",
            "start": 1526.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sico para el bienestar mucho m\u00e1s",
            "start": 1529.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la creciente digitalizaci\u00f3n",
            "start": 1531.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "forzada a la que no se orill\u00f3 la",
            "start": 1533.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "pandemia y es por eso porque b\u00e1sicamente",
            "start": 1535.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la provisi\u00f3n est\u00e1 hecha con una l\u00f3gica",
            "start": 1538.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de mercado",
            "start": 1542.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los lugares que no son rentables no son",
            "start": 1543.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "candidatos para ser iluminados",
            "start": 1545.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy por mandato de nuestro presidente",
            "start": 1548.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a trav\u00e9s de",
            "start": 1550.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sf de telecomunicaciones e internet para",
            "start": 1552.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos se est\u00e1 confiriendo el gran",
            "start": 1554.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encargo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1557.19,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "electricidad dirigida por el licenciado",
            "start": 1558.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manuel bartlett d\u00edaz de darle cobertura",
            "start": 1560.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "universal de internet a todos los",
            "start": 1562.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos y darle la posibilidad a todos",
            "start": 1564.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y recalco a todos de poder conectarse al",
            "start": 1567.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo hoy el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1570.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "haciendo una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para",
            "start": 1572.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dotar de internet a las series donde",
            "start": 1574.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ninguna empresa se ha animado a realizar",
            "start": 1575.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n ya se han instalado puntos",
            "start": 1577.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de conexi\u00f3n gratuita en 42.000 puntos",
            "start": 1580.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que incluyen cl\u00ednicas plazas escuelas",
            "start": 1582.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "edificios e instalaciones",
            "start": 1585.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gubernamentales en todo el pa\u00eds",
            "start": 1587.13,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la tarea no es f\u00e1cil es un desaf\u00edo",
            "start": 1589.52,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero sabemos que contamos con toda la",
            "start": 1593.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fuerza de los trabajadores de la",
            "start": 1595.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n para lograrlo muchas gracias",
            "start": 1596.74,
            "duration": 14.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1600.0,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "procedemos con las palabras del director",
            "start": 1617.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1620.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electricidad licenciado manuel bartlett",
            "start": 1622.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 1625.07,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1626.22,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 1642.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secreta de la defensa nacional",
            "start": 1645.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernador desde luego compa\u00f1eros",
            "start": 1648.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el dirigente del psuv termin\u00f3 en la",
            "start": 1651.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 1653.97,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a todos ustedes",
            "start": 1655.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestro respeto y el compromiso de los",
            "start": 1656.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajadores de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1661.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1664.47,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha recordado lo que el",
            "start": 1667.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente ha comentado muchas veces",
            "start": 1670.929,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el proceso que se dio de llevar la",
            "start": 1676.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "electricidad a los pueblos las",
            "start": 1680.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comisiones de electrificaci\u00f3n la",
            "start": 1682.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n entusiasta de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1686.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que iba a recibir la electricidad por",
            "start": 1689.299,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "primera vez en toda su existencia",
            "start": 1691.97,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fue una verdadera revoluci\u00f3n",
            "start": 1694.99,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "sacudi\u00f3 al pa\u00eds tener un sentimiento de",
            "start": 1699.049,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo para quien desde la",
            "start": 1702.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidencia o el general c\u00e1rdenas",
            "start": 1706.1,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la creaci\u00f3n y el desarrollo de",
            "start": 1708.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1712.429,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hoy el presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1715.28,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "obrador no se encarga una funci\u00f3n",
            "start": 1719.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 1723.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy importante fundamental es una",
            "start": 1725.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de vida de cultura de",
            "start": 1728.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "existencia derecho humano la",
            "start": 1731.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electricidad pero tambi\u00e9n ahora es",
            "start": 1733.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fundamentalmente importante llevar la",
            "start": 1737.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el internet para todos es",
            "start": 1740.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n tan importante c\u00f3mo fue",
            "start": 1744.179,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "aquella y por qu\u00e9 no",
            "start": 1747.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entregarse a entregarle esa tarea",
            "start": 1750.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "fundamental a quien s\u00ed puede hacerla a",
            "start": 1754.74,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quien si est\u00e1 en todo el pa\u00eds a quienes",
            "start": 1758.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conocen metro a metro kil\u00f3metro a",
            "start": 1761.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro en las zonas en donde est\u00e1n",
            "start": 1764.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajando es as\u00ed como el presidente que",
            "start": 1766.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ha expresado su confianza en la cpe no",
            "start": 1770.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se encarg\u00f3 esa tarea hoy hay que hacer",
            "start": 1774.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un enorme esfuerzo",
            "start": 1777.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "construir torres de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 1779.24,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones en todo el pa\u00eds",
            "start": 1783.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a ustedes les toc\u00f3 la parte importante y",
            "start": 1786.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estoy seguro se\u00f1or presidente que lo van",
            "start": 1790.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a hacer con el mismo entusiasmo que sus",
            "start": 1793.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 1796.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "miembros de la acp lo hicieron para",
            "start": 1797.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevar la electricidad",
            "start": 1800.34,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la importancia de en internet",
            "start": 1802.58,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben ya lo coment\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 1808.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "director de cf internet para todos que",
            "start": 1811.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es una subsidiaria de las f con la que",
            "start": 1814.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos absolutamente ligados",
            "start": 1817.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n est\u00e1 totalmente vinculada",
            "start": 1819.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con internet para todos a trav\u00e9s de",
            "start": 1823.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la fibra \u00f3ptica que va avanzando para",
            "start": 1827.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ayudar a todo el pa\u00eds",
            "start": 1830.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es llevar un instrumento moderno al que",
            "start": 1831.97,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "no tienen acceso una gran cantidad de",
            "start": 1838.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos y que no pueden",
            "start": 1841.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "utilizar esas herramientas de desarrollo",
            "start": 1844.03,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "personal y com\u00fan de las comunidades",
            "start": 1846.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no ha llegado ese internet ni va",
            "start": 1849.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a llegar a trav\u00e9s de",
            "start": 1853.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las inversiones privadas",
            "start": 1855.99,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "concesiones se han dado una y otra vez",
            "start": 1858.54,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "inclusive privatizaron 2",
            "start": 1861.55,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "dos fibras \u00f3pticas dos y dos de fiestas",
            "start": 1865.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00f3pticas para los privados y no han hecho",
            "start": 1868.289,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hacer dinero nadie lo va a hacer",
            "start": 1871.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ustedes esa es una clara",
            "start": 1873.899,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n",
            "start": 1878.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica porque",
            "start": 1879.47,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "vamos a pensar o aceptar que uno es un",
            "start": 1884.279,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "joven en estas zonas aisladas de la",
            "start": 1890.01,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en veracruz en",
            "start": 1894.21,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "s tabasco en todo el territorio porque",
            "start": 1898.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a aceptar que un joven no pueda",
            "start": 1902.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tener lo que otros j\u00f3venes en la ciudad",
            "start": 1905.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que un joven de esas poblaciones",
            "start": 1908.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "marginadas puedan acudir a informarse",
            "start": 1911.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estudiar a trav\u00e9s de internet",
            "start": 1914.98,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "intercomunicarse",
            "start": 1919.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a abrevar en la informaci\u00f3n",
            "start": 1921.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "internacional global que llega a trav\u00e9s",
            "start": 1924.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de la internet y de esa manera",
            "start": 1926.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "equilibrar y establecer una posibilidad",
            "start": 1930.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de desarrollo igual a los j\u00f3venes de",
            "start": 1933.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esas poblaciones marginadas con los que",
            "start": 1935.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "viven en las ciudades en las grandes",
            "start": 1938.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "urbes en donde si es negocio y por eso",
            "start": 1940.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed establecidas las grandes",
            "start": 1943.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empresas de internet",
            "start": 1945.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ese es como dec\u00edamos a su momento una",
            "start": 1947.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "verdadera revoluci\u00f3n que ustedes van a",
            "start": 1952.28,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "llevar a cabo por la confianza que le",
            "start": 1955.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene al hacerlo el presidente de la",
            "start": 1958.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1960.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos una enorme afecto por el",
            "start": 1961.74,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1964.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno y me",
            "start": 1967.309,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "confiri\u00f3 me confiri\u00f3 a la gran decisi\u00f3n",
            "start": 1970.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ser director de esta gran empresa",
            "start": 1973.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional la empresa m\u00e1s grande del pa\u00eds",
            "start": 1976.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante desde todos puntos de",
            "start": 1978.72,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "vista la cf se encontraba sin exagerar",
            "start": 1981.9,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "amenazada por la reforma energ\u00e9tica del",
            "start": 1987.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno anterior",
            "start": 1990.66,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la reforma que instalaron tiene y ha",
            "start": 1992.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenido como prop\u00f3sito la desaparici\u00f3n",
            "start": 1996.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del jefe para ser suplantadas por las",
            "start": 1998.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras en este que se han",
            "start": 2001.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "introducido por otro lado esas empresas",
            "start": 2005.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas esas empresas extranjeras",
            "start": 2008.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tienen adem\u00e1s una connivencia con los",
            "start": 2011.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grandes consumidores de electricidad",
            "start": 2015.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes saben que las grandes empresas",
            "start": 2018.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacionales los grandes consumidores del",
            "start": 2020.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "xxi del pa\u00eds no pagan la red son",
            "start": 2023.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "despachados sin ninguna competencia",
            "start": 2026.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen ventajas absolutas sobre la sede",
            "start": 2028.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y el peligro de la desaparici\u00f3n",
            "start": 2031.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba ha sido el presidente el que",
            "start": 2033.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dio instrucciones al rescate de la cpe",
            "start": 2037.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el rescate de la cfs dice as\u00ed como si",
            "start": 2040.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fuera un simple eslogan pero ha sido una",
            "start": 2044.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarea cotidiana que el presidente ha",
            "start": 2047.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hecho para que se vaya consolidando la",
            "start": 2049.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cpe y se evite que encumbra en el",
            "start": 2052.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que establecieron en la",
            "start": 2055.26,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica del pasado sexenio y",
            "start": 2057.629,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la cfc siga existiendo como la gran",
            "start": 2061.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresa nacional que va a darle la",
            "start": 2064.109,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de la electricidad y ahora en",
            "start": 2067.259,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "internet a todos los mexicanos por eso",
            "start": 2069.809,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hay una gran vinculaci\u00f3n con el",
            "start": 2073.349,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presiones de la rep\u00fablica la relaci\u00f3n",
            "start": 2075.659,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que \u00e9l ha tenido con los trabajadores ha",
            "start": 2078.059,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido muy intensa en estos a\u00f1os el",
            "start": 2081.629,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente se encuentra a cada rato con",
            "start": 2084.299,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "grupos de esta empresa ya sea durante el",
            "start": 2086.399,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "per\u00edodo tr\u00e1gico de los de los huracanes",
            "start": 2092.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o en diversos lugares donde est\u00e1n los",
            "start": 2094.829,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajadores corrigiendo o preparando lo",
            "start": 2098.339,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que reparando lo que hab\u00eda que reparar y",
            "start": 2101.609,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esa relaci\u00f3n se\u00f1or presidente que usted",
            "start": 2104.759,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ha establecido con las efe ese",
            "start": 2107.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compromiso y esa voluntad de rescatar a",
            "start": 2110.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la cedh de los trabajadores las siente",
            "start": 2113.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en su ya tenemos aqu\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 2115.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un grupo importante de trabajadores que",
            "start": 2118.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saben y sienten",
            "start": 2121.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador est\u00e1 con ustedes est\u00e1",
            "start": 2124.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 2127.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo considero que es importante del",
            "start": 2129.66,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2132.39,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "presentarlos aqu\u00ed porque si no los",
            "start": 2133.7,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "presento se van a enojar",
            "start": 2136.559,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entonces tenemos aqu\u00ed unas hojas efe",
            "start": 2139.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero siendo una sola cf cada uno se",
            "start": 2142.369,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "siente diferente ya que al frente est\u00e1n",
            "start": 2145.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a decir trabajadores de",
            "start": 2147.93,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n si entonces a licencia",
            "start": 2150.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2155.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2156.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "249 trabajadores",
            "start": 2159.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esos son los que se entregan a los",
            "start": 2161.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "postes",
            "start": 2164.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "son los que andan colgados hoy en los",
            "start": 2165.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cables son verdaderos atletas adem\u00e1s y",
            "start": 2167.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "realizan una labor una labor fundamental",
            "start": 2172.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin ellos no le llega la electricidad a",
            "start": 2173.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 2177.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que muchas gracias a este grupo",
            "start": 2178.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2181.65,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "creo que por ah\u00ed andan los de",
            "start": 2189.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n vinieron",
            "start": 2191.45,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2192.91,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "damas trabajen le bajen",
            "start": 2200.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es la conducci\u00f3n de la de",
            "start": 2205.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "los grandes bloques de electricidad a",
            "start": 2210.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es fundamental y adem\u00e1s su",
            "start": 2212.069,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "ser que dijo a qui\u00e9n",
            "start": 2215.609,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2219.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 2220.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no es mi caso",
            "start": 2223.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "bueno por eso se\u00f1or president amos en un",
            "start": 2227.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estadio de b\u00e9isbol",
            "start": 2229.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que lo pueda usar el presidente con",
            "start": 2231.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ande por aqu\u00ed",
            "start": 2233.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n construcci\u00f3n",
            "start": 2242.289,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el presidente sabe",
            "start": 2250.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la mejor entidad de construcci\u00f3n del",
            "start": 2253.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2256.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los ingenieros de las f",
            "start": 2258.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son los mejores ingenieros de la",
            "start": 2261.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana s\u00ed o no",
            "start": 2263.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en la reuni\u00f3n anterior me ped\u00eda yo",
            "start": 2272.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "disculpas al presidente porque \u00e9l dijo",
            "start": 2276.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda venir a entrevistarse con los",
            "start": 2279.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajadores que iban a ser esta tarea",
            "start": 2282.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de llevar las torres construirlas",
            "start": 2285.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conectarlas etc\u00e9tera entonces no ser\u00eda",
            "start": 2287.53,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s los tres primeros no ustedes",
            "start": 2290.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n transmisi\u00f3n",
            "start": 2294.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pero se nos colaron",
            "start": 2296.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "suministro b\u00e1sico por dinero",
            "start": 2299.34,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2302.5,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "no los vivimos no les pudimos impedir",
            "start": 2311.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente que vinieran a decir por qu\u00e9",
            "start": 2315.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "me hab\u00edan dicho de nevares que se hab\u00edan",
            "start": 2318.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "colado que ah\u00ed ven\u00edan",
            "start": 2321.91,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero se\u00f1or presiente son los que se",
            "start": 2324.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "encargan del dinero son los que cobran",
            "start": 2326.03,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2329.5,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s adem\u00e1s se\u00f1or suficiente tienen",
            "start": 2335.859,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica muy especial",
            "start": 2339.549,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ellos no se suben a las torres no",
            "start": 2342.549,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pero se visten correctamente camiseta",
            "start": 2345.809,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "blanca pantal\u00f3n azul o falda azul muchas",
            "start": 2350.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mujeres por cierto",
            "start": 2354.099,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y se distingue de todos los mugrosos que",
            "start": 2356.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "son equivalentes",
            "start": 2358.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esos son se\u00f1or presidente quienes creen",
            "start": 2363.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en usted",
            "start": 2367.1,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "quienes se sienten muy orgullosos de que",
            "start": 2368.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se va a tener el reforzamiento qu\u00e9",
            "start": 2371.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "significa la construcci\u00f3n de todas estas",
            "start": 2374.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "torres porque va a ser la empresa m\u00e1s",
            "start": 2376.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grande como siempre ha sido de",
            "start": 2379.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "telecomunicaci\u00f3n de telecomunicaciones",
            "start": 2382.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds con cf internet comunicaci\u00f3n",
            "start": 2384.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que va a dar a todos los pueblos que",
            "start": 2387.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marginados actualmente con esto",
            "start": 2390.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "termino se\u00f1or presidente",
            "start": 2392.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2397.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque en realidad",
            "start": 2401.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 subray\u00f3",
            "start": 2403.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "cuando nos pregunt\u00f3 oigan noticias a los",
            "start": 2406.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dirigentes sounds con \u00e9l los t\u00e9cnicos",
            "start": 2410.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los ingenieros no",
            "start": 2412.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nos dijo oiga usted puede siempre puede",
            "start": 2416.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construirse hasta recibido bueno",
            "start": 2420.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuanta menos verdad que s\u00ed podemos",
            "start": 2423.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y dijo que ven\u00eda",
            "start": 2426.859,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ven\u00eda no o\u00edr discurso ven\u00eda a",
            "start": 2429.2,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "entrevistarse con ustedes porque les",
            "start": 2432.539,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "tiene un afecto muy profundo y es qui\u00e9n",
            "start": 2434.369,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "va a rescatar y fortalecer a la acb",
            "start": 2437.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2439.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias los invitamos a ocupar",
            "start": 2453.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sus lugares",
            "start": 2455.55,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "solicitamos las palabras a cargo del",
            "start": 2458.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 2460.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "general luis presencia u sandoval",
            "start": 2462.36,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 2464.58,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2465.61,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2473.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 2475.569,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 2477.559,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de veracruz",
            "start": 2479.229,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 2481.779,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 2484.219,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "apreciables miembros del pres\u00eddium",
            "start": 2485.289,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete funcionarios del",
            "start": 2487.489,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2490.459,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "coordinadores sindicales y trabajadores",
            "start": 2491.739,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2493.759,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a todos muy",
            "start": 2496.779,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 2499.189,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en la actualidad es indispensable el uso",
            "start": 2501.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de herramientas tecnol\u00f3gicas que",
            "start": 2503.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "agilicen el intercambio y procesamiento",
            "start": 2505.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de datos la realizaci\u00f3n de actividades",
            "start": 2507.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bancarias de negocios escolares",
            "start": 2510.48,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "personales profesionales y de todo tipo",
            "start": 2513.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en las ciudades sino tambi\u00e9n en",
            "start": 2516.109,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "las peque\u00f1as comunidades por ello para",
            "start": 2519.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de las personas al",
            "start": 2521.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acceso a las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n",
            "start": 2524.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n banda ancha internet el",
            "start": 2526.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno de la republica implement\u00f3 el",
            "start": 2530.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proyecto internet para todos",
            "start": 2533.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la finalidad es beneficiar a las",
            "start": 2537.359,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familias mexicanas poniendo a su alcance",
            "start": 2539.819,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servicios de calidad en materia de",
            "start": 2542.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones a\u00fan en localidades",
            "start": 2545.009,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "apartadas en este sentido es importante",
            "start": 2547.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que realiza el gobierno de",
            "start": 2550.44,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "mexico para integrar toda la",
            "start": 2552.69,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "infraestructura que se requiere por ello",
            "start": 2554.249,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cumpliendo las instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 2556.739,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente la secretaria de la defensa",
            "start": 2558.989,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de nuestros ingenieros",
            "start": 2561.059,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militares que cuentan con la experiencia",
            "start": 2563.849,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y capacidad t\u00e9cnica estar\u00e1n colaborando",
            "start": 2566.339,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "con la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2569.269,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para determinar aquellos lugares donde",
            "start": 2571.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sea factible colocar las torres y",
            "start": 2574.799,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "antenas que garanticen una amplia",
            "start": 2577.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cobertura territorial para el efecto en",
            "start": 2580.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primer lugar se analizar\u00e1n los terrenos",
            "start": 2583.289,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde existen sucursales del banco del",
            "start": 2585.269,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bienestar con el fin de seleccionar",
            "start": 2588.269,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aquellos en los que de acuerdo al",
            "start": 2590.43,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "espacio consideraciones t\u00e9cnicas y",
            "start": 2592.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "normativas se puedan instalar las",
            "start": 2595.019,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estructuras y dispositivos necesarios",
            "start": 2597.329,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en segundo lugar se considerar\u00e1n los",
            "start": 2600.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional y",
            "start": 2603.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campos militares que por su ubicaci\u00f3n y",
            "start": 2605.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "disponibilidad cuenten con sitios",
            "start": 2609.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adecuados que puedan albergar torres y",
            "start": 2611.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "antenas as\u00ed como paralelamente se",
            "start": 2613.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preservar\u00e1 su seguridad f\u00edsica estamos",
            "start": 2616.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "seguros que bajo el esquema de trabajo",
            "start": 2619.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "colaborativo este importante programa",
            "start": 2621.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "social podr\u00e1 alcanzar sus objetivos los",
            "start": 2624.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "soldados de tierra y aire agradecemos la",
            "start": 2628.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confianza del se\u00f1or presidente y de todo",
            "start": 2630.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico para participar en",
            "start": 2633.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este tipo de proyectos que tienen como",
            "start": 2635.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fin \u00faltimo el bienestar de la sociedad",
            "start": 2638.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tengan la certeza de que nuestros",
            "start": 2641.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ingenieros militares trabajar\u00e1n en",
            "start": 2643.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estrecha coordinaci\u00f3n con el personal",
            "start": 2646.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2649.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "electricidad para tener a la brevedad",
            "start": 2651.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "posible' el censo de las ubicaciones que",
            "start": 2653.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permitan la instalaci\u00f3n de la",
            "start": 2656.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "infraestructura de telecomunicaciones",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias por permitirnos servirlos",
            "start": 2661.44,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y muchas gracias a todos por su atenci\u00f3n",
            "start": 2663.99,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2667.09,
            "duration": 12.139
        },
        {
            "text": "muchas gracias los invitamos ocupa su",
            "start": 2679.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lugar es",
            "start": 2681.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2682.31,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2685.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2687.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2689.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2692.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "amigas amigos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2698.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2701.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "trabajadores de subte",
            "start": 2704.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes hoy",
            "start": 2707.75,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "comenzamos una gira",
            "start": 2712.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2716.339,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "-impulsar",
            "start": 2719.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este programa de internet",
            "start": 2721.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "universal para",
            "start": 2728.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todas y todos",
            "start": 2730.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estuvimos en tours la ahora con ustedes",
            "start": 2733.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con trabajadores",
            "start": 2736.83,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de los compa\u00f1eros de la",
            "start": 2741.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2744.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 2746.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y por la tarde",
            "start": 2749.64,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 2753.329,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos a estar el domingo en sinaloa",
            "start": 2758.099,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y en nuevo le\u00f3n",
            "start": 2762.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito ya se dio a conocer",
            "start": 2765.67,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "es contar con el apoyo de ustedes",
            "start": 2771.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que podamos",
            "start": 2775.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "comunican con internet a todos los",
            "start": 2778.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2783.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es como se ha dicho",
            "start": 2785.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recurrir",
            "start": 2789.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a ustedes c\u00f3mo se hizo",
            "start": 2792.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en el pasado",
            "start": 2795.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando un buen presidente",
            "start": 2798.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 2802.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en 1960",
            "start": 2806.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 nacionalizar",
            "start": 2809.029,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2812.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que todos los pueblos de mexico",
            "start": 2816.43,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tuvieran acceso",
            "start": 2820.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la electricidad",
            "start": 2823.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y ese entonces como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 2829.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "no llegaba al 50%",
            "start": 2835.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2839.06,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el servicio el\u00e9ctrico",
            "start": 2841.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y a partir de que se nacionaliza la",
            "start": 2845.11,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2849.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empiezan",
            "start": 2852.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contar con este servicio todos los",
            "start": 2854.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2857.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 2859.08,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2862.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2867.78,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "99.6 por ciento",
            "start": 2869.03,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2871.81,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "tiene energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2874.099,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a",
            "start": 2885.67,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esto no se hubiese logrado",
            "start": 2889.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "si no se toma la decisi\u00f3n",
            "start": 2894.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2897.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2902.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 2904.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "quienes daban el servicio eran empresas",
            "start": 2908.2,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2912.75,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y como es",
            "start": 2915.589,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 2918.609,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "la empresa privada",
            "start": 2920.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "busca la ganancia la utilidad",
            "start": 2922.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 2927.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 2928.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque estos se comportan con una",
            "start": 2931.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "utilidad",
            "start": 2934.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "obtienen m\u00e1s mucho m\u00e1s",
            "start": 2943.069,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "de lo debido",
            "start": 2947.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2951.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues en este cr\u00edtico",
            "start": 2953.619,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el dinero",
            "start": 2956.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2962.69,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "electrifica bang",
            "start": 2964.03,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las ciudades porque ah\u00ed estaban los",
            "start": 2967.089,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "consumidores que pod\u00edan pagar",
            "start": 2969.819,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "pero en una comunidad es un ejido",
            "start": 2972.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2978.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil contar",
            "start": 2982.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n",
            "start": 2992.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2997.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2998.779,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "postes",
            "start": 3000.41,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas",
            "start": 3004.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ni modo que la gente",
            "start": 3006.75,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3010.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de nuestro pueblo",
            "start": 3011.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 3013.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vive al d\u00eda",
            "start": 3015.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3019.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es que eso tomo la decisi\u00f3n",
            "start": 3021.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que el estado cumpliera",
            "start": 3024.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 3030.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su responsabilidad social",
            "start": 3032.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero eso es distinto lo privado de lo",
            "start": 3037.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3040.62,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el estado tiene que",
            "start": 3044.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ocuparse de garantizar",
            "start": 3049.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los derechos fundamentales del pueblo",
            "start": 3052.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 3056.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "un salario justo",
            "start": 3060.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el derecho al trabajo",
            "start": 3063.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a",
            "start": 3066.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3068.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "del derecho",
            "start": 3070.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a servicios b\u00e1sicos como la electricidad",
            "start": 3072.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el agua",
            "start": 3075.77,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y ahora el internet",
            "start": 3077.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n un derecho",
            "start": 3081.319,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 concebido a nivel mundial pero",
            "start": 3084.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3088.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "va adelante el discurso",
            "start": 3090.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de los hechos",
            "start": 3094.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y se habla mucho del derecho al internet",
            "start": 3097.85,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "como se habla del derecho a la salud",
            "start": 3102.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 3107.01,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3108.77,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3110.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hasta a",
            "start": 3112.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "escrito en la constituci\u00f3n",
            "start": 3114.54,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pero es letra muerta",
            "start": 3117.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3120.049,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en la realidad no se cumplen esos",
            "start": 3122.02,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3125.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3128.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 este programa con el presidente",
            "start": 3130.22,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez mateos se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 3133.19,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eso lo saben",
            "start": 3137.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quienes tienen m\u00e1s de edad",
            "start": 3139.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s veteranos",
            "start": 3144.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como el que habla",
            "start": 3147.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3151.569,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "soy originario de un pueblo",
            "start": 3154.33,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que se llama tepetit\u00e1n",
            "start": 3157.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que pertenece al municipio de macuspana",
            "start": 3161.67,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "del estado de tabasco",
            "start": 3164.569,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3168.069,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos luz de ni\u00f1os",
            "start": 3172.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por una planta",
            "start": 3176.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de dice",
            "start": 3179.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "que entraba la noche y la",
            "start": 3182.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y prend\u00edan",
            "start": 3184.98,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y alas",
            "start": 3189.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "9 10 de la noche",
            "start": 3191.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se apagaba",
            "start": 3193.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se anda uno en la calle",
            "start": 3195.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el primer aviso era",
            "start": 3199.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un apag\u00f3n segundo aviso ya sab\u00eda o no",
            "start": 3201.57,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ella el tercero hab\u00eda que estar en la",
            "start": 3205.16,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "casa porque no hab\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3207.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3213.98,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya se tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3215.77,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3218.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 3220.069,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "con adolfo l\u00f3pez mateos tambi\u00e9n llego",
            "start": 3222.85,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a mi pueblo y as\u00ed a todos los pueblos de",
            "start": 3227.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el libro de texto",
            "start": 3230.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3233.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 3236.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en ese entonces por eso hablaba yo de",
            "start": 3240.31,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que un buen presidente",
            "start": 3243.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cuando decidi\u00f3 que iba a entregar los",
            "start": 3247.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito",
            "start": 3251.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se opusieron",
            "start": 3255.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3256.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hicieron manifestaciones",
            "start": 3260.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan",
            "start": 3262.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 3265.54,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "despertara quer\u00edan que la educaci\u00f3n",
            "start": 3268.42,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "fuese un privilegio no un derecho",
            "start": 3272.03,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 3276.79,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3279.109,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 3280.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "historia con estos antecedentes",
            "start": 3283.029,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "decidimos vamos",
            "start": 3286.21,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicar al pa\u00eds con internet",
            "start": 3290.289,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "porque no hay este servicio",
            "start": 3295.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "solo en las ciudades",
            "start": 3300.059,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el caso de veracruz",
            "start": 3304.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "son 212 municipios",
            "start": 3308.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hay cabeceras municipales",
            "start": 3312.13,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "donde no solo no hay internet no se",
            "start": 3315.1,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "puede hablar",
            "start": 3317.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 3319.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no hay telefon\u00eda m\u00f3vil",
            "start": 3322.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no hay telefon\u00eda celular",
            "start": 3325.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y en las cabeceras municipales donde hay",
            "start": 3328.13,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "internet o telefon\u00eda m\u00f3vil sale uno de",
            "start": 3331.22,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "esos pueblos m\u00e1s grandes",
            "start": 3337.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a veces ciudades y ya",
            "start": 3340.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no hay se\u00f1al",
            "start": 3344.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay que andarse subiendo a las lomas a",
            "start": 3346.66,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los cerros",
            "start": 3348.88,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3350.42,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "agarrar la ansiada se\u00f1al y poder hablar",
            "start": 3352.79,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nosotros queremos",
            "start": 3358.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos tengan acceso al internet porque",
            "start": 3362.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "va a ser una revoluci\u00f3n",
            "start": 3365.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el marco de la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3370.36,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 3372.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo muchas cosas",
            "start": 3373.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante que se est\u00e1",
            "start": 3376.3,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3379.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es el cambio de mentalidad",
            "start": 3381.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esa es la contribuci\u00f3n principal",
            "start": 3385.07,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento de lo que llamamos",
            "start": 3388.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "4\u00aa transformaci\u00f3n",
            "start": 3390.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque cuando cambian la mentalidad del",
            "start": 3393.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3395.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 3396.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr",
            "start": 3399.38,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a veces hay hasta revoluciones y la",
            "start": 3403.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente sigue pensando igual ahora no",
            "start": 3407.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahora el pueblo ser",
            "start": 3411.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "completamente despierto",
            "start": 3414.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "concientizado",
            "start": 3417.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "avispado",
            "start": 3419.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya no se deja manipular",
            "start": 3421.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3427.26,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "con el internet se va a tener m\u00e1s",
            "start": 3429.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3432.829,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "y esto va a avivar m\u00e1s la conciencia",
            "start": 3435.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3439.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y se va a tener tambi\u00e9n informaci\u00f3n",
            "start": 3442.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 3446.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 3449.19,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los ni\u00f1os que puedan tener",
            "start": 3451.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 3456.009,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el internet",
            "start": 3459.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3462.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un cambio de fondo",
            "start": 3464.53,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 3467.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el entendido que la palabra radical",
            "start": 3470.099,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "viene de ra\u00edz",
            "start": 3472.68,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3477.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recurrimos a ustedes",
            "start": 3478.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para que nos apliquemos todos",
            "start": 3481.53,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en tucson la que no es una",
            "start": 3486.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 3491.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3493.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 3495.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el patr\u00f3n que es el estado",
            "start": 3498.56,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y los trabajadores",
            "start": 3501.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y sus sindicatos no",
            "start": 3503.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3508.51,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 3509.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el servicio",
            "start": 3512.51,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a la comunidad el servicio al pueblo",
            "start": 3516.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos nos vamos a sentir muy orgullosos",
            "start": 3520.81,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "eso no tiene que ver con lo material",
            "start": 3524.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la bondad con la",
            "start": 3530.23,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "fraternidad con el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3533.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con lo que tenemos que hacer todos",
            "start": 3538.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para",
            "start": 3540.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que se empareje y caminemos juntos",
            "start": 3544.49,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a hacer",
            "start": 3548.61,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3551.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cuando se hable de internet",
            "start": 3553.319,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 3556.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues se le va a vincular",
            "start": 3559.21,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 3562.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 3565.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 3567.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero en los que",
            "start": 3569.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "crearon la infraestructura de internet",
            "start": 3573.44,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3576.53,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas",
            "start": 3578.289,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es hacer historia",
            "start": 3589.85,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como la est\u00e1n haciendo los trabajadores",
            "start": 3594.109,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 3597.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3599.579,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "yo me apoyo en ustedes en todos los que",
            "start": 3601.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la industria",
            "start": 3605.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3607.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y me apoyo con los trabajadores",
            "start": 3610.04,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "petroleros lo que tiene que ver",
            "start": 3613.52,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como la industria petrolera",
            "start": 3616.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el caso de ustedes",
            "start": 3621.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 3624.33,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el licenciado bartlett yo creo que est\u00e1n",
            "start": 3626.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "conscientes de que hab\u00eda",
            "start": 3630.569,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n perversa",
            "start": 3635.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de destruir a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3638.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3641.9,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "estaban cerrando plantas",
            "start": 3645.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "utilizando",
            "start": 3648.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 3650.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no permitiendo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3653.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3656.44,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "subir energ\u00eda a las l\u00edneas",
            "start": 3658.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda despacho porque supuestamente",
            "start": 3663.19,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3667.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "produc\u00eda energ\u00eda sucia",
            "start": 3669.839,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "y los particulares",
            "start": 3674.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 3676.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a y otras empresas extranjeras a",
            "start": 3679.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esas produc\u00edan",
            "start": 3683.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y por eso hab\u00eda que darles trato",
            "start": 3689.029,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preferencial",
            "start": 3691.759,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a estas empresas",
            "start": 3694.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "saben que los mandamos al",
            "start": 3698.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "usaban",
            "start": 3711.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo de energ\u00eda",
            "start": 3713.54,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "limpia para hacer negocios sucios",
            "start": 3716.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3721.78,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 3724.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 3726.05,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ni siquiera en igualdad de",
            "start": 3729.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "circunstancias se compet\u00eda con ellos",
            "start": 3730.819,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "porque estas empresas recib\u00edan subsidio",
            "start": 3734.779,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 3740.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 3742.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para apuntalar las",
            "start": 3745.18,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "desde que se creaban las empresas",
            "start": 3748.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3750.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "financiamiento de la banca del",
            "start": 3752.11,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3754.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se les devolv\u00edan los impuestos",
            "start": 3755.849,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "todo a favor de las empresas",
            "start": 3759.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 3763.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cada vez la comisi\u00f3n federal generando",
            "start": 3765.799,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "menos energ\u00eda",
            "start": 3768.89,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 3772.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la quiebra total",
            "start": 3776.829,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3781.08,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estamos hablando de rescatar y se est\u00e1",
            "start": 3782.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3786.569,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3789.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3790.49,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad y",
            "start": 3792.23,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es muy sencillo",
            "start": 3796.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el que tiene una mentalidad",
            "start": 3799.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conservadora y est\u00e1 acostumbrado a",
            "start": 3802.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "saquear est\u00e1 muy dif\u00edcil de que cambie",
            "start": 3805.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de parecer",
            "start": 3809.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero como va a ser lo mismo una empresa",
            "start": 3811.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "privada que una empresa p\u00fablica",
            "start": 3815.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3818.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "como va a tener",
            "start": 3820.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la misma condici\u00f3n de igualdad",
            "start": 3822.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "iberdrola de espa\u00f1a' que la comisi\u00f3n",
            "start": 3826.55,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "federal de electricidad jam\u00e1s",
            "start": 3828.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que cuidar la empresa",
            "start": 3831.52,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque no tiene prop\u00f3sitos de",
            "start": 3834.32,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lucro es una empresa de la naci\u00f3n para",
            "start": 3837.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 3841.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3847.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3850.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora a cumplir con esta tarea",
            "start": 3852.92,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "de conectar al pa\u00eds con internet y les",
            "start": 3856.75,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que se recuerde eso",
            "start": 3862.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "fueron ustedes as\u00ed como electrificaron",
            "start": 3868.57,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sus antepasados el pa\u00eds as\u00ed ustedes",
            "start": 3871.84,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "van a comunicar con internet al pa\u00eds y",
            "start": 3876.18,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "decirles que no van con nosotros",
            "start": 3882.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "a fallarles",
            "start": 3887.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3889.829,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3891.82,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3894.099,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y conscientes de que no se va a poder",
            "start": 3895.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sacar adelante el pa\u00eds sin los",
            "start": 3899.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3901.04,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo vemos",
            "start": 3905.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cada vez que hay un desastre natural",
            "start": 3908.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que hay un hurac\u00e1n",
            "start": 3912.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes lo que pas\u00f3 aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 3914.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como lo recordaba el gobernador",
            "start": 3917.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac en una semana",
            "start": 3919.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3922.82,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "restablecieron el servicio",
            "start": 3923.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo m\u00e9xico donde los mejores",
            "start": 3928.21,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas del mundo",
            "start": 3932.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3941.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decidimos los veracruzanos porque ya",
            "start": 3943.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "saben que yo tambi\u00e9n soy veracruzano soy",
            "start": 3946.04,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "yo cojer 8",
            "start": 3949.24,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "porque mi padre naci\u00f3 en veracruz la",
            "start": 3952.349,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuenca del papaloapan y mi madre",
            "start": 3957.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o entonces somos paisanos",
            "start": 3959.729,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de acuerdo a la constituci\u00f3n de",
            "start": 3962.279,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "veracruz en el art\u00edculo 11 los hijos de",
            "start": 3965.579,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "veracruzanos son veracruzanos",
            "start": 3970.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3981.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "decirles que estamos muy muy agradecidos",
            "start": 3984.28,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con ustedes y",
            "start": 3988.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "van a ser siempre correspondidos",
            "start": 3991.97,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuando llegue",
            "start": 3996.68,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3999.069,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho tiempo",
            "start": 4001.109,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "explicarles c\u00f3mo me fui formando desde",
            "start": 4002.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que estaba yo en primero",
            "start": 4007.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en primero",
            "start": 4010.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de la facultad de ciencia pol\u00edtica",
            "start": 4012.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 4018.7,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "saben que participaba dio en marchas con",
            "start": 4021.509,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los trabajadores electricistas pero",
            "start": 4025.229,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una corriente",
            "start": 4028.039,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica del shuttle",
            "start": 4031.75,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "este un gran dirigente rafael galv\u00e1n",
            "start": 4036.049,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "gran dirigente entonces yo estaba en",
            "start": 4041.819,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "primero d",
            "start": 4045.569,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la carrera de ciencia pol\u00edtica y",
            "start": 4048.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a ir a las marchas para",
            "start": 4053.109,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "democratizar el sindicato y en ese",
            "start": 4056.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00edamos suter apagar la luz",
            "start": 4059.45,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ahora all\u00e1 tengo que decir shuttle",
            "start": 4062.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "enciendan la luz",
            "start": 4065.95,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4069.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando llegue al gobierno les dec\u00eda",
            "start": 4075.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n con compa\u00f1eros de",
            "start": 4080.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ustedes y lo primero que me plantearon",
            "start": 4082.829,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es nos mutilaron el contrato colectivo",
            "start": 4085.14,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y nos aumentaron la edad",
            "start": 4088.549,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "de jubilaci\u00f3n hice el compromiso de que",
            "start": 4093.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a",
            "start": 4098.17,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "reparar ese da\u00f1o y lo cumplimos",
            "start": 4100.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a seguir",
            "start": 4112.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a seguir trabajando juntos les",
            "start": 4115.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo qu\u00e9",
            "start": 4119.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo qu\u00e9",
            "start": 4121.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con los petroleros",
            "start": 4124.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajadores petr\u00f3leo estamos sacando",
            "start": 4126.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adelante esa industria que tambi\u00e9n",
            "start": 4128.97,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la dejaron",
            "start": 4133.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "convertida casi en chatarra acabaron con",
            "start": 4137.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las plantas petroqu\u00edmicas bueno aqu\u00ed en",
            "start": 4141.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que sol\u00eda lo saben bien",
            "start": 4143.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todo este corredor todo lo que",
            "start": 4145.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "era la petroqu\u00edmica",
            "start": 4150.46,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas",
            "start": 4152.19,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de acabar las no las",
            "start": 4154.469,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "dejaron seis refiner\u00edas incluida la de",
            "start": 4159.609,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 4162.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "al 30% de su capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 4164.56,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que hemos hecho",
            "start": 4169.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno hemos invertido",
            "start": 4172.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en rehabilitar las seis refiner\u00edas",
            "start": 4176.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y ahora ya est\u00e1n produciendo a m\u00e1s del",
            "start": 4180.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "60 por ciento de su capacidad pero no",
            "start": 4184.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso ya",
            "start": 4187.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminamos si estamos solo integrando la",
            "start": 4189.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 4193.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para\u00edso tabasco",
            "start": 4195.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "compramos una refiner\u00eda en texas y",
            "start": 4197.69,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque todo esto porque ya no vamos a",
            "start": 4202.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vender petr\u00f3leo crudo ya comprar",
            "start": 4206.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gasolinas en el extranjero",
            "start": 4209.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora vamos a procesar toda nuestra",
            "start": 4212.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "materia prima y aqu\u00ed vamos a producir",
            "start": 4214.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los combustibles",
            "start": 4217.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y con qu\u00e9 prop\u00f3sito",
            "start": 4221.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no aumente el precio de las",
            "start": 4225.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gasolinas el di\u00e9sel como tambi\u00e9n y esa",
            "start": 4227.09,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ustedes ya la est\u00e1n percibiendo",
            "start": 4230.83,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo saben",
            "start": 4235.969,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sobre todos los que se encargan de hacer",
            "start": 4238.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los cobros no ha habido aumento en el",
            "start": 4242.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "precio de la luz desde que llegu\u00e9",
            "start": 4245.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "a la presidencia en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4250.25,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4253.48,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "por eso es con los electricistas",
            "start": 4255.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es con los petroleros",
            "start": 4258.41,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es con las maestras los maestros se",
            "start": 4262.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 4265.05,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4266.06,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una campa\u00f1a en contra del",
            "start": 4267.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "magisterio nacional",
            "start": 4271.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndole la culpa a las maestras los",
            "start": 4273.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "maestros se quedan unos flojos que por",
            "start": 4275.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso el atraso en lo educativo y quer\u00edan",
            "start": 4278.57,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "imponer la mal llamada reforma educativa",
            "start": 4282.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hemos no",
            "start": 4286.57,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros ningunear ofender a",
            "start": 4288.95,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "nuestra maestra a nuestros maestros",
            "start": 4293.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4296.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que hacer es darles el",
            "start": 4298.01,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "trato que merecen",
            "start": 4301.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saben que no hemos tenido un solo",
            "start": 4303.989,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4306.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nunca han dejado de ir",
            "start": 4307.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a dar clases maestras maestros",
            "start": 4311.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se suspendieron las clases por la",
            "start": 4315.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pandemia pero si no",
            "start": 4318.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaban suspendidas o no est\u00e1n",
            "start": 4321.86,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "suspendidas las clases ahora que vamos a",
            "start": 4324.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "regresar a clases ya el lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 4327.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 4330.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "maestras ah\u00ed est\u00e1n los maestros",
            "start": 4333.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con ellos juntos los trabajadores de la",
            "start": 4337.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n lo mismo estamos haciendo con",
            "start": 4340.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud",
            "start": 4343.28,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n nos dejaron",
            "start": 4346.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tirado el sistema de salud",
            "start": 4350.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4354.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "centros de salud sin hospitales sin",
            "start": 4356.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "equipos sin medicamentos sin m\u00e9dicos sin",
            "start": 4359.94,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4364.59,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "estamos levantando ya que pas\u00f3 la",
            "start": 4367.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pandemia el prop\u00f3sito es tener el mejor",
            "start": 4371.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica que se haya",
            "start": 4374.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenido en el pa\u00eds y uno de los mejores",
            "start": 4377.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del mundo y eso con los trabajadores de",
            "start": 4380.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la salud saben cu\u00e1ntos trabajadores de",
            "start": 4383.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la salud estaban",
            "start": 4386.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 4388.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera eventual 80 mil a todos",
            "start": 4391.7,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se les va a basificar a todos los",
            "start": 4396.61,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4399.4,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4403.659,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con los trabajadores es que estamos",
            "start": 4407.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sacando adelante a m\u00e9xico y quiero damas",
            "start": 4409.159,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "terminar siendo les que",
            "start": 4412.61,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "me han ayudado mucho",
            "start": 4417.14,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y no es para hacerlos ni sentimientos no",
            "start": 4420.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es para herir susceptibilidades porque",
            "start": 4423.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dijo que los mejores ingenieros",
            "start": 4426.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 4428.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 4431.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son muy buenos tambi\u00e9n los ingenieros",
            "start": 4432.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4435.91,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "sabe que hicieron los ingenieros militar",
            "start": 4443.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un aeropuerto que es el mejor de am\u00e9rica",
            "start": 4445.739,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "latina",
            "start": 4449.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "saben que ten\u00edan pensado porque era una",
            "start": 4451.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gran tranza hacer un aeropuerto en el",
            "start": 4456.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "lago de texcoco con un costo estimado de",
            "start": 4460.28,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "300 mil millones de pesos en un lago",
            "start": 4464.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s se hunde",
            "start": 4468.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 4470.89,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pero estaba de por medio de un negocio",
            "start": 4474.34,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e inmobiliario",
            "start": 4479.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque iban a cerrar en el actual",
            "start": 4481.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto y se iban a quedar con todo",
            "start": 4484.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese terreno",
            "start": 4487.659,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "600 hect\u00e1reas",
            "start": 4489.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayudan a fraccionar",
            "start": 4491.489,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y van a cerrar ese aeropuerto y van a",
            "start": 4496.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto militar de",
            "start": 4498.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "santa lucia dos aeropuertos",
            "start": 4500.62,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 300 mil millones",
            "start": 4504.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la peor",
            "start": 4508.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "zona del valle de mexico donde hay m\u00e1s",
            "start": 4510.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 4514.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dijimos no",
            "start": 4517.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no vamos a consultarle a la gente y el",
            "start": 4519.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pueblo sabio y si hizo una consulta y",
            "start": 4524.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dijeron no",
            "start": 4527.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que se cancele esa obra y pagamos",
            "start": 4529.03,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "cien mil millones",
            "start": 4533.91,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "por contratos que se hab\u00edan hecho porque",
            "start": 4536.479,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando gane se apresuraron",
            "start": 4538.609,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hacer contratos y a dar anticipos",
            "start": 4542.139,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pensando que ya de esa manera ya no iba",
            "start": 4546.269,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a poder hacer nada sino",
            "start": 4549.669,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguirle hacia adelante",
            "start": 4552.599,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "cuando iban a terminar ese aeropuerto",
            "start": 4555.429,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en el 2025 o sea me va a llevar todo el",
            "start": 4559.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sexenio construyendo el aeropuerto pero",
            "start": 4563.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 4567.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estimaban",
            "start": 4568.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que iba a costar 300 mil millones",
            "start": 4570.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pagamos 100 mil",
            "start": 4575.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y los ingenieros militares",
            "start": 4578.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hicieron el nuevo aeropuerto felipe",
            "start": 4580.8,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles que ya dije es el mejor de",
            "start": 4583.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina'",
            "start": 4585.969,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "con 75 mil millones es decir nos",
            "start": 4588.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 4592.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "125 mil millones de pesos",
            "start": 4593.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y no quiero",
            "start": 4601.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "picarle la cresta",
            "start": 4604.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero ese aeropuerto lo hicieron en dos",
            "start": 4607.68,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y medio entonces poner las 2800",
            "start": 4611.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "antenas",
            "start": 4616.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4618.81,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no es nada es como tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 4621.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 malito del chico",
            "start": 4630.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "era mucho gusto de la verdad estar aqu\u00ed",
            "start": 4634.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con ustedes paysanne aqu\u00ed en consola y",
            "start": 4636.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 4639.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y cuando tengamos",
            "start": 4641.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n por internet lo vamos a",
            "start": 4644.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "celebrar entre todos",
            "start": 4648.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo",
            "start": 4651.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "o en el z\u00f3calo",
            "start": 4654.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4655.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues regreso",
            "start": 4658.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que me voy a regresar para que me digan",
            "start": 4665.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n cumplida",
            "start": 4669.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que ya tenemos el",
            "start": 4675.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4678.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema cuando no hay",
            "start": 4680.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza y",
            "start": 4683.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "rinde",
            "start": 4686.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces vamos hacia adelante y que",
            "start": 4690.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vivan los trabajadores electricistas",
            "start": 4694.51,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4696.34,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4709.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4711.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4714.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4718.29,
            "duration": 43.59
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 4767.329,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con plazas",
            "start": 4769.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4771.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4774.7,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4777.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4784.11,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4802.67,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de esta manera con este evento se",
            "start": 4815.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4819.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4821.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4823.67,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4826.1,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos ustedes fama de",
            "start": 4828.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4831.08,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 4833.42,
            "duration": 3.949
        }
    ],
    "transcription_text": " este evento encuentro con trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad en veracruz iluminando y comunicando a mexico internet para todos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett d\u00edaz el secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez el coordinador de estrategia digital nacional de la presidencia de la rep\u00fablica' emiliano calder\u00f3n mercado el coordinador general de programas para el bienestar carlos torres rosas el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general salvador fernando cervantes losa el coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana en la divisi\u00f3n oriente servando d\u00edaz su\u00e1rez el director general de alta red es carlos lerma cotera la jefa de la oficina divisional de control y comunicaci\u00f3n de la divisi\u00f3n oriente mar\u00eda fernanda monterrosas gonz\u00e1lez el secretario de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico juan pablo devoto un falcon el director general de cf telecomunicaciones e internet para todos david pantoja mel\u00e9ndez asimismo damos la bienvenida a los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes sean bienvenidos escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de veracruz ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez despu\u00e9s de los franceses procur\u00f3 la patria defendiendo la de las intenciones por lo menos de decir antidemocr\u00e1ticas del sector converse conservador que aplaud\u00eda los intereses extranjeros y del propio incluso dictadorzuelo santana que era veracruzano tambi\u00e9n que vendi\u00f3 parte del pa\u00eds en las grandes transformaciones las de fondo las que hacen verdadera justicia al pueblo siempre habr\u00e1 una reacci\u00f3n de quienes ser\u00e1n beneficiados por los reg\u00edmenes que se derrumbaron y por el otro lado estar\u00e1n quienes lucharon por el cambio verdadero para que el beneficio su fruto de los recursos de la naci\u00f3n sean para el pueblo de estos pasajes est\u00e1 llena la historia en estas historias de transformaci\u00f3n est\u00e1n llenas de veracruzanos que las protagonizaron en veracruz estamos haciendo nuestro esfuerzo por colaborar en las mismas pol\u00edticas transformadoras que usted ha impulsado a lo largo de nuestro m\u00e9xico particularmente en el tema de la telecomunicaci\u00f3n y la electrificaci\u00f3n hemos acercado a nuestra gente de todos los rincones a las nuevas tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n hemos atendido lugares rec\u00f3nditos y que no dispon\u00edan de estos servicios en 138 municipios donde se encontraban en nuestro caso 103 centros de salud 9 instituciones de gobierno y 45 ayuntamientos sin estos servicios ahora cuentan con telefon\u00eda celular al menos 20 puntos que estaban totalmente incomunicados 50 localidades con radio comunicaci\u00f3n y 256 con internet a un costo muy bajo si se considera la importancia de haber logrado comunicar regiones que padec\u00edan de la total marginaci\u00f3n en telecomunicaciones la inversi\u00f3n que dio estos beneficios fue de 65 millones de pesos y su alcance puede llegar a servir a cientos de miles de personas este sistema aqu\u00ed en veracruz lo recibimos con solo dos torres con antenas ahora supera 200 torres que miden entre los 9 y 45 metros de altura en el tema de electrificaci\u00f3n rural hemos disminuido el m\u00ednimo al m\u00ednimo el rezago y estamos coordin\u00e1ndonos con la comisi\u00f3n federal de electricidad para pr\u00e1cticamente a batirlo en este sexenio yo quiero hacer un gran reconocimiento hoy que es todav\u00eda agosto de aquel hurac\u00e1n que azot\u00f3 hace un a\u00f1o 21 de agosto del a\u00f1o pasado y agradecerles ahora que veo a los trabajadores que nos ayudaron a levantar las torres de electricidad que en menos de ocho d\u00edas ya estaba nuevamente operando gran parte de este recurso en la zona donde golpe\u00f3 el hurac\u00e1n transmitan un agradecimiento a todos los trabajadores de la cpe que hoy est\u00e1n aqu\u00ed porque ellos tambi\u00e9n son parte de esta gran transformaci\u00f3n much\u00edsimas gracias el cielo desde luego mis felicitaciones y agradecimiento a los colegas ingenieros e ingenieras electricistas y a todos los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad presidente siempre bienvenido a la tierra de las grandes transformaciones muchas gracias [Aplausos] muchas gracias los invitamos a ocupar sus lugares pedimos la palabra al coordinador regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana en la divisi\u00f3n oriente servando d\u00edaz su\u00e1rez se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos reciba usted el saludo cordial y afectivo de nuestro m\u00e1ximo l\u00edder v\u00edctor fuentes del villar secretario general del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la rep\u00fablica mexicana que por mi conducto la expresa dese\u00e1ndole el mayor de los \u00e9xitos en este encuentro con los trabajadores electricistas de veracruz se\u00f1or licenciado se\u00f1or ingeniero kuyt laguardia jim\u00e9nez gobernador del estado de veracruz sali\u00f3 licenciado manuel barclay d\u00edaz director general de cf honorable presidium compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores los saludo con afecto y muy especialmente a los trabajadores de la secci\u00f3n 53 coatzacoalcos por las facilidades que otorgaron al proporcionar instalaciones deportivas para la celebraci\u00f3n de esta importante ceremonia se\u00f1oras y se\u00f1ores durante all\u00e1 m\u00e1s de 80 a\u00f1os los trabajadores electricistas han llevado a cabo la intensa labor de generar y distribuir energ\u00eda de manera eficiente a todo el territorio nacional su arduo trabajo y compromiso desde aquellos a\u00f1os y hasta la fecha se han convertido sin duda en un pilar fundamental para el desarrollo y el crecimiento de nuestro pa\u00eds durante m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas en este transitar los trabajadores t\u00e9cnicos directivos de la cpe y el shooter han construido y operado las m\u00e1s grandes e imponentes plantas hidroel\u00e9ctricas campos geot\u00e9rmicos centrales de ciclo combinado una central nuclear plantas e\u00f3licas y solares y en forma paralela tambi\u00e9n se ha desarrollado una de las redes m\u00e1s poderosas a nivel mundial la transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n de energ\u00eda as\u00ed como el importante desarrollo y aplicaci\u00f3n de la fibra \u00f3ptica y es precisamente este \u00faltimo aspecto el de la innovaci\u00f3n y las nuevas tecnolog\u00edas que hoy adquiere gran relevancia el anuncio realizado hace unos d\u00edas por usted se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para lograr mediante un esfuerzo conjunto el poder realizar de forma oportuna una de karen una red de gran capacidad que cubra la necesidad de conectividad de internet y telefon\u00eda en todo el territorio nacional lo que tendr\u00e1 como resultado el disminuir en forma importante la desigualdad tecnol\u00f3gica as\u00ed como atacar los problemas sociales culturales presentes en comunidades desconectadas sin duda estas acciones ser\u00e1n una parte que ser\u00e1 un parteaguas dentro de la lucha la igualdad y en el rey el beneficio de millones de mexicanos se\u00f1or presidente los trabajadores electricistas de comisi\u00f3n federal de electricidad y miembros del suterh estamos hoy como siempre decididos a servir al pueblo de mexico respondemos a su llamado de manera eficiente y decidida pondremos todo nuestro esfuerzo dedicaci\u00f3n y conocimientos para contribuir con este importante servicio con el compromiso para lograrlo en breve tiempo y llevar a cabo todas las tareas que aporten a la transformaci\u00f3n al crecimiento econ\u00f3mico y al bienestar social de este gran pa\u00eds para que comenc\u00e9 vida pasi\u00f3n y entrega usted dirige se\u00f1or presidente m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] muchas gracias los invitamos a ocupar sus lugares procedemos ahora con la proyecci\u00f3n del v\u00eddeo efe iluminando y comunicando a la regi\u00f3n oriente actualmente los medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed como la electricidad son agentes fundamentales para el desarrollo de nuestro pa\u00eds para el gobierno de mexico es prioritario que las y los mexicanos contemos con acceso a redes de comunicaci\u00f3n eficientes que nos permitan mantenernos conectados a\u00fan en las comunidades m\u00e1s apartadas para ello no se ha encomendado a la cf la importante labor de instalar 2800 antenas en todo el pa\u00eds con tecnolog\u00eda de punta que se enlazar\u00e1n para compartir la conexi\u00f3n con los usuarios y puedan hacer uso de la comunicaci\u00f3n digital dichas antenas tendr\u00e1n una cobertura de hasta 6 kil\u00f3metros de radio instalaremos 224 en veracruz 150 y ciencia en puebla y 27 de escala para garantizar su conectividad en caso de alg\u00fan error se contar\u00e1 con sistemas remotos para solucionarlo de manera inmediata y de ser necesario mano de obra calificada se trasladar\u00e1 al sitio para su reparaci\u00f3n con ello habr\u00e1 un equipo listo para ofrecer comunicaci\u00f3n en espacios p\u00fablicos a trav\u00e9s de una red inteligente sin fines de lucro en cfd nos enorgullece ser parte de este gran proyecto que significa el desarrollo y progreso de todas las familias mexicanas gracias se\u00f1or presidente por su confianza pues para nosotros es una oportunidad de refrendar nuestro compromiso social interconectando los distintos sectores de mexico df e iluminando y comunicando para el bienestar de m\u00e9xico gobierno de mexico a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 la explicaci\u00f3n t\u00e9cnica del proyecto de instalaci\u00f3n de antenas para brindar internet para todos a cargo de la jefa de oficina divisional de control y comunicaci\u00f3n de la divisi\u00f3n oriente la ingeniera mar\u00eda fernanda monterrosas gonz\u00e1lez bienvenidos a este hermoso estado de veracruz se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz distinguidos miembros del pres\u00eddium compa\u00f1eros todos agradecemos se\u00f1or presidente la distinci\u00f3n que usted nos brinda y la confianza depositada en este equipo de trabajo y los diferentes procesos que conformamos la cf para sumarnos al proyecto presidencial internet para todos como todos saben el uso de la informaci\u00f3n los productos y los servicios digitales son un derecho de las y los mexicanos reducir la brecha de acceso a internet y lograr la inclusi\u00f3n digital brindando una mayor conectividad es un reto que enfrentamos en nuestro pa\u00eds y que gracias a su administraci\u00f3n hoy estamos llegando a las comunidades m\u00e1s apartadas el gran reto que hoy nos nos encomienda consiste en la instalaci\u00f3n de 2800 antenas de comunicaci\u00f3n de las cuales a esta regi\u00f3n puebla y veracruz corresponden 407 que se convertir\u00e1n en sitios de repetici\u00f3n bidireccional en el estado de tlaxcala se instalar\u00e1n 27 antenas brindando una cobertura a 352 mil habitantes de desde tlaxcala hasta la sierra nororiental de puebla en el estado de puebla dar\u00e1n el servicio 156 antenas abarcando desde cuetzal\u00e1n hasta las grandes ciudades de puebla beneficiando a 309 mil beneficiarios en el estado de veracruz 224 antenas cubrir\u00e1n desde la huasteca veracruzana hasta el valle de uxpanapa beneficiando inicialmente a 589 mil habitantes haciendo equipo con todos los procesos que conforman a las efe las antenas de comunicaci\u00f3n se est\u00e1n construyendo o instalando sobre infraestructura ya existente de la cee efe tambi\u00e9n en edificios e instalaciones p\u00fablicas con la finalidad de realizar instalaci\u00f3n en el menor tiempo posible y optimizando los recursos considerando las diferentes etapas desde actividades previas y obra civil hasta obra electromec\u00e1nica y puesta en servicio de cada uno de los puntos de acceso el funcionamiento de las antenas para el servicio de internet para todos consiste en la orientaci\u00f3n satelital a una estaci\u00f3n receptora base la cual a su vez env\u00eda la se\u00f1al a las antenas sectoriales quienes rabian 360 grados la cobertura de efe internet para todos a cada punto de acceso instalado en las redes generales de distribuci\u00f3n la funcionalidad del equipamiento en las 263 sucursales del banco del bienestar en esta regi\u00f3n consistir\u00e1 en enlaces satelitales controlados desde una base matriz hasta cada sucursal brindando el servicio de internet para las y los trabajadores que representamos a esta empresa es un orgullo ser parte del desarrollo tecnol\u00f3gico de nuestro pa\u00eds llegaremos a comunidades con dif\u00edcil acceso cruzaremos r\u00edos valles y monta\u00f1as orograf\u00eda peculiar de estos estados trabajaremos d\u00eda y noche hasta llegar a donde nadie ha llegado beneficiaremos escuelas hospitales cl\u00ednicas y localidades olvidadas que actualmente no cuentan con el acceso a internet no tenga dudas se\u00f1or presidente que estamos comprometidos para atender la encomienda que hoy usted nos designa para seguir iluminando y comunicando para el beneficio de mexico compa\u00f1eros vivos seguro [Aplausos] y muchas gracias [Aplausos] los invitamos ocupa sus lugares solicitamos ahora las palabras del director general de la ceev de telecomunicaciones a internet para todos david pantoja mel\u00e9ndez [Aplausos] buenas tardes se\u00f1or presidente el gobernador miembros del pres\u00eddium compa\u00f1eros electricistas estamos sumamente entusiasmados por entrar y por estar ante ustedes y en este sentido a manera de introducci\u00f3n para tratar de entender la magnitud del esfuerzo a realizar es que quisi\u00e9ramos compartirles un poquito de historia de por qu\u00e9 la comisi\u00f3n federal de electricidad va a repetir la haza\u00f1a que ya hizo anteriormente como bien saben en 1937 bajo el mandato del entonces presidente de la rep\u00fablica general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo se cre\u00f3 la comisi\u00f3n federal de electricidad con el objetivo de organizar y dirigir un sistema nacional de energ\u00eda el\u00e9ctrica voy a citar sin prop\u00f3sitos de lucro y con la finalidad de obtener con un costo m\u00ednimo el mayor rendimiento posible en beneficio de los intereses generales fin de la cita c\u00f3mo se inscribe en la ley promulgada en la ciudad de m\u00e9rida en yucat\u00e1n el 14 de agosto de 1937 en aquel entonces nuestro pa\u00eds ten\u00eda 18.5 millones de habitantes de los cuales \u00fanicamente 7 millones ten\u00edan luz adem\u00e1s con dificultades es decir s\u00f3lo el 38 por ciento de la poblaci\u00f3n ten\u00eda acceso a este servicio b\u00e1sico la oferta no satisfac\u00eda demanda las interrupciones en el servicio eran constantes y las tarifas muy elevadas hace un siglo las empresas privadas se dedicaban principalmente a los mercados urbanos que generaban m\u00e1s r\u00e9dito y no contemplaban la expansi\u00f3n del servicio a \u00e1reas rurales hoy la historia parece repetirse ya que tenemos una alta cobertura de internet principalmente en zonas urbanas del pa\u00eds m\u00e1s no as\u00ed en las zonas rurales como dec\u00eda la sumatoria de estos problemas fue el principal impulso para para la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad casi 80 a\u00f1os despu\u00e9s de que se instalar\u00e1n las primeras l\u00e1mparas el\u00e9ctricas en el z\u00f3calo capitalino m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n a\u00fan no contaba con luz en sus hogares y parece entonces la electricidad ya era un pilar fundamental para el desarrollo de cualquier naci\u00f3n la industria el\u00e9ctrica a\u00fan no era soberana hasta que en 1960 se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el gobierno fuera quien se hiciera cargo de dotar energ\u00eda el\u00e9ctrica en toda la poblaci\u00f3n en un a\u00f1o en el que solamente el 44 por ciento de la poblaci\u00f3n ten\u00eda cobertura en su discurso del 27 de septiembre de 1960 el presidente de l\u00f3pez mateos emplaz\u00f3 a la naci\u00f3n y a sus trabajadores en cuyas manos ya se encontraba la industria el\u00e9ctrica ayudar a energ\u00eda a todos los hogares mexicanos para que todo el pueblo gozar\u00e1 de los beneficios de la industrializaci\u00f3n b\u00e1sicamente se ten\u00eda un objetivo com\u00fan el beneficio de la naci\u00f3n que era de todas y todos los mexicanos para que tuvieran electricidad sin importar el costo de operaci\u00f3n el bienestar no debe medirse por el costo que implica sino por el beneficio y la dignidad que le aporta a las personas no importa el precio as\u00ed es como se reducen las brechas de desigualdad el acceso a la electricidad no deb\u00eda ser exclusivo de la ciudades o de quienes pudieran pagar el servicio sino de todos los mexicanos que pudieran disfrutar sus beneficios a la historia de esas medidas hoy m\u00e1s del 99 por ciento de la poblaci\u00f3n cuenta con energ\u00eda el\u00e9ctrica y as\u00ed como en su momento la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica fue motivo de lucha y su distribuci\u00f3n equitativa a todos los lugares un esfuerzo nacional hoy tenemos otro servicio b\u00e1sico m\u00e1s intangible en la actualidad pero igual de necesario que es el acceso a internet en el a\u00f1o 2021 seg\u00fan datos del propio inegi el 75 puntos 6 por ciento de la poblaci\u00f3n mayor de 6 a\u00f1os ser usuaria de internet en las zonas urbanas el acceso para estas mediciones que que hace el instituto el 81.6 por ciento de la poblaci\u00f3n en zonas urbanas ten\u00eda cobertura no tienen cobertura y en zonas rurales va ascendiendo hasta que ahora llega a ser del 56% en el caso de la cobertura de movilidad telef\u00f3nica se rondan o en cerca del 78 por ciento eso quiere decir que hay millones de mexicanas y mexicanos que a\u00fan no cuentan con este servicio y no porque no se pueda sino porque no es rentable para las empresas llevar la infraestructura para la conexi\u00f3n de internet a las heras alejadas que son rurales en su mayor\u00eda quiero recalcar esto hay millones de personas en nuestro pa\u00eds que no tienen acceso a este servicio de internet y hoy es b\u00e1sico para el bienestar mucho m\u00e1s despu\u00e9s de la creciente digitalizaci\u00f3n forzada a la que no se orill\u00f3 la pandemia y es por eso porque b\u00e1sicamente la provisi\u00f3n est\u00e1 hecha con una l\u00f3gica de mercado los lugares que no son rentables no son candidatos para ser iluminados hoy por mandato de nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a trav\u00e9s de sf de telecomunicaciones e internet para todos se est\u00e1 confiriendo el gran encargo a la comisi\u00f3n federal de electricidad dirigida por el licenciado manuel bartlett d\u00edaz de darle cobertura universal de internet a todos los mexicanos y darle la posibilidad a todos y recalco a todos de poder conectarse al mundo hoy el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 haciendo una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para dotar de internet a las series donde ninguna empresa se ha animado a realizar la conexi\u00f3n ya se han instalado puntos de conexi\u00f3n gratuita en 42.000 puntos que incluyen cl\u00ednicas plazas escuelas edificios e instalaciones gubernamentales en todo el pa\u00eds la tarea no es f\u00e1cil es un desaf\u00edo pero sabemos que contamos con toda la fuerza de los trabajadores de la comisi\u00f3n para lograrlo muchas gracias [Aplausos] procedemos con las palabras del director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel bartlett d\u00edaz [Aplausos] 7 se\u00f1or secreta de la defensa nacional gobernador desde luego compa\u00f1eros el dirigente del psuv termin\u00f3 en la regi\u00f3n a todos ustedes nuestro respeto y el compromiso de los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad aqu\u00ed se ha recordado lo que el presidente ha comentado muchas veces el proceso que se dio de llevar la electricidad a los pueblos las comisiones de electrificaci\u00f3n la participaci\u00f3n entusiasta de la poblaci\u00f3n que iba a recibir la electricidad por primera vez en toda su existencia fue una verdadera revoluci\u00f3n sacudi\u00f3 al pa\u00eds tener un sentimiento de important\u00edsimo para quien desde la presidencia o el general c\u00e1rdenas impuls\u00f3 la creaci\u00f3n y el desarrollo de la comisi\u00f3n federal de electricidad hoy el presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador no se encarga una funci\u00f3n similar s\u00ed es muy importante fundamental es una cuesti\u00f3n de vida de cultura de existencia derecho humano la electricidad pero tambi\u00e9n ahora es fundamentalmente importante llevar la comunicaci\u00f3n el internet para todos es una revoluci\u00f3n tan importante c\u00f3mo fue aquella y por qu\u00e9 no entregarse a entregarle esa tarea fundamental a quien s\u00ed puede hacerla a quien si est\u00e1 en todo el pa\u00eds a quienes conocen metro a metro kil\u00f3metro a kil\u00f3metro en las zonas en donde est\u00e1n trabajando es as\u00ed como el presidente que ha expresado su confianza en la cpe no se encarg\u00f3 esa tarea hoy hay que hacer un enorme esfuerzo construir torres de comunicaci\u00f3n de telecomunicaciones en todo el pa\u00eds a ustedes les toc\u00f3 la parte importante y estoy seguro se\u00f1or presidente que lo van a hacer con el mismo entusiasmo que sus anteriores miembros de la acp lo hicieron para llevar la electricidad cu\u00e1l es la importancia de en internet ustedes lo saben ya lo coment\u00f3 aqu\u00ed en director de cf internet para todos que es una subsidiaria de las f con la que estamos absolutamente ligados transmisi\u00f3n est\u00e1 totalmente vinculada con internet para todos a trav\u00e9s de la fibra \u00f3ptica que va avanzando para ayudar a todo el pa\u00eds es llevar un instrumento moderno al que no tienen acceso una gran cantidad de millones de mexicanos y que no pueden utilizar esas herramientas de desarrollo personal y com\u00fan de las comunidades porque no ha llegado ese internet ni va a llegar a trav\u00e9s de las inversiones privadas concesiones se han dado una y otra vez inclusive privatizaron 2 dos fibras \u00f3pticas dos y dos de fiestas \u00f3pticas para los privados y no han hecho m\u00e1s que hacer dinero nadie lo va a hacer m\u00e1s que ustedes esa es una clara determinaci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica porque vamos a pensar o aceptar que uno es un joven en estas zonas aisladas de la rep\u00fablica en veracruz en s tabasco en todo el territorio porque vamos a aceptar que un joven no pueda tener lo que otros j\u00f3venes en la ciudad que un joven de esas poblaciones marginadas puedan acudir a informarse estudiar a trav\u00e9s de internet intercomunicarse a abrevar en la informaci\u00f3n internacional global que llega a trav\u00e9s de la internet y de esa manera equilibrar y establecer una posibilidad de desarrollo igual a los j\u00f3venes de esas poblaciones marginadas con los que viven en las ciudades en las grandes urbes en donde si es negocio y por eso est\u00e1n ah\u00ed establecidas las grandes empresas de internet ese es como dec\u00edamos a su momento una verdadera revoluci\u00f3n que ustedes van a llevar a cabo por la confianza que le tiene al hacerlo el presidente de la rep\u00fablica tenemos una enorme afecto por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador cuando llegamos al gobierno y me confiri\u00f3 me confiri\u00f3 a la gran decisi\u00f3n de ser director de esta gran empresa nacional la empresa m\u00e1s grande del pa\u00eds la m\u00e1s importante desde todos puntos de vista la cf se encontraba sin exagerar amenazada por la reforma energ\u00e9tica del gobierno anterior la reforma que instalaron tiene y ha tenido como prop\u00f3sito la desaparici\u00f3n del jefe para ser suplantadas por las empresas extranjeras en este que se han introducido por otro lado esas empresas estrat\u00e9gicas esas empresas extranjeras tienen adem\u00e1s una connivencia con los grandes consumidores de electricidad ustedes saben que las grandes empresas nacionales los grandes consumidores del xxi del pa\u00eds no pagan la red son despachados sin ninguna competencia tienen ventajas absolutas sobre la sede y el peligro de la desaparici\u00f3n ah\u00ed estaba ha sido el presidente el que dio instrucciones al rescate de la cpe el rescate de la cfs dice as\u00ed como si fuera un simple eslogan pero ha sido una tarea cotidiana que el presidente ha hecho para que se vaya consolidando la cpe y se evite que encumbra en el prop\u00f3sito que establecieron en la reforma energ\u00e9tica del pasado sexenio y la cfc siga existiendo como la gran empresa nacional que va a darle la garant\u00eda de la electricidad y ahora en internet a todos los mexicanos por eso hay una gran vinculaci\u00f3n con el presiones de la rep\u00fablica la relaci\u00f3n que \u00e9l ha tenido con los trabajadores ha sido muy intensa en estos a\u00f1os el presidente se encuentra a cada rato con grupos de esta empresa ya sea durante el per\u00edodo tr\u00e1gico de los de los huracanes o en diversos lugares donde est\u00e1n los trabajadores corrigiendo o preparando lo que reparando lo que hab\u00eda que reparar y esa relaci\u00f3n se\u00f1or presidente que usted ha establecido con las efe ese compromiso y esa voluntad de rescatar a la cedh de los trabajadores las siente en su ya tenemos aqu\u00ed se\u00f1or presidente un grupo importante de trabajadores que saben y sienten de l\u00f3pez obrador est\u00e1 con ustedes est\u00e1 con nosotros yo considero que es importante del presidente presentarlos aqu\u00ed porque si no los presento se van a enojar entonces tenemos aqu\u00ed unas hojas efe pero siendo una sola cf cada uno se siente diferente ya que al frente est\u00e1n vamos a decir trabajadores de distribuci\u00f3n si entonces a licencia m\u00e1s [Aplausos] 249 trabajadores esos son los que se entregan a los postes son los que andan colgados hoy en los cables son verdaderos atletas adem\u00e1s y realizan una labor una labor fundamental sin ellos no le llega la electricidad a todo el pa\u00eds as\u00ed es que muchas gracias a este grupo [Aplausos] creo que por ah\u00ed andan los de transmisi\u00f3n vinieron [Aplausos] damas trabajen le bajen transmisi\u00f3n es la conducci\u00f3n de la de los grandes bloques de electricidad a todo el pa\u00eds es fundamental y adem\u00e1s su ser que dijo a qui\u00e9n as\u00ed actual no es mi caso bueno por eso se\u00f1or president amos en un estadio de b\u00e9isbol para que lo pueda usar el presidente con ande por aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n construcci\u00f3n el presidente sabe la mejor entidad de construcci\u00f3n del pa\u00eds los ingenieros de las f son los mejores ingenieros de la rep\u00fablica mexicana s\u00ed o no en la reuni\u00f3n anterior me ped\u00eda yo disculpas al presidente porque \u00e9l dijo que quer\u00eda venir a entrevistarse con los trabajadores que iban a ser esta tarea de llevar las torres construirlas conectarlas etc\u00e9tera entonces no ser\u00eda nada m\u00e1s los tres primeros no ustedes distribuci\u00f3n transmisi\u00f3n construcci\u00f3n pero se nos colaron suministro b\u00e1sico por dinero [Aplausos] no los vivimos no les pudimos impedir presidente que vinieran a decir por qu\u00e9 me hab\u00edan dicho de nevares que se hab\u00edan colado que ah\u00ed ven\u00edan pero se\u00f1or presiente son los que se encargan del dinero son los que cobran [Aplausos] adem\u00e1s adem\u00e1s se\u00f1or suficiente tienen una caracter\u00edstica muy especial ellos no se suben a las torres no pero se visten correctamente camiseta blanca pantal\u00f3n azul o falda azul muchas mujeres por cierto y se distingue de todos los mugrosos que son equivalentes esos son se\u00f1or presidente quienes creen en usted quienes se sienten muy orgullosos de que se va a tener el reforzamiento qu\u00e9 significa la construcci\u00f3n de todas estas torres porque va a ser la empresa m\u00e1s grande como siempre ha sido de telecomunicaci\u00f3n de telecomunicaciones en el pa\u00eds con cf internet comunicaci\u00f3n que va a dar a todos los pueblos que est\u00e1n marginados actualmente con esto termino se\u00f1or presidente por qu\u00e9 porque en realidad subray\u00f3 subray\u00f3 cuando nos pregunt\u00f3 oigan noticias a los dirigentes sounds con \u00e9l los t\u00e9cnicos los ingenieros no nos dijo oiga usted puede siempre puede construirse hasta recibido bueno cuanta menos verdad que s\u00ed podemos y dijo que ven\u00eda ven\u00eda no o\u00edr discurso ven\u00eda a entrevistarse con ustedes porque les tiene un afecto muy profundo y es qui\u00e9n va a rescatar y fortalecer a la acb muchas gracias muchas gracias los invitamos a ocupar sus lugares solicitamos las palabras a cargo del secretario de la defensa nacional general luis presencia u sandoval gonz\u00e1lez [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas gobernador del estado de veracruz director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad apreciables miembros del pres\u00eddium compa\u00f1eros de gabinete funcionarios del gobierno federal coordinadores sindicales y trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes en la actualidad es indispensable el uso de herramientas tecnol\u00f3gicas que agilicen el intercambio y procesamiento de datos la realizaci\u00f3n de actividades bancarias de negocios escolares personales profesionales y de todo tipo no s\u00f3lo en las ciudades sino tambi\u00e9n en las peque\u00f1as comunidades por ello para garantizar el derecho de las personas al acceso a las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n banda ancha internet el gobierno de la republica implement\u00f3 el proyecto internet para todos la finalidad es beneficiar a las familias mexicanas poniendo a su alcance servicios de calidad en materia de telecomunicaciones a\u00fan en localidades apartadas en este sentido es importante el esfuerzo que realiza el gobierno de mexico para integrar toda la infraestructura que se requiere por ello cumpliendo las instrucciones del se\u00f1or presidente la secretaria de la defensa nacional a trav\u00e9s de nuestros ingenieros militares que cuentan con la experiencia y capacidad t\u00e9cnica estar\u00e1n colaborando con la comisi\u00f3n federal de electricidad para determinar aquellos lugares donde sea factible colocar las torres y antenas que garanticen una amplia cobertura territorial para el efecto en primer lugar se analizar\u00e1n los terrenos donde existen sucursales del banco del bienestar con el fin de seleccionar aquellos en los que de acuerdo al espacio consideraciones t\u00e9cnicas y normativas se puedan instalar las estructuras y dispositivos necesarios en segundo lugar se considerar\u00e1n los cuarteles de la guardia nacional y campos militares que por su ubicaci\u00f3n y disponibilidad cuenten con sitios adecuados que puedan albergar torres y antenas as\u00ed como paralelamente se preservar\u00e1 su seguridad f\u00edsica estamos seguros que bajo el esquema de trabajo colaborativo este importante programa social podr\u00e1 alcanzar sus objetivos los soldados de tierra y aire agradecemos la confianza del se\u00f1or presidente y de todo el pueblo de mexico para participar en este tipo de proyectos que tienen como fin \u00faltimo el bienestar de la sociedad tengan la certeza de que nuestros ingenieros militares trabajar\u00e1n en estrecha coordinaci\u00f3n con el personal t\u00e9cnico de la comisi\u00f3n federal de electricidad para tener a la brevedad posible' el censo de las ubicaciones que permitan la instalaci\u00f3n de la infraestructura de telecomunicaciones muchas gracias por permitirnos servirlos y muchas gracias a todos por su atenci\u00f3n [Aplausos] muchas gracias los invitamos ocupa su lugar es estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de la comisi\u00f3n federal de electricidad trabajadores de subte me da mucho gusto estar con ustedes hoy comenzamos una gira para -impulsar este programa de internet universal para todas y todos estuvimos en tours la ahora con ustedes ma\u00f1ana con trabajadores la compa\u00f1\u00eda de los compa\u00f1eros de la comisi\u00f3n federal de electricidad en el estado de mexico y por la tarde jalisco vamos a estar el domingo en sinaloa y en nuevo le\u00f3n el prop\u00f3sito ya se dio a conocer es contar con el apoyo de ustedes para que podamos comunican con internet a todos los pueblos es como se ha dicho recurrir a ustedes c\u00f3mo se hizo en el pasado cuando un buen presidente adolfo l\u00f3pez mateos en 1960 decidi\u00f3 nacionalizar la industria el\u00e9ctrica para que todos los pueblos de mexico tuvieran acceso a la electricidad y ese entonces como aqu\u00ed se ha dicho no llegaba al 50% de la poblaci\u00f3n el servicio el\u00e9ctrico y a partir de que se nacionaliza la industria el\u00e9ctrica empiezan contar con este servicio todos los pueblos de hoy a la comisi\u00f3n federal de electricidad el 99.6 por ciento de la poblaci\u00f3n tiene energ\u00eda el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds una haza\u00f1a esto no se hubiese logrado si no se toma la decisi\u00f3n de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica por qu\u00e9 en ese entonces quienes daban el servicio eran empresas particulares y como es natural la empresa privada busca la ganancia la utilidad a veces el doctor porque estos se comportan con una utilidad obtienen m\u00e1s mucho m\u00e1s de lo debido y tambi\u00e9n pues en este cr\u00edtico d\u00f3nde est\u00e1 el dinero se electrifica bang las ciudades porque ah\u00ed estaban los consumidores que pod\u00edan pagar pero en una comunidad es un ejido el pueblo muy dif\u00edcil contar la instalaci\u00f3n d 2 postes las l\u00edneas ni modo que la gente s\u00ed la mayor\u00eda de nuestro pueblo desgraciadamente vive al d\u00eda por eso es que eso tomo la decisi\u00f3n de que el estado cumpliera com su responsabilidad social pero eso es distinto lo privado de lo p\u00fablico el estado tiene que ocuparse de garantizar los derechos fundamentales del pueblo el derecho un salario justo el derecho al trabajo el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la salud del derecho a servicios b\u00e1sicos como la electricidad el agua y ahora el internet y es tambi\u00e9n un derecho as\u00ed est\u00e1 concebido a nivel mundial pero siempre va adelante el discurso de los hechos y se habla mucho del derecho al internet como se habla del derecho a la salud el derecho a la educaci\u00f3n incluso est\u00e1 hasta a escrito en la constituci\u00f3n pero es letra muerta por qu\u00e9 en la realidad no se cumplen esos derechos cu\u00e1ndo comenz\u00f3 este programa con el presidente de l\u00f3pez mateos se avanz\u00f3 mucho eso lo saben quienes tienen m\u00e1s de edad los m\u00e1s veteranos como el que habla yo soy originario de un pueblo que se llama tepetit\u00e1n que pertenece al municipio de macuspana del estado de tabasco entonces ten\u00edamos luz de ni\u00f1os por una planta de dice que entraba la noche y la y prend\u00edan y alas 9 10 de la noche se apagaba se anda uno en la calle el primer aviso era un apag\u00f3n segundo aviso ya sab\u00eda o no ella el tercero hab\u00eda que estar en la casa porque no hab\u00eda energ\u00eda el\u00e9ctrica bueno despu\u00e9s ya se tuvo energ\u00eda el\u00e9ctrica permanente f\u00edjense qu\u00e9 con adolfo l\u00f3pez mateos tambi\u00e9n llego a mi pueblo y as\u00ed a todos los pueblos de m\u00e9xico el libro de texto gratuita los libros en ese entonces por eso hablaba yo de que un buen presidente cuando decidi\u00f3 que iba a entregar los libros de texto gratuito se opusieron los conservadores hicieron manifestaciones porque no quer\u00edan que la gente despertara quer\u00edan que la educaci\u00f3n fuese un privilegio no un derecho de nuestro pueblo ahora con esta historia con estos antecedentes decidimos vamos comunicar al pa\u00eds con internet porque no hay este servicio solo en las ciudades en el caso de veracruz son 212 municipios y hay cabeceras municipales donde no solo no hay internet no se puede hablar por tel\u00e9fono no hay telefon\u00eda m\u00f3vil no hay telefon\u00eda celular y en las cabeceras municipales donde hay internet o telefon\u00eda m\u00f3vil sale uno de esos pueblos m\u00e1s grandes a veces ciudades y ya no hay se\u00f1al hay que andarse subiendo a las lomas a los cerros para agarrar la ansiada se\u00f1al y poder hablar nosotros queremos todos tengan acceso al internet porque va a ser una revoluci\u00f3n en el marco de la revoluci\u00f3n de las conciencias porque estamos haciendo muchas cosas pero lo m\u00e1s importante que se est\u00e1 haciendo es el cambio de mentalidad esa es la contribuci\u00f3n principal de nuestro movimiento de lo que llamamos 4\u00aa transformaci\u00f3n porque cuando cambian la mentalidad del pueblo cambia todo eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr a veces hay hasta revoluciones y la gente sigue pensando igual ahora no ahora el pueblo ser completamente despierto concientizado avispado ya no se deja manipular entonces con el internet se va a tener m\u00e1s informaci\u00f3n y esto va a avivar m\u00e1s la conciencia del pueblo y se va a tener tambi\u00e9n informaci\u00f3n para la educaci\u00f3n para la salud imag\u00ednense los ni\u00f1os que puedan tener acceso el internet es un cambio de fondo radical en el entendido que la palabra radical viene de ra\u00edz por eso recurrimos a ustedes para que nos apliquemos todos dec\u00eda yo en tucson la que no es una relaci\u00f3n laboral / el patr\u00f3n que es el estado y los trabajadores y sus sindicatos no eso tiene que ver con el servicio a la comunidad el servicio al pueblo todos nos vamos a sentir muy orgullosos eso no tiene que ver con lo material esto tiene que ver con la bondad con la fraternidad con el amor al pr\u00f3jimo con lo que tenemos que hacer todos darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos juntos eso es lo que vamos a hacer y por eso cuando se hable de internet d\u00eda de ma\u00f1ana pues se le va a vincular a los trabajadores electricistas qui\u00e9n es pero en los que crearon la infraestructura de internet en el pa\u00eds los trabajadores electricistas es hacer historia como la est\u00e1n haciendo los trabajadores petroleros por qu\u00e9 yo me apoyo en ustedes en todos los que tienen que ver con la industria el\u00e9ctrica y me apoyo con los trabajadores petroleros lo que tiene que ver como la industria petrolera en el caso de ustedes como lo mencion\u00f3 el licenciado bartlett yo creo que est\u00e1n conscientes de que hab\u00eda la intenci\u00f3n perversa de destruir a la comisi\u00f3n federal de electricidad estaban cerrando plantas utilizando plantas no permitiendo a la comisi\u00f3n federal de electricidad subir energ\u00eda a las l\u00edneas no hab\u00eda despacho porque supuestamente la comisi\u00f3n federal de electricidad produc\u00eda energ\u00eda sucia y los particulares iberdrola de espa\u00f1a y otras empresas extranjeras a esas produc\u00edan energ\u00eda limpia y por eso hab\u00eda que darles trato preferencial a estas empresas saben que los mandamos al usaban lo de energ\u00eda limpia para hacer negocios sucios eso es la realidad y c\u00f3mo ni siquiera en igualdad de circunstancias se compet\u00eda con ellos porque estas empresas recib\u00edan subsidio much\u00edsimo dinero del presupuesto que es dinero del pueblo para apuntalar las desde que se creaban las empresas particulares financiamiento de la banca del desarrollo se les devolv\u00edan los impuestos todo a favor de las empresas particulares cada vez la comisi\u00f3n federal generando menos energ\u00eda y va la quiebra total y por eso estamos hablando de rescatar y se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica este prop\u00f3sito a la comisi\u00f3n federal de electricidad y es muy sencillo nada m\u00e1s que el que tiene una mentalidad conservadora y est\u00e1 acostumbrado a saquear est\u00e1 muy dif\u00edcil de que cambie de parecer pero como va a ser lo mismo una empresa privada que una empresa p\u00fablica nunca como va a tener la misma condici\u00f3n de igualdad iberdrola de espa\u00f1a' que la comisi\u00f3n federal de electricidad jam\u00e1s nosotros tenemos que cuidar la empresa p\u00fablica porque no tiene prop\u00f3sitos de lucro es una empresa de la naci\u00f3n para beneficio de nuestro pueblo por eso vamos ahora a cumplir con esta tarea de conectar al pa\u00eds con internet y les dec\u00eda yo que se recuerde eso fueron ustedes as\u00ed como electrificaron sus antepasados el pa\u00eds as\u00ed ustedes van a comunicar con internet al pa\u00eds y decirles que no van con nosotros a fallarles qu\u00e9 estamos muy y conscientes de que no se va a poder sacar adelante el pa\u00eds sin los trabajadores lo vemos cada vez que hay un desastre natural que hay un hurac\u00e1n ustedes lo que pas\u00f3 aqu\u00ed en veracruz como lo recordaba el gobernador cuitl\u00e1huac en una semana y restablecieron el servicio y as\u00ed en todo m\u00e9xico donde los mejores trabajadores electricistas del mundo c\u00f3mo decidimos los veracruzanos porque ya saben que yo tambi\u00e9n soy veracruzano soy yo cojer 8 porque mi padre naci\u00f3 en veracruz la cuenca del papaloapan y mi madre tabasque\u00f1o entonces somos paisanos adem\u00e1s de acuerdo a la constituci\u00f3n de veracruz en el art\u00edculo 11 los hijos de veracruzanos son veracruzanos por eso decirles que estamos muy muy agradecidos con ustedes y van a ser siempre correspondidos cuando llegue al gobierno aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho tiempo explicarles c\u00f3mo me fui formando desde que estaba yo en primero en primero de la facultad de ciencia pol\u00edtica 1973 saben que participaba dio en marchas con los trabajadores electricistas pero hab\u00eda una corriente democr\u00e1tica del shuttle este un gran dirigente rafael galv\u00e1n gran dirigente entonces yo estaba en primero d la carrera de ciencia pol\u00edtica y empec\u00e9 a ir a las marchas para democratizar el sindicato y en ese entonces dec\u00edamos suter apagar la luz ahora all\u00e1 tengo que decir shuttle enciendan la luz pero cuando llegue al gobierno les dec\u00eda tuve una reuni\u00f3n con compa\u00f1eros de ustedes y lo primero que me plantearon es nos mutilaron el contrato colectivo y nos aumentaron la edad de jubilaci\u00f3n hice el compromiso de que \u00edbamos a reparar ese da\u00f1o y lo cumplimos y as\u00ed vamos a seguir as\u00ed vamos a seguir trabajando juntos les dec\u00eda yo qu\u00e9 les dec\u00eda yo qu\u00e9 con los petroleros trabajadores petr\u00f3leo estamos sacando adelante esa industria que tambi\u00e9n la dejaron convertida casi en chatarra acabaron con las plantas petroqu\u00edmicas bueno aqu\u00ed en que sol\u00eda lo saben bien todo este corredor todo lo que era la petroqu\u00edmica las refiner\u00edas estuvieron a punto de acabar las no las dejaron seis refiner\u00edas incluida la de minatitl\u00e1n al 30% de su capacidad de producci\u00f3n que hemos hecho bueno hemos invertido en rehabilitar las seis refiner\u00edas y ahora ya est\u00e1n produciendo a m\u00e1s del 60 por ciento de su capacidad pero no s\u00f3lo eso ya terminamos si estamos solo integrando la nueva refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso tabasco compramos una refiner\u00eda en texas y porque todo esto porque ya no vamos a vender petr\u00f3leo crudo ya comprar gasolinas en el extranjero ahora vamos a procesar toda nuestra materia prima y aqu\u00ed vamos a producir los combustibles y con qu\u00e9 prop\u00f3sito que no aumente el precio de las gasolinas el di\u00e9sel como tambi\u00e9n y esa pol\u00edtica ustedes ya la est\u00e1n percibiendo lo saben sobre todos los que se encargan de hacer los cobros no ha habido aumento en el precio de la luz desde que llegu\u00e9 a la presidencia en t\u00e9rminos reales y por eso es con los electricistas es con los petroleros es con las maestras los maestros se acuerdan como hab\u00eda una campa\u00f1a en contra del magisterio nacional ech\u00e1ndole la culpa a las maestras los maestros se quedan unos flojos que por eso el atraso en lo educativo y quer\u00edan imponer la mal llamada reforma educativa hemos no no podemos nosotros ningunear ofender a nuestra maestra a nuestros maestros y lo que se tiene que hacer es darles el trato que merecen saben que no hemos tenido un solo problema nunca han dejado de ir a dar clases maestras maestros se suspendieron las clases por la pandemia pero si no estaban suspendidas o no est\u00e1n suspendidas las clases ahora que vamos a regresar a clases ya el lunes pr\u00f3ximo para educaci\u00f3n b\u00e1sica ah\u00ed est\u00e1n las maestras ah\u00ed est\u00e1n los maestros con ellos juntos los trabajadores de la educaci\u00f3n lo mismo estamos haciendo con los trabajadores de la salud porque tambi\u00e9n nos dejaron tirado el sistema de salud s\u00ed centros de salud sin hospitales sin equipos sin medicamentos sin m\u00e9dicos sin especialistas estamos levantando ya que pas\u00f3 la pandemia el prop\u00f3sito es tener el mejor sistema de salud p\u00fablica que se haya tenido en el pa\u00eds y uno de los mejores del mundo y eso con los trabajadores de la salud saben cu\u00e1ntos trabajadores de la salud estaban contratados de manera eventual 80 mil a todos se les va a basificar a todos los trabajadores de la salud juntos con los trabajadores es que estamos sacando adelante a m\u00e9xico y quiero damas terminar siendo les que me han ayudado mucho y no es para hacerlos ni sentimientos no es para herir susceptibilidades porque aqu\u00ed se dijo que los mejores ingenieros eran los de la comisi\u00f3n federal de electricidad son muy buenos tambi\u00e9n los ingenieros militares sabe que hicieron los ingenieros militar un aeropuerto que es el mejor de am\u00e9rica latina saben que ten\u00edan pensado porque era una gran tranza hacer un aeropuerto en el lago de texcoco con un costo estimado de 300 mil millones de pesos en un lago donde m\u00e1s se hunde del valle de mexico pero estaba de por medio de un negocio e inmobiliario porque iban a cerrar en el actual aeropuerto y se iban a quedar con todo ese terreno 600 hect\u00e1reas ayudan a fraccionar y van a cerrar ese aeropuerto y van a cerrar tambi\u00e9n el aeropuerto militar de santa lucia dos aeropuertos m\u00e1s 300 mil millones la peor zona del valle de mexico donde hay m\u00e1s hundimientos dijimos no no vamos a consultarle a la gente y el pueblo sabio y si hizo una consulta y dijeron no que se cancele esa obra y pagamos cien mil millones por contratos que se hab\u00edan hecho porque cuando gane se apresuraron hacer contratos y a dar anticipos pensando que ya de esa manera ya no iba a poder hacer nada sino seguirle hacia adelante cuando iban a terminar ese aeropuerto en el 2025 o sea me va a llevar todo el sexenio construyendo el aeropuerto pero no s\u00f3lo eso estimaban que iba a costar 300 mil millones pagamos 100 mil y los ingenieros militares hicieron el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles que ya dije es el mejor de am\u00e9rica latina' con 75 mil millones es decir nos ahorramos 125 mil millones de pesos y no quiero picarle la cresta pero ese aeropuerto lo hicieron en dos a\u00f1os y medio entonces poner las 2800 antenas [Aplausos] no es nada es como tamalitos de chipil\u00edn est\u00e1 malito del chico era mucho gusto de la verdad estar aqu\u00ed con ustedes paysanne aqu\u00ed en consola y vamos adelante y cuando tengamos la comunicaci\u00f3n por internet lo vamos a celebrar entre todos aqu\u00ed mismo o en el z\u00f3calo [Aplausos] aqu\u00ed pues regreso que me voy a regresar para que me digan misi\u00f3n cumplida tambi\u00e9n decirles que ya tenemos el presupuesto no hay ning\u00fan problema cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza y rinde entonces vamos hacia adelante y que vivan los trabajadores electricistas muchas gracias le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] digo con plazas [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera con este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos ustedes fama de asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-_kS4DIy1w-uBrlKAp18Hp",
    "playlist_title": "CFE e Internet para todos",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:06:08.342615"
}