{
    "video_id": "sbWXpEnZu-I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sbWXpEnZu-I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDFplhp0v9QRIftHcmNXXSnIKba9g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sbWXpEnZu-I",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Maxcan\u00fa, desde Yucat\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3747,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "walt directora del hospital rural de",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "mascar\u00f3",
            "start": 3.03,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todos se\u00f1or",
            "start": 11.61,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or gobernador distinguidos",
            "start": 14.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "miembros del pres\u00eddium y p\u00fablico en",
            "start": 18.509,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 20.669,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hoy es un d\u00eda",
            "start": 22.079,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy especial para el hospital rural de",
            "start": 25.05,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "maxcan\u00fa y los recibimos con un gran",
            "start": 27.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 30.029,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "soy erika m\u00e9dico cirujano de",
            "start": 31.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especialidad de gineco-obstetricia y me",
            "start": 34.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "enorgullece ser la directora de este",
            "start": 36.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospital desde hace tres a\u00f1os y como",
            "start": 39.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dice facundo cabral ya no soy de aqu\u00ed ni",
            "start": 42.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "soy de all\u00e1 pero si tengo edad y tengo",
            "start": 44.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porvenir porque soy originaria de puebla",
            "start": 48.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero me enamor\u00e9 del \u00e1rea rural",
            "start": 51.59,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "desde que fui pasante en la sierra de",
            "start": 54.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zacapoaxtla donde ten\u00eda que derivar a",
            "start": 57.239,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "mis pacientes a un hospital como \u00e9ste",
            "start": 60.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y puedo constatar la enorme confianza",
            "start": 63.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que los habitantes de la comunidad",
            "start": 66.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "brindaban a los m\u00e9dicos del programa y",
            "start": 69.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desde entonces me propuso elaborar una",
            "start": 72.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trayectoria aqu\u00ed en bienestar as\u00ed han",
            "start": 75.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pasado diez a\u00f1os y fui recorriendo mi",
            "start": 79.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "camino dentro del instituto hasta",
            "start": 82.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "culminar mi especialidad",
            "start": 86.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y como dicen por ac\u00e1 creo que me dieron",
            "start": 88.34,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a beber agua de cenote",
            "start": 91.67,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed me qued\u00e9",
            "start": 93.259,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mi formaci\u00f3n es cl\u00ednica pero estoy",
            "start": 104.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "maravillada de conocer y aplicar el",
            "start": 107.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aspecto social de la medicina lo que sin",
            "start": 110.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "duda ha sido un reto y ahora veo el",
            "start": 113.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "impacto que tiene la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 117.07,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "modelo de atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 119.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya que trasciende a la atenci\u00f3n",
            "start": 121.47,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "asistencial hacia el enfoque preventivo",
            "start": 124.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud de todos",
            "start": 126.49,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y sigo sorprendida de ver como la",
            "start": 129.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria con la que",
            "start": 132.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "contamos que son voluntarias parteras",
            "start": 135.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promotores y promotoras de acci\u00f3n",
            "start": 138.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunitaria son el punto clave y",
            "start": 141.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 143.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y desde lo m\u00e1s sencillo realizan c\u00f3mo",
            "start": 152.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "localizar a un paciente hasta la",
            "start": 155.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vigilancia de un embarazo para que",
            "start": 158.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llegue a un feliz t\u00e9rmino porque ya no",
            "start": 161.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "queremos hablar de muertes maternas ya",
            "start": 164.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no queremos hablar de enfermedades",
            "start": 167.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "queremos hablar de reci\u00e9n nacidos sanos",
            "start": 169.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de embarazos no complicados",
            "start": 174.64,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "queremos trabajar para que la pobreza",
            "start": 178.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "deje de ser un determinante para la",
            "start": 182.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "salud y esto no ser\u00eda posible sin el",
            "start": 184.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "apoyo comunitario y claro que por",
            "start": 188.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "supuesto que no se lograr\u00eda sin el",
            "start": 191.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromiso de los trabajadores que",
            "start": 193.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservan a toda costa la esencia y la",
            "start": 196.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de nuestro programa",
            "start": 198.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero expresar mi m\u00e1s profundo",
            "start": 202.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "respeto hacia la cultura maya por la",
            "start": 204.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gran dignidad y presencia que tiene la",
            "start": 207.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena a toda la que",
            "start": 209.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atendemos es una cultura madre de gran",
            "start": 212.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conocimiento con su poblaci\u00f3n noble y",
            "start": 215.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadora en maxcan\u00fa que m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 218.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "significa lugar de cuatro monos",
            "start": 221.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el hospital de marca no tiene 22 a\u00f1os",
            "start": 224.7,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y beneficia a m\u00e1s de 85 mil personas que",
            "start": 229.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "radican en los 23 municipios entre los",
            "start": 233.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que destacan halach\u00f3 hunucm\u00e1 kinchil",
            "start": 235.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "opich\u00e9n tetis tenemos 20 camas sensables",
            "start": 238.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y 170 trabajadores todos ellos se",
            "start": 242.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caracterizan por su compromiso con su",
            "start": 246.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gente siendo cooperadores incluso dando",
            "start": 248.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el extra para dar lo mejor de ellos al",
            "start": 252.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo siendo la mayor\u00eda de las veces",
            "start": 255.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su recompensa ve reflejada una mejor",
            "start": 257.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud y la satisfacci\u00f3n en la cara de",
            "start": 261.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los pacientes",
            "start": 263.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es un privilegio ser la portavoz de mis",
            "start": 265.74,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 268.68,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente desde que nos enteramos",
            "start": 270.729,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de las visitas presidenciales nos",
            "start": 273.699,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preguntamos cu\u00e1ndo llegar\u00eda cuando nos",
            "start": 276.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tocar\u00eda para que pudi\u00e9ramos expresarle",
            "start": 279.009,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades pero la respuesta",
            "start": 282.159,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya estaba en mi cabeza porque s\u00e9 que",
            "start": 284.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted es un presidente diferente y ya",
            "start": 287.469,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "saben nuestras carencias y solo nos est\u00e1",
            "start": 290.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dando la oportunidad de mostrarle",
            "start": 292.779,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestra realidad",
            "start": 295.18,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "porque no es lo mismo leerlo en la",
            "start": 297.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oficina que verlo en vivo caminando por",
            "start": 299.719,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds para verlos y",
            "start": 303.979,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "escucharlo por ello se\u00f1or presidente",
            "start": 305.81,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 308.15,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.35,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "el hospital de maxcan\u00fa es el que cuenta",
            "start": 320.02,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "con menos espacio de los cuatro",
            "start": 322.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitales aqu\u00ed en yucat\u00e1n por lo que",
            "start": 324.729,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requerimos respetuosamente de su apoyo",
            "start": 327.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 329.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "urgencia tococirug\u00eda unidad de cuidados",
            "start": 331.69,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "neonatales pediatr\u00eda y residencias",
            "start": 334.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas as\u00ed como completar nuestra",
            "start": 337.629,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "plantilla de especialistas para el turno",
            "start": 339.909,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nocturno reforzar el servicio del",
            "start": 341.83,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "laboratorio rayos x y poder cubrirlo las",
            "start": 343.69,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 346.419,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no obstante tambi\u00e9n voy a destacar lo",
            "start": 348.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno la enorme disposici\u00f3n del personal",
            "start": 350.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y de enfermer\u00eda para hacer las",
            "start": 353.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "labores hasta de especialidad personal",
            "start": 356.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de apoyo como trabajo social nutrici\u00f3n",
            "start": 359.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "psicolog\u00eda laboratorio y rayos o equis",
            "start": 361.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todo el trabajo de",
            "start": 364.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y servicios generales que",
            "start": 366.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1n dispuestos a darnos todo",
            "start": 369.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su apoyo cuando se necesita porque aqu\u00ed",
            "start": 372.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabemos que es tan importante la",
            "start": 374.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "limpieza y el mantenimiento de las",
            "start": 376.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "instalaciones como la misma atenci\u00f3n al",
            "start": 378.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "paciente para que este barco siga flote",
            "start": 381.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como resultado de este trabajo de este",
            "start": 384.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gran equipo podemos decirle que en lo",
            "start": 387.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o se han otorgado 24 mil",
            "start": 390.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "consultas m\u00e1s de seis mil urgencias",
            "start": 392.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atendidas 346 partos y m\u00e1s de 600",
            "start": 395.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas se\u00f1or",
            "start": 399.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed en marcano damos el",
            "start": 402.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sprint final cuando nos rebasa la",
            "start": 406.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n porque aqu\u00ed hemos",
            "start": 408.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aprendido que con poco hacemos mucho",
            "start": 410.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed somos en invierno estar todos",
            "start": 413.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "somos polivalentes",
            "start": 416.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos comprometidos a",
            "start": 419.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir y mantener la atenci\u00f3n que se",
            "start": 422.11,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "abre",
            "start": 423.91,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "brindado a la poblaci\u00f3n pero esta vez",
            "start": 424.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos entusiasma saber que contamos con",
            "start": 426.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo su apoyo y saber que a corto plazo",
            "start": 429.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "contaremos con mayores recursos",
            "start": 431.91,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que estoy orgullosa de",
            "start": 435.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "continuar en la administraci\u00f3n y",
            "start": 438.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de mujeres m\u00e9dicas en yucat\u00e1n",
            "start": 440.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se han caracterizado por el",
            "start": 442.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liderazgo y la presencia siempre al lado",
            "start": 444.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de sus cuerpos de gobierno y equipos de",
            "start": 447.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su de salud de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 450.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rurales no arriba no abajo todos",
            "start": 452.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajando en equipo licenciado andr\u00e9s",
            "start": 455.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador las nuevas",
            "start": 458.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generaciones tenemos el honor y la gran",
            "start": 461.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad de ser los herederos de",
            "start": 464.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este programa por lo que asumimos el",
            "start": 466.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reto",
            "start": 469.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su ejemplo que nos ha mostrado con",
            "start": 470.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo y fortaleza y con la plena",
            "start": 473.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de seguir trabajando para",
            "start": 475.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que el bienestar siga siendo el mejor",
            "start": 477.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programa de todo m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 480.689,
            "duration": 16.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 483.57,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "hacemos de este momento la ocasi\u00f3n",
            "start": 510.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "propicia para escuchar las palabras del",
            "start": 514.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 516.93,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del seguro social sobre romero",
            "start": 519.12,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 523.59,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 530.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "marcano un gusto saludarlos a todas ya",
            "start": 534.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 538.64,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quisiera iniciar saludando reconociendo",
            "start": 541.66,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y felicitando el trabajo arduo",
            "start": 547.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "comprometido que hacen todos los d\u00edas",
            "start": 551.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los residentes los pasantes",
            "start": 553.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los param\u00e9dicos nuestras meras meras",
            "start": 557.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "enfermeras que tantas las queremos",
            "start": 560.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "y respetamos no solamente los que",
            "start": 564.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajan ac\u00e1 en el hospital sino tambi\u00e9n",
            "start": 567.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quienes vienen de alguna unidad m\u00e9dica",
            "start": 569.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rural y que est\u00e1 en esta tarde aqu\u00ed con",
            "start": 572.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 574.41,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n desde luego",
            "start": 576.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud que bueno que",
            "start": 580.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n el",
            "start": 583.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personal administrativo servicios",
            "start": 586.55,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n",
            "start": 588.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a las trabajadoras sociales los qu\u00edmicos",
            "start": 591.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de rayos-x del laboratorio los j\u00f3venes",
            "start": 593.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del canad\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 597.0,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nos acaban de dar unas muy buenas bombas",
            "start": 599.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "all\u00e1 adentro los jubilados del seguro",
            "start": 601.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social y sobre todo a los que se",
            "start": 604.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atienden en este hospital as\u00ed como lo ha",
            "start": 606.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "dicho ya el gobernador vila con este",
            "start": 610.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hospital hemos terminado de recorrer los",
            "start": 613.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "4 hospitales rurales de bienestar que",
            "start": 616.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay ac\u00e1 en yucat\u00e1n y hoy adem\u00e1s de el",
            "start": 619.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobernador que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed",
            "start": 622.99,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos el presidente",
            "start": 626.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la concanaco y adem\u00e1s integrante del",
            "start": 629.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consejo t\u00e9cnico del seguro social es un",
            "start": 632.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con nosotros sobre",
            "start": 635.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todo viendo que las decisiones que se",
            "start": 637.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "toman en mexico impacten para un mejor",
            "start": 639.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "servicio gracias arquitecto",
            "start": 642.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en estas jornadas hemos estado",
            "start": 644.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cumpliendo un principio de la cuarta",
            "start": 648.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acudir a los lugares para",
            "start": 650.0,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "conocer la realidad poderla conocer para",
            "start": 653.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poder actuar y actuar con mucha",
            "start": 656.089,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n es la \u00fanica forma que podemos",
            "start": 658.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener para transformar las cosas que no",
            "start": 660.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos lo cuenten que no nos lo digan ir a",
            "start": 664.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los lugares escuchar a la gente de otra",
            "start": 666.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "forma ser\u00eda muy dif\u00edcil saber por",
            "start": 669.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejemplo un caso ac\u00e1 el de halach\u00f3 que no",
            "start": 672.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene que ver con qui\u00e9n estar nada m\u00e1s",
            "start": 676.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "sino con el r\u00e9gimen ordinario tenemos",
            "start": 677.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuatro consultorios pero dos doctores lo",
            "start": 680.089,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que me lo acaba de comentar aqu\u00ed gente",
            "start": 682.19,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 pues es dif\u00edcil saber eso si no",
            "start": 684.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se escucha de quienes lo viven todos los",
            "start": 686.899,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "d\u00edas de qui\u00e9nes son nuestra causa y",
            "start": 689.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser",
            "start": 691.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestros beneficiarios y nuestros",
            "start": 694.52,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechohabientes hoy estamos aqu\u00ed para",
            "start": 696.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo que se ha hecho en",
            "start": 698.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os en el bienestar para",
            "start": 701.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ver qu\u00e9 cosas hay que mejorar y",
            "start": 703.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "corregir qui\u00e9nes tenemos",
            "start": 706.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el gran honor de tener un encargo del",
            "start": 709.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente para en alguna materia de",
            "start": 712.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "salud sabemos que cuando \u00e9l nos dice y",
            "start": 716.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dice al pueblo de mexico me canso ganso",
            "start": 718.99,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y con eso firma a sus compromisos yo les",
            "start": 722.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que no vamos a hacer voy a decir",
            "start": 725.949,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como dicen algunos en yucat\u00e1n mat\u00f3 me",
            "start": 727.99,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 no yo me rindo yo no puedo hacer",
            "start": 729.819,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eso que me est\u00e1n pidiendo uno no podemos",
            "start": 732.699,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "fallar tenemos que dar buenos resultados",
            "start": 734.769,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y transformar las cosas en materia de",
            "start": 737.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud porque venimos de un momento muy",
            "start": 740.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "complicado muy dif\u00edcil en materia de",
            "start": 742.75,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salud una suerte de plaga le peg\u00f3 a",
            "start": 745.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el neoliberalismo sanitario",
            "start": 748.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una forma de entender la salud por parte",
            "start": 750.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los directivos de quienes estuvieron",
            "start": 754.089,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al frente de las instituciones muy fr\u00eda",
            "start": 756.55,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy deshumanizada muy fragmentadas y con",
            "start": 759.189,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "poca coordinaci\u00f3n y sobre todo con mucha",
            "start": 764.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la buena noticia es que",
            "start": 766.93,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ningu\u00e9n estar durante todos esos a\u00f1os se",
            "start": 769.629,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 una m\u00edstica",
            "start": 773.439,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una m\u00edstica de servicio que hace y que",
            "start": 775.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mantuvo a este programa de pie mientras",
            "start": 778.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 los directores se concentraban en",
            "start": 782.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica solamente viendo n\u00fameros",
            "start": 786.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "datos en pantallas de computadora e",
            "start": 789.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intentaban entender la realidad viendo",
            "start": 792.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cifras pues ustedes que hicieron la",
            "start": 795.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "realidad la fueron a enfrentar por dura",
            "start": 797.95,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que \u00e9sta fuera escuchando a la gente",
            "start": 800.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intentando prestar un servicio a veces",
            "start": 803.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "incluso con muchas limitaciones tambi\u00e9n",
            "start": 807.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y se dec\u00eda con",
            "start": 810.78,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "enorme de soberbia que la salud y los",
            "start": 813.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos de salud s\u00f3lo deben",
            "start": 816.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de atender la enfermedad de salud es",
            "start": 818.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "igual a ausencia de enfermedad y elin",
            "start": 821.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bienestar con este modelo que bien ha",
            "start": 824.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "explicado la directora del modelo de",
            "start": 826.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud ha",
            "start": 828.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "demostrado que la salud es mucho m\u00e1s es",
            "start": 830.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la salud individual s\u00ed pero tambi\u00e9n la",
            "start": 832.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud social la salud de los pueblos hoy",
            "start": 835.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que es el d\u00eda internacional de la paz",
            "start": 838.18,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "es muy similar pensar que la paz es s\u00f3lo",
            "start": 840.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ausencia de guerra es tan equivocado",
            "start": 843.369,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como pensar que salud es solamente",
            "start": 845.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad hay mucho m\u00e1s en",
            "start": 847.389,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar que tiene que ver",
            "start": 850.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "con la felicidad que tiene que ver con",
            "start": 852.819,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la confianza comunitaria y eso se ha",
            "start": 855.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hecho aqu\u00ed justamente con la acci\u00f3n",
            "start": 857.739,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunitaria y tambi\u00e9n con el trabajo de",
            "start": 859.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud yo quisiera que",
            "start": 862.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "voy reconoci\u00e9ramos a la ley de araceli",
            "start": 864.639,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "com\u00fan de san bernardo para m\u00e1s si est\u00e1",
            "start": 867.189,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 870.549,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lleva 25 a\u00f1os trabajando con nosotros",
            "start": 872.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n rosal\u00eda muy mal y ac\u00e1 de m\u00e1s ya",
            "start": 875.549,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n 19 a\u00f1os y",
            "start": 880.179,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las ven orgullosas de portar su",
            "start": 883.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ropa tradicionales sus hermos\u00edsimos",
            "start": 886.769,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "trajes as\u00ed atienden tambi\u00e9n a la gente y",
            "start": 890.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos ayudan de manera desinteresada y",
            "start": 893.439,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque hicieron esto ustedes en",
            "start": 896.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienestar es la gran pregunta porque",
            "start": 898.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mientras xavi a esas horas tan oscuras",
            "start": 901.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ustedes actuaron as\u00ed",
            "start": 903.939,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "no era porque fuera c\u00f3modo no era porque",
            "start": 905.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fuera f\u00e1cil era porque era lo correcto",
            "start": 907.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque era el llamado de su vocaci\u00f3n",
            "start": 909.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuando decidieron dedicar su vida a",
            "start": 912.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sanar a otras personas a servir a la",
            "start": 915.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gente por eso esta es una buena ocasi\u00f3n",
            "start": 918.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para reconoc\u00e9rselo",
            "start": 920.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para agradecer los hoy en",
            "start": 922.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estando en yucat\u00e1n dicen que lo \u00fanico",
            "start": 925.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "malo de venir a yucat\u00e1n es que cuando",
            "start": 929.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "uno se est\u00e1 por ir se pone medio",
            "start": 930.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nost\u00e1lgico porque es un gran estado y un",
            "start": 933.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblo extraordinario y aqu\u00ed estoy",
            "start": 935.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguro que muy pronto en este lugar en",
            "start": 938.95,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esta zona de yucat\u00e1n van a pasar grandes",
            "start": 942.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas yo tambi\u00e9n soy maya nada m\u00e1s que",
            "start": 946.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no soy maya quich\u00e9 de all\u00e1 de la sierra",
            "start": 948.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "madre de chiapas y estoy seguro que en",
            "start": 952.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el momento en que ese tren",
            "start": 954.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "surge los caminos de la pen\u00ednsula",
            "start": 957.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sabremos todos que a la al sur del pa\u00eds",
            "start": 960.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le lleg\u00f3 la hora esa hora tan esperada",
            "start": 963.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esa deuda tan hist\u00f3rica de tener desde",
            "start": 966.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 970.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 971.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del desarrollo por eso tambi\u00e9n se vale",
            "start": 973.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "so\u00f1ar que en salud estamos seguros que",
            "start": 976.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr y aqu\u00ed en m\u00e1s ac\u00e1 no",
            "start": 979.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiero recordar a un paisano de ustedes",
            "start": 982.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al profesor felipe con canul seguramente",
            "start": 986.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "algunos los conocen y \u00e9l dec\u00eda una frase",
            "start": 988.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy sencilla pero muy poderosa dec\u00eda \u00e9l",
            "start": 991.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es sabidur\u00eda hermano no es conformismo",
            "start": 994.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e1 satisfecho con lo que se",
            "start": 997.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene pues de la misma manera que",
            "start": 999.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nosotros decimos que sabidur\u00eda y no una",
            "start": 1001.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "necesidad cuando se est\u00e1 satisfecho por",
            "start": 1004.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener una causa y por ella luchar en",
            "start": 1006.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra causa es pensar que en alg\u00fan",
            "start": 1009.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento muy pronto por el hecho de ser",
            "start": 1011.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicano el derecho a la salud ser\u00e1 una",
            "start": 1014.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y nunca m\u00e1s un privilegio que",
            "start": 1017.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "viva mal ac\u00e1 no hay cabida a yucat\u00e1n",
            "start": 1019.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1021.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y seguro social",
            "start": 1027.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.349,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje",
            "start": 1033.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1037.939,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1040.339,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y",
            "start": 1043.339,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "amigos de marcano",
            "start": 1047.059,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pero abuso estar de nuevo m\u00e1s caro",
            "start": 1050.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1053.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 1055.35,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n celebr\u00f3 poderme reunir aqu\u00ed en",
            "start": 1057.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "marcano com",
            "start": 1061.669,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "habitantes de comunidades",
            "start": 1065.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ejidos de pueblos de municipios de",
            "start": 1068.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n",
            "start": 1071.299,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "como lo expres\u00f3",
            "start": 1074.01,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el gobernador mauricio vila",
            "start": 1077.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ya son tres d\u00edas de visita",
            "start": 1081.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n terminamos aqu\u00ed en maxcan\u00fa desde",
            "start": 1085.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "luego vamos a regresar nos vamos a",
            "start": 1090.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seguir encontrando",
            "start": 1092.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y visitamos",
            "start": 1101.21,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "los cuatro hospitales del idss bienestar",
            "start": 1104.11,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participamos en",
            "start": 1108.12,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con los premios nobel de la",
            "start": 1112.14,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 1117.39,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se congregaron",
            "start": 1120.02,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida fue muy importante tambi\u00e9n esa",
            "start": 1122.429,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n el compartir con ellos puntos de",
            "start": 1127.909,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 1131.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "extraordinarios personajes",
            "start": 1133.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1136.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el que era presidente",
            "start": 1138.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en sud\u00e1frica de creer",
            "start": 1141.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "representando a",
            "start": 1145.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los ingleses",
            "start": 1148.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1151.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica era una colonia",
            "start": 1153.5,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "el reino unido- de inglaterra",
            "start": 1158.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1164.999,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "un enclave colonial en sud\u00e1frica",
            "start": 1167.81,
            "duration": 9.489
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1173.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y africana",
            "start": 1177.299,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1179.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda establecido un sistema racista",
            "start": 1181.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "opresor",
            "start": 1187.86,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y esto llev\u00f3 a el pueblo",
            "start": 1190.41,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mayoritariamente africano dominado por",
            "start": 1195.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ingleses",
            "start": 1198.87,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "iniciar un movimiento de liberaci\u00f3n y",
            "start": 1201.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ese movimiento lo encabez\u00f3 gran",
            "start": 1205.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "dirigente un gigante de la lucha social",
            "start": 1208.32,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "nelson mandela que estuvo luchando por",
            "start": 1212.52,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "su pueblo",
            "start": 1217.5,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y en todo el tiempo",
            "start": 1219.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 1225.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3",
            "start": 1227.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os en la c\u00e1rcel",
            "start": 1229.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hasta que logr\u00f3",
            "start": 1232.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "liberar a su pueblo y le toc\u00f3",
            "start": 1237.26,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "negociar saliendo de la c\u00e1rcel",
            "start": 1241.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo con este se\u00f1or",
            "start": 1246.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el creer",
            "start": 1249.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que estuvo aqu\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 1251.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y a los dos tantas declare como a",
            "start": 1256.06,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mandela le dieron el premio nobel de la",
            "start": 1260.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "paz una cosa extraordinaria bueno",
            "start": 1263.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed empezamos nuestro recorrido por",
            "start": 1267.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1270.85,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y estamos terminando aqu\u00ed en m\u00e1scara no",
            "start": 1272.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto terminar mi vida por",
            "start": 1274.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1277.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como ustedes",
            "start": 1281.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1282.7,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es coment\u00f3 que est\u00e1 avanzando al nuevo",
            "start": 1286.71,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1291.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y ya no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1293.84,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo dijimos",
            "start": 1298.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 1303.19,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "se conoce como gatopardismo",
            "start": 1306.41,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en",
            "start": 1311.09,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "apariencia cambian para seguir igual no",
            "start": 1313.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es simulaci\u00f3n no es maquillaje",
            "start": 1320.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es cambio profundo",
            "start": 1326.02,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "radical porque vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 1328.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de injusticias y de",
            "start": 1331.669,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1335.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 1341.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como lo hicieron nuestros antepasados en",
            "start": 1344.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la independencia en la reforma en la",
            "start": 1347.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tom\u00e1s que ahora tenemos la",
            "start": 1349.61,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "dicha enorme de poder llevar a cabo este",
            "start": 1352.549,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cambio sin violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 1356.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero no por ser un movimiento pac\u00edfico",
            "start": 1359.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se va a quedar por encimita en la",
            "start": 1363.26,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "superficie no va a ser profundo",
            "start": 1366.32,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1371.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a",
            "start": 1375.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1379.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 1382.909,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n me canso ganso",
            "start": 1385.34,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y ya vamos avanzando y miren no es nada",
            "start": 1397.24,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un asunto moral",
            "start": 1403.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n por razones de",
            "start": 1406.09,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 1409.99,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenga una fama de ser un pa\u00eds",
            "start": 1412.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 1416.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1418.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1419.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gente honrar\u00e1 eso es muy bueno",
            "start": 1421.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy bueno",
            "start": 1427.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el mundo valera la fama que ya se ten\u00eda",
            "start": 1432.16,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds violento y corrupto pues ya",
            "start": 1436.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no vamos a pacificar a m\u00e9xico y se va a",
            "start": 1441.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n y va a cambiar esa",
            "start": 1445.0,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "imagen de m\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 1447.91,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ya se empez\u00f3 a notar",
            "start": 1452.45,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ahora y mejor trato para m\u00ed no respeta",
            "start": 1456.14,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es as\u00ed que no necesito ir a",
            "start": 1460.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "encuentros internacionales ahora no voy",
            "start": 1465.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a poder ir a la onu que representa el",
            "start": 1467.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores pero",
            "start": 1470.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aunque yo no vaya porque siempre me",
            "start": 1472.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "invitan aunque yo no vaya saben de que",
            "start": 1474.89,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya hay un nuevo gobierno un gobierno",
            "start": 1478.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "distinto un gobierno del pueblo para el",
            "start": 1481.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 1484.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1487.85,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1488.17,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s la fama lo moral es",
            "start": 1493.14,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n deja bastante combatir la",
            "start": 1498.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1503.79,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "porque es mucho lo que se robaban m\u00e1s de",
            "start": 1505.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "lo que imaginamos",
            "start": 1510.639,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos que limpiar de",
            "start": 1513.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1516.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque del presupuesto",
            "start": 1518.33,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense as\u00ed micalco conservadores",
            "start": 1521.48,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "y se robaban por lo bajo el 10% pero",
            "start": 1526.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un presupuesto de",
            "start": 1531.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "cerca de 6 billones",
            "start": 1534.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1538.419,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "es decir se robaban como seiscientos mil",
            "start": 1540.22,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1544.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de yucat\u00e1n",
            "start": 1547.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se robaban cada a\u00f1o",
            "start": 1550.33,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pues como dos sexenios que hago bien las",
            "start": 1552.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuentas tiene 40 millones del",
            "start": 1556.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presupuesto yucat\u00e1n y se robaban 600.000",
            "start": 1559.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "millones hagan la cuenta y se los dejo",
            "start": 1563.99,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de tarea pues",
            "start": 1566.81,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "doce a\u00f1os do sexenio",
            "start": 1568.519,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entonces si cerramos la llave si se",
            "start": 1572.179,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "acaba la corrupci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 1576.799,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "ya no hay bandidaje oficial entonces nos",
            "start": 1581.26,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ahorramos esos seiscientos mil millones",
            "start": 1585.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no hace falta aumentar impuestos ni",
            "start": 1589.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos ni endeudar al",
            "start": 1592.47,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1594.929,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decretar gasolinazos solo acabando con",
            "start": 1596.539,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n el a\u00f1adido el",
            "start": 1601.379,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "complemento es que no haya lujos en el",
            "start": 1605.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno lo que dec\u00eda ju\u00e1rez que el",
            "start": 1608.339,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funcionario aprenda a vivir en la justa",
            "start": 1611.279,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "median\u00eda",
            "start": 1614.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que entienda que el poder es humildad no",
            "start": 1616.3,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "es prepotencia facto ser\u00eda la vez como",
            "start": 1622.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "era antes los pol\u00edticos apenas ganaban",
            "start": 1627.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un cargo se sub\u00edan un ladrillo se",
            "start": 1630.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mareaban cambiaban ya hasta de manera de",
            "start": 1632.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hablar y se pavoneaban ya caminaban",
            "start": 1637.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "distinta al con eso",
            "start": 1640.23,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1643.96,
            "duration": 15.23
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1655.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1659.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s la parafernalia",
            "start": 1661.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del poder eso no sirve para nada",
            "start": 1664.98,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "como vengo m\u00e1s yo no como he venido",
            "start": 1668.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n",
            "start": 1670.149,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1674.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no hay helic\u00f3ptero ya eso se acab\u00f3 bien",
            "start": 1677.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en cuanto se gastaba nada m\u00e1s en el",
            "start": 1682.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mantenimiento de 75 aviones y",
            "start": 1684.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros destinados a transportar a",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos ya no",
            "start": 1690.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay tampoco los sueldos de 700 mil pesos",
            "start": 1693.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1697.43,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llegaban a cobrar eso algunos",
            "start": 1700.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionarios se rayaba",
            "start": 1702.229,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "abusivos",
            "start": 1705.559,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "corruptas",
            "start": 1707.74,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1709.26,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "vamos bajando los sueldos arriba porque",
            "start": 1714.759,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar los sueldos de los de",
            "start": 1718.959,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "abajo justicia laboral",
            "start": 1722.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1724.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1725.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bien si no me da",
            "start": 1728.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1729.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir que en 36 a\u00f1os que",
            "start": 1732.69,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "llevaban nunca hab\u00eda aumentado el",
            "start": 1736.389,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo como este a\u00f1o",
            "start": 1739.029,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "16 por ciento de aumento del salario",
            "start": 1742.34,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo por primera vez en 36 a\u00f1os ya",
            "start": 1745.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos de los inscritos en el",
            "start": 1749.25,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "seguro social este a\u00f1o es cuando",
            "start": 1751.47,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "han mejorado m\u00e1s los salarios en toda la",
            "start": 1755.539,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "historia desde que se lleve el registro",
            "start": 1759.259,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en el seguro social por eso vamos a",
            "start": 1762.649,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "seguir con la pol\u00edtica de austeridad no",
            "start": 1767.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 1772.669,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1774.679,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1776.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para poder tener autoridad pol\u00edtica se",
            "start": 1778.029,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "necesita tener autoridad moral por eso",
            "start": 1783.34,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "yo estoy tanto el ejemplo ya no",
            "start": 1786.759,
            "duration": 12.071
        },
        {
            "text": "estoy custodiado como era antes por el",
            "start": 1794.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial ya no existe",
            "start": 1798.83,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1801.23,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 el estado mayor",
            "start": 1802.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidencial saben cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 1804.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 1806.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de ese cuerpo de \u00e9lite llamado estado",
            "start": 1810.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayor presidencial",
            "start": 1815.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados de los",
            "start": 1817.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "marinos que los polic\u00edas",
            "start": 1821.69,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "ahora se fueron se les comisi\u00f3n o mejor",
            "start": 1825.35,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "dicho se decidi\u00f3 que regresaran a la",
            "start": 1833.299,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 1837.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pueblo para trabajar en la guardia",
            "start": 1842.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacional cuidar a la gente el presidente",
            "start": 1845.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo cuida todo el pueblo",
            "start": 1849.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1852.72,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 1855.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 1860.269,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 1862.849,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque vamos a andar rodeados de",
            "start": 1865.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "guardaespaldas tambi\u00e9n eso era una",
            "start": 1868.769,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda",
            "start": 1871.289,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "estaban como acomplejados",
            "start": 1873.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque no era asunto de seguridad es",
            "start": 1877.779,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "andar rodeado de alcahuetes y de",
            "start": 1880.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lambiscones",
            "start": 1885.309,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1886.78,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se ahorra mucho ya no hay",
            "start": 1895.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 1898.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos se gastaban 6 mil",
            "start": 1902.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "millones de pesos 6 mil millones el 2015",
            "start": 1905.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por ciento del presupuesto de yucat\u00e1n",
            "start": 1910.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o",
            "start": 1913.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "6000 millones para atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1916.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "privada a los altos funcionarios",
            "start": 1919.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos el presidente los secretarios",
            "start": 1921.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todos directores generales todos pod\u00edan",
            "start": 1924.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ir a m\u00e9dicos privados desde luego a",
            "start": 1929.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas privadas se pod\u00edan hacer hasta",
            "start": 1931.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica se pod\u00edan estirar a",
            "start": 1934.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "costillas del erario y eso se acab\u00f3",
            "start": 1938.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cajas de ahorros especial para",
            "start": 1942.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos y un gran",
            "start": 1944.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "derroche de recursos por eso estoy",
            "start": 1948.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tranquilo en los cerca de diez meses que",
            "start": 1951.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "llevamos gobernando no hemos tenido",
            "start": 1956.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problema en la recaudaci\u00f3n de los",
            "start": 1959.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "impuestos es decir tenemos una hacienda",
            "start": 1962.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablica fuerte consolidada y estamos",
            "start": 1966.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cumpliendo con los compromisos ya",
            "start": 1971.04,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "por ejemplo todos los adultos mayores",
            "start": 1974.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo sus apoyos faltan muy",
            "start": 1976.419,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "poquitos pero ya no son mil 160 pesos",
            "start": 1980.049,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con lo que dijimos",
            "start": 1984.269,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ahora son 2 mil 550 pesos",
            "start": 1986.649,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "para todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1990.54,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto significa ese programa",
            "start": 1996.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es para 8 millones de ancianos",
            "start": 2001.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "respetables de adultos mayores y son",
            "start": 2004.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "110.000 millones de pesos",
            "start": 2008.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde sale de los ahorros",
            "start": 2011.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando",
            "start": 2014.62,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "por no permitir el guachi col",
            "start": 2017.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto 50 mil millones este a\u00f1o",
            "start": 2022.269,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "porque se robaban 800 pipas diarias",
            "start": 2026.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estaba tolerado desde arriba",
            "start": 2032.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en la torre de pemex la ciudad de mexico",
            "start": 2036.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el tercer piso hab\u00edan equipos de",
            "start": 2039.72,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "monitoreo modernos donde se sab\u00eda cuando",
            "start": 2043.17,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "bajaba la presi\u00f3n de los ductos",
            "start": 2048.21,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de los tubos donde se transportan las",
            "start": 2052.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2056.8,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda que hab\u00eda una toma clandestina",
            "start": 2058.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estaban orde\u00f1ando el ducto sonaba la",
            "start": 2061.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "alarma pero podr\u00eda ser sonando todo el",
            "start": 2064.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2068.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si sonaba",
            "start": 2070.599,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "por el norte y van a buscar al sur",
            "start": 2072.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y eso se tom\u00f3",
            "start": 2078.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el tercer piso de la torre de pemex se",
            "start": 2081.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "puso orden en las instalaciones y ahora",
            "start": 2084.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ya nos est\u00e1n robando esas 800 pipas",
            "start": 2087.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diarias todav\u00eda estamos luchando le",
            "start": 2091.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "roban alrededor de 40 pero ya no",
            "start": 2094.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ochocientas se robaron el a\u00f1o pasado 65",
            "start": 2098.18,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos ahora",
            "start": 2102.23,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2104.49,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar repito 50 mil millones",
            "start": 2106.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces si no se est\u00e1 alcanzando el",
            "start": 2108.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "presupuesto por eso tambi\u00e9n hay la",
            "start": 2112.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2115.63,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2118.33,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2120.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "discapacidad suspensi\u00f3n lo mismo que",
            "start": 2122.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adulto mayor dos mil 550 pesos aqu\u00ed",
            "start": 2125.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ac\u00e1 no para que yo no tard\u00e9 mucho",
            "start": 2130.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque yo no hablo de corrido y tard\u00f3",
            "start": 2134.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "demasiado y todav\u00eda voy a ser chaka khan",
            "start": 2137.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a aqu\u00ed al estado vecino de ustedes",
            "start": 2140.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de campeche quiero hacerlo lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2144.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 2148.34,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mezcla no vi de adulto mayor",
            "start": 2149.819,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2155.53,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n 1899 96% que ya est\u00e1n",
            "start": 2157.25,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo",
            "start": 2164.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 2168.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "discapacidad 216",
            "start": 2171.619,
            "duration": 10.251
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llevamos todav\u00eda el 64% porque se",
            "start": 2176.29,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "calcula que son 339 que tienen necesidad",
            "start": 2181.87,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de una pensi\u00f3n por discapacidad en el",
            "start": 2187.12,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "caso de las becas para primaria mil 691",
            "start": 2191.02,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2196.21,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro que ya est\u00e1n recibiendo sus",
            "start": 2198.299,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "becas el caso de la prepa ah\u00ed todos",
            "start": 2201.479,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "la prepa p\u00fablica",
            "start": 2207.25,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "son 779 que est\u00e1n recibiendo ya su apoyo",
            "start": 2209.69,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 2216.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que resolver porque hay",
            "start": 2219.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pruebas de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2222.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n recibiendo este apoyo vamos",
            "start": 2224.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo se va atendiendo porque no es",
            "start": 2229.93,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "culpa de los padres la verdad es que se",
            "start": 2232.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de atender la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2235.869,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "se tuvo que",
            "start": 2239.38,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "puedes pagar colegiatura aunque fuese",
            "start": 2242.609,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "poco pero no son escuelas privadas son",
            "start": 2247.589,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n donde la gente",
            "start": 2251.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "o estudiantes de familias humildes vamos",
            "start": 2254.369,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a resolver esto a quien m\u00e1s gan\u00f3 ya 103",
            "start": 2258.059,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres que est\u00e1n",
            "start": 2262.769,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en la universidad ya tienen beca 2400",
            "start": 2266.309,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pesos mensuales cada estudiante y aqu\u00ed",
            "start": 2271.559,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s caro hay 256 j\u00f3venes que no est\u00e1n",
            "start": 2276.059,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "estudiando y que no ten\u00edan empleo y que",
            "start": 2281.069,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ya han sido contratados para que",
            "start": 2284.7,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "trabajen como aprendices en talleres en",
            "start": 2287.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "empresas que queremos",
            "start": 2291.989,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes tengan garantizado el",
            "start": 2295.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 2297.34,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "trabajo qu\u00e9",
            "start": 2300.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "no haya joven sin estudio sin ocupaci\u00f3n",
            "start": 2302.789,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "porque no queremos que los j\u00f3venes sean",
            "start": 2308.059,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "tentados y sean enganchados por las",
            "start": 2313.89,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "bandas queremos abrazar jalar nosotros a",
            "start": 2318.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes nunca m\u00e1s abandonar a los",
            "start": 2323.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es mil veces mejor tener a los",
            "start": 2326.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando o trabajando que",
            "start": 2329.099,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle por eso todos los",
            "start": 2331.859,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes van a tener garantizado su",
            "start": 2334.949,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabajo hasta ahora en el pa\u00eds y me da",
            "start": 2338.849,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "mucho orgullo son 900.000 j\u00f3venes ya que",
            "start": 2342.209,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "tienen trabajo 3600 es poco pero",
            "start": 2347.4,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "los vigilantes del hospital y eso es una",
            "start": 2354.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cosa que ya le estoy pidiendo al psoe",
            "start": 2357.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que revise porque est\u00e1n ah\u00ed por contrato",
            "start": 2360.7,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no trabajan directamente en el seguro si",
            "start": 2366.119,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no se contrata a una empresa les pagan",
            "start": 2369.539,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cuatro mil pesos no puede ser que tengan",
            "start": 2372.809,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ando cuatro mil pesos los vigilantes del",
            "start": 2377.519,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "hospital y nosotros estemos dando este",
            "start": 2380.069,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apoyo de tres mil seiscientos a los",
            "start": 2383.91,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que se capaciten entonces",
            "start": 2386.009,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar los sueldos en",
            "start": 2389.45,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "general y ya que se acabe lo de la",
            "start": 2393.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n nada de estar privatizando",
            "start": 2395.819,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "servicios ya se acab\u00f3 con esa pol\u00edtica",
            "start": 2399.539,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2404.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entonces creen que cobran cuatro mil",
            "start": 2409.42,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pesos los que tienen ese contrato no",
            "start": 2412.54,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se quedan con una ganancia y porque",
            "start": 2417.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nosotros no somos explotadores",
            "start": 2421.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no debemos permitir esas cosas",
            "start": 2424.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed en mezcla no tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2428.02,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "apoyar a productores lo que era",
            "start": 2431.859,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "procampo ahora es producci\u00f3n por el",
            "start": 2438.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2441.38,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya han recibido este apoyo 400 399",
            "start": 2443.3,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "productores se les entrega su apoyo",
            "start": 2450.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ejidatario porque hay un propietario les",
            "start": 2454.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a seguir all\u00ed llegando todo de manera",
            "start": 2456.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "directa sin intermediarios nada de que",
            "start": 2459.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "yo soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 2464.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero y",
            "start": 2465.94,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "yo lo voy a entregar a la gente no primo",
            "start": 2471.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hermano as\u00ed no eso ya se acab\u00f3 porque",
            "start": 2475.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed no llega o llega con moche con",
            "start": 2478.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 2481.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "queremos que le llegue completo el apoyo",
            "start": 2482.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la gente al adulto mayor al becario a",
            "start": 2484.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la persona con discapacidad al campesino",
            "start": 2488.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2491.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o quieren ustedes que sigan lo mismo",
            "start": 2493.73,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo le hac\u00edan las organizaciones",
            "start": 2497.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lo digo con todo respeto y no quiero",
            "start": 2500.109,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "generalizar porque no todas",
            "start": 2502.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eran iguales pero que hac\u00edan se les daba",
            "start": 2505.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el dinero del gobierno federal",
            "start": 2509.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la llamada sedesol en la secretar\u00eda de",
            "start": 2512.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "agricultura les daba el presupuesto las",
            "start": 2515.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2518.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "compraban si bien le iba a la gente",
            "start": 2519.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "despensas y eso era lo que repart\u00edan y",
            "start": 2524.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se quedaban con la mayor parte del",
            "start": 2528.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presupuesto repart\u00edan nada m\u00e1s trigo con",
            "start": 2531.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gorgojo y eso se acab\u00f3 nada de eso",
            "start": 2534.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "directo el apoyo para la gente aqu\u00ed en",
            "start": 2538.76,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n les digo que se est\u00e1n",
            "start": 2543.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entregando cr\u00e9ditos peque\u00f1os se llama",
            "start": 2548.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tanda para el bienestar entonces y mil",
            "start": 2551.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos para que tiene un peque\u00f1o negocio",
            "start": 2554.12,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "un taller para los que se dedican a",
            "start": 2556.94,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "tener la j\u00edcama los que se dedican a",
            "start": 2563.05,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "buscarse la vida como pueden tienen esa",
            "start": 2566.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posibilidad un cr\u00e9dito seis mil pesos",
            "start": 2569.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sin intereses sin papeleo sin dejar",
            "start": 2572.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ninguna garant\u00eda a la palabra porque lo",
            "start": 2575.81,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s valioso que tienen los mexicanos y",
            "start": 2579.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que se tiene en yucat\u00e1n es la honestidad",
            "start": 2583.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de el pueblo no hace falta firmar nada",
            "start": 2586.24,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "es darle el apoyo a la gente seis mil",
            "start": 2590.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pesos se les entrega y van abonando a",
            "start": 2593.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los tres meses 500 pesos mensuales pieza",
            "start": 2597.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en abonar terminan de pagar los seis mil",
            "start": 2601.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y 10.000 terminan de pagar los 10.000",
            "start": 2604.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "15.000 terminan de pagar 15.000 20.000",
            "start": 2606.77,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para apoyar la econom\u00eda ya aqu\u00ed en",
            "start": 2610.03,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "mezcla no han recibido este apoyo 59",
            "start": 2613.369,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "personas pero se va a seguir entregando",
            "start": 2617.359,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "esta tanda para el bienestar poquito",
            "start": 2620.95,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque es bendito pero va a llegar a",
            "start": 2624.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todos ahora lo importante es que no se",
            "start": 2628.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "concentra el ingreso tengo unas cuantas",
            "start": 2632.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "manos siempre nos critican que no hay",
            "start": 2635.63,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "crecimiento y qu\u00e9 cosa es el crecimiento",
            "start": 2639.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es que haya dinero pero en manos de",
            "start": 2641.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quien de unos cuantos",
            "start": 2644.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora hay crecimiento aunque sea poco",
            "start": 2646.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero sobre todo hay bienestar hay",
            "start": 2650.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo porque el ingreso se est\u00e1",
            "start": 2653.99,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "distribuyendo y le llega a todos los",
            "start": 2656.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mexicanos vamos tambi\u00e9n a quien mezcla",
            "start": 2660.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "no aplicar un programa que se llama",
            "start": 2662.599,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2665.18,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para que ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 2667.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "propietarios tengan apoyos cultive en la",
            "start": 2668.779,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tierra y mejoren la situaci\u00f3n en la",
            "start": 2672.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "familia de la gente humilde de la gente",
            "start": 2677.449,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "pobre de la gente que se dedica al campo",
            "start": 2681.079,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les digo a los maestros tambi\u00e9n de m\u00e1s",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 no",
            "start": 2687.259,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de todo yucat\u00e1n de que ya estamos",
            "start": 2688.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cumpliendo hay algunos que est\u00e1n muy",
            "start": 2692.259,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enojados no lo muestro tengo los que se",
            "start": 2694.269,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cre\u00edan los due\u00f1os de mexico impusieron",
            "start": 2697.599,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa y",
            "start": 2700.269,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "pensaron que iban a someter a los",
            "start": 2702.069,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "maestros ya se gan\u00f3 en el movimiento iba",
            "start": 2704.38,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "para atr\u00e1s para atr\u00e1s lo field eres como",
            "start": 2709.299,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se dice en el b\u00e9isbol ya esa reforma",
            "start": 2712.329,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "educativa se cancel\u00f3 porque no vamos a",
            "start": 2716.529,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "seguir ofendiendo humillando a nuestras",
            "start": 2719.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maestras y a nuestros maestros",
            "start": 2722.71,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 2724.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de maestros y de",
            "start": 2729.999,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "padres de familia y tambi\u00e9n para",
            "start": 2733.479,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terminar les comento que contin\u00faa el",
            "start": 2737.079,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "programa y bienestar lo conozco muy bien",
            "start": 2739.959,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 este programa",
            "start": 2743.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 2748.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "9999 si tiene 40 a\u00f1os yo era director",
            "start": 2754.069,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 2758.059,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "tabasco aqu\u00ed fue despu\u00e9s de marcano pero",
            "start": 2762.63,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tiene 40 a\u00f1os que comenz\u00f3 pero yo",
            "start": 2767.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "director del ine",
            "start": 2771.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en tabasco mi tierra natal y conoc\u00ed a",
            "start": 2773.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or maestro que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l era",
            "start": 2776.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "delegado de educaci\u00f3n all\u00e1 en mi estado",
            "start": 2779.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y conoc\u00ed muchos bueno ejes somos como",
            "start": 2784.57,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hermanos primos hermanos as\u00ed es",
            "start": 2789.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o con los yucatecos de aqu\u00ed",
            "start": 2793.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "marca nuevas secuencias que ya estoy",
            "start": 2795.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en palenque porque ahora es",
            "start": 2798.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "distinto pero cuando yo estaba joven",
            "start": 2802.9,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2805.69,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hace muy poco estudiando saben c\u00f3mo me",
            "start": 2807.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ven\u00eda yo a palenque ya no est\u00e1bamos en",
            "start": 2811.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "macuspana en tepetit\u00e1n y tabasco de mi",
            "start": 2815.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "familia estaba en palenque estaba yo",
            "start": 2818.33,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estudiando en la facultad de ciencias",
            "start": 2820.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y tomaba el tren la ciudad de",
            "start": 2821.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a las 8 de la noche y a las 8 de",
            "start": 2825.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la noche del d\u00eda siguiente estaba yo en",
            "start": 2828.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "palenque y ese tren segu\u00eda para que hay",
            "start": 2830.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasado aqu\u00ed por m\u00e1s que no se acuerdan",
            "start": 2833.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2835.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "bueno bueno este vamos a apoyar siempre",
            "start": 2836.9,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar el programa de bienestar",
            "start": 2842.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces yo era delegado",
            "start": 2846.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del ini y delegado de copla mar",
            "start": 2850.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n de las",
            "start": 2853.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2856.339,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "conozco bien eso y luego los hospitales",
            "start": 2858.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "temas nuevos pero se crearon desde hace",
            "start": 2860.75,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os los hospitales entonces vamos a",
            "start": 2864.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "mejorar todo este sistema de bienestar",
            "start": 2867.079,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2870.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el imms solo atend\u00eda a derechohabientes",
            "start": 2873.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a los que estaban asegurados los que",
            "start": 2876.69,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ten\u00edan seguridad social y a partir de el",
            "start": 2879.73,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inss coplamar hace 40 a\u00f1os ya se empez\u00f3",
            "start": 2883.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a atender a poblaci\u00f3n abierta a la gente",
            "start": 2886.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s pobre por",
            "start": 2889.03,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "eso vamos a fortalecer este programa con",
            "start": 2892.089,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuatro acciones primero no van a faltar",
            "start": 2895.089,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las medicinas es mi palabra no va haber",
            "start": 2897.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desabasto de medicamentos en unidades",
            "start": 2903.329,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y en hospitales",
            "start": 2905.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora estamos enfrentando el problema",
            "start": 2908.8,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan acaparada a la venta de la",
            "start": 2911.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "medicina saben cuantos",
            "start": 2915.069,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "compro de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil",
            "start": 2918.7,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2923.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo tres empresas acaparan todas esas",
            "start": 2925.8,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "compras el 70% tres empresas",
            "start": 2929.82,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "por eso seguramente ustedes escuchan o",
            "start": 2935.559,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ven en la televisi\u00f3n de que hay",
            "start": 2938.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desabasto de que los ni\u00f1os de c\u00e1ncer no",
            "start": 2940.449,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tienen el medicamento se quisieron poner",
            "start": 2944.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "igual que los wich\u00ed coleros",
            "start": 2947.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "este jugar a las vencidas hoy en la",
            "start": 2950.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya lleg\u00f3 el primer cargamento de",
            "start": 2953.4,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "medicinas de francia",
            "start": 2957.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer y vamos a",
            "start": 2960.069,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comprar los medicamentos",
            "start": 2964.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2965.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en cualquier parte del mundo nada de",
            "start": 2968.14,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sabotaje",
            "start": 2971.56,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n no vamos a dar",
            "start": 2973.509,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni un paso atr\u00e1s desde luego que el que",
            "start": 2976.809,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quiera hacer negocio est\u00e1 permitido pero",
            "start": 2979.659,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "con utilidades razonables es que estos",
            "start": 2984.609,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "eran unos voraces y la \u00fanica",
            "start": 2991.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n que dan es que entregaban",
            "start": 2994.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 2998.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para tener esos contratos es decir",
            "start": 2999.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que sobornar a las autoridades",
            "start": 3002.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nosotros ya no permitimos los sobornos y",
            "start": 3005.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por eso queremos vamos a seguir tratando",
            "start": 3009.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se van a seguir comprando los",
            "start": 3012.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "medicamentos en m\u00e9xico si dan precios",
            "start": 3015.16,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "justos y hay utilidades razonables nada",
            "start": 3019.59,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "de que van a comprar que vamos a",
            "start": 3025.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comprarle los medicamentos 200 300 por",
            "start": 3028.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s de lo que realmente valen en",
            "start": 3031.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los laboratorios eso se acab\u00f3 y no",
            "start": 3034.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "quieren as\u00ed y van a querer sabotear para",
            "start": 3038.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no tengamos los medicamentos",
            "start": 3042.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compramos los medicamentos en el",
            "start": 3044.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extranjero la salud es primero la salud",
            "start": 3046.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 3049.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no van a faltar los medicamentos n\u00famero",
            "start": 3055.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "uno n\u00famero dos no van a faltar m\u00e9dicos",
            "start": 3058.95,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "ni enfermeras especialistas aqu\u00ed m\u00e1s ac\u00e1",
            "start": 3062.85,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "no yo lo celebro porque aqu\u00ed de los",
            "start": 3067.44,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales aqu\u00ed si hay aunque sea",
            "start": 3073.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un tour no hay pediatra tuve en los",
            "start": 3075.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales y en tres no hay",
            "start": 3079.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pediatras ni siquiera un turno eso lo",
            "start": 3082.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver estoy hablando con",
            "start": 3086.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la doctora y ser la que la encargada de",
            "start": 3087.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este programa y que lo ha hecho muy bien",
            "start": 3091.02,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo y resulta que hay",
            "start": 3092.88,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 3098.51,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vacantes de especialistas",
            "start": 3100.849,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que no hay no quieren",
            "start": 3105.21,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y trabajar",
            "start": 3108.61,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3111.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos los especialistas que se",
            "start": 3114.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "requieren en el pa\u00eds porque hacemos lo",
            "start": 3117.289,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "otro que pasa",
            "start": 3119.419,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica privatizadora los ex\u00e1menes",
            "start": 3122.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n rechazaban y rechazaban a",
            "start": 3124.95,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 3127.44,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "las universidades en las escuelas en las",
            "start": 3130.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "facultades de medicina y ahora resulta",
            "start": 3132.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos",
            "start": 3134.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 3136.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se fue un grave da\u00f1o tambi\u00e9n que",
            "start": 3138.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "causaron bueno pues vamos a resolver eso",
            "start": 3140.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vamos a convocar a todos los m\u00e9dicos",
            "start": 3143.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para que trabajen",
            "start": 3147.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en este programa en todas las",
            "start": 3151.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituciones de salud p\u00fablica y se les",
            "start": 3153.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "va a pagar mejor",
            "start": 3156.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el que trabaje en este programa porque",
            "start": 3159.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucede todos quieren",
            "start": 3162.92,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario todos",
            "start": 3166.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "quieren estar en m\u00e9rida",
            "start": 3169.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de p\u00e9rdida en la ciudad de mexico",
            "start": 3174.4,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en canc\u00fan",
            "start": 3179.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues all\u00e1 pueden estar en la ciudad de",
            "start": 3182.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en medio de en canc\u00fan pueden",
            "start": 3184.82,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "estar los pediatras",
            "start": 3186.92,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el que est\u00e9 m\u00e1s que no va a",
            "start": 3189.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en la ciudad",
            "start": 3190.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico el que est\u00e9 en canc\u00fan",
            "start": 3193.44,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "cualquier medida",
            "start": 3195.24,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo lo tercero",
            "start": 3200.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infraestructura mejorar las",
            "start": 3202.779,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "instalaciones este que se tenga en todos",
            "start": 3205.13,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "los hospitales albergues que",
            "start": 3210.559,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "se ampl\u00eden las \u00e1reas de atenci\u00f3n que",
            "start": 3214.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haya renovaci\u00f3n del equipo m\u00e9dico porque",
            "start": 3218.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya hay unos que est\u00e1n obsoletos para el",
            "start": 3220.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "museo hace falta esa renovaci\u00f3n y el",
            "start": 3223.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "punto 4 me estoy comprometiendo con",
            "start": 3228.279,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ustedes y lo voy a cumplir vamos a",
            "start": 3231.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pacificar a todos los trabajadores del",
            "start": 3235.289,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "sector salud ya no van a haber",
            "start": 3238.99,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "trabajadores por contrato eventuales",
            "start": 3242.14,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a ser un proceso vamos a empezar",
            "start": 3251.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 3255.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 3259.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 3262.85,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "vamos a empezar por ellos nada de que el",
            "start": 3265.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 3268.359,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o est\u00e1 llegando pero capablanca",
            "start": 3269.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este tiene",
            "start": 3272.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un buen padrino est\u00e1 recomendado al",
            "start": 3276.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con eso",
            "start": 3278.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "justicia los que tienen m\u00e1s tiempo por",
            "start": 3289.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a empezar les quiero presentar",
            "start": 3293.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los cuatro responsables de estas",
            "start": 3295.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cuatro acciones medicina m\u00e9dico mejorar",
            "start": 3298.21,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud y la",
            "start": 3304.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n o basificaci\u00f3n de los",
            "start": 3307.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajadores aqu\u00ed est\u00e1n los cuatro que",
            "start": 3310.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "son los que van a responder aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3313.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi para que no",
            "start": 3316.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "falten las medicinas",
            "start": 3320.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "alejandro el doctor alejandro schwartz",
            "start": 3326.789,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para que no falten enfermeras m\u00e9dicos y",
            "start": 3329.269,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3333.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 3338.609,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9n bien los hospitales las",
            "start": 3341.239,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas la infraestructura",
            "start": 3345.869,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y el doctor v\u00edctor manuel la moglie",
            "start": 3349.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bocanegra para que se regularice al",
            "start": 3351.82,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "personal de salud",
            "start": 3355.6,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "aparece en los 4 que les vean bien",
            "start": 3358.349,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que se pare el doctor novel\u00f3",
            "start": 3368.339,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "es el encargado de la cofepris",
            "start": 3371.099,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque tambi\u00e9n ped\u00ed que se",
            "start": 3377.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parara porque adem\u00e1s es que es un cargo",
            "start": 3379.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el que tiene que ver con",
            "start": 3382.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n",
            "start": 3383.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para las famosas claves",
            "start": 3386.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bueno para autorizar las nuevas",
            "start": 3389.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medicinas y el doctor nobel o spice sano",
            "start": 3392.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ustedes es de yucat\u00e1n haber pruebas",
            "start": 3395.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "separadas",
            "start": 3398.13,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3399.8,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero les voy",
            "start": 3405.829,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a presumir el secretario de salud del",
            "start": 3407.55,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "gobierno tambi\u00e9n es de yucat\u00e1n",
            "start": 3411.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretario de salud de el gobierno",
            "start": 3419.22,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3425.91,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "con nosotros en este yucat\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 3431.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 del r\u00edo lagarto",
            "start": 3435.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero este se\u00f1or adem\u00e1s por eso les digo",
            "start": 3440.59,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que estoy presumiendo",
            "start": 3444.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "es investigador del instituto de",
            "start": 3446.42,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n",
            "start": 3448.97,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y premio nacional de ciencias este se\u00f1or",
            "start": 3451.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un tiempo",
            "start": 3461.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pues tan decadente lo que pasaba en",
            "start": 3463.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que la secretaria de salud",
            "start": 3465.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "estaba un abogado imagines",
            "start": 3468.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del secretario de salud",
            "start": 3472.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "muy mal todo eso ahora es completamente",
            "start": 3475.54,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "distinto en el caso de la secretar\u00eda de",
            "start": 3481.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes lo mismo no",
            "start": 3484.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ingenieros ahora son ingenieros",
            "start": 3486.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en la secretar\u00eda de",
            "start": 3489.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes y termin\u00f3",
            "start": 3493.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que estoy terminando",
            "start": 3496.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 esta gira aqu\u00ed en marcano por",
            "start": 3500.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y que cada vez hay m\u00e1s trabajo",
            "start": 3504.1,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "coordinado con el gobierno de yucat\u00e1n",
            "start": 3508.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mauricio vila es un extraordinario",
            "start": 3513.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gobernador de este estado de yucat\u00e1n",
            "start": 3516.36,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3519.91,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda yo ahora porque mi pecho no es",
            "start": 3527.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bodega y siempre digo lo que pienso le",
            "start": 3529.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mira te tengo confianza y si s\u00e9",
            "start": 3533.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que si te transferimos recursos lo vas a",
            "start": 3536.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aplicar bien porque hay otros casos en",
            "start": 3539.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde si tengo que actuar de manera",
            "start": 3542.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "precavida",
            "start": 3544.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque puedo mandar los recursos y se",
            "start": 3548.369,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "nos clavan",
            "start": 3551.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el problema entonces aqu\u00ed en",
            "start": 3555.579,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n gobernador es una gente honesta",
            "start": 3558.039,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "como lo es el pueblo de yucat\u00e1n que",
            "start": 3561.599,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tiene todo mi respeto",
            "start": 3566.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "toda mi admiraci\u00f3n",
            "start": 3569.809,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "que cuando \u00e9l grit\u00f3 pens\u00e9 en un viva",
            "start": 3575.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo extern\u00e9 en la arenga dije viva la",
            "start": 3582.13,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "grandeza cultural de m\u00e9xico y puedo",
            "start": 3586.45,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "repetirlo aqu\u00ed viva la grandeza cultural",
            "start": 3590.019,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n que vive a yucat\u00e1n",
            "start": 3593.529,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 3598.9,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3600.55,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 3601.809,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3604.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3606.39,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3608.97,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3621.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3623.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3627.07,
            "duration": 47.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3685.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3691.079,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3698.11,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3708.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3715.59,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3718.85,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico licenciado",
            "start": 3725.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hasta pronto",
            "start": 3727.9,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3731.109,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3733.07,
            "duration": 13.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3740.87,
            "duration": 5.829
        }
    ],
    "transcription_text": "walt directora del hospital rural de mascar\u00f3 muy buenas tardes tengan todos se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador distinguidos miembros del pres\u00eddium y p\u00fablico en general compa\u00f1eras y compa\u00f1eros hoy es un d\u00eda muy especial para el hospital rural de maxcan\u00fa y los recibimos con un gran honor soy erika m\u00e9dico cirujano de especialidad de gineco-obstetricia y me enorgullece ser la directora de este hospital desde hace tres a\u00f1os y como dice facundo cabral ya no soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1 pero si tengo edad y tengo porvenir porque soy originaria de puebla pero me enamor\u00e9 del \u00e1rea rural desde que fui pasante en la sierra de zacapoaxtla donde ten\u00eda que derivar a mis pacientes a un hospital como \u00e9ste y puedo constatar la enorme confianza que los habitantes de la comunidad brindaban a los m\u00e9dicos del programa y desde entonces me propuso elaborar una trayectoria aqu\u00ed en bienestar as\u00ed han pasado diez a\u00f1os y fui recorriendo mi camino dentro del instituto hasta culminar mi especialidad y como dicen por ac\u00e1 creo que me dieron a beber agua de cenote porque aqu\u00ed me qued\u00e9 mi formaci\u00f3n es cl\u00ednica pero estoy maravillada de conocer y aplicar el aspecto social de la medicina lo que sin duda ha sido un reto y ahora veo el impacto que tiene la aplicaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ya que trasciende a la atenci\u00f3n asistencial hacia el enfoque preventivo para mejorar la salud de todos y sigo sorprendida de ver como la organizaci\u00f3n comunitaria con la que contamos que son voluntarias parteras promotores y promotoras de acci\u00f3n comunitaria son el punto clave y diferente y desde lo m\u00e1s sencillo realizan c\u00f3mo localizar a un paciente hasta la vigilancia de un embarazo para que llegue a un feliz t\u00e9rmino porque ya no queremos hablar de muertes maternas ya no queremos hablar de enfermedades queremos hablar de reci\u00e9n nacidos sanos de embarazos no complicados queremos trabajar para que la pobreza deje de ser un determinante para la salud y esto no ser\u00eda posible sin el apoyo comunitario y claro que por supuesto que no se lograr\u00eda sin el compromiso de los trabajadores que conservan a toda costa la esencia y la m\u00edstica de nuestro programa aqu\u00ed quiero expresar mi m\u00e1s profundo respeto hacia la cultura maya por la gran dignidad y presencia que tiene la poblaci\u00f3n ind\u00edgena a toda la que atendemos es una cultura madre de gran conocimiento con su poblaci\u00f3n noble y trabajadora en maxcan\u00fa que m\u00e1s ac\u00e1 no significa lugar de cuatro monos el hospital de marca no tiene 22 a\u00f1os y beneficia a m\u00e1s de 85 mil personas que radican en los 23 municipios entre los que destacan halach\u00f3 hunucm\u00e1 kinchil opich\u00e9n tetis tenemos 20 camas sensables y 170 trabajadores todos ellos se caracterizan por su compromiso con su gente siendo cooperadores incluso dando el extra para dar lo mejor de ellos al pr\u00f3ximo siendo la mayor\u00eda de las veces su recompensa ve reflejada una mejor salud y la satisfacci\u00f3n en la cara de los pacientes es un privilegio ser la portavoz de mis compa\u00f1eros se\u00f1or presidente desde que nos enteramos de las visitas presidenciales nos preguntamos cu\u00e1ndo llegar\u00eda cuando nos tocar\u00eda para que pudi\u00e9ramos expresarle nuestras necesidades pero la respuesta ya estaba en mi cabeza porque s\u00e9 que usted es un presidente diferente y ya saben nuestras carencias y solo nos est\u00e1 dando la oportunidad de mostrarle nuestra realidad porque no es lo mismo leerlo en la oficina que verlo en vivo caminando por todo nuestro pa\u00eds para verlos y escucharlo por ello se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] el hospital de maxcan\u00fa es el que cuenta con menos espacio de los cuatro hospitales aqu\u00ed en yucat\u00e1n por lo que requerimos respetuosamente de su apoyo para la ampliaci\u00f3n de los servicios de urgencia tococirug\u00eda unidad de cuidados neonatales pediatr\u00eda y residencias m\u00e9dicas as\u00ed como completar nuestra plantilla de especialistas para el turno nocturno reforzar el servicio del laboratorio rayos x y poder cubrirlo las 24 horas no obstante tambi\u00e9n voy a destacar lo bueno la enorme disposici\u00f3n del personal m\u00e9dico y de enfermer\u00eda para hacer las labores hasta de especialidad personal de apoyo como trabajo social nutrici\u00f3n psicolog\u00eda laboratorio y rayos o equis adem\u00e1s de todo el trabajo de conservaci\u00f3n y servicios generales que siempre est\u00e1n dispuestos a darnos todo su apoyo cuando se necesita porque aqu\u00ed sabemos que es tan importante la limpieza y el mantenimiento de las instalaciones como la misma atenci\u00f3n al paciente para que este barco siga flote como resultado de este trabajo de este gran equipo podemos decirle que en lo que va del a\u00f1o se han otorgado 24 mil consultas m\u00e1s de seis mil urgencias atendidas 346 partos y m\u00e1s de 600 intervenciones quir\u00fargicas se\u00f1or presidente aqu\u00ed en marcano damos el sprint final cuando nos rebasa la capacidad de atenci\u00f3n porque aqu\u00ed hemos aprendido que con poco hacemos mucho porque as\u00ed somos en invierno estar todos somos polivalentes se\u00f1or presidente estamos comprometidos a seguir y mantener la atenci\u00f3n que se abre brindado a la poblaci\u00f3n pero esta vez nos entusiasma saber que contamos con todo su apoyo y saber que a corto plazo contaremos con mayores recursos termin\u00f3 diciendo que estoy orgullosa de continuar en la administraci\u00f3n y direcci\u00f3n de mujeres m\u00e9dicas en yucat\u00e1n que se han caracterizado por el liderazgo y la presencia siempre al lado de sus cuerpos de gobierno y equipos de su de salud de las unidades m\u00e9dicas rurales no arriba no abajo todos trabajando en equipo licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las nuevas generaciones tenemos el honor y la gran responsabilidad de ser los herederos de este programa por lo que asumimos el reto con su ejemplo que nos ha mostrado con \u00e1nimo y fortaleza y con la plena disposici\u00f3n de seguir trabajando para que el bienestar siga siendo el mejor programa de todo m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] hacemos de este momento la ocasi\u00f3n propicia para escuchar las palabras del director general del instituto mexicano del seguro social sobre romero [Aplausos] muy buenas tardes amigas y amigos de marcano un gusto saludarlos a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente quisiera iniciar saludando reconociendo y felicitando el trabajo arduo comprometido que hacen todos los d\u00edas los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos nuestras meras meras enfermeras que tantas las queremos y respetamos no solamente los que trabajan ac\u00e1 en el hospital sino tambi\u00e9n quienes vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural y que est\u00e1 en esta tarde aqu\u00ed con nosotros a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n desde luego los voluntarios de salud que bueno que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n el personal administrativo servicios generales de conservaci\u00f3n a las trabajadoras sociales los qu\u00edmicos de rayos-x del laboratorio los j\u00f3venes del canad\u00e1 tambi\u00e9n nos acaban de dar unas muy buenas bombas all\u00e1 adentro los jubilados del seguro social y sobre todo a los que se atienden en este hospital as\u00ed como lo ha dicho ya el gobernador vila con este hospital hemos terminado de recorrer los 4 hospitales rurales de bienestar que hay ac\u00e1 en yucat\u00e1n y hoy adem\u00e1s de el gobernador que est\u00e1 con nosotros aqu\u00ed jos\u00e9 manuel l\u00f3pez campos el presidente de la concanaco y adem\u00e1s integrante del consejo t\u00e9cnico del seguro social es un gusto que est\u00e9s aqu\u00ed con nosotros sobre todo viendo que las decisiones que se toman en mexico impacten para un mejor servicio gracias arquitecto en estas jornadas hemos estado cumpliendo un principio de la cuarta transformaci\u00f3n acudir a los lugares para conocer la realidad poderla conocer para poder actuar y actuar con mucha precisi\u00f3n es la \u00fanica forma que podemos tener para transformar las cosas que no nos lo cuenten que no nos lo digan ir a los lugares escuchar a la gente de otra forma ser\u00eda muy dif\u00edcil saber por ejemplo un caso ac\u00e1 el de halach\u00f3 que no tiene que ver con qui\u00e9n estar nada m\u00e1s sino con el r\u00e9gimen ordinario tenemos cuatro consultorios pero dos doctores lo que me lo acaba de comentar aqu\u00ed gente de ac\u00e1 pues es dif\u00edcil saber eso si no se escucha de quienes lo viven todos los d\u00edas de qui\u00e9nes son nuestra causa y raz\u00f3n de ser nuestros beneficiarios y nuestros derechohabientes hoy estamos aqu\u00ed para reconocer el trabajo que se ha hecho en los \u00faltimos a\u00f1os en el bienestar para tambi\u00e9n ver qu\u00e9 cosas hay que mejorar y corregir qui\u00e9nes tenemos el gran honor de tener un encargo del presidente para en alguna materia de salud sabemos que cuando \u00e9l nos dice y dice al pueblo de mexico me canso ganso y con eso firma a sus compromisos yo les dec\u00eda que no vamos a hacer voy a decir como dicen algunos en yucat\u00e1n mat\u00f3 me pag\u00f3 no yo me rindo yo no puedo hacer eso que me est\u00e1n pidiendo uno no podemos fallar tenemos que dar buenos resultados y transformar las cosas en materia de salud porque venimos de un momento muy complicado muy dif\u00edcil en materia de salud una suerte de plaga le peg\u00f3 a nuestro pa\u00eds el neoliberalismo sanitario una forma de entender la salud por parte de los directivos de quienes estuvieron al frente de las instituciones muy fr\u00eda muy deshumanizada muy fragmentadas y con poca coordinaci\u00f3n y sobre todo con mucha corrupci\u00f3n la buena noticia es que ningu\u00e9n estar durante todos esos a\u00f1os se sigui\u00f3 una m\u00edstica una m\u00edstica de servicio que hace y que mantuvo a este programa de pie mientras all\u00e1 los directores se concentraban en la t\u00e9cnica solamente viendo n\u00fameros datos en pantallas de computadora e intentaban entender la realidad viendo cifras pues ustedes que hicieron la realidad la fueron a enfrentar por dura que \u00e9sta fuera escuchando a la gente intentando prestar un servicio a veces incluso con muchas limitaciones tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os y se dec\u00eda con enorme de soberbia que la salud y los servicios p\u00fablicos de salud s\u00f3lo deben de atender la enfermedad de salud es igual a ausencia de enfermedad y elin bienestar con este modelo que bien ha explicado la directora del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que la salud es mucho m\u00e1s es la salud individual s\u00ed pero tambi\u00e9n la salud social la salud de los pueblos hoy que es el d\u00eda internacional de la paz es muy similar pensar que la paz es s\u00f3lo ausencia de guerra es tan equivocado como pensar que salud es solamente ausencia de enfermedad hay mucho m\u00e1s en el estado de bienestar que tiene que ver con la felicidad que tiene que ver con la confianza comunitaria y eso se ha hecho aqu\u00ed justamente con la acci\u00f3n comunitaria y tambi\u00e9n con el trabajo de los voluntarios de salud yo quisiera que voy reconoci\u00e9ramos a la ley de araceli com\u00fan de san bernardo para m\u00e1s si est\u00e1 por ac\u00e1 lleva 25 a\u00f1os trabajando con nosotros tambi\u00e9n rosal\u00eda muy mal y ac\u00e1 de m\u00e1s ya no est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n 19 a\u00f1os y as\u00ed como las ven orgullosas de portar su ropa tradicionales sus hermos\u00edsimos trajes as\u00ed atienden tambi\u00e9n a la gente y as\u00ed nos ayudan de manera desinteresada y porque hicieron esto ustedes en bienestar es la gran pregunta porque mientras xavi a esas horas tan oscuras ustedes actuaron as\u00ed no era porque fuera c\u00f3modo no era porque fuera f\u00e1cil era porque era lo correcto porque era el llamado de su vocaci\u00f3n cuando decidieron dedicar su vida a sanar a otras personas a servir a la gente por eso esta es una buena ocasi\u00f3n para reconoc\u00e9rselo y tambi\u00e9n para agradecer los hoy en estando en yucat\u00e1n dicen que lo \u00fanico malo de venir a yucat\u00e1n es que cuando uno se est\u00e1 por ir se pone medio nost\u00e1lgico porque es un gran estado y un pueblo extraordinario y aqu\u00ed estoy seguro que muy pronto en este lugar en esta zona de yucat\u00e1n van a pasar grandes cosas yo tambi\u00e9n soy maya nada m\u00e1s que no soy maya quich\u00e9 de all\u00e1 de la sierra madre de chiapas y estoy seguro que en el momento en que ese tren surge los caminos de la pen\u00ednsula sabremos todos que a la al sur del pa\u00eds le lleg\u00f3 la hora esa hora tan esperada esa deuda tan hist\u00f3rica de tener desde \u00e9l el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n y del desarrollo por eso tambi\u00e9n se vale so\u00f1ar que en salud estamos seguros que lo vamos a lograr y aqu\u00ed en m\u00e1s ac\u00e1 no quiero recordar a un paisano de ustedes al profesor felipe con canul seguramente algunos los conocen y \u00e9l dec\u00eda una frase muy sencilla pero muy poderosa dec\u00eda \u00e9l es sabidur\u00eda hermano no es conformismo cuando se est\u00e1 satisfecho con lo que se tiene pues de la misma manera que nosotros decimos que sabidur\u00eda y no una necesidad cuando se est\u00e1 satisfecho por tener una causa y por ella luchar en nuestra causa es pensar que en alg\u00fan momento muy pronto por el hecho de ser mexicano el derecho a la salud ser\u00e1 una garant\u00eda y nunca m\u00e1s un privilegio que viva mal ac\u00e1 no hay cabida a yucat\u00e1n muchas gracias y seguro social [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de marcano pero abuso estar de nuevo m\u00e1s caro [M\u00fasica] como ustedes y tambi\u00e9n celebr\u00f3 poderme reunir aqu\u00ed en marcano com habitantes de comunidades de ejidos de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de yucat\u00e1n como lo expres\u00f3 el gobernador mauricio vila ya son tres d\u00edas de visita yucat\u00e1n terminamos aqu\u00ed en maxcan\u00fa desde luego vamos a regresar nos vamos a seguir encontrando y visitamos los cuatro hospitales del idss bienestar tambi\u00e9n participamos en una reuni\u00f3n con los premios nobel de la paz se congregaron m\u00e9rida fue muy importante tambi\u00e9n esa reuni\u00f3n el compartir con ellos puntos de vista extraordinarios personajes por ejemplo el que era presidente en sud\u00e1frica de creer representando a los ingleses por qu\u00e9 sud\u00e1frica era una colonia el reino unido- de inglaterra ten\u00edan un enclave colonial en sud\u00e1frica la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n y africana y se hab\u00eda establecido un sistema racista opresor y esto llev\u00f3 a el pueblo mayoritariamente africano dominado por ingleses iniciar un movimiento de liberaci\u00f3n y ese movimiento lo encabez\u00f3 gran dirigente un gigante de la lucha social nelson mandela que estuvo luchando por su pueblo y en todo el tiempo lucha se pas\u00f3 27 a\u00f1os en la c\u00e1rcel hasta que logr\u00f3 liberar a su pueblo y le toc\u00f3 negociar saliendo de la c\u00e1rcel y llegar a un acuerdo con este se\u00f1or el creer que estuvo aqu\u00ed en yucat\u00e1n y a los dos tantas declare como a mandela le dieron el premio nobel de la paz una cosa extraordinaria bueno y as\u00ed empezamos nuestro recorrido por yucat\u00e1n y estamos terminando aqu\u00ed en m\u00e1scara no me da mucho gusto terminar mi vida por yucat\u00e1n aqu\u00ed como ustedes [Aplausos] es coment\u00f3 que est\u00e1 avanzando al nuevo gobierno y ya no es m\u00e1s de lo mismo lo dijimos es lo que se conoce como gatopardismo eso qu\u00e9 consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no es simulaci\u00f3n no es maquillaje es cambio profundo radical porque vamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de injusticias y de privilegios una transformaci\u00f3n como lo hicieron nuestros antepasados en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n tom\u00e1s que ahora tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo este cambio sin violencia de manera pac\u00edfica pero no por ser un movimiento pac\u00edfico se va a quedar por encimita en la superficie no va a ser profundo acabar con la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es el c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a desterrar la corrupci\u00f3n me canso ganso y ya vamos avanzando y miren no es nada m\u00e1s un asunto moral es importante tambi\u00e9n por razones de \u00edndole moral m\u00e9xico tenga una fama de ser un pa\u00eds pac\u00edfico y d gente honrar\u00e1 eso es muy bueno muy bueno el mundo valera la fama que ya se ten\u00eda de un pa\u00eds violento y corrupto pues ya no vamos a pacificar a m\u00e9xico y se va a acabar la corrupci\u00f3n y va a cambiar esa imagen de m\u00e9xico en el extranjero ya se empez\u00f3 a notar ahora y mejor trato para m\u00ed no respeta tambi\u00e9n es as\u00ed que no necesito ir a encuentros internacionales ahora no voy a poder ir a la onu que representa el secretario de relaciones exteriores pero aunque yo no vaya porque siempre me invitan aunque yo no vaya saben de que ya hay un nuevo gobierno un gobierno distinto un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] pero no es nada m\u00e1s la fama lo moral es que tambi\u00e9n deja bastante combatir la corrupci\u00f3n porque es mucho lo que se robaban m\u00e1s de lo que imaginamos y por eso tenemos que limpiar de corrupci\u00f3n porque del presupuesto imag\u00ednense as\u00ed micalco conservadores y se robaban por lo bajo el 10% pero estamos hablando de un presupuesto de cerca de 6 billones pesos es decir se robaban como seiscientos mil millones de pesos cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de yucat\u00e1n se robaban cada a\u00f1o pues como dos sexenios que hago bien las cuentas tiene 40 millones del presupuesto yucat\u00e1n y se robaban 600.000 millones hagan la cuenta y se los dejo de tarea pues doce a\u00f1os do sexenio entonces si cerramos la llave si se acaba la corrupci\u00f3n s\u00ed ya no hay bandidaje oficial entonces nos ahorramos esos seiscientos mil millones no hace falta aumentar impuestos ni crear impuestos nuevos ni endeudar al pa\u00eds decretar gasolinazos solo acabando con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n el a\u00f1adido el complemento es que no haya lujos en el gobierno lo que dec\u00eda ju\u00e1rez que el funcionario aprenda a vivir en la justa median\u00eda que entienda que el poder es humildad no es prepotencia facto ser\u00eda la vez como era antes los pol\u00edticos apenas ganaban un cargo se sub\u00edan un ladrillo se mareaban cambiaban ya hasta de manera de hablar y se pavoneaban ya caminaban distinta al con eso [Aplausos] el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s la parafernalia del poder eso no sirve para nada como vengo m\u00e1s yo no como he venido siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n presidencial no hay helic\u00f3ptero ya eso se acab\u00f3 bien en cuanto se gastaba nada m\u00e1s en el mantenimiento de 75 aviones y helic\u00f3pteros destinados a transportar a los altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay tampoco los sueldos de 700 mil pesos mensuales llegaban a cobrar eso algunos funcionarios se rayaba abusivos corruptas [Aplausos] vamos bajando los sueldos arriba porque vamos a aumentar los sueldos de los de abajo justicia laboral [M\u00fasica] [Aplausos] bien si no me da [Aplausos] orgullo poder decir que en 36 a\u00f1os que llevaban nunca hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como este a\u00f1o 16 por ciento de aumento del salario m\u00ednimo por primera vez en 36 a\u00f1os ya est\u00e1n los datos de los inscritos en el seguro social este a\u00f1o es cuando han mejorado m\u00e1s los salarios en toda la historia desde que se lleve el registro en el seguro social por eso vamos a seguir con la pol\u00edtica de austeridad no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y para poder tener autoridad pol\u00edtica se necesita tener autoridad moral por eso yo estoy tanto el ejemplo ya no estoy custodiado como era antes por el estado mayor presidencial ya no existe eso ya se cancel\u00f3 el estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil elementos de ese cuerpo de \u00e9lite llamado estado mayor presidencial ganaban m\u00e1s que los soldados de los marinos que los polic\u00edas ahora se fueron se les comisi\u00f3n o mejor dicho se decidi\u00f3 que regresaran a la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo para trabajar en la guardia nacional cuidar a la gente el presidente lo cuida todo el pueblo [Aplausos] pero adem\u00e1s el que lucha por la justicia no tiene nada que temer porque vamos a andar rodeados de guardaespaldas tambi\u00e9n eso era una fantocher\u00eda estaban como acomplejados porque no era asunto de seguridad es andar rodeado de alcahuetes y de lambiscones [Aplausos] adem\u00e1s se ahorra mucho ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos se gastaban 6 mil millones de pesos 6 mil millones el 2015 por ciento del presupuesto de yucat\u00e1n cada a\u00f1o 6000 millones para atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos el presidente los secretarios todos directores generales todos pod\u00edan ir a m\u00e9dicos privados desde luego a cl\u00ednicas privadas se pod\u00edan hacer hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se pod\u00edan estirar a costillas del erario y eso se acab\u00f3 hab\u00eda cajas de ahorros especial para altos funcionarios p\u00fablicos y un gran derroche de recursos por eso estoy tranquilo en los cerca de diez meses que llevamos gobernando no hemos tenido problema en la recaudaci\u00f3n de los impuestos es decir tenemos una hacienda p\u00fablica fuerte consolidada y estamos cumpliendo con los compromisos ya por ejemplo todos los adultos mayores est\u00e1n recibiendo sus apoyos faltan muy poquitos pero ya no son mil 160 pesos estamos cumpliendo con lo que dijimos ahora son 2 mil 550 pesos para todos los adultos mayores del pa\u00eds saben cu\u00e1nto significa ese programa es para 8 millones de ancianos respetables de adultos mayores y son 110.000 millones de pesos de d\u00f3nde sale de los ahorros imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando por no permitir el guachi col saben cu\u00e1nto 50 mil millones este a\u00f1o porque se robaban 800 pipas diarias estaba tolerado desde arriba en la torre de pemex la ciudad de mexico en el tercer piso hab\u00edan equipos de monitoreo modernos donde se sab\u00eda cuando bajaba la presi\u00f3n de los ductos de los tubos donde se transportan las gasolinas se sab\u00eda que hab\u00eda una toma clandestina que estaban orde\u00f1ando el ducto sonaba la alarma pero podr\u00eda ser sonando todo el d\u00eda si sonaba por el norte y van a buscar al sur y eso se tom\u00f3 el tercer piso de la torre de pemex se puso orden en las instalaciones y ahora ya nos est\u00e1n robando esas 800 pipas diarias todav\u00eda estamos luchando le roban alrededor de 40 pero ya no ochocientas se robaron el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos ahora [M\u00fasica] vamos a ahorrar repito 50 mil millones entonces si no se est\u00e1 alcanzando el presupuesto por eso tambi\u00e9n hay la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad suspensi\u00f3n lo mismo que adulto mayor dos mil 550 pesos aqu\u00ed m\u00e1s ac\u00e1 no para que yo no tard\u00e9 mucho porque yo no hablo de corrido y tard\u00f3 demasiado y todav\u00eda voy a ser chaka khan vamos a aqu\u00ed al estado vecino de ustedes de campeche quiero hacerlo lo m\u00e1s pronto posible aqu\u00ed en mezcla no vi de adulto mayor son la pensi\u00f3n 1899 96% que ya est\u00e1n recibiendo su apoyo pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad 216 aqu\u00ed llevamos todav\u00eda el 64% porque se calcula que son 339 que tienen necesidad de una pensi\u00f3n por discapacidad en el caso de las becas para primaria mil 691 estudiantes m\u00e1s caro que ya est\u00e1n recibiendo sus becas el caso de la prepa ah\u00ed todos la prepa p\u00fablica son 779 que est\u00e1n recibiendo ya su apoyo 1600 pesos bimestrales ahora tenemos que resolver porque hay pruebas de cooperaci\u00f3n que no est\u00e1n recibiendo este apoyo vamos a ver c\u00f3mo se va atendiendo porque no es culpa de los padres la verdad es que se dej\u00f3 de atender la educaci\u00f3n p\u00fablica y se tuvo que puedes pagar colegiatura aunque fuese poco pero no son escuelas privadas son de cooperaci\u00f3n donde la gente o estudiantes de familias humildes vamos a resolver esto a quien m\u00e1s gan\u00f3 ya 103 estudiantes de familias pobres que est\u00e1n en la universidad ya tienen beca 2400 pesos mensuales cada estudiante y aqu\u00ed en m\u00e1s caro hay 256 j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando y que no ten\u00edan empleo y que ya han sido contratados para que trabajen como aprendices en talleres en empresas que queremos todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo qu\u00e9 no haya joven sin estudio sin ocupaci\u00f3n porque no queremos que los j\u00f3venes sean tentados y sean enganchados por las bandas queremos abrazar jalar nosotros a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s abandonar a los j\u00f3venes es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle por eso todos los j\u00f3venes van a tener garantizado su trabajo hasta ahora en el pa\u00eds y me da mucho orgullo son 900.000 j\u00f3venes ya que tienen trabajo 3600 es poco pero los vigilantes del hospital y eso es una cosa que ya le estoy pidiendo al psoe que revise porque est\u00e1n ah\u00ed por contrato no trabajan directamente en el seguro si no se contrata a una empresa les pagan cuatro mil pesos no puede ser que tengan ando cuatro mil pesos los vigilantes del hospital y nosotros estemos dando este apoyo de tres mil seiscientos a los j\u00f3venes para que se capaciten entonces tenemos que mejorar los sueldos en general y ya que se acabe lo de la subrogaci\u00f3n nada de estar privatizando servicios ya se acab\u00f3 con esa pol\u00edtica [Aplausos] entonces creen que cobran cuatro mil pesos los que tienen ese contrato no se quedan con una ganancia y porque nosotros no somos explotadores no debemos permitir esas cosas bueno aqu\u00ed en mezcla no tambi\u00e9n vamos a apoyar a productores lo que era procampo ahora es producci\u00f3n por el bienestar aqu\u00ed ya han recibido este apoyo 400 399 productores se les entrega su apoyo ejidatario porque hay un propietario les va a seguir all\u00ed llegando todo de manera directa sin intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano as\u00ed no eso ya se acab\u00f3 porque as\u00ed no llega o llega con moche con piquete de ojo queremos que le llegue completo el apoyo a la gente al adulto mayor al becario a la persona con discapacidad al campesino [M\u00fasica] o quieren ustedes que sigan lo mismo saben c\u00f3mo le hac\u00edan las organizaciones lo digo con todo respeto y no quiero generalizar porque no todas eran iguales pero que hac\u00edan se les daba el dinero del gobierno federal la llamada sedesol en la secretar\u00eda de agricultura les daba el presupuesto las organizaciones compraban si bien le iba a la gente despensas y eso era lo que repart\u00edan y se quedaban con la mayor parte del presupuesto repart\u00edan nada m\u00e1s trigo con gorgojo y eso se acab\u00f3 nada de eso directo el apoyo para la gente aqu\u00ed en mexicano tambi\u00e9n les digo que se est\u00e1n entregando cr\u00e9ditos peque\u00f1os se llama tanda para el bienestar entonces y mil pesos para que tiene un peque\u00f1o negocio un taller para los que se dedican a tener la j\u00edcama los que se dedican a buscarse la vida como pueden tienen esa posibilidad un cr\u00e9dito seis mil pesos sin intereses sin papeleo sin dejar ninguna garant\u00eda a la palabra porque lo m\u00e1s valioso que tienen los mexicanos y que se tiene en yucat\u00e1n es la honestidad de el pueblo no hace falta firmar nada es darle el apoyo a la gente seis mil pesos se les entrega y van abonando a los tres meses 500 pesos mensuales pieza en abonar terminan de pagar los seis mil y 10.000 terminan de pagar los 10.000 15.000 terminan de pagar 15.000 20.000 para apoyar la econom\u00eda ya aqu\u00ed en mezcla no han recibido este apoyo 59 personas pero se va a seguir entregando esta tanda para el bienestar poquito porque es bendito pero va a llegar a todos ahora lo importante es que no se concentra el ingreso tengo unas cuantas manos siempre nos critican que no hay crecimiento y qu\u00e9 cosa es el crecimiento es que haya dinero pero en manos de quien de unos cuantos ahora hay crecimiento aunque sea poco pero sobre todo hay bienestar hay desarrollo porque el ingreso se est\u00e1 distribuyendo y le llega a todos los mexicanos vamos tambi\u00e9n a quien mezcla no aplicar un programa que se llama sembrando vida para que ejidatarios peque\u00f1os propietarios tengan apoyos cultive en la tierra y mejoren la situaci\u00f3n en la familia de la gente humilde de la gente pobre de la gente que se dedica al campo les digo a los maestros tambi\u00e9n de m\u00e1s ac\u00e1 no de todo yucat\u00e1n de que ya estamos cumpliendo hay algunos que est\u00e1n muy enojados no lo muestro tengo los que se cre\u00edan los due\u00f1os de mexico impusieron la mal llamada reforma educativa y pensaron que iban a someter a los maestros ya se gan\u00f3 en el movimiento iba para atr\u00e1s para atr\u00e1s lo field eres como se dice en el b\u00e9isbol ya esa reforma educativa se cancel\u00f3 porque no vamos a seguir ofendiendo humillando a nuestras maestras y a nuestros maestros ahora tenemos que mejorar la educaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de maestros y de padres de familia y tambi\u00e9n para terminar les comento que contin\u00faa el programa y bienestar lo conozco muy bien cuando empez\u00f3 este programa 1900 9999 si tiene 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco aqu\u00ed fue despu\u00e9s de marcano pero tiene 40 a\u00f1os que comenz\u00f3 pero yo director del ine en tabasco mi tierra natal y conoc\u00ed a este se\u00f1or maestro que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l era delegado de educaci\u00f3n all\u00e1 en mi estado y conoc\u00ed muchos bueno ejes somos como hermanos primos hermanos as\u00ed es tabasque\u00f1o con los yucatecos de aqu\u00ed marca nuevas secuencias que ya estoy est\u00e9 en palenque porque ahora es distinto pero cuando yo estaba joven hace poco hace muy poco estudiando saben c\u00f3mo me ven\u00eda yo a palenque ya no est\u00e1bamos en macuspana en tepetit\u00e1n y tabasco de mi familia estaba en palenque estaba yo estudiando en la facultad de ciencias pol\u00edticas y tomaba el tren la ciudad de m\u00e9xico a las 8 de la noche y a las 8 de la noche del d\u00eda siguiente estaba yo en palenque y ese tren segu\u00eda para que hay pasado aqu\u00ed por m\u00e1s que no se acuerdan de eso bueno bueno este vamos a apoyar siempre vamos a apoyar el programa de bienestar porque en ese entonces yo era delegado del ini y delegado de copla mar y me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales conozco bien eso y luego los hospitales temas nuevos pero se crearon desde hace 40 a\u00f1os los hospitales entonces vamos a mejorar todo este sistema de bienestar antes el imms solo atend\u00eda a derechohabientes a los que estaban asegurados los que ten\u00edan seguridad social y a partir de el inss coplamar hace 40 a\u00f1os ya se empez\u00f3 a atender a poblaci\u00f3n abierta a la gente m\u00e1s necesitada a la gente m\u00e1s pobre por eso vamos a fortalecer este programa con cuatro acciones primero no van a faltar las medicinas es mi palabra no va haber desabasto de medicamentos en unidades m\u00e9dicas y en hospitales ahora estamos enfrentando el problema porque ten\u00edan acaparada a la venta de la medicina saben cuantos compro de medicina el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos y s\u00f3lo tres empresas acaparan todas esas compras el 70% tres empresas por eso seguramente ustedes escuchan o ven en la televisi\u00f3n de que hay desabasto de que los ni\u00f1os de c\u00e1ncer no tienen el medicamento se quisieron poner igual que los wich\u00ed coleros este jugar a las vencidas hoy en la ma\u00f1ana ya lleg\u00f3 el primer cargamento de medicinas de francia para los ni\u00f1os de c\u00e1ncer y vamos a comprar los medicamentos [Aplausos] en cualquier parte del mundo nada de sabotaje ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s desde luego que el que quiera hacer negocio est\u00e1 permitido pero con utilidades razonables es que estos eran unos voraces y la \u00fanica justificaci\u00f3n que dan es que entregaban noches para tener esos contratos es decir ten\u00edan que sobornar a las autoridades nosotros ya no permitimos los sobornos y por eso queremos vamos a seguir tratando se van a seguir comprando los medicamentos en m\u00e9xico si dan precios justos y hay utilidades razonables nada de que van a comprar que vamos a comprarle los medicamentos 200 300 por ciento m\u00e1s de lo que realmente valen en los laboratorios eso se acab\u00f3 y no quieren as\u00ed y van a querer sabotear para que no tengamos los medicamentos compramos los medicamentos en el extranjero la salud es primero la salud del pueblo de mexico no van a faltar los medicamentos n\u00famero uno n\u00famero dos no van a faltar m\u00e9dicos ni enfermeras especialistas aqu\u00ed m\u00e1s ac\u00e1 no yo lo celebro porque aqu\u00ed de los cuatro hospitales aqu\u00ed si hay aunque sea un tour no hay pediatra tuve en los cuatro hospitales y en tres no hay pediatras ni siquiera un turno eso lo tenemos que resolver estoy hablando con la doctora y ser la que la encargada de este programa y que lo ha hecho muy bien durante mucho tiempo y resulta que hay 300 vacantes de especialistas que no hay no quieren y trabajar o no tenemos los especialistas que se requieren en el pa\u00eds porque hacemos lo otro que pasa su pol\u00edtica privatizadora los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n rechazaban y rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar las universidades en las escuelas en las facultades de medicina y ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos ni tenemos los especialistas que requiere el pa\u00eds se fue un grave da\u00f1o tambi\u00e9n que causaron bueno pues vamos a resolver eso vamos a convocar a todos los m\u00e9dicos para que trabajen en este programa en todas las instituciones de salud p\u00fablica y se les va a pagar mejor el que trabaje en este programa porque qu\u00e9 es lo que sucede todos quieren r\u00e9gimen ordinario todos quieren estar en m\u00e9rida de p\u00e9rdida en la ciudad de mexico en canc\u00fan pues all\u00e1 pueden estar en la ciudad de m\u00e9xico en medio de en canc\u00fan pueden estar los pediatras nada m\u00e1s que el que est\u00e9 m\u00e1s que no va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en la ciudad de m\u00e9xico el que est\u00e9 en canc\u00fan cualquier medida eso es lo segundo lo tercero infraestructura mejorar las instalaciones este que se tenga en todos los hospitales albergues que se ampl\u00eden las \u00e1reas de atenci\u00f3n que haya renovaci\u00f3n del equipo m\u00e9dico porque ya hay unos que est\u00e1n obsoletos para el museo hace falta esa renovaci\u00f3n y el punto 4 me estoy comprometiendo con ustedes y lo voy a cumplir vamos a pacificar a todos los trabajadores del sector salud ya no van a haber trabajadores por contrato eventuales va a ser un proceso vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad hay quienes tienen m\u00e1s de 10 a\u00f1os 20 vamos a empezar por ellos nada de que el que tiene un a\u00f1o est\u00e1 llegando pero capablanca este tiene un buen padrino est\u00e1 recomendado al  tambi\u00e9n con eso justicia los que tienen m\u00e1s tiempo por ah\u00ed vamos a empezar les quiero presentar a los cuatro responsables de estas cuatro acciones medicina m\u00e9dico mejorar la infraestructura de salud y la regularizaci\u00f3n o basificaci\u00f3n de los trabajadores aqu\u00ed est\u00e1n los cuatro que son los que van a responder aqu\u00ed est\u00e1 alejandro calder\u00f3n a lippi para que no falten las medicinas alejandro el doctor alejandro schwartz para que no falten enfermeras m\u00e9dicos y especialistas el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes para que est\u00e9n bien los hospitales las unidades m\u00e9dicas la infraestructura y el doctor v\u00edctor manuel la moglie bocanegra para que se regularice al personal de salud aparece en los 4 que les vean bien y tambi\u00e9n que se pare el doctor novel\u00f3 es el encargado de la cofepris tambi\u00e9n porque tambi\u00e9n ped\u00ed que se parara porque adem\u00e1s es que es un cargo important\u00edsimo el que tiene que ver con la autorizaci\u00f3n para las famosas claves bueno para autorizar las nuevas medicinas y el doctor nobel o spice sano de ustedes es de yucat\u00e1n haber pruebas separadas [Aplausos] pero les voy a presumir el secretario de salud del gobierno tambi\u00e9n es de yucat\u00e1n secretario de salud de el gobierno de la rep\u00fablica jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros en este yucat\u00e1n tambi\u00e9n pap\u00e1 del r\u00edo lagarto pero este se\u00f1or adem\u00e1s por eso les digo que estoy presumiendo es investigador del instituto de nutrici\u00f3n y premio nacional de ciencias este se\u00f1or un tiempo pues tan decadente lo que pasaba en nuestro pa\u00eds que la secretaria de salud estaba un abogado imagines del secretario de salud muy mal todo eso ahora es completamente distinto en el caso de la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes lo mismo no hab\u00edan ingenieros ahora son ingenieros los que est\u00e1n en la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes y termin\u00f3 dici\u00e9ndoles que estoy terminando concluy\u00f3 esta gira aqu\u00ed en marcano por yucat\u00e1n y que cada vez hay m\u00e1s trabajo coordinado con el gobierno de yucat\u00e1n mauricio vila es un extraordinario gobernador de este estado de yucat\u00e1n [Aplausos] le dec\u00eda yo ahora porque mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso le dec\u00eda mira te tengo confianza y si s\u00e9 que si te transferimos recursos lo vas a aplicar bien porque hay otros casos en donde si tengo que actuar de manera precavida porque puedo mandar los recursos y se nos clavan qu\u00e9 es el problema entonces aqu\u00ed en yucat\u00e1n gobernador es una gente honesta como lo es el pueblo de yucat\u00e1n que tiene todo mi respeto toda mi admiraci\u00f3n que cuando \u00e9l grit\u00f3 pens\u00e9 en un viva lo extern\u00e9 en la arenga dije viva la grandeza cultural de m\u00e9xico y puedo repetirlo aqu\u00ed viva la grandeza cultural de yucat\u00e1n que vive a yucat\u00e1n m\u00e9rida yucat\u00e1n [Aplausos] yucat\u00e1n m\u00e9xico de m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] 1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hasta pronto se\u00f1or presidente [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:32.067967"
}