{
    "video_id": "ScF7uYuYzBs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ScF7uYuYzBs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA_7S9bQlo8EuGwUSTaG851tqBs2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ScF7uYuYzBs",
    "video_title": "\u201cApoyemos la paz y la fraternidad universal\u201d: presidente; llama al cese al fuego en Medio Oriente",
    "video_length_seconds": 570,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la postura es la de",
            "start": 0.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "siempre La de no",
            "start": 4.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "condenar A ninguna de las",
            "start": 11.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "partes sino",
            "start": 15.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buscar el",
            "start": 18.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 20.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 22.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que cese la guerra",
            "start": 25.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 30.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haya un",
            "start": 32.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "acuerdo para detener la",
            "start": 34.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "guerra lo planteamos",
            "start": 40.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "desde el caso de la guerra Rusia Ucrania",
            "start": 44.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y lo sostenemos",
            "start": 48.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 51.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de Israel",
            "start": 54.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 59.1,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 60.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Palestina en la franja de gaza y ahora",
            "start": 61.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 66.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n y",
            "start": 68.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pienso que tiene que haber m\u00e1s",
            "start": 70.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "actividad de Naciones Unidas eso es lo",
            "start": 73.439,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros sosteniendo",
            "start": 77.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 83.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sumamos a lo que",
            "start": 86.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 92.159,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 93.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entendiendo como",
            "start": 95.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "postura no",
            "start": 97.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 100.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "definitivo Pero bueno",
            "start": 103.479,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para para",
            "start": 105.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empezar que",
            "start": 107.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 111.56,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "haya respuesta de Israel a Ir\u00e1n",
            "start": 115.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que queden las",
            "start": 119.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cosas como",
            "start": 121.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n porque si",
            "start": 124.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 128.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "escalar el",
            "start": 131.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conflicto Ojal\u00e1",
            "start": 135.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y no hablo del pueblo israel\u00ed porque el",
            "start": 138.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pueblo israel\u00ed",
            "start": 142.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh yo creo que",
            "start": 144.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a favor de una",
            "start": 147.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica al",
            "start": 150.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conflicto hablo de las autoridades ojal\u00e1",
            "start": 152.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 155.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "este como una",
            "start": 160.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muestra de buena",
            "start": 163.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "voluntad no lleven a",
            "start": 167.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cabo una represalia",
            "start": 173.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 176.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hizo Ir\u00e1n",
            "start": 180.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 182.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 186.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 188.15,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a parecer muy banal El",
            "start": 190.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejemplo pero es ya que cada quien se",
            "start": 197.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "quede con su",
            "start": 202.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asunto Ed nos que desde esta Tribuna no",
            "start": 208.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "lo puedo este repetir",
            "start": 213.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya un primer",
            "start": 216.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "paso porque es muy",
            "start": 221.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "riesgoso responden y va a",
            "start": 227.519,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 232.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica y va a ser",
            "start": 235.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "del conflicto a una situaci\u00f3n muy",
            "start": 239.879,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "riesgosa y no es solo un una cuesti\u00f3n",
            "start": 244.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica militar se trata de la p\u00e9rdida de",
            "start": 248.439,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Vidas",
            "start": 252.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "humanas eso para",
            "start": 256.799,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "empezar lo",
            "start": 259.239,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otro es",
            "start": 261.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se busque una",
            "start": 263.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de fondo para que se es el",
            "start": 267.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fuego en la franja de gaza y haya un",
            "start": 273.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acuerdo sin que nosotros condenemos a",
            "start": 284.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 290.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s ayer lo dec\u00eda por qu\u00e9 no pones Eh",
            "start": 294.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 299.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 300.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Antier y",
            "start": 304.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido esa pol\u00edtica el",
            "start": 306.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 89 de nuestra",
            "start": 310.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se establece que en materia",
            "start": 313.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 316.16,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 318.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debe buscarse la soluci\u00f3n",
            "start": 319.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las",
            "start": 323.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "controversias es un principio",
            "start": 325.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de nuestra Constituci\u00f3n de nuestra",
            "start": 332.479,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 334.319,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "exterior Ojal\u00e1 y no escale el conflicto",
            "start": 342.039,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en medio",
            "start": 345.72,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "oriente la guerra es",
            "start": 349.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "irracional sin\u00f3nimo de sufrimiento y",
            "start": 354.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muerte no a",
            "start": 357.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nadie a",
            "start": 361.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nadie ni",
            "start": 364.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siquiera a",
            "start": 367.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 369.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "magnates a los",
            "start": 373.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que construyen las",
            "start": 377.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "armas ni siquiera tampoco beneficia a",
            "start": 383.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los gobernantes",
            "start": 388.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "belicistas a los que quieren resolver",
            "start": 393.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo con el uso de la",
            "start": 396.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "fuerza la guerra no beneficia a",
            "start": 403.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "nadie apoyemos la",
            "start": 408.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "paz la",
            "start": 413.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que tiene nuestro",
            "start": 416.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "representant Naciones Unidas H\u00e9ctor",
            "start": 418.52,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Vasconcelos es que se",
            "start": 423.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "insista que la postura de M\u00e9xico es la",
            "start": 428.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 432.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no la",
            "start": 433.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "guerra apoyemos la paz el cese al",
            "start": 437.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fuego el cese al fuego",
            "start": 444.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y la fraternidad",
            "start": 451.44,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "universal tengamos la religi\u00f3n que",
            "start": 459.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tengamos seamos creyentes o no",
            "start": 466.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "creyentes hay un",
            "start": 472.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "principio humanista universal",
            "start": 475.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que es el amor al",
            "start": 481.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Por qu\u00e9 el",
            "start": 482.759,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "odio y no el",
            "start": 486.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "amor lo otro tambi\u00e9n no debe entrar en",
            "start": 495.479,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "desuso la m\u00e1xima de que la pol\u00edtica",
            "start": 501.84,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar",
            "start": 506.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 509.879,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "guerra que no se",
            "start": 512.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pueden sentar y",
            "start": 515.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mantenerse en reuni\u00f3n",
            "start": 520.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "permanente los mejores",
            "start": 523.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos de los",
            "start": 527.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que participan o que tienen",
            "start": 533.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "injerencia en el conflicto",
            "start": 535.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los diplom\u00e1ticos del m\u00e1s alto",
            "start": 540.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nivel para que recomienden a los jefes",
            "start": 544.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 547.68,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "estado lo que",
            "start": 551.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 554.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conviene pensando en ellos y pensando en",
            "start": 556.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 558.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "humanidad eso es lo que nosotros",
            "start": 565.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 567.24,
            "duration": 2.56
        }
    ],
    "transcription_text": "la postura es la de siempre La de no eh condenar A ninguna de las partes sino buscar el di\u00e1logo y el que cese la guerra que haya un acuerdo para detener la guerra lo planteamos desde el caso de la guerra Rusia Ucrania y lo sostenemos en la confrontaci\u00f3n de Israel [M\u00fasica] con Palestina en la franja de gaza y ahora con Ir\u00e1n y pienso que tiene que haber m\u00e1s actividad de Naciones Unidas eso es lo que estamos nosotros sosteniendo y nos sumamos a lo que se ha venido entendiendo como postura no es lo definitivo Pero bueno para para empezar que ya no haya respuesta de Israel a Ir\u00e1n que queden las cosas como est\u00e1n porque si no es escalar el conflicto Ojal\u00e1 y no hablo del pueblo israel\u00ed porque el pueblo israel\u00ed eh yo creo que est\u00e1 a favor de una soluci\u00f3n pac\u00edfica al conflicto hablo de las autoridades ojal\u00e1 las autoridades este como una muestra de buena voluntad no lleven a [Aplausos] cabo una represalia por lo que hizo Ir\u00e1n Ojal\u00e1 c\u00f3mo le hacemos nosotros [M\u00fasica] aqu\u00ed va a parecer muy banal El ejemplo pero es ya que cada quien se quede con su asunto Ed nos que desde esta Tribuna no lo puedo este repetir ya un primer paso porque es muy riesgoso responden y va a haber r\u00e9plica y va a ser del conflicto a una situaci\u00f3n muy riesgosa y no es solo un una cuesti\u00f3n b\u00e9lica militar se trata de la p\u00e9rdida de Vidas humanas eso para empezar lo otro es que se busque una soluci\u00f3n de fondo para que se es el fuego en la franja de gaza y haya un acuerdo sin que nosotros condenemos a nadie ad\u00e1s ayer lo dec\u00eda por qu\u00e9 no pones Eh mi mensaje Antier y siempre hemos sostenido esa pol\u00edtica el art\u00edculo 89 de nuestra Constituci\u00f3n se establece que en materia de pol\u00edtica exterior debe buscarse la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias es un principio de nuestra Constituci\u00f3n de nuestra pol\u00edtica exterior Ojal\u00e1 y no escale el conflicto en medio oriente la guerra es irracional sin\u00f3nimo de sufrimiento y muerte no a nadie a nadie ni siquiera a los magnates a los que construyen las armas ni siquiera tampoco beneficia a los gobernantes belicistas a los que quieren resolver todo con el uso de la fuerza la guerra no beneficia a nadie apoyemos la paz la instrucci\u00f3n que tiene nuestro representant Naciones Unidas H\u00e9ctor Vasconcelos es que se insista que la postura de M\u00e9xico es la soluci\u00f3n pac\u00edfica no la guerra apoyemos la paz el cese al fuego el cese al fuego y la fraternidad universal tengamos la religi\u00f3n que tengamos seamos creyentes o no creyentes hay un principio humanista universal que es el amor al pr\u00f3jimo Por qu\u00e9 el odio y no el amor lo otro tambi\u00e9n no debe entrar en desuso la m\u00e1xima de que la pol\u00edtica entre otras cosas se invent\u00f3 para evitar la guerra que no se pueden sentar y mantenerse en reuni\u00f3n permanente los mejores diplom\u00e1ticos de los pa\u00edses que participan o que tienen injerencia en el conflicto los diplom\u00e1ticos del m\u00e1s alto nivel para que recomienden a los jefes de estado lo que m\u00e1s conviene pensando en ellos y pensando en la humanidad eso es lo que nosotros sostenemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:13.769731"
}