{
    "video_id": "SDSAb9GZR-I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SDSAb9GZR-I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbyjbE58nsoPxhBlzqjkkgIBEpGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SDSAb9GZR-I",
    "video_title": "Gobierno dar\u00e1 a migrantes visas temporales y trabajo en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11064,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1377.46,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.65,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1391.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1407.39,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1417.66,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1551.86,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "Bueno pues tenemos",
            "start": 1562.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "una agenda",
            "start": 1565.039,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1566.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "un poco cargada pero vamos a",
            "start": 1567.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacer breves",
            "start": 1572.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1574.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tener tiempo A preguntas y respuestas",
            "start": 1576.4,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con",
            "start": 1582.039,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1585.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "luego vamos a darle continuidad",
            "start": 1588.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1592.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 1593.36,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 sobre",
            "start": 1596.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "una funcionaria que trabaj\u00f3 con Garc\u00eda",
            "start": 1600.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 1605.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y fue contratada",
            "start": 1606.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1610.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia",
            "start": 1613.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y quedamos de que",
            "start": 1618.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el licenciado Pablo G\u00f3mez",
            "start": 1621.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 1624.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "financiera iba a traernos informaci\u00f3n",
            "start": 1627.74,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sobre este tema ampliar la informaci\u00f3n y",
            "start": 1632.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "luego vamos a informar sobre el tren",
            "start": 1637.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Maya nos da mucho gusto que nos",
            "start": 1640.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en los gobernadores de",
            "start": 1642.799,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Chiapas rutilio Escand\u00f3n cadenas y el",
            "start": 1646.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco Carlos Manuel",
            "start": 1651.32,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Merino Campos nos acompa\u00f1an y vamos a",
            "start": 1653.14,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "informar sobre el tramo uno",
            "start": 1658.539,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del tren Maya Recuerden que son",
            "start": 1662.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "siete grandes tramos",
            "start": 1666.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "uno es el de",
            "start": 1672.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Palenque a Esc\u00e1rcega",
            "start": 1675.46,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "luego descarga",
            "start": 1679.82,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "hasta los l\u00edmites",
            "start": 1684.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con Yucat\u00e1n pasando por Campeche",
            "start": 1687.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exactamente llega",
            "start": 1692.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desc\u00e1rcega a calquini",
            "start": 1695.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "luego otro que es de calquini pasa por",
            "start": 1699.46,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y llega a izamal",
            "start": 1706.039,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "ese es el tercer el cuarto es de Izabal",
            "start": 1709.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 1715.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el quinto",
            "start": 1717.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es de Canc\u00fan a Tulum",
            "start": 1719.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "El sexto",
            "start": 1723.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "es de Tulum la Chetumal Y El s\u00e9ptimo",
            "start": 1725.14,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "es de Chetumal a escarce que son los mil",
            "start": 1731.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 1737.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1739.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el informe de hoy es el tramo uno",
            "start": 1741.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 1743.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es c\u00e1rcel de modo que ya",
            "start": 1747.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "iniciamos con Ricardo",
            "start": 1750.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1755.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es",
            "start": 1757.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quien en el precio de los combustibles",
            "start": 1760.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos que la gasolina regular la",
            "start": 1763.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "semana pasada en nuestro pa\u00eds tuvo un",
            "start": 1767.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "promedio de 22 pesos con 20 centavos el",
            "start": 1769.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "litro la gasolina Premium 24 pesos con",
            "start": 1774.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "36 centavos el litro y \u00e9l dice el 23",
            "start": 1778.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pesos con 62 centavos el litro el 18 de",
            "start": 1780.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mayo el precio Internacional de la",
            "start": 1784.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo sesenta y",
            "start": 1786.86,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tres d\u00f3lares con 77 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 1789.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "barril por tanto el incentivo fiscal es",
            "start": 1792.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bajo porque ha bajado el precio del",
            "start": 1796.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo afortunadamente es del 20.6%",
            "start": 1798.919,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "para el ieps del cero para el del ieps",
            "start": 1802.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en el en la regular cero para la Premium",
            "start": 1807.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y uno punto cinco por ciento para el",
            "start": 1810.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel Sin embargo a pesar de que el",
            "start": 1813.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal ustedes pueden ver que",
            "start": 1816.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los precios est\u00e1n pr\u00e1cticamente iguales",
            "start": 1818.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a lo largo del a\u00f1o en veintid\u00f3s pesos",
            "start": 1820.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con centavos la Premium en 23 pesos con",
            "start": 1824.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "centavos el di\u00e9sel y en 24 pesos con",
            "start": 1828.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "centavos el la la Premium Entonces si",
            "start": 1832.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ustedes se fijan en el pa\u00eds as\u00ed Pueden",
            "start": 1836.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saber si est\u00e1 econ\u00f3mica la gasolina para",
            "start": 1838.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando ustedes la compren o el diesel si",
            "start": 1842.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 22 y centavos 23 y centavos 24",
            "start": 1845.72,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "centavos est\u00e1 en precio si ya est\u00e1 por",
            "start": 1848.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "arriba de los veinticuatro est\u00e1 en 25 en",
            "start": 1851.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "26 ya se est\u00e1n pasando de rosque sus",
            "start": 1853.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proveedores como los proveedores que",
            "start": 1856.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fueron los m\u00e1s careros la semana pasada",
            "start": 1858.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Chevron redco y Oxxo Gas y podemos ver",
            "start": 1860.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que atrasito de Oxxo Gas va Petro Seven",
            "start": 1866.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo creo que Oxxo Gas y Petro Seven ah\u00ed",
            "start": 1868.399,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se andan peleando usar los m\u00e1s careros",
            "start": 1870.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sobre todo del Norte del pa\u00eds Ojal\u00e1",
            "start": 1872.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entre ellos por ser los m\u00e1s econ\u00f3micos",
            "start": 1875.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "como es el caso de",
            "start": 1877.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "g-500 bp y exon m\u00f3vil que los tres son",
            "start": 1879.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores son los que",
            "start": 1883.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dieron m\u00e1s barato El combustible la",
            "start": 1885.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "semana pasada en la en la regi\u00f3n del",
            "start": 1888.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Norte que fue la regi\u00f3n en la que dieron",
            "start": 1893.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro fue Petro Seven en Monterrey",
            "start": 1895.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n con veinticuatro pesos",
            "start": 1898.1,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "setenta y nueve centavos el litro de la",
            "start": 1900.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regular acu\u00e9rdense que el promedio est\u00e1",
            "start": 1905.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en 22 pesos y uno centavos esto se",
            "start": 1906.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasaron por dos pesos y centavos de ese",
            "start": 1909.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "promedio porque porque tuvieron un",
            "start": 1913.1,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "margen de cuatro pesos con diecis\u00e9is",
            "start": 1915.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "centavos o sea que le ganan de m\u00e1s a los",
            "start": 1917.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "litros de gasolina en Petro Seven y",
            "start": 1921.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "v\u00e9anlo con el m\u00e1s econ\u00f3mico que fue en",
            "start": 1924.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "progreso en Yucat\u00e1n a 21 pesos precio al",
            "start": 1927.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un peso por abajo del promedio",
            "start": 1931.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional y centavos de margen En",
            "start": 1934.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "consecuencia en la Premium shell en",
            "start": 1938.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico 27",
            "start": 1941.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pesos 42 centavos el litro as\u00ed de Caro",
            "start": 1944.0,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "porque tienen un margen de tres pesos",
            "start": 1948.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con cuarenta centavos comparados con los",
            "start": 1950.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "19 centavos de g500 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 1953.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que tiene un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1956.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "veintid\u00f3s pesos con 68 centavos y en el",
            "start": 1957.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel la gas en Canc\u00fan Quintana Roo un",
            "start": 1961.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos",
            "start": 1964.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con 98 centavos es la m\u00e1s cara con el",
            "start": 1966.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto un margen de tres pesos",
            "start": 1969.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con ocho centavos Comparado con el",
            "start": 1971.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos de red Energy en",
            "start": 1973.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn de Bravo Veracruz un precio al",
            "start": 1977.539,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablico mucho m\u00e1s bajo 22 pesos con 75",
            "start": 1979.279,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "centavos realizamos",
            "start": 1983.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "347 visitas o verificaciones que",
            "start": 1986.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "correspondieron a 326 denuncias o quejas",
            "start": 1989.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentadas como ustedes saben a trav\u00e9s",
            "start": 1993.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la app de litro por litro que es",
            "start": 1995.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gratuita su descarga y su utilizaci\u00f3n a",
            "start": 1997.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Android eos una gasolinera no",
            "start": 2000.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se dej\u00f3 verificar este se llama servicio",
            "start": 2004.059,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "florido en Tijuana Baja California algo",
            "start": 2008.08,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ocultando con ese nombre tan tan",
            "start": 2012.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "po\u00e9tico deber\u00edan de ser m\u00e1s aliados de",
            "start": 2016.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "los consumidores y cumplir con la ley",
            "start": 2018.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que nos permitan verificar como",
            "start": 2019.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "marca la misma el mismo permiso la misma",
            "start": 2023.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n otorgada tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 2025.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "revisando los servicios sanitarios que",
            "start": 2028.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "est\u00e9n limpios y que de preferencia no",
            "start": 2030.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los cobren vamos a ver ahora el gas LP",
            "start": 2032.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "donde con corte el 17 de mayo el precio",
            "start": 2034.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "internacional convertido a kilos y a",
            "start": 2037.659,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pesos fue de 19 pesos con 87 centavos",
            "start": 2040.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una Clara tendencia a la baja la pueden",
            "start": 2043.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ver en la Gr\u00e1fica a lo largo de los",
            "start": 2046.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses Eso es bueno para el mundo",
            "start": 2049.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entero y en especial para nosotros en",
            "start": 2050.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en donde ha venido bajando el",
            "start": 2053.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precio Internacional del gas si lo vemos",
            "start": 2056.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda en lo en lo que son",
            "start": 2058.419,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "convertido a litros y a pesos fue de",
            "start": 2062.679,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "diez pesos con 78 centavos Mientras que",
            "start": 2065.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el promedio en M\u00e9xico en las 220",
            "start": 2068.379,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "regiones fue de 17 pesos con 61 centavos",
            "start": 2071.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el kilo para cilindros de gas y de nueve",
            "start": 2074.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cincuenta por litro para tanques",
            "start": 2077.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estacionarios aqu\u00ed S\u00ed incluso muy por",
            "start": 2079.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "debajo de los precios que tuvimos el a\u00f1o",
            "start": 2082.359,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado y a pesar de ello seguimos",
            "start": 2084.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encontrando aliados de los consumidores",
            "start": 2088.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que a\u00fan as\u00ed dan por debajo del precio",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo el Y tenemos ejemplos en Jalisco",
            "start": 2093.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico y en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2097.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como es el caso de distribuidora Gas del",
            "start": 2099.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n que muchas veces ha sido aliada de",
            "start": 2101.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los consumidores en villa de Guerrero",
            "start": 2104.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Jalisco un precio al p\u00fablico de 10 pesos",
            "start": 2106.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "53 centavos el litro cuando el precio",
            "start": 2109.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en sus regiones de 11 pesos con",
            "start": 2112.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "centavos y tambi\u00e9n esta misma",
            "start": 2116.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "distribuidora Gas del ca\u00f1\u00f3n tiene un",
            "start": 2118.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precio por abajo del de su regi\u00f3n el m\u00e1s",
            "start": 2120.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajo a nivel nacional en Villa Guerrero",
            "start": 2123.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Jalisco 19 pesos con cincuenta centavos",
            "start": 2125.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el kilo cuando el precio m\u00e1ximo de sus",
            "start": 2128.859,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "regiones de veinti\u00fan pesos con doce",
            "start": 2131.619,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "centavos bien por estos aliados de los",
            "start": 2133.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "consumidores realizamos 862 visitas o",
            "start": 2135.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verificaciones todos cumpliendo al 100%",
            "start": 2139.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los precios m\u00e1ximos incluso algunos",
            "start": 2142.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por abajo como ya lo hemos mencionado y",
            "start": 2145.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inmovilizamos un veh\u00edculo que no estaba",
            "start": 2148.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calibrado as\u00ed mismo dos instrumentos de",
            "start": 2150.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n que no estaban calibrados y",
            "start": 2153.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2.4% de cilindros en mal estado",
            "start": 2155.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "recuerden no reciban cilindros en mal",
            "start": 2158.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estado porque ponen en riesgo su vida y",
            "start": 2161.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la vida de sus familias la integridad de",
            "start": 2164.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su casa por eso revisen Les lleva menos",
            "start": 2166.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de un minuto revisar el cilindro que no",
            "start": 2168.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9 picado que la v\u00e1lvula est\u00e1 en buen",
            "start": 2171.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado es algo muy f\u00e1cil de cada quien Y",
            "start": 2173.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n mal estado no lo reciban vamos",
            "start": 2176.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a ver ahora los veinticuatro productos",
            "start": 2179.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de la canasta b\u00e1sica vemos que hay un",
            "start": 2181.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ligero aumento en el \u00edndice Nacional de",
            "start": 2184.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "precios al consumidor de alimentos y",
            "start": 2186.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bebidas hab\u00eda estado muy estable hay un",
            "start": 2189.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ligero repunte estamos haciendo el",
            "start": 2192.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis En qu\u00e9 productos impacto no es",
            "start": 2195.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en los veinticuatro productos de la",
            "start": 2198.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "canasta porque ah\u00ed vemos una tendencia a",
            "start": 2200.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la baja en los precios bajos y",
            "start": 2202.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estabilidad en los precios altos vamos a",
            "start": 2204.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "verlo ahora por regiones en la zona",
            "start": 2207.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "centro el precio m\u00e1s alto fue de Walmart",
            "start": 2209.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la Miguel Hidalgo en la Ciudad de",
            "start": 2213.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2215.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fue en mil veinte pesos con 60 centavos",
            "start": 2216.42,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "19 18 pesos abajo del de lo que hab\u00eda",
            "start": 2220.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sido el precio tope y el m\u00e1s barato lo",
            "start": 2225.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encontramos en Chedraui de Puebla a",
            "start": 2228.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Puebla Aunque en 842 pesos tambi\u00e9n entre",
            "start": 2231.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los cinco econ\u00f3micos est\u00e1 la central de",
            "start": 2234.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abastos de Iztapalapa en novecientos",
            "start": 2237.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cincuenta y un pesos con sesenta",
            "start": 2240.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "centavos los mismos 24 productos en la",
            "start": 2242.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona centro Norte el m\u00e1s caro es de la",
            "start": 2245.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "central de abastos de Durango Durango en",
            "start": 2248.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mil once pesos con treinta centavos los",
            "start": 2250.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veinticuatro productos mientras que en",
            "start": 2253.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Chedraui de Aguascalientes",
            "start": 2256.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Aguascalientes est\u00e1 en 861 pesos el",
            "start": 2257.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "paquete que es el m\u00e1s econ\u00f3mico de esa",
            "start": 2261.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en la regi\u00f3n zona norte tenemos",
            "start": 2263.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la central de abastos de Monterrey en",
            "start": 2268.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n con el precio m\u00e1s",
            "start": 2270.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caro mil doce pesos con 55 centavos y",
            "start": 2271.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Chedraui de Tampico Tamaulipas en 861",
            "start": 2275.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pesos con diez centavos es el m\u00e1s",
            "start": 2280.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la regi\u00f3n por \u00faltimo en la",
            "start": 2282.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "zona Sur sureste la central de abastos",
            "start": 2285.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene el",
            "start": 2287.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s caro no solo de su regi\u00f3n",
            "start": 2290.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino otra vez de todo el pa\u00eds",
            "start": 2292.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en 117 pesos con diez",
            "start": 2295.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "centavos abusan en esta Central de",
            "start": 2298.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Abastos",
            "start": 2301.5,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de casi 200 pesos de diferencia con",
            "start": 2303.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico de la regi\u00f3n que es",
            "start": 2307.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Chedraui en Veracruz Veracruz en 844",
            "start": 2310.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos esta semana quien",
            "start": 2314.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dio los mejores precios fue Chedraui",
            "start": 2317.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por ser aliados de los",
            "start": 2320.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 2321.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 2323.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 2335.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 2337.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pedido del presidente estamos aqu\u00ed para",
            "start": 2340.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "dar a conocer las",
            "start": 2343.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "erogaciones que se hicieron ya por",
            "start": 2346.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico que firm\u00f3 Contrato con",
            "start": 2350.56,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "la trama corrupta de Garc\u00eda Luna",
            "start": 2353.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estos contratos son relevantes porque",
            "start": 2358.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fueron hechos con las mismas empresas",
            "start": 2362.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "durante dos sexenios consecutivos el",
            "start": 2364.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2369.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2370.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dos mil primero de diciembre de 2006 al",
            "start": 2372.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "30 de noviembre de 2012 y el sexenio que",
            "start": 2376.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "va del seis al doce",
            "start": 2379.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el primero de ellos que fue",
            "start": 2382.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues encabezado por Felipe Calder\u00f3n y el",
            "start": 2389.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2392.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue encabezado por",
            "start": 2394.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo presidente anterior que",
            "start": 2398.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tuvimos en nuestro pa\u00eds me prestas",
            "start": 2401.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mi hoja",
            "start": 2406.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que justamente",
            "start": 2412.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "es el que hab\u00eda dado a Jes\u00fas para que no",
            "start": 2414.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pusiera",
            "start": 2418.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la de la Polic\u00eda Federal en el per\u00edodo",
            "start": 2420.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 2424.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sonia Vargas terrero que actualmente es",
            "start": 2426.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "funcionaria del Consejo de la judicatura",
            "start": 2430.66,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 2433.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "inexplicablemente",
            "start": 2435.599,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "es responsable de la firma de contratos",
            "start": 2437.22,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "por 71 millones seiscientos mil d\u00f3lares",
            "start": 2439.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos",
            "start": 2444.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todos los contratos fueron hechos en",
            "start": 2447.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2451.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan contrato",
            "start": 2452.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cubri\u00f3 con los se\u00f1alamientos legales en",
            "start": 2453.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con hacer investigaci\u00f3n de",
            "start": 2458.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mercado a pesar de ser de seguridad",
            "start": 2461.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2463.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Rodrigo Esparza Cristera",
            "start": 2464.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comisionado de polic\u00eda federal",
            "start": 2467.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2469.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "69 millones cien mil d\u00f3lares",
            "start": 2470.76,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Facundo rosas rosas comisionado general",
            "start": 2475.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda federal",
            "start": 2479.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "25 millones",
            "start": 2480.78,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y cinco mil d\u00f3lares",
            "start": 2483.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos",
            "start": 2486.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Humberto Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez director",
            "start": 2489.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "general de apoyo t\u00e9cnico de la Polic\u00eda",
            "start": 2492.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Federal 37 millones",
            "start": 2494.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ochocientos setenta y cinco mil",
            "start": 2497.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Rafael Avil\u00e9s jefe de la divisi\u00f3n de",
            "start": 2500.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fuerzas federales dos millones",
            "start": 2503.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "quinientos mil d\u00f3lares",
            "start": 2506.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Luis C\u00e1rdenas Palomino titular de la",
            "start": 2509.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de seguridad regional dos",
            "start": 2512.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones quinientos mil d\u00f3lares Roberto",
            "start": 2515.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cardozo director general de recursos",
            "start": 2518.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 2521.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doce millones de d\u00f3lares y Eduardo",
            "start": 2522.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Enrique G\u00f3mez Garc\u00eda que era director",
            "start": 2526.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del organismo de prisiones",
            "start": 2529.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con cincuenta y seis millones ciento",
            "start": 2532.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil quinientos noventa y cinco",
            "start": 2535.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cada una de estas cantidades son",
            "start": 2538.38,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "atribuibles a cada una de las personas",
            "start": 2540.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que firmaron el contrato a\u00fan cuando",
            "start": 2543.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hayan sido varias las que firmaron el",
            "start": 2545.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "contrato porque cada quien es",
            "start": 2548.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsable de la misma cantidad por lo",
            "start": 2550.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "tanto no tenemos un total",
            "start": 2553.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la del periodo del primero de diciembre",
            "start": 2561.119,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de 2012 al 30 de noviembre de 2018",
            "start": 2564.7,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tenemos a las siguientes personas que",
            "start": 2570.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fueron quienes firmaron los contratos",
            "start": 2574.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del cisen Eduardo imas y",
            "start": 2575.88,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "por un monto de 253 millones cincuenta y",
            "start": 2581.14,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un mil trescientos cincuenta y ocho",
            "start": 2587.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de los Estados Unidos y sesenta",
            "start": 2589.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y siete millones doscientos mil pesos",
            "start": 2593.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2595.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del organismo de prisiones Eduardo",
            "start": 2597.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Guerrero Dur\u00e1n comisionado de prevenci\u00f3n",
            "start": 2600.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y readaptaci\u00f3n social por 88 millones de",
            "start": 2602.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2607.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Alberto Rodr\u00edguez Calder\u00f3n como",
            "start": 2608.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "comisionado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n",
            "start": 2611.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "social de seis millones",
            "start": 2614.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta mil d\u00f3lares y 221",
            "start": 2616.74,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "millones cuatrocientos mil pesos",
            "start": 2621.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de la Procuradur\u00eda General de Justicia",
            "start": 2625.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2627.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Octavio Medina Estrada que era oficial",
            "start": 2629.46,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayor ven seis millones seiscientos",
            "start": 2632.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sesenta y seis mil seiscientos sesenta y",
            "start": 2635.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seis pesos 60 centavos Ra\u00fal mata Soria",
            "start": 2637.839,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como director general de programaci\u00f3n y",
            "start": 2641.7,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n presupuestal de seis",
            "start": 2644.859,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "millones seiscientos sesenta y seis mil",
            "start": 2647.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seiscientos sesenta y seis todos estos",
            "start": 2649.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "son el mismo contrato por eso se repite",
            "start": 2651.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la cantidad Aunque Fueron cuatro quienes",
            "start": 2656.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "firmaron el mismo Mar\u00eda Dolores rojas",
            "start": 2659.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Soto como directora general de recursos",
            "start": 2662.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "materiales y servicios generales Enrique",
            "start": 2666.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Salinas Romero como director general de",
            "start": 2668.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y estad\u00edstica criminal",
            "start": 2672.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora bien",
            "start": 2675.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden este suponer todas",
            "start": 2676.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 2680.68,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "erogaciones que se hicieron a",
            "start": 2682.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2684.57,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "un a una sola holding a un conglomerado",
            "start": 2685.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "consorcio de empresas dirigido en",
            "start": 2689.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por Mauricio Samuel",
            "start": 2693.579,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "wember L\u00f3pez e Israel limban",
            "start": 2696.24,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que son quienes suscriben gran cantidad",
            "start": 2702.119,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de estos contratos desde luego los",
            "start": 2704.98,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 2707.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estos primeros son para sistemas de",
            "start": 2709.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rastreo localizaci\u00f3n b\u00e1sicamente",
            "start": 2712.78,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de redes celulares",
            "start": 2716.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un sistema que se llama save City",
            "start": 2719.339,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "instalado supuestamente que no lo fue en",
            "start": 2723.22,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 2727.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y todos de la empresa numba y otras",
            "start": 2730.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empresas que son parte del mismo",
            "start": 2735.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "consorcio tanto en el sexenio de Felipe",
            "start": 2738.46,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n como en el sexenio de Enrique",
            "start": 2743.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2747.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la vamos a entregarles",
            "start": 2749.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cada uno de los contratos",
            "start": 2752.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a nota para referir que fue lo",
            "start": 2755.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que ampar\u00f3 cada contrato",
            "start": 2760.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "si estamos hablando de un gigantesco",
            "start": 2765.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 2770.04,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n de dinero p\u00fablico que ronda",
            "start": 2771.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2778.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "700 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2779.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no es una cantidad menor",
            "start": 2783.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es una cantidad muy grande el gobierno",
            "start": 2786.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "mexicano como ya se ha informado ha",
            "start": 2789.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acudido a los tribunales civiles del",
            "start": 2792.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estado de Florida en donde se encuentra",
            "start": 2794.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "gran cantidad de estas de estos bienes y",
            "start": 2797.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de este dinero en Procura de que a",
            "start": 2802.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un juicio civil sea restituido",
            "start": 2805.48,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico todo este todos estos recursos",
            "start": 2807.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el el juicio fue admitido y va a",
            "start": 2812.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo por parte de una corte",
            "start": 2816.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de Florida que en este momento",
            "start": 2819.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se ha detenido porque hubo una apelaci\u00f3n",
            "start": 2823.14,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "presentada por la defensa de los",
            "start": 2827.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "demandados que est\u00e1 por resolverse",
            "start": 2830.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente y Esperamos que no haya",
            "start": 2833.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema los demandados est\u00e1n",
            "start": 2835.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sosteniendo que el tribunal no tiene",
            "start": 2839.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "competencia pero de acuerdo con la ley",
            "start": 2841.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 2843.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no no solamente Ley Federal de Estados",
            "start": 2844.74,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Unidos sino tambi\u00e9n una ley del estado",
            "start": 2847.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de Florida donde se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2849.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto el estado Florida tiene competencia",
            "start": 2852.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para este la la demanda de la",
            "start": 2854.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de bienes que son producto",
            "start": 2859.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de actividades il\u00edcitas llevadas a cabo",
            "start": 2862.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el extranjero pero realizadas",
            "start": 2865.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "invertidas",
            "start": 2868.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "o lavadas drenadas en el estado de",
            "start": 2870.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Florida",
            "start": 2875.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estas son leyes que han ido abri\u00e9ndose",
            "start": 2876.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "paso en el mundo Son elementos nuevos de",
            "start": 2878.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estos sistemas de combate alabado de",
            "start": 2882.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dinero este por \u00faltimo es necesario",
            "start": 2886.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 2889.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2891.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la que las personas que he mencionado se",
            "start": 2893.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "forman parte de de las denuncias",
            "start": 2898.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presentadas o est\u00e1n dentro de las",
            "start": 2900.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas ante la fiscal\u00eda",
            "start": 2903.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2905.859,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "no son personas este desconocidas para",
            "start": 2907.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda est\u00e1n sujetas a una",
            "start": 2912.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero no solamente eso",
            "start": 2915.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sino que no se trata en este caso",
            "start": 2918.54,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de cualquier il\u00edcito o de cualquier",
            "start": 2921.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conducta",
            "start": 2925.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no l\u00edcita como puede ser la que realiza",
            "start": 2927.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cualquier servidor p\u00fablico en el",
            "start": 2931.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o en sus funciones no como actos",
            "start": 2934.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "indebidos que no le correspond\u00edan",
            "start": 2938.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 2940.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sino que estas actos est\u00e1n vinculados a",
            "start": 2941.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una gran trama",
            "start": 2946.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 2947.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "cuyo resultado econ\u00f3mico est\u00e1 siendo",
            "start": 2950.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reclamado por M\u00e9xico",
            "start": 2954.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y nosotros Esperamos que toda esta trama",
            "start": 2957.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se abra en un juzgado penal",
            "start": 2960.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2963.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "creo que ya debi\u00f3 haber ocurrido eso",
            "start": 2964.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pero estamos insistiendo de parte del",
            "start": 2968.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal a trav\u00e9s de la unidad",
            "start": 2972.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera",
            "start": 2974.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de la procuradur\u00eda fiscal",
            "start": 2976.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para que pues esto sea debidamente",
            "start": 2979.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "procesado y todas estas personas est\u00e1n",
            "start": 2984.06,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "por completo involucradas porque fueron",
            "start": 2988.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las quienes personal personalmente",
            "start": 2990.819,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "firmaron los contratos y por lo tanto",
            "start": 2993.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "autorizaron las erogaciones",
            "start": 2996.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3001.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3011.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "informaremos sobre el tramo uno pero",
            "start": 3012.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "brevemente haremos un recordatorio sobre",
            "start": 3015.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la obra completa El tren Maya es un",
            "start": 3017.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario del gobierno de",
            "start": 3020.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que va a generar desarrollo con",
            "start": 3021.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "justicia y permitir\u00e1 apreciar la riqueza",
            "start": 3025.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica la belleza natural la",
            "start": 3028.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grandeza humana del sureste mexicano son",
            "start": 3030.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta y cuatro",
            "start": 3033.66,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00eda que ser\u00e1n recorridos",
            "start": 3034.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en cuarenta y dos trenes modernos",
            "start": 3037.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3modos y seguros los cuales har\u00e1n",
            "start": 3039.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escalas en veinte estaciones y catorce",
            "start": 3042.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "paraderos contempla el mejoramiento de",
            "start": 3045.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed como",
            "start": 3047.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la apertura de nuevos sitios y museos",
            "start": 3050.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para admirar mucho mucho mejor el",
            "start": 3052.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esplendor de la cultura maya y los",
            "start": 3055.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hallazgos durante la obra",
            "start": 3057.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el tren Maya es absolutamente",
            "start": 3059.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "responsable con el medio ambiente pues",
            "start": 3061.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viene acompa\u00f1ado del programa sembrando",
            "start": 3064.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vida para la para la reforestaci\u00f3n del",
            "start": 3065.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sureste con quinientos millones de",
            "start": 3068.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles tambi\u00e9n se ampl\u00edan las \u00e1reas",
            "start": 3070.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "protegidas como la con lo cual el",
            "start": 3073.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sureste mexicano tendr\u00e1 la reserva",
            "start": 3075.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "natural m\u00e1s grande de M\u00e9xico y la",
            "start": 3077.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "segunda despu\u00e9s del Amazona los",
            "start": 3079.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pasajeros del tren Maya tendr\u00e1n amplia",
            "start": 3082.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conectividad Pues en toda la ruta",
            "start": 3084.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "existen aeropuertos internacionales a",
            "start": 3086.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los que se sumar\u00e1 la nueva terminal",
            "start": 3089.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de Tulum tambi\u00e9n ser\u00e1 modernizado",
            "start": 3091.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los aeropuertos de Chetumal Y Palenque",
            "start": 3093.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el nuevo transporte ferroviario se",
            "start": 3096.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "complementar\u00e1 con seis hoteles tren Maya",
            "start": 3099.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ubicados muy cerca de las zonas",
            "start": 3102.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas lo que ser\u00e1n una",
            "start": 3104.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "experiencia \u00fanica en el mundo viajar en",
            "start": 3106.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el tren Maya Ser\u00e1 muy seguro pues la",
            "start": 3109.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional vigilar\u00e1 por tierra",
            "start": 3112.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aire y las v\u00edas estaciones paraderos",
            "start": 3114.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas aero hoteles e",
            "start": 3117.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "incluso al interior de los vagones en el",
            "start": 3121.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tramo uno se Sigue avanzando los",
            "start": 3124.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajos en los doscientos veintis\u00e9is",
            "start": 3126.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que van de Palenque a",
            "start": 3128.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y que pasan por siete",
            "start": 3130.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipios de Chiapas Tabasco y Campeche",
            "start": 3132.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "avanza tambi\u00e9n el mejoramiento de tres",
            "start": 3136.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas la modernizaci\u00f3n del",
            "start": 3138.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Palenque y la construcci\u00f3n",
            "start": 3141.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de un hotel tren Maya tambi\u00e9n en el",
            "start": 3144.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipio de Palenque van 127 kil\u00f3metros",
            "start": 3146.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de v\u00eda terminada y las obras",
            "start": 3149.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "complementarias van muy adelantadas el",
            "start": 3152.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "86% de los cuatro viaductos 82% de los",
            "start": 3154.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "doce puentes",
            "start": 3158.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "93% de los 418 obras de drenaje y 85%",
            "start": 3160.04,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "del palenque setenta y dos por ciento",
            "start": 3165.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del bulevar de Palenque y 76% de los",
            "start": 3169.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "doscientos tres pasos peatonales",
            "start": 3172.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vehiculares y de fauna tendr\u00e1 Esta obra",
            "start": 3174.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todas estas obras han generado",
            "start": 3178.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "13.000 empleos en el tramo uno y ya se",
            "start": 3181.339,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tiene el cien por ciento el riel",
            "start": 3185.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "requerido el 90% de los durmientes y 92%",
            "start": 3186.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del balasto adem\u00e1s de las zonas",
            "start": 3191.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y sitios naturales el tren",
            "start": 3193.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Maya abrir\u00e1 al mundo la fuerza cultural",
            "start": 3196.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se vive en los pueblos del sureste",
            "start": 3199.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mexicano seguimos trabajando para",
            "start": 3201.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cumplir el compromiso de que el tren",
            "start": 3203.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre del",
            "start": 3206.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 3208.859,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 3217.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precedentes vamos a reportar los avances",
            "start": 3218.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del tramo uno",
            "start": 3221.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy celebramos a la terminaci\u00f3n de todo",
            "start": 3223.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las tierras los terraplenes",
            "start": 3227.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "correspondientes al tramo 1 vean como la",
            "start": 3230.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "finalizaci\u00f3n adem\u00e1s de quinientas y",
            "start": 3234.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siete obras inferiores el hecho de que",
            "start": 3237.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Terminamos el terreno significa que",
            "start": 3240.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los obras inferiores se dan por",
            "start": 3242.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "concluidas en una obra secuencial los",
            "start": 3245.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los ictus m\u00e1s importantes de la obra",
            "start": 3249.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las tierras que movimos m\u00e1s de",
            "start": 3251.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "20 millones de metros c\u00fabicos son",
            "start": 3256.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los cinco punto ocho kil\u00f3metros de",
            "start": 3259.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Viaducto que corresponde a este tramo la",
            "start": 3262.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 3265.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces hoy terminando las tierras y",
            "start": 3266.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos ya una cantidad muy importantes",
            "start": 3269.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de la capa del suba al",
            "start": 3272.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Astro viene secuencialmente",
            "start": 3276.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los trabajos del te\u00f1ido de v\u00eda Este es",
            "start": 3278.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "un ejemplo",
            "start": 3281.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00f3rtico hay distintos",
            "start": 3283.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sistemas que se utilizan para hacer de",
            "start": 3286.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vida este sistema nos garantiza un",
            "start": 3288.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rendimiento bastante importante diario",
            "start": 3291.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para lograr el compromiso de terminaci\u00f3n",
            "start": 3293.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tenemos como se verifica m\u00e1s de 90% de",
            "start": 3297.619,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "herramientas fabricados en acopio y",
            "start": 3302.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s de 92% de balastro producido y",
            "start": 3304.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inacopio en sitio en la pr\u00f3xima l\u00e1mina",
            "start": 3308.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo v\u00eddeo intentamos hacer un",
            "start": 3312.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o un primero viaje del tren Maya",
            "start": 3315.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como ser\u00e1 un viaje del tren Maya porque",
            "start": 3318.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya se puede recoger una parte importante",
            "start": 3320.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda entonces tratamos de aqu\u00ed de",
            "start": 3323.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compartir un poco o que base la",
            "start": 3327.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "experiencia del tramo uno de palencas",
            "start": 3329.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles sin poder dejar de comentar la",
            "start": 3333.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "importancia de la experiencia tem\u00e1tica",
            "start": 3337.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica Pero va a ser un viaje",
            "start": 3339.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "\u00fanico por su entorno de pasaje del r\u00edo",
            "start": 3342.859,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "usumacinta de todo el estado de Chiapas",
            "start": 3348.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Tabasco y Campeche en la pr\u00f3xima",
            "start": 3352.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es un peque\u00f1o v\u00eddeo Tambi\u00e9n de la",
            "start": 3356.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n del primero importante",
            "start": 3358.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "viaducto urbano que se verifica como el",
            "start": 3361.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tren Maye fue dise\u00f1ado para garantizar",
            "start": 3364.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la primabilidad social y la convivencia",
            "start": 3367.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de un medio de transporte masivo",
            "start": 3371.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico tem\u00e1tico con la vida de una",
            "start": 3374.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "importante \u00e1rea o",
            "start": 3379.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ciudad como Candelaria tenosiques",
            "start": 3381.92,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "urbanos en la pr\u00f3xima hacemos un poco",
            "start": 3385.579,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "como hab\u00edamos prometido una peque\u00f1a",
            "start": 3389.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rese\u00f1a hist\u00f3rica de dise\u00f1o de cada",
            "start": 3392.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n m\u00e1s relevante del tramo uno hoy",
            "start": 3395.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablamos de la estaci\u00f3n de boca del",
            "start": 3397.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Cerro que tuve como base",
            "start": 3400.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "geom\u00e9trica de dise\u00f1o la estructura",
            "start": 3403.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica de las pir\u00e1mides y se va",
            "start": 3406.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a construir un poco una pir\u00e1mide",
            "start": 3410.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invertida A d\u00f3nde se va a capturar la",
            "start": 3412.92,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3415.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "las lluvias para que sea alto sostenible",
            "start": 3416.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "toda la estaci\u00f3n del bosque del Cerro y",
            "start": 3418.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con eso garantizar todo un ecosistema",
            "start": 3421.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y ambiental Que respete el",
            "start": 3425.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo lo que es el cruce del R\u00edo",
            "start": 3429.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "usumacinta en la pr\u00f3xima tenemos la",
            "start": 3433.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de probablemente de la obra",
            "start": 3436.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda m\u00e1s importante de todo el",
            "start": 3440.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tren Maya y total longitud el cruce del",
            "start": 3443.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "r\u00edo usumacinta no podemos obligarnos que",
            "start": 3447.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta se ve el r\u00edo m\u00e1s largo",
            "start": 3450.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3453.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es muy importante en t\u00e9rminos",
            "start": 3454.4,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos y en t\u00e9rminos de conectividad",
            "start": 3457.68,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "del Mundo Maya en ese entonces Y tenemos",
            "start": 3460.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para visitar todos El Ca\u00f1\u00f3n del",
            "start": 3465.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sumacinta muy importante el sistema",
            "start": 3468.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constructivo recupera la misma",
            "start": 3470.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de hace 70 a\u00f1os desde cu\u00e1ndo",
            "start": 3473.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 el puente original como se",
            "start": 3477.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "verifica y hace tecnolog\u00eda o ese sistema",
            "start": 3480.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de lanzar de novelas y danzar ese mismo",
            "start": 3483.74,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "novelas cruzan el r\u00edo se verifica hoy 70",
            "start": 3488.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s tarde ya de manera m\u00e1s",
            "start": 3492.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "acelerada con nueva tecnolog\u00eda",
            "start": 3495.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que no compita con el actual puente",
            "start": 3498.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que sea un sistema arm\u00f3nico bello y Que",
            "start": 3501.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "respete la naturaleza de ese misma \u00e1rea",
            "start": 3506.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve como funciona el sistema creo",
            "start": 3509.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que en la pr\u00f3xima evaluaci\u00f3n del tramo",
            "start": 3512.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya vamos a ver los los lanzados de las",
            "start": 3515.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ruedas caminando para la terminaci\u00f3n y",
            "start": 3519.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con eso damos por terminado y vamos a",
            "start": 3522.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dar seguramente por terminado el tramo",
            "start": 3525.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "uno con esa obra de ingenier\u00eda de lado",
            "start": 3527.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos estamos verificando el",
            "start": 3530.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mantenimiento del puente actual a donde",
            "start": 3532.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a tener la reconstrucci\u00f3n de un",
            "start": 3536.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "camino peatonal para que el sistema sea",
            "start": 3539.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "un sistema completo de peatones de autos",
            "start": 3543.0,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y de tren para que se pueda usar",
            "start": 3546.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "disfrutar el riego el pasaje la",
            "start": 3550.339,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "naturaleza y es todo se\u00f1or con permiso",
            "start": 3554.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 3568.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernadores muy buenos d\u00edas",
            "start": 3570.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "El Jaguar rodante Sigue avanzando su",
            "start": 3573.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "camino y est\u00e1 pr\u00f3ximo a salir de ciudad",
            "start": 3576.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Sahag\u00fan para transitar hacia la",
            "start": 3579.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula y poder llegar al taller y",
            "start": 3582.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cochera de Canc\u00fan",
            "start": 3585.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos el n\u00famero de trenes que",
            "start": 3586.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tenemos un recuento muy r\u00e1pido son 42",
            "start": 3589.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 3592.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "219 coches en tres composiciones",
            "start": 3593.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diferentes 31 trenes est\u00e1ndar ocho",
            "start": 3597.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "trenes restaurantes tres trenes de larga",
            "start": 3599.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "distancia algunos de ellos de cuatro",
            "start": 3602.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otros de siete vagones en estas",
            "start": 3604.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "composiciones Y con estas fechas de",
            "start": 3606.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entrega el primer tren Se estar\u00e1",
            "start": 3608.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "entregando como bien lo hemos dicho el",
            "start": 3610.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocho de Julio en el taller y cochera de",
            "start": 3611.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y se seguir\u00e1 avanzando en la",
            "start": 3614.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entrega de trenes en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3616.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podemos ver c\u00f3mo vamos avanzando en la",
            "start": 3618.54,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n cada coche de este tren tiene",
            "start": 3621.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de diez mil partes diferentes Diez",
            "start": 3624.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mil entonces no es que se vaya haciendo",
            "start": 3627.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un solo tren hoy en d\u00eda estamos",
            "start": 3630.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fabricando del tren uno al cinco y",
            "start": 3631.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tenemos ya los suministros y el",
            "start": 3634.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "equipamiento para la construcci\u00f3n de los",
            "start": 3636.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trenes seis al diez y de esta forma",
            "start": 3638.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "poder ir avanzando con las fechas que",
            "start": 3640.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "les estamos presentando e ir",
            "start": 3642.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyendo los distintos tipos de",
            "start": 3644.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "trenes todo esto con manos mexicanas 72%",
            "start": 3647.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de contenido nacional un tren para",
            "start": 3651.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico producido en",
            "start": 3654.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ciudad Sahag\u00fan aqu\u00ed en la siguiente",
            "start": 3656.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina podemos ver algunas im\u00e1genes de",
            "start": 3657.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va avanzando el tren hay que",
            "start": 3659.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recordar que cada tren tiene en caso de",
            "start": 3662.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "los trenes de cuatro coches dos coches",
            "start": 3666.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "con cabina en los casos de siete coches",
            "start": 3667.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n dos coches con cabina esto le",
            "start": 3669.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "da una longitud adicional al tren cada",
            "start": 3672.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coche mide 25 metros m\u00e1s dos y medio de",
            "start": 3675.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las cabinas en este caso estamos",
            "start": 3678.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hablando de cerca de 30 metros de",
            "start": 3680.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "longitud para ser trasladado y en la",
            "start": 3682.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina vamos a ver cu\u00e1l es el",
            "start": 3685.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proceso el proceso en Aqu\u00ed estamos hoy",
            "start": 3686.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 fabricando el tren Se Sigue",
            "start": 3689.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avanzando en la construcci\u00f3n del tren de",
            "start": 3691.079,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hecho el d\u00eda de hoy tenemos una visita",
            "start": 3693.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con el director a la a la planta para",
            "start": 3694.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo vamos avanzando ya que se",
            "start": 3697.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "termina de construir el tren y se hacen",
            "start": 3699.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las pruebas de calidad lo que se hace Es",
            "start": 3700.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se sube a una plataforma son unos",
            "start": 3702.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tractocamiones de una empresa mexicana",
            "start": 3705.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s de 50 a\u00f1os trabajando en",
            "start": 3706.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "temas de transporte y log\u00edstica y son",
            "start": 3709.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unas plataformas extendibles en este",
            "start": 3712.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "caso la longitud completa del",
            "start": 3714.059,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tractocami\u00f3n ser\u00e1 de casi 35 metros 34.6",
            "start": 3715.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "metros lo que es el coche m\u00e1s el tracto",
            "start": 3719.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n de ancho son cerca de cuatro",
            "start": 3722.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "metros y de alto cinco metros Entonces",
            "start": 3725.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como ustedes podr\u00e1n imaginar la",
            "start": 3728.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "log\u00edstica tiene tiene su Encanto de c\u00f3mo",
            "start": 3730.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vamos a poder circular estos estos estas",
            "start": 3732.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plataformas se forra el tren se hace un",
            "start": 3736.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "embalaje para proteger el tren y hoy en",
            "start": 3738.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda se est\u00e1 trabajando en un operativo",
            "start": 3741.059,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en conjunto con fonatur con Sedena con",
            "start": 3742.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 3746.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Comunicaciones transportes con la",
            "start": 3747.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "guardia nacional y obviamente con el",
            "start": 3750.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyo de los distintos gobernadores",
            "start": 3751.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "involucrados para poder hacer la carga",
            "start": 3753.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los coches y despu\u00e9s el traslado a",
            "start": 3755.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de todo este recorrido se tendr\u00e1",
            "start": 3758.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que hacer por carretera Y estamos",
            "start": 3760.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pensando por de acuerdo a la log\u00edstica",
            "start": 3761.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que hoy se est\u00e1 viendo que ya se est\u00e1n",
            "start": 3763.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haciendo los recorridos en conjunto para",
            "start": 3765.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1l es la mejor forma para que haya",
            "start": 3767.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la menor afectaci\u00f3n ser\u00e1 un tiempo de",
            "start": 3769.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "traslado de alrededor de tres cinco y",
            "start": 3772.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seis d\u00edas para poder llegar el ocho de",
            "start": 3773.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Julio a Canc\u00fan en ese momento llega el",
            "start": 3776.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tren se recibe el tren y luego pues hay",
            "start": 3779.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que proceder a bajar el tren de las",
            "start": 3782.04,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "plataformas y hacer el acoplamiento que",
            "start": 3784.079,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "recordar que van a ser cuatro",
            "start": 3786.299,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tractocamiones entonces hay que armar el",
            "start": 3787.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren ya que se hace el acoplamiento se",
            "start": 3789.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hace la preparaci\u00f3n de este primer tren",
            "start": 3792.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y se inicia con las pruebas est\u00e1ticas",
            "start": 3795.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 son las pruebas est\u00e1ticas todas las",
            "start": 3798.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pruebas desde prender el tren que",
            "start": 3801.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "funcione toda la parte",
            "start": 3802.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y de energ\u00eda dentro del tren",
            "start": 3804.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "el ba\u00f1o el agua que sirvan todas las",
            "start": 3806.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tomas que sirvan todos los sistemas de",
            "start": 3809.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se hacen este tipo de pruebas y el",
            "start": 3811.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocho de agosto se har\u00e1 el primer",
            "start": 3813.66,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "movimiento del tren para poder iniciar",
            "start": 3815.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos pensando ajustar esto al doce y",
            "start": 3818.359,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Trece de agosto para en el marco de las",
            "start": 3821.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "giras del tren Maya poder hacer la",
            "start": 3824.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "primera prueba din\u00e1mica que es ya poner",
            "start": 3826.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el tren en la v\u00eda y poder empezar a",
            "start": 3828.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hacer los quince mil kil\u00f3metros de",
            "start": 3830.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pruebas que se tienen que hacer en este",
            "start": 3832.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tren para poder tener para diciembre que",
            "start": 3834.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el inicio de operaciones Trece trenes",
            "start": 3838.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "entregados seis de ellos completamente",
            "start": 3839.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "probados y Seguiremos con las entregas",
            "start": 3842.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de acuerdo al calendario que les hemos",
            "start": 3845.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "presentado y con las distintas pruebas",
            "start": 3846.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que se tienen que ir haciendo para que",
            "start": 3848.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "podamos tener el tren m\u00e1s seguro para",
            "start": 3850.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias ser\u00eda todo se\u00f1or",
            "start": 3852.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos y todos",
            "start": 3859.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ustedes como hacemos siempre que se",
            "start": 3862.079,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "informa de los avances de esta obra",
            "start": 3866.16,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "prioritaria nos hacemos cargo de que",
            "start": 3869.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no solo se trata de un sistema de",
            "start": 3873.859,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "movilidad sino de todo un proyecto de",
            "start": 3876.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo social y cultural que tambi\u00e9n",
            "start": 3879.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene que hacerse cargo de la",
            "start": 3882.54,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n el cuidado",
            "start": 3885.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n y el disfrute social de",
            "start": 3887.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 3891.059,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 3894.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3897.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran",
            "start": 3899.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo amigos de los medios",
            "start": 3902.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "me complace mucho hablar de los trabajos",
            "start": 3903.98,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que se han llevado a cabo vinculados con",
            "start": 3907.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el tramo uno de",
            "start": 3910.619,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "esta gran obra",
            "start": 3914.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "denominada tren Maya quisiera Tambi\u00e9n",
            "start": 3917.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "en esta Tribuna se\u00f1alar la tristeza el",
            "start": 3920.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "pesar de la comunidad de",
            "start": 3925.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos e historiadores por la",
            "start": 3928.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "partida el jueves pasado del profesor",
            "start": 3931.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Live corbec un gran estudioso y defensor",
            "start": 3934.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3938.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los sistemas de cargos de las formas",
            "start": 3941.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n tradicional de nuestras",
            "start": 3945.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidades originarias profesor de la",
            "start": 3948.0,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ena y el s\u00e1bado",
            "start": 3950.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 and cyphers una de las m\u00e1s",
            "start": 3952.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "importantes estudiosas de la cultura",
            "start": 3957.599,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "olmeca antigua de la UNAM y el domingo",
            "start": 3960.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Paul Smith tambi\u00e9n investigador del",
            "start": 3964.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "instituto de investigaciones",
            "start": 3968.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gicas de la UNAM Un arque\u00f3logo",
            "start": 3970.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muy reconocido entre todos nosotros",
            "start": 3973.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el tramo uno del tren Maya hemos",
            "start": 3977.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "podido recuperar informaci\u00f3n y",
            "start": 3980.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "materiales que corresponden a dos mil",
            "start": 3983.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sesenta y dos mil seiscientos sesenta y",
            "start": 3985.859,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ocho bienes inmuebles entre",
            "start": 3988.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cimentaciones \u00e1rea residenciales plazas",
            "start": 3992.059,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "basamentos piramidales caminos y",
            "start": 3995.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "albarradas",
            "start": 3999.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "220 bienes muebles relativamente",
            "start": 4000.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00edntegros entre vasijas figurillas",
            "start": 4004.059,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "elementos de piedra de l\u00edtica y",
            "start": 4008.14,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "diferentes elementos tambi\u00e9n de la vida",
            "start": 4013.7,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica como metates",
            "start": 4016.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "270,347 fragmentos de cer\u00e1mica que no",
            "start": 4021.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "obstante que",
            "start": 4026.299,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueden parecerles a ustedes solamente",
            "start": 4028.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tepalcates tienen una enorme informaci\u00f3n",
            "start": 4031.539,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sobre los sistemas de poblamiento la",
            "start": 4033.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "vida dom\u00e9stica las condiciones de vida y",
            "start": 4036.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "los sistemas de intercambio y",
            "start": 4040.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 4042.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "177",
            "start": 4044.619,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "enterramientos humanos y 38 rasgos",
            "start": 4046.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "naturales asociados a la presencia de",
            "start": 4049.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "grupos humanos comentarles que ya",
            "start": 4052.7,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestro amigo Johan Pedro",
            "start": 4055.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablaba de la gran ingenier\u00eda que hay en",
            "start": 4058.539,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Boca del Cerro no solamente se han",
            "start": 4061.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenido que hacer cargo de este nuevo",
            "start": 4063.98,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "puente y el cuidado del puente anterior",
            "start": 4067.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n tuvimos que requerirles que",
            "start": 4069.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "ese talud que vieron ustedes en las",
            "start": 4073.099,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes lo pudieran verticalizar para",
            "start": 4074.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poder resguardar",
            "start": 4077.559,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "salvaguardar un sitio arqueol\u00f3gico que",
            "start": 4080.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se encuentra Precisamente en la cima del",
            "start": 4082.819,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "Cerro que le da",
            "start": 4086.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nombre a esta ca\u00f1\u00f3n del usumacinta y ah\u00ed",
            "start": 4088.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontramos importantes hallazgos",
            "start": 4092.119,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "correspondientes a enterramientos y",
            "start": 4094.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algunos altares que nos dan mucha",
            "start": 4098.259,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la Cuenca de",
            "start": 4101.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luciumacinta y su poblamiento por los",
            "start": 4104.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "antiguos mayas pasamos a la que sigue en",
            "start": 4107.06,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas el cadbi es decir el",
            "start": 4110.239,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes lleva un",
            "start": 4114.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "93% de Avance en cuanto a la obra en S\u00ed",
            "start": 4116.779,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "85% si tomamos en cuenta algunas otras",
            "start": 4121.179,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "obras adicionales y el mobiliario que va",
            "start": 4124.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a requerir este centro de atenci\u00f3n la",
            "start": 4128.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que sigue tambi\u00e9n en Palenque Chiapas",
            "start": 4131.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hemos llevado adelante",
            "start": 4134.54,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "importantes tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4136.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de las que pronto daremos",
            "start": 4138.739,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 4140.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llevamos el 70% de trabajos de",
            "start": 4142.66,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 4146.779,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que probablemente se puedan extender",
            "start": 4148.759,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dado que el presidente ha planteado la",
            "start": 4151.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "posibilidad de que los arque\u00f3logos",
            "start": 4155.299,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puedan seguir trabajando en esta y en",
            "start": 4156.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otras zonas arqueol\u00f3gicas tenemos un 70%",
            "start": 4159.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de Avance",
            "start": 4162.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ponderado en las tareas de investigaci\u00f3n",
            "start": 4164.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y un 50% en tareas de conservaci\u00f3n",
            "start": 4167.66,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de elementos y decoraciones",
            "start": 4172.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas en el caso de los museos",
            "start": 4176.719,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del museo Perd\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n del",
            "start": 4179.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "museo llevamos un 15% ponderado de",
            "start": 4182.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "avance la que sigue",
            "start": 4186.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos a moral Reforma en el Estado",
            "start": 4189.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 4192.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevamos un 30% en las tareas de",
            "start": 4194.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n destacando",
            "start": 4197.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de restos \u00f3seos de 31",
            "start": 4199.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "individuos que estaban",
            "start": 4203.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "relacionados con un altar en el que se",
            "start": 4206.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ha estado trabajando llevamos el 10% de",
            "start": 4209.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actividades de mantenimiento mayor y",
            "start": 4213.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos por iniciar el centro de",
            "start": 4215.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes la que sigue ser\u00eda",
            "start": 4217.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica del tigre en el",
            "start": 4220.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche en donde llevamos un",
            "start": 4222.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cincuenta y cinco por ciento de Avance",
            "start": 4224.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 4226.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y estamos por iniciar el",
            "start": 4229.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4233.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al final Esta \u00faltima l\u00e1mina la que sigue",
            "start": 4236.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muestra algunos hallazgos muy relevantes",
            "start": 4239.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como estos",
            "start": 4242.32,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cuchillos exc\u00e9ntricos de pedernal que se",
            "start": 4244.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encontraron en el contexto precisamente",
            "start": 4249.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las ofrendas que corresponden a los",
            "start": 4251.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enterramientos que acabo de referir",
            "start": 4254.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quisiera presentarles tambi\u00e9n el video",
            "start": 4256.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4259.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que le presentamos al se\u00f1or presidente",
            "start": 4260.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima gira el \u00faltimo recorrido",
            "start": 4263.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por el tren Maya siempre presentamos",
            "start": 4266.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alg\u00fan video que tengo entendido que han",
            "start": 4269.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sido muy bien recibidos por el p\u00fablico",
            "start": 4273.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para que puedan reconocer la enorme",
            "start": 4275.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "riqueza arqueol\u00f3gica la enorme fuerza y",
            "start": 4278.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "profundidad simb\u00f3lica hist\u00f3rica y",
            "start": 4283.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "cultural de la gran naci\u00f3n Maya del",
            "start": 4286.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pasado y del presente adelante",
            "start": 4289.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4300.02,
            "duration": 13.86
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 2500 a\u00f1os en la regi\u00f3n",
            "start": 4309.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "centro occidental de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4313.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n los antiguos mayas peninsulares",
            "start": 4316.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comenzaron a delinear un rostro \u00fanico y",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "perfeccionar un estilo original que hoy",
            "start": 4322.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conocemos con el nombre de puk por la",
            "start": 4325.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Peque\u00f1os cerros o lomer\u00edos en",
            "start": 4327.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "maya en que se desarroll\u00f3 este singular",
            "start": 4331.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Horizonte cultural",
            "start": 4333.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4335.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "uxmal fue la ciudad m\u00e1s imponente de",
            "start": 4340.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y una de las m\u00e1s influyentes",
            "start": 4344.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "urbes mayas que emergieron en la",
            "start": 4346.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que empez\u00f3 a",
            "start": 4349.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desarrollarse desde el siglo 4 antes de",
            "start": 4351.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra era y mantuvo su vigencia hasta",
            "start": 4353.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el siglo 9 de nuestra era se estima que",
            "start": 4356.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en su momento de esplendor alberg\u00f3",
            "start": 4359.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acerca de veinte mil habitantes y",
            "start": 4361.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 una extensi\u00f3n de alrededor de 12",
            "start": 4364.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados llegando a",
            "start": 4366.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convertirse en un importante centro",
            "start": 4369.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico en la regi\u00f3n",
            "start": 4371.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subordinando a ciudades y pueblos",
            "start": 4374.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os",
            "start": 4376.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4379.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el cuidado y el refinamiento que",
            "start": 4383.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "alcanzaron en la construcci\u00f3n de sus",
            "start": 4385.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "edificios resalta entre la selva que la",
            "start": 4388.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cobija la magnificencia de sus",
            "start": 4390.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "edificaciones la originalidad de su arte",
            "start": 4394.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la profundidad de sus saberes",
            "start": 4397.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ancestrales y la abundancia de su",
            "start": 4399.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entorno biocultural",
            "start": 4402.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "determinaron que esta antigua ciudad",
            "start": 4404.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Maya desde 1996 haya sido reconocida por",
            "start": 4406.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la UNESCO como patrimonio cultural de la",
            "start": 4411.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 4414.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4416.73,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la estrecha relaci\u00f3n que los antiguos",
            "start": 4421.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mayas mantuvieron con su entorno natural",
            "start": 4423.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se basaba en criterios utilitarios",
            "start": 4426.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sino en una cosmovisi\u00f3n centrada en la",
            "start": 4428.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que hay que devolver a la",
            "start": 4432.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Tierra y a todos los seres que la",
            "start": 4434.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "habitan lo mucho que nos dan para",
            "start": 4436.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sustentar la vida de las personas que",
            "start": 4439.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estamos hechas de ma\u00edz que a su vez es",
            "start": 4442.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n divina y resultado del trabajo",
            "start": 4444.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la milpa",
            "start": 4447.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aunque usmal no era precisamente un",
            "start": 4449.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "centro religioso contaba con templos",
            "start": 4453.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la observaci\u00f3n del cielo y la",
            "start": 4455.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adoraci\u00f3n de los dioses",
            "start": 4458.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hermosos edificios que han sobrevivido",
            "start": 4460.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo tales como la casa de",
            "start": 4463.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la divino el cuadrangulo de las monjas",
            "start": 4466.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "El palacio del gobernador la casa de la",
            "start": 4469.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vieja la casa de las Tortugas o la casa",
            "start": 4473.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los palomos",
            "start": 4476.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas esas construcciones nos permiten",
            "start": 4479.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entender un poco m\u00e1s de las formas de",
            "start": 4482.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vivir y pensar de los antiguos mayas por",
            "start": 4484.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la precisi\u00f3n y delicadeza de sus",
            "start": 4488.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "detalles sus construcciones y decorados",
            "start": 4491.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en piedra se deduce que sus antiguos",
            "start": 4493.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pobladores dedicaron gran parte de sus",
            "start": 4496.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esfuerzos recursos y tiempo en la",
            "start": 4499.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y construcci\u00f3n de la ciudad",
            "start": 4502.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s una vez levantada plasmaron su",
            "start": 4504.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "historia en muros y columnas muestra de",
            "start": 4509.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos son los m\u00e1scarones en el Palacio",
            "start": 4512.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del gobernador o la Estela 18",
            "start": 4514.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "impresionante monumento Dual que",
            "start": 4517.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "presenta un lado femenino y otro",
            "start": 4520.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "masculino recientemente descubierto en",
            "start": 4522.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el marco de los trabajos del proyecto",
            "start": 4526.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integral de desarrollo tren Maya se va",
            "start": 4528.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambalam y su programa de mejoramiento de",
            "start": 4531.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa del que",
            "start": 4534.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "forma parte uxmal",
            "start": 4537.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la aplicaci\u00f3n del promesa ha puesto",
            "start": 4539.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "especial atenci\u00f3n en que las comunidades",
            "start": 4542.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengan una participaci\u00f3n directa en el",
            "start": 4545.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo generando adem\u00e1s el",
            "start": 4548.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la identidad de modo",
            "start": 4550.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que los trabajos realizados conforman",
            "start": 4553.699,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "historias de \u00e9xito",
            "start": 4556.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4558.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que entraba Juana",
            "start": 4561.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda explicaba y Lidia cava y Reynalda",
            "start": 4564.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "Ang\u00e9lica Mar\u00eda Luc\u00eda Cristina",
            "start": 4567.86,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4570.63,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 4577.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "limpiezas este cer\u00e1mica",
            "start": 4581.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4586.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 4589.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4590.51,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4597.51,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "orgullosa",
            "start": 4602.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4612.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de estas trabajando ac\u00e1 porque esto es",
            "start": 4616.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en nuestro patrimonio",
            "start": 4619.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estoy Rescatando cada uno del trabajo",
            "start": 4621.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que ellos han realizado",
            "start": 4624.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4626.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4632.39,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "as\u00ed usmal se reencuentra desde el",
            "start": 4637.179,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "presente con las ra\u00edces de su pasado",
            "start": 4641.239,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4644.56,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4650.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su",
            "start": 4658.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 4660.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en Chiapas estamos ya muy emocionados",
            "start": 4661.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "muy contentos para esperando la",
            "start": 4665.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del tren Maya es",
            "start": 4668.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "notoriamente visible todo el apoyo que",
            "start": 4670.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recibiendo en la construcci\u00f3n de",
            "start": 4674.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esta mega obra y los Unido esto los a",
            "start": 4677.659,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "los apoyos sociales pues Chiapas est\u00e1",
            "start": 4682.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "teniendo muchos beneficios",
            "start": 4686.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que es el estado que tiene m\u00e1s",
            "start": 4689.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4693.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "doscientas cinco mil hect\u00e1reas de",
            "start": 4694.06,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n en la siembra de \u00e1rboles",
            "start": 4697.239,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "frutales \u00e1rboles maderables",
            "start": 4700.699,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y las grandes obras que el presidente de",
            "start": 4704.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ha instruido por ejemplo la",
            "start": 4707.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del tren en territorio",
            "start": 4710.9,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "chiapaneco esa l\u00ednea ac\u00e1 que va a",
            "start": 4715.64,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vincular a unir el trans\u00edstmico con",
            "start": 4719.659,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Chiapas tanto en el oeste de los Estados",
            "start": 4724.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Unidos con Oaxaca en el Pac\u00edfico como en",
            "start": 4728.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el este de la Uni\u00f3n Americana con",
            "start": 4732.8,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos y tambi\u00e9n la conexi\u00f3n que",
            "start": 4736.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tiene este tren de pasajeros y de carga",
            "start": 4740.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que estaba olvidado en Chiapas en",
            "start": 4744.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Palenque y en Tabasco con el tren Maya",
            "start": 4747.199,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eso nos va a permitir abajo costo para",
            "start": 4750.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que los productos chiapanecos puedan",
            "start": 4755.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "salir y de manera tambi\u00e9n m\u00e1s segura y",
            "start": 4757.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nosotros nos estamos preparando",
            "start": 4762.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arreglando las todas las v\u00edas de",
            "start": 4764.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4768.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carreteras por aire por ejemplo en el",
            "start": 4769.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto \u00c1ngel Albino Corzo de Tuxtla",
            "start": 4774.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 4776.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inaugurar el hangar de carga que va a",
            "start": 4779.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "establecer a este aeropuerto como un",
            "start": 4782.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centro log\u00edstico para la",
            "start": 4786.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 4788.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el sur sureste y tambi\u00e9n con los",
            "start": 4789.82,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Hermanos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica este va",
            "start": 4793.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a desarrollar un centro log\u00edstico desde",
            "start": 4797.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Tuxtla Guti\u00e9rrez hasta Panam\u00e1 no hay",
            "start": 4799.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "duda se\u00f1or presidente que el tren Maya",
            "start": 4804.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es una obra muy importante porque no se",
            "start": 4806.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "inaugura Y ya cada tiempo rompemos",
            "start": 4808.699,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en el n\u00famero de empleos en",
            "start": 4813.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Chiapas en el crecimiento econ\u00f3mico todo",
            "start": 4817.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esto es gracias",
            "start": 4820.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a la consolida gracias a su liderazgo",
            "start": 4824.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que da como resultado la consolidaci\u00f3n",
            "start": 4828.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n como una",
            "start": 4831.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "verdadera revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 4834.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y el humanismo mexicano Much\u00edsimas",
            "start": 4836.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 4839.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4850.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4853.0,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que hoy est\u00e1n",
            "start": 4855.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presentes unos d\u00edas medios de",
            "start": 4857.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4860.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Tabasco",
            "start": 4862.88,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "como todos sabemos tenemos una",
            "start": 4865.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "inmejorable ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
            "start": 4868.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una gran biodiversidad",
            "start": 4872.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya que somos una planicie",
            "start": 4874.9,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "muy plagada de grandes r\u00edos de lagunas",
            "start": 4879.4,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de pantanos y tambi\u00e9n el mar y esto hay",
            "start": 4884.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que aprovecharlo y vincularlo",
            "start": 4889.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estrechamente a este gran proyecto",
            "start": 4891.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 4893.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como lo es el tren Maya por eso Hemos",
            "start": 4895.48,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "lanzado un proyecto estrat\u00e9gico que",
            "start": 4899.98,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "denominamos R\u00edos mayas para hacer un",
            "start": 4904.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mayor aprovechamiento de este potencial",
            "start": 4907.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico con el que cuenta Tabasco no",
            "start": 4910.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "debemos olvidar que entre los r\u00edos",
            "start": 4913.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "usumacinta y Grijalva se aportan al",
            "start": 4915.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Golfo de M\u00e9xico nada m\u00e1s y nada menos",
            "start": 4919.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que cinco m\u00e1s de cinco mil metros",
            "start": 4921.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos por segundo de agua y en Tabasco",
            "start": 4924.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se concentra el 35% del agua dulce de",
            "start": 4927.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4931.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por eso este proyecto que es amigable",
            "start": 4933.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el ambiente un proyecto",
            "start": 4937.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "acorde con los objetivos del desarrollo",
            "start": 4940.12,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sostenible que preserva busca preservar",
            "start": 4943.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la identidad cultural reconocer",
            "start": 4946.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las culturas Olmeca y Maya que se",
            "start": 4950.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asentaron en Tabasco y dar impulso",
            "start": 4952.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mejorar la calidad de vida de",
            "start": 4955.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comunidades y fortalecer el turismo",
            "start": 4958.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo esto vinculado al tren Maya que lo",
            "start": 4960.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "har\u00e1 m\u00e1s factible y conectar\u00e1 a Tabasco",
            "start": 4965.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacia la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n",
            "start": 4968.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hacia el resto del pa\u00eds",
            "start": 4971.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "El paso del tren Maya precisamente",
            "start": 4976.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cruza dos grandes de estos R\u00edos como ya",
            "start": 4979.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaban La Bella y amigable con el",
            "start": 4983.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ambiente estaci\u00f3n de boca del Cerro",
            "start": 4985.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde se encuentra a pocos metros el r\u00edo",
            "start": 4989.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usumacinta y un puente muy emblem\u00e1tico",
            "start": 4991.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como es el puente de boca del Cerro que",
            "start": 4995.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo hemos visto ah\u00ed se podr\u00e1",
            "start": 4997.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dar aprovechar y vincular al tren Maya",
            "start": 5000.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con el aprovechamiento de estos r\u00edos y",
            "start": 5003.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atraer actividades tur\u00edsticas",
            "start": 5005.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ecotur\u00edsticas as\u00ed como en la otra",
            "start": 5008.58,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de El Triunfo vinculada al r\u00edo",
            "start": 5011.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "San Pedro uno de los r\u00edos m\u00e1s limpios de",
            "start": 5016.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que cuenta con un incre\u00edble",
            "start": 5019.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ecosistema de manglar que est\u00e1 siendo",
            "start": 5021.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudiado y declarados como \u00e1rea natural",
            "start": 5024.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "protegida por todo esto se\u00f1or presidente",
            "start": 5028.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en Tabasco estamos muy agradecidos",
            "start": 5032.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con la cuarta transformaci\u00f3n con el",
            "start": 5035.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y con el gran",
            "start": 5037.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proyecto prioritario como es el tren",
            "start": 5040.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Maya y confiamos que traer\u00e1 gran y pleno",
            "start": 5043.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desarrollo Para nuestras comunidades",
            "start": 5046.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "nuestros municipios y nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 5049.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y de la mano del agua de Tabasco",
            "start": 5052.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tendremos un mayor y mejor desarrollo y",
            "start": 5056.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda para culminar el maestro",
            "start": 5060.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pellicer en Tabasco el agua crece habla",
            "start": 5064.02,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y participa Somos la parte del mundo",
            "start": 5069.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "donde el piso se sigue construyendo",
            "start": 5073.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 5076.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 5079.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Bueno pues ya este comenzamos",
            "start": 5084.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5090.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hombre hombre y mujer",
            "start": 5093.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este a ver",
            "start": 5095.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 5104.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Soy Tere Mora",
            "start": 5106.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n corresponsal de El Diario",
            "start": 5110.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "del Golfo y del Diario del istmo de",
            "start": 5114.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Veracruz Se\u00f1or Yo Le Quiero hacer en",
            "start": 5118.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n tres preguntas la primera",
            "start": 5121.659,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "de ellas es sobre la presa Yuridia",
            "start": 5124.9,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a principio de la d\u00e9cada de los 80s al",
            "start": 5129.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "sur de Veracruz en numerosas colonias de",
            "start": 5132.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos y Minatitl\u00e1n se quedaban",
            "start": 5135.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin agua hasta m\u00e1s de dos semanas lo que",
            "start": 5138.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 movilizaciones sociales para",
            "start": 5141.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "captar la atenci\u00f3n de los gobiernos",
            "start": 5143.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estatal y municipal el problema es tan",
            "start": 5146.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1ejo como el reclamo de los pobladores",
            "start": 5150.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5153.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tahuicapan que por razones culturales y",
            "start": 5154.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres se han opuesto a",
            "start": 5157.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se lleve agua de la zona a estos",
            "start": 5160.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "municipi os",
            "start": 5163.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se trata de 64 kil\u00f3metros de tuber\u00eda de",
            "start": 5166.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acero que transportan el agua y que ha",
            "start": 5169.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocasionado serios conflictos",
            "start": 5173.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principalmente por el derecho que les",
            "start": 5174.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "confieren tratados internacionales sobre",
            "start": 5177.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los terrenos que han ocupado ante su",
            "start": 5180.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "inconformidad para ceder su agua se les",
            "start": 5184.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 a cambio Obras P\u00fablicas que",
            "start": 5187.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Eleven su bienestar entre autoridades",
            "start": 5190.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estatales municipales y lugare\u00f1os se",
            "start": 5192.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "acaba de firmar un acuerdo para la",
            "start": 5196.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de la presa Yuriria en",
            "start": 5198.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "realidad la Yuridia no es suficiente",
            "start": 5201.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para abastecer a la poblaci\u00f3n actual y",
            "start": 5203.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho menos bajo la perspectiva de",
            "start": 5206.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollo industrial y como",
            "start": 5209.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "consecuencia de poblaci\u00f3n de la zona de",
            "start": 5211.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manera que se tiene que pensar en c\u00f3mo",
            "start": 5215.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "potabilizar el agua que existe en la",
            "start": 5217.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n para dar abasto para una nueva",
            "start": 5220.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "red de abasto del agua se pretende un",
            "start": 5222.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proyecto con la inversi\u00f3n de los",
            "start": 5225.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ayuntamientos de Coatzacoalcos y",
            "start": 5227.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n adem\u00e1s de entregar recursos",
            "start": 5230.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por varios millones a ejidatarios de",
            "start": 5233.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tatahuicapan dir\u00edamos presidente que",
            "start": 5236.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto es constante en cada administraci\u00f3n",
            "start": 5239.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estatal que llega cada cambio de",
            "start": 5243.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "gobierno municipales persiste el",
            "start": 5245.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conflicto C\u00f3mo ponerle una soluci\u00f3n",
            "start": 5248.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "definitiva a esta situaci\u00f3n y garantizar",
            "start": 5251.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed el abasto del agua potable en la",
            "start": 5255.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "zona sur de Veracruz ser\u00eda la primera",
            "start": 5258.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or s\u00ed hay que buscar este",
            "start": 5260.739,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "un acuerdo con las comunidades de donde",
            "start": 5264.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se lleva el agua hacia",
            "start": 5270.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos siempre",
            "start": 5273.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ha habido ese problema",
            "start": 5275.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay que este Establecer un buen acuerdo",
            "start": 5280.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y explorar otras fuentes de abasto como",
            "start": 5284.46,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1s comentando",
            "start": 5289.98,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "esto corresponde al gobierno del estado",
            "start": 5292.679,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "y nosotros estar\u00edamos en condiciones de",
            "start": 5298.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5302.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 5302.82,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estamos apoyando mucho a Veracruz",
            "start": 5305.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo ah\u00ed mismo as\u00ed",
            "start": 5310.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "como el a\u00f1ejo problema del abasto del",
            "start": 5314.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 5317.199,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "se padec\u00eda",
            "start": 5318.12,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5319.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda est\u00e1 en proceso de resolverse",
            "start": 5320.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "El problema del basurero ah\u00ed",
            "start": 5325.02,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mismo y ya se est\u00e1 avanzando antes de",
            "start": 5330.04,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que termine nuestro gobierno va a quedar",
            "start": 5334.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resuelto que era un foco de",
            "start": 5336.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n",
            "start": 5339.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en Minatitl\u00e1n en Coatzacoalcos en toda",
            "start": 5341.1,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n Entonces lo mismo para el",
            "start": 5344.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "caso del agua vamos a seguir apoyando",
            "start": 5347.98,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque como Adem\u00e1s",
            "start": 5351.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo mencionas ahora",
            "start": 5354.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 impulsando mucho el istmo",
            "start": 5358.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo acciones de",
            "start": 5362.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del puerto Coatzacoalcos",
            "start": 5365.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las v\u00edas de ferrocarril en fin hay mucha",
            "start": 5367.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n se van a establecer",
            "start": 5372.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por los de desarrollo en todo el istmo y",
            "start": 5375.3,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es importante desde luego el agua",
            "start": 5379.9,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Incluso se va a instalar una planta",
            "start": 5383.32,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "del licuefacci\u00f3n una planta de gas ya",
            "start": 5388.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el compromiso para",
            "start": 5393.1,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "continuar con un gasoducto Marino de",
            "start": 5397.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tuxpan a Coatzacoalcos",
            "start": 5402.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "son muchos proyectos",
            "start": 5405.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Y si vamos a seguir atendiendo el",
            "start": 5407.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "problema del agua",
            "start": 5412.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "afortunadamente ah\u00ed",
            "start": 5413.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en toda esta regi\u00f3n no falta el agua",
            "start": 5415.679,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "hay agua subterr\u00e1nea y hay agua",
            "start": 5421.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "superficial",
            "start": 5423.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n de invertir en plantas de",
            "start": 5425.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 5430.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Pero ah\u00ed no hay",
            "start": 5432.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "problema de agua como lo mencion\u00f3 el",
            "start": 5434.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 5438.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Tabasco y esto Aplica para Chiapas y",
            "start": 5439.86,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Aplica para Veracruz y el istmo",
            "start": 5442.719,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds est\u00e1 cerca",
            "start": 5449.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del 70 por ciento de todo el agua de",
            "start": 5454.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5456.82,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s un asunto de tratamiento",
            "start": 5460.56,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "del agua de potabilizaci\u00f3n del agua y",
            "start": 5465.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a seguirlo adem\u00e1s Aprovecho para",
            "start": 5468.219,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "comentarles que si apoyamos en todo el",
            "start": 5472.5,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en todo el pa\u00eds se est\u00e1 trabajando",
            "start": 5477.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "si apoyamos",
            "start": 5481.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "a Tabasco a Chiapas en este caso a",
            "start": 5487.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Veracruz es porque",
            "start": 5490.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos dan mucha confianza",
            "start": 5493.139,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "los gobernadores las gobernadoras del",
            "start": 5496.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5500.62,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en el caso de Veracruz tienen un",
            "start": 5503.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "extraordinario gobernador",
            "start": 5506.5,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ahora muy atacado estos d\u00edas porque",
            "start": 5508.199,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a una manifestaci\u00f3n",
            "start": 5515.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para protestar por la corrupci\u00f3n de",
            "start": 5520.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 5524.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lo hizo bien Sin embargo se le",
            "start": 5526.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lanzaron no muy fuerte",
            "start": 5530.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5533.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya llevaba mucho tiempo para decirlo",
            "start": 5535.02,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "breve r\u00e1pido que no se ten\u00eda en Veracruz",
            "start": 5539.58,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "un gobernador",
            "start": 5544.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda",
            "start": 5547.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda padecido",
            "start": 5550.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de gobernadores corruptos",
            "start": 5552.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y responsables",
            "start": 5556.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mediocres",
            "start": 5559.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno tras otro",
            "start": 5563.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5566.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este llega a Cuitl\u00e1huac y es distinto",
            "start": 5568.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 5573.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decirlo con mucha claridad",
            "start": 5575.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no es rata",
            "start": 5578.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es corrupto",
            "start": 5582.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 5585.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hace la diferencia",
            "start": 5588.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque un buen gobierno depende",
            "start": 5591.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s del 90%",
            "start": 5596.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 5600.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 5602.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya todo lo dem\u00e1s es accesorio",
            "start": 5606.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es complementario",
            "start": 5611.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero lo importante es la honestidad",
            "start": 5612.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "si llega un gobernador con el \u00fanico",
            "start": 5616.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de robar",
            "start": 5619.239,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5622.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 5624.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que pasaba en Veracruz",
            "start": 5627.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un estado",
            "start": 5631.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rico",
            "start": 5633.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre",
            "start": 5635.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque todo se lo robaban",
            "start": 5638.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "grandes residencias",
            "start": 5642.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en el extranjero yates",
            "start": 5645.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aviones",
            "start": 5651.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 5656.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "por eso estoy muy contento con el",
            "start": 5658.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "paisano veracruzanos",
            "start": 5660.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5662.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "demostraron",
            "start": 5665.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de que no se dejan chorear",
            "start": 5667.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya llevaban alg\u00fan tiempo",
            "start": 5674.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y yo dec\u00eda Qu\u00e9 pasa",
            "start": 5677.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5681.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "si este pueblo es de los m\u00e1s avispados",
            "start": 5683.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 5687.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5688.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que se dejan jugar",
            "start": 5690.52,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "el dedo en la boca",
            "start": 5693.52,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que",
            "start": 5696.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se dedican a aplaudir",
            "start": 5701.5,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "si los est\u00e1n saqueando",
            "start": 5705.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y bueno como dec\u00eda Lincoln al pueblo se",
            "start": 5710.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero",
            "start": 5714.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no se le puede enga\u00f1ar toda la vida",
            "start": 5716.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo celebro",
            "start": 5719.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y lo mismo acaba de pasar",
            "start": 5722.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas",
            "start": 5725.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "los que gobernaban",
            "start": 5730.08,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "un gran estado igual gente buena",
            "start": 5739.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 5743.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "mucho pueblo para tampoco gobierno",
            "start": 5747.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 5753.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n los tamaulipecos y",
            "start": 5754.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "dijeron basta",
            "start": 5759.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ya hay un gobernador",
            "start": 5761.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "honesto \u00edntegro",
            "start": 5764.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 5769.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quien gobierna",
            "start": 5773.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo porque no",
            "start": 5777.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "debemos de olvidar",
            "start": 5781.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Este es un asunto pol\u00e9mico",
            "start": 5786.54,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "siempre lo he sostenido y algunos",
            "start": 5790.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1n de acuerdo o se quedan",
            "start": 5797.82,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 5800.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero siempre he sostenido que",
            "start": 5802.659,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el principal problema de M\u00e9xico",
            "start": 5807.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 5810.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el principal problema porque preguntaba",
            "start": 5814.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yo Cu\u00e1l crees t\u00fa que es el principal",
            "start": 5818.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico la inseguridad S\u00ed s\u00ed",
            "start": 5819.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro",
            "start": 5823.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 la inseguridad",
            "start": 5825.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 5828.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "o el desempleo",
            "start": 5833.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed el desempleo la falta de trabajo",
            "start": 5838.54,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "de oportunidades",
            "start": 5841.179,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5842.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5843.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buscarse la vida de manera honrada",
            "start": 5844.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero por la corrupci\u00f3n",
            "start": 5848.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Ahora les voy a presumir",
            "start": 5852.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este en el mundo",
            "start": 5854.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hay Solo dos pa\u00edses",
            "start": 5858.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5862.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5864.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "desempleo por las tasas de desempleo m\u00e1s",
            "start": 5866.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bajas",
            "start": 5870.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Asia",
            "start": 5874.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Singapur",
            "start": 5880.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico",
            "start": 5882.179,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tenemos ya problemas porque este no",
            "start": 5886.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 5890.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo en las obras Aqu\u00ed",
            "start": 5892.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 5895.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5898.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 5900.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en esta semana voy a presentar un",
            "start": 5902.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "programa para nuestros hermanos",
            "start": 5906.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en centroamericanos",
            "start": 5910.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que puedan tener",
            "start": 5914.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "visas temporales para trabajar en obras",
            "start": 5918.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en M\u00e9xico",
            "start": 5921.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que puedan estar",
            "start": 5926.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "legalmente en nuestro pa\u00eds con visas",
            "start": 5928.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "temporales de trabajo porque necesitamos",
            "start": 5932.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 5937.139,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para las obras",
            "start": 5940.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Y m\u00e1s",
            "start": 5943.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "si se trata de",
            "start": 5944.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mano de obra calificada",
            "start": 5947.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5951.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hacen falta muchos cierres soldadores",
            "start": 5955.02,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "incluso ya ingenieros",
            "start": 5960.78,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 5967.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para el tren Maya Se est\u00e1n mandando a",
            "start": 5969.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "capacitar a Europa",
            "start": 5974.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "conductores mec\u00e1nicos",
            "start": 5977.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es una labor importante pero",
            "start": 5979.98,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5984.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo esto es por no permitir la",
            "start": 5987.58,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Porque tambi\u00e9n se dice es",
            "start": 5991.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 5995.639,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la falta de Educaci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 5997.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero por la corrupci\u00f3n",
            "start": 6001.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6005.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6006.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n hay presupuesto",
            "start": 6008.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se les puede pagar bien a los maestros",
            "start": 6011.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se mejoran las escuelas se otorgan becas",
            "start": 6014.12,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nadie se queda sin la oportunidad de",
            "start": 6018.26,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estudiar no importa la condici\u00f3n",
            "start": 6021.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social de los padres",
            "start": 6022.5,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "lo mismo el problema es la salud no",
            "start": 6026.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el problema es la corrupci\u00f3n porque se",
            "start": 6030.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "robaban el dinero",
            "start": 6033.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para los medicamentos",
            "start": 6036.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque no formaban a los m\u00e9dicos a los",
            "start": 6038.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 6041.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque constru\u00edan obras car\u00edsimas que ni",
            "start": 6042.98,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siquiera las terminaban",
            "start": 6047.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las dejaban inconclusas",
            "start": 6049.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque como estamos viendo",
            "start": 6054.179,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "crearon un sistema",
            "start": 6056.48,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6057.97,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6059.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "era muy buenos para trabajar",
            "start": 6062.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y hacer negocios",
            "start": 6069.48,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque los maleantes",
            "start": 6074.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no Solo piensan traman",
            "start": 6076.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y crearon este sistema de las los que se",
            "start": 6084.3,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "llaman asociaciones p\u00fablicas privadas",
            "start": 6088.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que era la privatizaci\u00f3n de todo",
            "start": 6093.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de las carreteras de los puertos de los",
            "start": 6097.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6100.92,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de los hospitales",
            "start": 6103.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que hay que estar pagando",
            "start": 6108.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este a empresas",
            "start": 6112.94,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hospitales del ISSSTE del seguro",
            "start": 6117.3,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bueno los reclusorios privatizados",
            "start": 6120.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en mantenimiento",
            "start": 6126.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de las carreteras",
            "start": 6129.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Entonces si todo eso se ordena",
            "start": 6134.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 6138.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como hemos demostrado el presupuesto",
            "start": 6141.739,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 6144.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se pueden hacer muchas cosas entonces",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en Veracruz vamos a seguir apoyando al",
            "start": 6149.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo a la gente y",
            "start": 6152.699,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 6155.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente otra",
            "start": 6159.679,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda Laura Vel\u00e1zquez azua",
            "start": 6162.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "titular de la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 6166.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil alert\u00f3 sem\u00e1foro de",
            "start": 6168.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "alerta volc\u00e1nica luego de la constante",
            "start": 6171.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "actividad que ha presentado el",
            "start": 6173.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Popocat\u00e9petl ha incrementado de nivel",
            "start": 6175.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amarillo fase dos a amarillo fase tres",
            "start": 6178.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or el Centro Nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 6181.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de desastres en aprid ya tiene",
            "start": 6183.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "programadas acciones de protecci\u00f3n a la",
            "start": 6186.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en caso de que el volc\u00e1n del",
            "start": 6188.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n intensifique su actividad s\u00ed",
            "start": 6191.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos trabajando desde",
            "start": 6195.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las primeras erupciones fuertes",
            "start": 6197.36,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "de el popo hay una comisi\u00f3n",
            "start": 6201.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 coordinando la acci\u00f3n la directora",
            "start": 6209.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 6213.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n con el apoyo de gobiernos",
            "start": 6215.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 6219.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con el apoyo de las fuerzas",
            "start": 6222.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 6226.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 6227.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se nos present\u00f3 ya un plan",
            "start": 6230.659,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle a la gente que de",
            "start": 6234.86,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "acuerdo a los expertos todav\u00eda",
            "start": 6237.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "es sem\u00e1foro amarillo fase tres",
            "start": 6243.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Ellos saben bien porque",
            "start": 6247.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed nacieron",
            "start": 6252.3,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya sabe el comportamiento del volc\u00e1n hay",
            "start": 6254.48,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "quienes sostienen que",
            "start": 6260.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando hay erupciones es este",
            "start": 6262.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tranquilizante",
            "start": 6266.3,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que cuando est\u00e1",
            "start": 6269.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en silencio",
            "start": 6271.739,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de todas maneras hay vigilancia 24 horas",
            "start": 6274.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "veinticuatro horas este",
            "start": 6279.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sobre el comportamiento del volc\u00e1n",
            "start": 6284.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "decirle eso a la gente estamos",
            "start": 6286.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 6289.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6291.139,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en acciones preventivas",
            "start": 6293.84,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "como lo establece sem\u00e1foro amarillo fase",
            "start": 6298.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6303.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sem\u00e1foro amarillo y en las",
            "start": 6305.1,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "labores",
            "start": 6309.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preventivas pues ha estado en",
            "start": 6310.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6314.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la directora de Protecci\u00f3n Civil con los",
            "start": 6315.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "gobernadores de Puebla con los",
            "start": 6320.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gobernadores de Morelos con los",
            "start": 6321.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 6324.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de El Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6324.92,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "y hoy va a ser un recorrido por la zona",
            "start": 6328.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "bazar por Puebla",
            "start": 6334.159,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el general Sandoval secretario de la",
            "start": 6337.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "defensa y ya tienen a ver si no",
            "start": 6339.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "este pasamos s\u00ed toda una estrategia de",
            "start": 6343.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los elementos que ya",
            "start": 6348.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la regi\u00f3n",
            "start": 6350.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos siete mil doscientos setenta y",
            "start": 6355.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cinco elementos",
            "start": 6358.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para rutas",
            "start": 6363.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de evacuaci\u00f3n y hoy va",
            "start": 6366.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6370.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "a supervisar",
            "start": 6372.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa",
            "start": 6374.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "este quedamos en eso",
            "start": 6377.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de albergues",
            "start": 6386.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de caminos",
            "start": 6390.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6392.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de evacuaciones r\u00e1pidas s\u00ed se necesitara",
            "start": 6394.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6401.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Este es el plan",
            "start": 6403.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or muchas gracias y la tercer",
            "start": 6405.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda la toma de tres l\u00edneas",
            "start": 6408.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ferroviarias de ferrosur pretende",
            "start": 6411.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acelerar las obras del corredor",
            "start": 6414.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y dar paso libre a",
            "start": 6416.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de Tehuantepec",
            "start": 6419.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 buscando",
            "start": 6421.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6425.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se avance m\u00e1s",
            "start": 6426.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y que se integre",
            "start": 6430.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n",
            "start": 6431.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no tienes un plano del sureste no solo",
            "start": 6435.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "el Maya sino que s\u00ed toda la regi\u00f3n para",
            "start": 6439.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6443.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se explique mejor",
            "start": 6444.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6448.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es unir",
            "start": 6449.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6453.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde el istmo hasta la pen\u00ednsula",
            "start": 6455.119,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n con los puertos hacia el",
            "start": 6459.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y el Atl\u00e1ntico",
            "start": 6463.619,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 6466.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6469.739,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 6471.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6473.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "te privatice",
            "start": 6475.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todo esto que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6478.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que son obras",
            "start": 6480.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas muy importantes para el",
            "start": 6483.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6486.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del sureste y",
            "start": 6487.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante todav\u00eda",
            "start": 6490.94,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo",
            "start": 6495.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "le tenemos que dejar",
            "start": 6499.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "garantizado un futuro de justicia",
            "start": 6502.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a las nuevas generaciones",
            "start": 6507.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6511.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es este proyecto",
            "start": 6514.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ya vimos y est\u00e1 muy claro lo del tren",
            "start": 6520.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Maya No que empieza aqu\u00ed",
            "start": 6523.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 6527.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dos rutas",
            "start": 6529.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "va a Esc\u00e1rcega y descarga por el golfo",
            "start": 6532.219,
            "duration": 12.061
        },
        {
            "text": "Campeche M\u00e9rida Valladolid Canc\u00fan y baja",
            "start": 6537.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya por el Caribe que es Tulum",
            "start": 6544.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 6549.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y en la l\u00ednea con Guatemala y Belice",
            "start": 6551.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed est\u00e1 caland y vuelve otra vez",
            "start": 6556.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a Esc\u00e1rcega",
            "start": 6559.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo esto son mil quinientos cincuenta y",
            "start": 6561.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuatro kil\u00f3metros de Villa Fer",
            "start": 6564.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6567.659,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de Palenque",
            "start": 6574.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "existe la l\u00ednea abandonada",
            "start": 6580.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del ferrocarril del sureste hacia el",
            "start": 6585.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 6588.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este es una",
            "start": 6593.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n que se recuper\u00f3",
            "start": 6598.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que ya tenemos",
            "start": 6601.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Entonces ya podr\u00edamos",
            "start": 6603.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tener movimiento de pasajeros y de carga",
            "start": 6609.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "desde Coatzacoalcos",
            "start": 6613.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hasta Canc\u00fan hasta Progreso por el",
            "start": 6618.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo el otro puerto",
            "start": 6623.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 6625.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y por ac\u00e1 tenemos",
            "start": 6628.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "lo que es la franja del istmo",
            "start": 6632.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese era",
            "start": 6638.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o de",
            "start": 6640.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz y era una franja muy",
            "start": 6642.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ambicionada",
            "start": 6646.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desde la colonia",
            "start": 6649.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6652.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la primera Rep\u00fablica Federal",
            "start": 6656.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6659.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sobre esta zona es que se suscribe",
            "start": 6661.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aunque no se aprueba el tratado McLean",
            "start": 6666.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Ocampo",
            "start": 6670.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cuando la guerra",
            "start": 6672.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de liberales",
            "start": 6674.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y conservadores cuando la Guerra de",
            "start": 6677.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 6680.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6682.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Pues luego",
            "start": 6685.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se construye el ferrocarril",
            "start": 6688.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz se",
            "start": 6692.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construyen los puertos este",
            "start": 6694.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 6700.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda considerado",
            "start": 6702.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "esta franja",
            "start": 6704.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo de seguridad nacional",
            "start": 6706.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6710.639,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que tengas una idea cuando",
            "start": 6712.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la Segunda Guerra Mundial que M\u00e9xico",
            "start": 6714.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interviene",
            "start": 6716.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se construye una base a\u00e9rea",
            "start": 6719.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que es la segunda base a\u00e9rea del pa\u00eds",
            "start": 6724.139,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en Tehuantepec",
            "start": 6731.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Salina Cruz que hay un aeropuerto",
            "start": 6734.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se construy\u00f3 en los a\u00f1os 40 cuando",
            "start": 6737.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 6740.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y era usado",
            "start": 6744.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6746.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la flota a\u00e9rea estadounidense",
            "start": 6747.86,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "porque se llev\u00f3 un acuerdo",
            "start": 6755.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos cuando",
            "start": 6759.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 6760.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces existe este ferrocarril",
            "start": 6763.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6769.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el de Ixtepec que est\u00e1 por aqu\u00ed",
            "start": 6771.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 6779.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 6781.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Arriaga Tonal\u00e1",
            "start": 6786.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1",
            "start": 6790.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hasta Guatemala",
            "start": 6792.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n ya est\u00e1 liberado",
            "start": 6793.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "abandonado",
            "start": 6799.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces el plan es",
            "start": 6803.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 6806.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o rehabilitaci\u00f3n de este para cruzar",
            "start": 6809.4,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "el istmo",
            "start": 6814.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "unir hacia",
            "start": 6817.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con el Atl\u00e1ntico sobre todo con la costa",
            "start": 6822.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este de Estados Unidos",
            "start": 6826.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no tenemos",
            "start": 6830.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucha relaci\u00f3n comercial toda la tenemos",
            "start": 6832.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 6835.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Recuerden que ya M\u00e9xico es el principal",
            "start": 6838.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "socio comercial de Estados Unidos",
            "start": 6841.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entonces queremos el desarrollo",
            "start": 6844.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacia la costa este a trav\u00e9s de este",
            "start": 6847.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Puerto b\u00e1sicamente y este Puerto es",
            "start": 6851.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fundamental para",
            "start": 6854.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 6860.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todo pues son alrededor",
            "start": 6862.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de 3000 km",
            "start": 6868.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "deb\u00eda seres Entonces estamos invirtiendo",
            "start": 6871.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 6874.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos como esa vida una oposici\u00f3n",
            "start": 6876.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6881.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Defensores del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6883.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entre otros encabezados por claudiques",
            "start": 6889.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y",
            "start": 6892.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un grupo de",
            "start": 6894.44,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "este abogados",
            "start": 6897.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se han dedicado",
            "start": 6900.659,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a detener toda la obra",
            "start": 6902.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo hicieron",
            "start": 6907.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6911.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles ese mismo",
            "start": 6913.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 6917.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 a presentar amparos nos cost\u00f3",
            "start": 6919.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mucho trabajo resolver por ejemplo lo de",
            "start": 6922.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este tramo de aqu\u00ed fue donde m\u00e1s",
            "start": 6926.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se cargaron ese peque\u00f1o tramo de Tulum a",
            "start": 6929.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 6932.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con pseudos",
            "start": 6934.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ambientalistas Y estos abogados",
            "start": 6936.02,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "resulta que esta asociaci\u00f3n que est\u00e1 en",
            "start": 6940.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contra de las obras est\u00e1 financiada por",
            "start": 6944.58,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 6948.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Y tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 6953.159,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan",
            "start": 6956.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pararnos la obra o que no concluy\u00e9ramos",
            "start": 6959.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "En este gobierno la obra",
            "start": 6965.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que no pudi\u00e9semos inaugurar en diciembre",
            "start": 6968.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 6970.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y que nos pararan tambi\u00e9n esto",
            "start": 6973.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Ya ven c\u00f3mo viene aqu\u00ed gente",
            "start": 6978.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a informarnos",
            "start": 6980.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6983.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no hay espionaje pero s\u00ed mucha",
            "start": 6985.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "inteligencia de la gente",
            "start": 6990.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que nos ayudan",
            "start": 6992.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6995.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este grupo",
            "start": 6997.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6999.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tomada a la suprema corte de justicia",
            "start": 7001.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la tiene a su servicio",
            "start": 7006.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que es el grupo que domin\u00f3 M\u00e9xico",
            "start": 7010.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan Due\u00f1os del pa\u00eds los",
            "start": 7015.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que llevaron",
            "start": 7019.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la decadencia al pa\u00eds porque se",
            "start": 7021.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear a robar",
            "start": 7024.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los que empobrecieron al pueblo",
            "start": 7027.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los que humillaban",
            "start": 7030.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a los despose\u00eddos con una actitud",
            "start": 7034.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 7038.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7041.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Ellos est\u00e1n",
            "start": 7042.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Pues en contra de la transformaci\u00f3n",
            "start": 7045.619,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Y pues nosotros tenemos que defender",
            "start": 7050.06,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 7055.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "por encima del inter\u00e9s",
            "start": 7061.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 7065.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y por encima de estos grupos facciosos",
            "start": 7069.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7075.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conservadores reaccionarios",
            "start": 7077.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que son una r\u00e9mora",
            "start": 7082.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "una lacra",
            "start": 7086.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7089.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ponerse",
            "start": 7091.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de obras que son para",
            "start": 7094.099,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo",
            "start": 7097.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 7099.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "han permitido",
            "start": 7102.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que el sureste deje de ser",
            "start": 7103.599,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n con m\u00e1s desempleo como era",
            "start": 7107.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viv\u00eda la paradoja de ser la regi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7113.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rica",
            "start": 7117.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el pueblo m\u00e1s pobre",
            "start": 7121.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s se dedicaban a saquear",
            "start": 7125.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7129.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7130.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 7134.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el desarrollo El Progreso con justicia",
            "start": 7137.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de una regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 7140.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y perjudicar a la gente",
            "start": 7143.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 7146.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de que en este tiempo",
            "start": 7148.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n trabajando",
            "start": 7153.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 7157.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "obreros en todas las obras",
            "start": 7160.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7170.96,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7171.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 7173.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 7179.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "todas las obras y hacer uso de nuestras",
            "start": 7183.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "facultades legales",
            "start": 7188.78,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque no estamos Este actuando de",
            "start": 7192.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera autoritaria",
            "start": 7195.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos actuando de conformidad con la",
            "start": 7197.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y la ley y las leyes",
            "start": 7200.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "de repente nos cancelan",
            "start": 7207.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 7211.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un decreto para que pudi\u00e9semos trabajar",
            "start": 7213.52,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "y ya quer\u00edan empezar a",
            "start": 7218.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "promover a interponer amparos Y",
            "start": 7222.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "detenernos entonces qu\u00e9 hicimos en el",
            "start": 7225.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "uso de nuestras facultades Se declar\u00f3",
            "start": 7229.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de que todo esta regi\u00f3n",
            "start": 7232.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es de seguridad nacional",
            "start": 7238.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7244.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para beneficio de la gente",
            "start": 7247.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de utilidad p\u00fablica",
            "start": 7251.739,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Eso es todo entonces qu\u00e9 sucede en el",
            "start": 7257.9,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 7261.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "de un tramo",
            "start": 7266.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7271.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7272.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid eso estaba",
            "start": 7276.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 7279.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "de como seguridad nacional todo",
            "start": 7281.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y de repente hacen una modificaci\u00f3n",
            "start": 7285.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y dejan que es seguridad nacional solo",
            "start": 7288.739,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz",
            "start": 7292.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hasta medias aguas est\u00e1 por aqu\u00ed",
            "start": 7296.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo fue eso",
            "start": 7301.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no va a ser de seguridad Nacional",
            "start": 7306.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de Coatzacoalcos",
            "start": 7308.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que es de Puerto a Puerto",
            "start": 7312.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7317.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el grupo M\u00e9xico tiene por eso",
            "start": 7318.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "una concesi\u00f3n",
            "start": 7324.099,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Pues dice se expropi\u00f3 qu\u00e9 se expropia lo",
            "start": 7326.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "que es propiedad privada",
            "start": 7331.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es muy distinto",
            "start": 7333.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el recuperar una concesi\u00f3n",
            "start": 7336.739,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que es de la naci\u00f3n",
            "start": 7340.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "depende de la actitud",
            "start": 7346.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de la empresa porque",
            "start": 7351.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "les cuento",
            "start": 7356.02,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "siempre buscamos el arreglo en el caso",
            "start": 7358.82,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "de los gasoductos que nos dejaron",
            "start": 7362.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con una enorme deuda",
            "start": 7368.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la posibilidad de cancelar los",
            "start": 7372.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contratos dijimos vamos a negociar",
            "start": 7375.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 una reducci\u00f3n en las tarifas",
            "start": 7379.28,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "el caso de los reclusorios",
            "start": 7383.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "vamos a cancelarlos",
            "start": 7389.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "no vamos a buscar un acuerdo se logr\u00f3",
            "start": 7393.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de Diez mil millones de",
            "start": 7398.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7401.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en este tiempo",
            "start": 7402.98,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el caso del mantenimiento de los",
            "start": 7405.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 7409.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que antes de que terminara el",
            "start": 7412.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7415.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a entraron concesiones",
            "start": 7417.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "para dar contratos para mantenimiento de",
            "start": 7421.699,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "las carreteras",
            "start": 7425.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la quince a veinte a\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 7428.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a precios muy elevados",
            "start": 7432.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Entonces hubo un acuerdo nos ahorramos",
            "start": 7436.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos por a\u00f1o",
            "start": 7438.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 se est\u00e1n utilizando esos mil",
            "start": 7442.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos por a\u00f1o a qui\u00e9n se les",
            "start": 7445.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando",
            "start": 7449.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "a quienes viven en las zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 7451.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en la monta\u00f1a de Guerrero para",
            "start": 7453.679,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sus caminos",
            "start": 7456.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n construyendo",
            "start": 7459.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "lo mismo que vamos a hacer con los",
            "start": 7463.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7465.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de estos p\u00fablicos privados entonces",
            "start": 7467.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "dijimos Bueno vamos a llegar un arreglo",
            "start": 7471.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y ya \u00edbamos avanzando",
            "start": 7476.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero este intransitables",
            "start": 7481.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndonos",
            "start": 7486.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "como \u00fanica opci\u00f3n",
            "start": 7488.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el derecho de paso",
            "start": 7491.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no es que estamos en",
            "start": 7494.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una zona estrat\u00e9gica",
            "start": 7498.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya ustedes comprender\u00e1n",
            "start": 7501.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el mundo",
            "start": 7504.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tenemos que cuidar esto que",
            "start": 7507.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 7510.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7512.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7514.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservado",
            "start": 7517.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 7520.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con neutralidad",
            "start": 7522.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7527.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 7532.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el asunto a que ya no le contestaban el",
            "start": 7534.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 7537.86,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "al secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7540.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 mal",
            "start": 7546.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7549.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pues antes era distinto",
            "start": 7552.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hab\u00eda antes",
            "start": 7557.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "un contubernio",
            "start": 7562.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 7567.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de estrecha",
            "start": 7573.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico",
            "start": 7575.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se alimentaban se nutr\u00edan mutuamente",
            "start": 7578.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7585.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tomado el gobierno el gobierno",
            "start": 7586.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 7588.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda democracia",
            "start": 7593.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "una cosa es que se celebraran elecciones",
            "start": 7596.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y otra cosa es de que el poder",
            "start": 7599.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estuviese al Servicio del pueblo no",
            "start": 7606.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de",
            "start": 7608.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 7611.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "realidad exist\u00eda una oligarqu\u00eda",
            "start": 7615.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con la fachada de democracia",
            "start": 7621.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7628.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este ejemplos",
            "start": 7629.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s voy a poner dos",
            "start": 7634.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "cuando Cedillo les entrega",
            "start": 7637.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos los ferrocarriles",
            "start": 7641.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos las diferencias son 120",
            "start": 7644.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 7648.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pero cedillos les entreg\u00f3 24 mil",
            "start": 7650.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 7653.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a dos empresas",
            "start": 7655.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7658.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una empresa de esas se llev\u00f3 a trabajar",
            "start": 7664.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a cedicho",
            "start": 7667.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de asesor",
            "start": 7669.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para tener una idea c\u00f3mo era",
            "start": 7674.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otra empresa que",
            "start": 7679.52,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "se benefici\u00f3",
            "start": 7681.52,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7683.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 7685.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7687.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3",
            "start": 7689.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "al Calder\u00f3n",
            "start": 7690.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trabajar",
            "start": 7692.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como consejero",
            "start": 7696.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 7700.099,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7706.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por mis cuida",
            "start": 7713.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7716.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una separaci\u00f3n",
            "start": 7721.88,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "entre lo pol\u00edtico y lo econ\u00f3mico",
            "start": 7725.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7731.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ten\u00eda sometido",
            "start": 7733.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al poder p\u00fablico",
            "start": 7736.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por eso no los planteaban",
            "start": 7740.179,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "me acuerdo mucho del migrante",
            "start": 7744.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de all\u00e1",
            "start": 7747.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7750.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 7753.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7759.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 7760.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "municipio San Quint\u00edn que me dijo en un",
            "start": 7763.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "acto en campa\u00f1a",
            "start": 7767.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mire licenciado as\u00ed como el presidente",
            "start": 7768.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se par\u00f3 de poder",
            "start": 7772.52,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "del clero del poder p\u00fablico",
            "start": 7777.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "porque de acuerdo al principio b\u00edblico",
            "start": 7781.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a Dios lo que es de Dios y a C\u00e9sar lo",
            "start": 7784.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es del C\u00e9sar as\u00ed Ahora lo que se",
            "start": 7787.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 7790.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es separar",
            "start": 7792.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y",
            "start": 7794.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que el gobierno represente a todos",
            "start": 7798.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y que siempre vea por el inter\u00e9s general",
            "start": 7803.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por la felicidad del pueblo",
            "start": 7809.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7813.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el servidor p\u00fablico sea",
            "start": 7815.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un empleado",
            "start": 7818.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 7821.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que represente al pueblo que el \u00fanico",
            "start": 7825.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "amo",
            "start": 7828.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del gobernante sea el pueblo",
            "start": 7829.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7833.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "regresando a esto",
            "start": 7835.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "les dijimos vamos a arreglarnos",
            "start": 7839.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda respuesta",
            "start": 7844.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o hab\u00eda respuesta pero en el sentido",
            "start": 7848.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como ellos lo sostienen es cierto",
            "start": 7850.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en su comunicado",
            "start": 7854.32,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "dicen que nos daban",
            "start": 7857.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la pasada",
            "start": 7860.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "si no estamos pidiendo",
            "start": 7866.599,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed el derecho de paso no es que esto",
            "start": 7869.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "es esta concesi\u00f3n o este tramo de",
            "start": 7877.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n s\u00ed tiene que restituirse es lo",
            "start": 7881.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 7885.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 7887.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo",
            "start": 7891.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "les damos",
            "start": 7895.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el derecho de paso",
            "start": 7898.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero la v\u00eda",
            "start": 7903.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que es de la naci\u00f3n",
            "start": 7905.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "va a regresar",
            "start": 7911.9,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "al dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 7915.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por seguridad nacional y por inter\u00e9s",
            "start": 7920.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7922.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "y es completamente constitucional y",
            "start": 7925.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 7928.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7931.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ya estaba",
            "start": 7932.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7935.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a punto de firmarse El acuerdo",
            "start": 7936.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en este caso el decreto",
            "start": 7941.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y porque ya no se pod\u00eda y estaban pienso",
            "start": 7945.8,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "yo mala aconsejados",
            "start": 7950.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "hay que tener mucho cuidado con los",
            "start": 7954.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "abogados eso este",
            "start": 7956.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sobre todo los que este",
            "start": 7962.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7965.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "famosos y se creen muy influyentes que",
            "start": 7967.06,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cobran much\u00edsimo cobran por hora",
            "start": 7971.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Entonces ellos por ganar",
            "start": 7975.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "son sacan",
            "start": 7980.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o en campanan",
            "start": 7984.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "algunos no este clientes dici\u00e9ndoles No",
            "start": 7988.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "te preocupes",
            "start": 7993.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo me acuerdo que en la \u00e9poca de mayor",
            "start": 7994.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 7998.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con Salinas y los gobiernos posteriores",
            "start": 8000.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hasta se anunciaban",
            "start": 8003.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8006.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abogados penalistas no tengo a ning\u00fan",
            "start": 8007.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cliente en la c\u00e1rcel",
            "start": 8012.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n no era delito grave",
            "start": 8015.179,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8020.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 8022.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los que mandaban en juzgados en la corte",
            "start": 8024.76,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "puro tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 8031.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por ejemplo uno de los abogados del",
            "start": 8034.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico",
            "start": 8038.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "era el que fue Ah qu\u00e9 bien que ya est\u00e1",
            "start": 8043.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo este",
            "start": 8046.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8049.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 8052.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "g\u00f3mezm\u00f3n",
            "start": 8055.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "abogado del grupo M\u00e9xico o sea",
            "start": 8058.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con muchas agarraderas con muchas",
            "start": 8062.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "influencias entonces muy mala",
            "start": 8065.26,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aconsejados",
            "start": 8067.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este es este Ese es el",
            "start": 8068.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "S\u00ed les voy a comentar todo porque",
            "start": 8074.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hay nada que ocultar nada",
            "start": 8079.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya estaba el acuerdo",
            "start": 8083.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 8086.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recuperar la v\u00eda",
            "start": 8090.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8096.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como un mes o dos meses antes se invit\u00f3",
            "start": 8098.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a un grupo de empresarios que platico",
            "start": 8101.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con ellos peri\u00f3dicamente a una comida",
            "start": 8104.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y result\u00f3 de que \u00e9l confirm\u00f3 que iba a",
            "start": 8107.94,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estar en la comida el d\u00eda",
            "start": 8112.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8115.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "\u00edbamos",
            "start": 8117.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a firmar que iba yo afirmar del decreto",
            "start": 8118.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "Entonces les dije",
            "start": 8123.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al secretario de oraci\u00f3n no no no no no",
            "start": 8127.8,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 8130.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es posible esto O sea no es de",
            "start": 8132.099,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de buen gusto o mejor dicho es de mal",
            "start": 8137.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gusto C\u00f3mo va a venir a comer",
            "start": 8140.679,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "y este y ese d\u00eda",
            "start": 8145.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8150.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se da a conocer el decreto no",
            "start": 8153.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero hablar con \u00e9l para ver si",
            "start": 8156.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se llega a un acuerdo y ese d\u00eda se",
            "start": 8160.679,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "detuvo",
            "start": 8163.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 8165.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no no no no no no no s\u00ed nos entendemos y",
            "start": 8169.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo Bueno",
            "start": 8172.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pero quiero hablar",
            "start": 8173.94,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuando no no no cuando usted diga Bueno",
            "start": 8176.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8179.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "te al d\u00eda siguiente la comida vamos a un",
            "start": 8181.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desayuno Entonces me quedo con la idea",
            "start": 8184.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de que ya no iba a haber problema",
            "start": 8187.119,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8189.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed nos arreglamos",
            "start": 8191.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Entonces le ped\u00ed al secretario de",
            "start": 8195.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n porque com\u00ed desayunamos",
            "start": 8199.12,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "\u00e9l y el secretario de Hacienda y el",
            "start": 8202.859,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n Entonces ped\u00ed",
            "start": 8206.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ya llegu\u00e9 a un acuerdo Lo \u00fanico que",
            "start": 8208.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 8211.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8212.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n de este tramo de concesi\u00f3n",
            "start": 8214.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por esto miren",
            "start": 8217.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "si todo",
            "start": 8227.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es de la naci\u00f3n",
            "start": 8230.38,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8234.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "este no recuperar eso",
            "start": 8240.46,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s originalmente",
            "start": 8245.08,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "era parte",
            "start": 8249.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la seguridad nacional",
            "start": 8252.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8258.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "garantizando porque \u00e9l tiene la",
            "start": 8259.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de Veracruz puerto",
            "start": 8262.479,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 8266.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para arriba",
            "start": 8269.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "12 mil kil\u00f3metros",
            "start": 8272.019,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8279.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sin quitarle el derecho",
            "start": 8280.5,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a entrar",
            "start": 8284.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al puerto incluso",
            "start": 8286.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1",
            "start": 8288.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "derecho de paso",
            "start": 8293.859,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8296.26,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "la propiedad de la naci\u00f3n",
            "start": 8301.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y en especial de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 8305.38,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que es la que va a hacerse cargo de aqu\u00ed",
            "start": 8309.28,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "todo esto aqu\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 8312.899,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hasta Palenque y de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 8319.3,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 8324.639,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son dos grandes empresas ferroviarias",
            "start": 8328.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con aeropuertos con puertos",
            "start": 8335.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8339.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "otros desarrollos",
            "start": 8343.599,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "parques recreativos por ejemplo el",
            "start": 8347.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "parque de la plancha en M\u00e9rida el Parque",
            "start": 8351.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del jaguar",
            "start": 8354.34,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en Tulum",
            "start": 8356.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hoteles",
            "start": 8359.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos grandes empresas Por qu\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 8363.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la",
            "start": 8367.859,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n que piensan no una cosa",
            "start": 8369.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es la defensa",
            "start": 8374.019,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de nuestros territorios",
            "start": 8375.359,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y otra cosa es la militarizaci\u00f3n Pero",
            "start": 8378.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8381.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la defensa y por qu\u00e9 a Marina",
            "start": 8383.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8386.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que estoy procurando",
            "start": 8387.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y esto lo he platicado con muchos es de",
            "start": 8392.979,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que no se vuelva a privatizar",
            "start": 8396.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y al fonatur",
            "start": 8405.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Se lo quitan",
            "start": 8407.979,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no aguanta ni el primer pellizco",
            "start": 8410.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en cambio",
            "start": 8418.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la defensa Porque adem\u00e1s los",
            "start": 8420.88,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 8424.24,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8425.18,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "de las obras son para garantizar todas",
            "start": 8427.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las utilidades las pensiones de las",
            "start": 8431.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 8434.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero b\u00e1sicamente es para que esto que le",
            "start": 8438.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ha costado al pueblo",
            "start": 8442.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una inversi\u00f3n en",
            "start": 8444.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 8449.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que va a llegar a m\u00e1s de cuatrocientos",
            "start": 8451.54,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 8455.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aeropuertos todo",
            "start": 8458.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "no se entreguen",
            "start": 8463.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea",
            "start": 8465.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que investiguen en cu\u00e1nto vendieron",
            "start": 8469.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles de la naci\u00f3n en la",
            "start": 8473.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 8476.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de Cedillo",
            "start": 8477.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y van a ver que",
            "start": 8484.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los remataron",
            "start": 8487.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8490.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos por parte",
            "start": 8491.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8496.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed vamos a arreglarnos",
            "start": 8498.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 vuelvo a que los abogados este",
            "start": 8501.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o asesores expertos",
            "start": 8506.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mal aconsejan",
            "start": 8510.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y viene con una propuesta",
            "start": 8513.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que quer\u00edan que les pag\u00e1ramos nueve",
            "start": 8516.819,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mil quinientos millones de pesos",
            "start": 8520.3,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed ya no se puede",
            "start": 8528.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ni siquiera",
            "start": 8537.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este a un precio",
            "start": 8540.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este justo sino",
            "start": 8543.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un abuso",
            "start": 8547.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que se haga despu\u00e9s del procedimiento",
            "start": 8553.26,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 8557.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la autoridad competente mande a ser un",
            "start": 8558.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aval\u00fao",
            "start": 8562.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y se paga una indemnizaci\u00f3n si es que",
            "start": 8563.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "les corresponde",
            "start": 8567.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 8570.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pagar nueve mil quinientos millones",
            "start": 8573.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 8578.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8581.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 8583.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y todos los defensores",
            "start": 8586.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8591.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas",
            "start": 8595.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los que se han dedicado a saquear al",
            "start": 8598.359,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8601.54,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 8603.34,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 8605.939,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodistas famosos",
            "start": 8607.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pues han lucrado",
            "start": 8610.899,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "les han ayudado",
            "start": 8614.92,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "al saqueo",
            "start": 8618.04,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces vuelven con la cantaleta",
            "start": 8621.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "esa expropiaci\u00f3n Qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 8626.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 este",
            "start": 8630.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico convertido no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds como",
            "start": 8633.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "respeto tanto a otros pa\u00edses",
            "start": 8637.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ni lo menciono",
            "start": 8641.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la misma cosa saben Cu\u00e1ntas",
            "start": 8644.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "expropiaciones",
            "start": 8646.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo",
            "start": 8648.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque es un procedimiento legal",
            "start": 8651.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 8654.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo creo que debemos de llevar Cu\u00e1ntas en",
            "start": 8656.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 8660.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8666.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de terrenos",
            "start": 8669.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8672.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque es un procedimiento establecido",
            "start": 8673.979,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "por la ley",
            "start": 8676.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8678.22,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de propiedades privadas se llega un",
            "start": 8683.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "arreglo y sin saber vamos a llevar a",
            "start": 8686.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cabo una expropiaci\u00f3n concertada",
            "start": 8690.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se expropia se hace el aval\u00fao",
            "start": 8694.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y se paga",
            "start": 8698.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed como 100",
            "start": 8701.02,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "es un mecanismo Ah Pero como ahora",
            "start": 8704.08,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "fue al Se\u00f1or Larrea",
            "start": 8709.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pegaron El grito en el cielo no Y la",
            "start": 8715.479,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n",
            "start": 8718.479,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 8722.979,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pues sobre de Mola y Ciro",
            "start": 8725.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 8736.899,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera no O sea",
            "start": 8740.02,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "este much\u00edsimos pero este eso es lo de",
            "start": 8743.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tu pregunta y adem\u00e1s me hac\u00eda falta",
            "start": 8750.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aclararlo para que la gente tenga toda",
            "start": 8752.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la la informaci\u00f3n porque nosotros",
            "start": 8756.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para defender",
            "start": 8759.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 8761.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8764.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hemos actuado de manera muy respetuosa",
            "start": 8767.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8772.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8775.78,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "se optara por expropiar",
            "start": 8778.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8784.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 8788.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las posibilidades de revisar los ciento",
            "start": 8789.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "diez contratos que entregaron a empresas",
            "start": 8793.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "petroleras Bueno ni siquiera empresas",
            "start": 8797.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "petroleras",
            "start": 8800.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a traficantes de influencia",
            "start": 8802.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciento diez contratos en las llamadas",
            "start": 8805.859,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "rondas",
            "start": 8808.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 8811.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "les entregaron \u00e1reas en tierra en agua",
            "start": 8812.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para extraer petr\u00f3leo",
            "start": 8816.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n les entregaron los contratos",
            "start": 8821.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Pues a la gente m\u00e1s cercana",
            "start": 8824.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 8829.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que luego vendieron",
            "start": 8832.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esas concesiones Bueno le entregaron",
            "start": 8835.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hasta a panaderos",
            "start": 8839.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8841.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este a los que hacen bolillos",
            "start": 8844.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "o este oxisotes",
            "start": 8847.5,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sino panaderos panaderos de los m\u00e1s",
            "start": 8851.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 8856.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y al lecheros pero no de los que van ah\u00ed",
            "start": 8856.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8860.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la lechera que brinca de repente la",
            "start": 8862.66,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "sardina",
            "start": 8866.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8866.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este no no no no no lecheros",
            "start": 8869.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que sab\u00edan de petr\u00f3leo",
            "start": 8872.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 8881.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y de esos 110 contratos Cu\u00e1ntos",
            "start": 8884.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en operaci\u00f3n",
            "start": 8890.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 8894.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y no los hemos tocado ni los vamos a",
            "start": 8896.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tocar",
            "start": 8899.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 8902.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los contratos de miner\u00eda",
            "start": 8903.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8912.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchos otros Pero esto",
            "start": 8914.34,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "es un proyecto que nos importa mucho es",
            "start": 8918.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 8923.56,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es gente muy pobre muy necesitada",
            "start": 8925.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando much\u00edsimos empleos hay",
            "start": 8932.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8935.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo es que no ayudan",
            "start": 8938.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que no cooperan si se tratara de las",
            "start": 8943.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "doce",
            "start": 8947.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil del de los doce mil kil\u00f3metros de",
            "start": 8949.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 8952.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "sabes Vamos a hacer una auditor\u00eda",
            "start": 8956.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto compraste",
            "start": 8960.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto pagaste realmente",
            "start": 8966.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8971.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto",
            "start": 8974.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pagaste cuando Cedillo digo este Salinas",
            "start": 8976.319,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "les entreg\u00f3 Cananea",
            "start": 8980.64,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 8987.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "establec\u00eda en ese entonces que val\u00eda",
            "start": 8989.58,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Cananea",
            "start": 8993.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 9001.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 9003.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nacional financiera",
            "start": 9006.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto terminaron pagando",
            "start": 9010.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y tantas cosas",
            "start": 9015.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tantas tantas cosas",
            "start": 9018.979,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y yo espero que recapaciten",
            "start": 9023.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9029.819,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "haya una actitud generosa",
            "start": 9030.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y no es mi fuerte la venganza",
            "start": 9035.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 9038.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "afectar a nadie",
            "start": 9043.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no vamos a esperar a que",
            "start": 9047.34,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "resuelvan y ojal\u00e1 y este",
            "start": 9051.02,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "sea en buenos este t\u00e9rminos es muy claro",
            "start": 9055.7,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "decir adelante adem\u00e1s",
            "start": 9061.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "siguen pasando los trenes",
            "start": 9064.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de grupo M\u00e9xico eso tambi\u00e9n hay que",
            "start": 9069.899,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "informarlo",
            "start": 9073.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "siguen entrando",
            "start": 9077.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sin problema si este",
            "start": 9082.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 la Marina es para cuidar que no",
            "start": 9086.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haya un Sabotaje",
            "start": 9091.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9093.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos culpen",
            "start": 9095.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero no es para que",
            "start": 9100.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se detengan las operaciones",
            "start": 9102.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n operando",
            "start": 9105.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n informarlo",
            "start": 9107.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aclarar todo",
            "start": 9115.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto no tiene nada que ver con",
            "start": 9119.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo para",
            "start": 9122.54,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comprar Banamex",
            "start": 9124.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9127.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo dije aqu\u00ed lo sostengo",
            "start": 9130.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "si ellos cumplen con cuatro",
            "start": 9134.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "requisitos",
            "start": 9139.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "o recomendaciones",
            "start": 9143.1,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9145.979,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9149.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sea capital mexicano",
            "start": 9153.78,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mayoritario",
            "start": 9158.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que sea de mexicanos",
            "start": 9161.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 9163.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n al corriente en el pago de",
            "start": 9167.64,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9169.74,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "que la empresa",
            "start": 9174.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 9177.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al corriente de sus pagos",
            "start": 9178.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en Hacienda en el Sat",
            "start": 9182.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 9186.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que el patrimonio cultural de Banamex se",
            "start": 9188.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quede en M\u00e9xico",
            "start": 9192.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y cuarto",
            "start": 9195.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que paguen impuestos que a ellos no les",
            "start": 9199.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corresponde pagar",
            "start": 9202.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 9205.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a quien va a vender",
            "start": 9206.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo que no se hizo cuando la vez pasada",
            "start": 9211.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este vendieron Banamex",
            "start": 9216.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a City grupo lo mismo pero",
            "start": 9220.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9228.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s",
            "start": 9230.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y no pagaron",
            "start": 9232.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por influyentismo",
            "start": 9235.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ni un centavo de impuestos en la",
            "start": 9237.08,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 9240.72,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "y argumentaron de que como la operaci\u00f3n",
            "start": 9243.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se hizo en la bolsa",
            "start": 9245.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y las operaciones en bolsa no pagaban",
            "start": 9247.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 9251.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues que todo era legal s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 9253.68,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que para una operaci\u00f3n de esta",
            "start": 9258.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 9260.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tienen que autorizar cuando menos",
            "start": 9262.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuatro instituciones mexicanas",
            "start": 9266.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 9269.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todas autorizaron",
            "start": 9272.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 hab\u00eda",
            "start": 9275.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Consigna",
            "start": 9278.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto dejaron de pagar de impuesto",
            "start": 9280.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 9287.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en aquel tiempo",
            "start": 9293.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces no hay ning\u00fan problema en el",
            "start": 9297.78,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "caso del banco no es un asunto personal",
            "start": 9301.859,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "no es un pleito con Germ\u00e1n Larrea no",
            "start": 9306.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y comprendan",
            "start": 9312.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no solo los de esta empresa sino otros",
            "start": 9315.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 9319.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9321.84,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 9324.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n de acuerdo con nosotros Ojal\u00e1",
            "start": 9325.939,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y en un momento de sensatez",
            "start": 9330.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 9337.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que un gobernante",
            "start": 9339.479,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 9342.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "representar a todos y que tiene que",
            "start": 9345.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuidar el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 9350.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es un servidor p\u00fablico",
            "start": 9356.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no es un empleado",
            "start": 9360.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no es un gerente",
            "start": 9362.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "un gobernante representa a todos",
            "start": 9367.979,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 9373.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que procurar que haya justicia y",
            "start": 9375.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que es la justicia",
            "start": 9378.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues darle m\u00e1s al que tiene menos",
            "start": 9384.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque no puede haber trato igual entre",
            "start": 9389.34,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "desiguales",
            "start": 9391.68,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9393.28,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 se tiene que buscar como gobierno",
            "start": 9396.78,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la felicidad del pueblo",
            "start": 9401.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es la felicidad de todos",
            "start": 9406.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el poder ir a la iglesia",
            "start": 9410.899,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el poder ir al templo",
            "start": 9413.3,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "o si no se es creyente",
            "start": 9416.939,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el estar bien con el tribunal de nuestra",
            "start": 9420.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 9423.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por estar actuando",
            "start": 9426.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de manera justa",
            "start": 9429.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9433.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no tener como Dios",
            "start": 9434.899,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 9437.3,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos avanzando",
            "start": 9440.22,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y yo entiendo como hay elecciones",
            "start": 9445.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9448.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Y hay muchos nerviosismo",
            "start": 9451.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n subiendo al volumen",
            "start": 9458.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pero como nunca",
            "start": 9463.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 9467.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n los",
            "start": 9472.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos las redes no ya es una cosa",
            "start": 9476.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9480.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n veo a Claudio no",
            "start": 9483.979,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 9489.06,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no voy a decir Este",
            "start": 9491.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no no voy a poner",
            "start": 9495.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pero tiene un",
            "start": 9499.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mensaje ayer creo que lo puso",
            "start": 9501.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en donde si no se vota por un partido",
            "start": 9505.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 9517.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a condenar",
            "start": 9520.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a nuestros hijos",
            "start": 9523.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s terrible sufrimiento",
            "start": 9530.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9534.899,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 9539.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9541.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues no es sincero no",
            "start": 9543.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y segundo",
            "start": 9549.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le pasa",
            "start": 9552.899,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 lo que tiene",
            "start": 9556.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 9561.06,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que se tranquilice",
            "start": 9564.6,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9571.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que serenarnos",
            "start": 9573.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 9576.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "muy desatados",
            "start": 9579.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos todos",
            "start": 9582.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "entonces tranquilos tranquilos",
            "start": 9586.68,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ya es tard\u00edsimo ya",
            "start": 9590.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9594.2,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "es tard\u00edsimo Ahora s\u00ed Hablamos much\u00edsimo",
            "start": 9597.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero este era importante aclarar muchas",
            "start": 9605.84,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "muchas cosas y este y vamos a seguir",
            "start": 9610.1,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "adelante va muy bien la la econom\u00eda del",
            "start": 9614.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9619.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este dato",
            "start": 9621.08,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "de que con Singapur es el pa\u00eds con menos",
            "start": 9623.06,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo le voy a mostrar",
            "start": 9633.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otro dato le voy a mostrar c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 9636.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comportamiento porque eso es interesante",
            "start": 9639.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para hacer un llamado tambi\u00e9n a nuestros",
            "start": 9641.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hermanos migrantes c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 9645.06,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "comportamiento a ver si pones la",
            "start": 9647.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la la Gr\u00e1fica que expuso hoy que dio a",
            "start": 9649.819,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "conocer hoy este",
            "start": 9654.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Marcelo",
            "start": 9657.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed la la Gr\u00e1fica Para que vean que",
            "start": 9661.859,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso ya",
            "start": 9666.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este se est\u00e1 resolviendo esto",
            "start": 9668.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se acuerdan que",
            "start": 9675.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al quitar",
            "start": 9679.319,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo 42",
            "start": 9682.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estaba aqu\u00ed",
            "start": 9692.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "quitaron el quince no",
            "start": 9697.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no el 11 el 11 de mayo",
            "start": 9701.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9710.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una propaganda en Estados Unidos",
            "start": 9711.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de mucho alarmismo",
            "start": 9717.439,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre la frontera",
            "start": 9720.54,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 9728.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 mire este es Ya ahora ya el",
            "start": 9733.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 9737.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de migrantes",
            "start": 9738.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9740.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "rescatados vamos a decir",
            "start": 9742.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ellos es que esta es de all\u00e1 de",
            "start": 9745.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed hablan de aprehensi\u00f3n de nosotros no",
            "start": 9751.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces pero ya",
            "start": 9755.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esos Este es el total estos son los no",
            "start": 9764.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 9767.34,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este es mayo ya",
            "start": 9777.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y esos son los mexicanos",
            "start": 9780.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ni todav\u00eda vamos a",
            "start": 9788.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 9792.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso estamos en condiciones de abrir",
            "start": 9794.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Para las visas temporales para hermanos",
            "start": 9797.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 9801.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vamos a garantizarles un a\u00f1o",
            "start": 9803.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque siempre lo hacemos en Chiapas",
            "start": 9806.819,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "de que el que quiera quedarse a trabajar",
            "start": 9811.92,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hay posibilidades hay empleo",
            "start": 9816.54,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en el tren Maya la refiner\u00eda",
            "start": 9820.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el istmo",
            "start": 9823.939,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "todas las obras que tenemos pero como ya",
            "start": 9825.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "salen",
            "start": 9829.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este desde sus pueblos",
            "start": 9832.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la idea de llegar a Estados Unidos",
            "start": 9836.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9837.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en algunas ocasiones",
            "start": 9842.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya le pagaron",
            "start": 9844.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "al Traficante de personas o Coyote",
            "start": 9848.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pollero",
            "start": 9851.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces ya desde que salen",
            "start": 9854.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "su objetivo es llegar a Estados Unidos",
            "start": 9859.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no es quedarse",
            "start": 9862.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9866.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed como lo vamos a hacer se hace una",
            "start": 9868.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 9871.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica",
            "start": 9873.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que en M\u00e9xico",
            "start": 9875.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque Los sueldos",
            "start": 9879.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9882.359,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9886.38,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 9888.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el tren Maya los operadores",
            "start": 9892.819,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "choferes",
            "start": 9897.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obreros calificados y los obreros en",
            "start": 9899.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "general ya est\u00e1n ganando",
            "start": 9902.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9905.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por lo mismo porque hay m\u00e1s demanda de",
            "start": 9910.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 9913.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces las empresas est\u00e1n pagando m\u00e1s",
            "start": 9915.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed son ya sueldos atractivos",
            "start": 9918.02,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "como para venir",
            "start": 9922.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 9925.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas regresar no est\u00e1 lejos",
            "start": 9933.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9937.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Volver al trabajo",
            "start": 9939.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacer acuerdos con las empresas",
            "start": 9942.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y nosotros les garantizamos una visa sin",
            "start": 9946.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 9949.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o",
            "start": 9951.42,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "para que y que ellos valoren",
            "start": 9955.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y no nos Afecta no nos compite",
            "start": 9961.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no le quita trabajo a los mexicanos",
            "start": 9965.66,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9968.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9972.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay empleo",
            "start": 9975.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9979.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esto es lo que est\u00e1 pasando vamos",
            "start": 9980.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bastante bien",
            "start": 9983.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y Recib\u00ed una carta por esto tambi\u00e9n con",
            "start": 9985.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 9988.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del presidente baile",
            "start": 9991.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "reconociendo",
            "start": 9994.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que hace M\u00e9xico y",
            "start": 9996.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "expresando el compromiso",
            "start": 10001.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10002.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de invertir m\u00e1s",
            "start": 10004.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en Centroam\u00e9rica",
            "start": 10007.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el Caribe",
            "start": 10010.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no me dice exactamente pero habla de que",
            "start": 10014.12,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya llevaron a cabo la reuni\u00f3n",
            "start": 10018.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10021.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores de M\u00e9xico",
            "start": 10024.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y la asesora",
            "start": 10029.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la Casa Blanca para",
            "start": 10032.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "atender esto que lo est\u00e1 viendo",
            "start": 10035.14,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "personalmente el presidente biden y la",
            "start": 10038.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vicepresidenta kamala Harris Entonces",
            "start": 10041.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estamos trabajando bien manera conjunta",
            "start": 10044.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bueno mande",
            "start": 10047.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vamos viendo es esto surgi\u00f3 precisamente",
            "start": 10050.5,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "de las reuniones no en el tren maya",
            "start": 10055.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de que podemos nosotros este",
            "start": 10060.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "darle ocupaci\u00f3n",
            "start": 10064.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a muchos trabajadores",
            "start": 10066.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para todos para todos o sea este",
            "start": 10071.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que vengan a",
            "start": 10077.899,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "trabajar porque tambi\u00e9n",
            "start": 10081.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando",
            "start": 10086.479,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que se vayan trabajadores mexicanos",
            "start": 10088.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 10091.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 10093.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "La verdad la verdad",
            "start": 10097.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que los trabajadores m\u00e1s",
            "start": 10099.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "deseados en Estados Unidos son nuestros",
            "start": 10104.859,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "paisanos migrante",
            "start": 10109.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed s\u00ed herir susceptibilidad",
            "start": 10112.819,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "sin celos y mis sentimientos Pero s\u00ed los",
            "start": 10117.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "buscan mucho entonces aqu\u00ed todas las",
            "start": 10121.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 10125.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 10128.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "centros de capacitaci\u00f3n",
            "start": 10133.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 10136.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10139.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya cuando los forman",
            "start": 10140.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a buscarlos y se los lleva",
            "start": 10149.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hay esas visas temporales",
            "start": 10153.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n queremos ver con el gobierno",
            "start": 10156.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos de",
            "start": 10159.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 10162.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Busquemos un equilibrio porque s\u00ed se",
            "start": 10165.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "necesita la fuerza",
            "start": 10168.979,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de trabajo calificada",
            "start": 10171.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds ahora",
            "start": 10176.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pregunten",
            "start": 10180.319,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "indaguen sobre esto",
            "start": 10183.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10186.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y lo mismo est\u00e1 pasando en Estados",
            "start": 10189.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 10192.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "no tiene fuerza de trabajo por eso hay",
            "start": 10194.0,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "que afinar las pol\u00edticas migratorias",
            "start": 10197.54,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 10203.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "correcto el estar rechazando a migrantes",
            "start": 10206.5,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "cuando se necesita fuerza de trabajo",
            "start": 10212.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sino c\u00f3mo va a haber crecimiento",
            "start": 10215.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hay lugares en Estados Unidos en donde",
            "start": 10220.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no hay trabajadores",
            "start": 10224.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se puede hacer",
            "start": 10227.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna obra",
            "start": 10230.06,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 10232.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en Florida",
            "start": 10235.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque quiere ser candidato con",
            "start": 10239.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 10242.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a la presidencia y piensa que con eso va",
            "start": 10245.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "este a ganar simpat\u00edas",
            "start": 10250.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed los migrantes",
            "start": 10258.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son el motor de la econom\u00eda",
            "start": 10261.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 10264.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy dif\u00edcil",
            "start": 10270.439,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "desarrollarse sin",
            "start": 10274.66,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 10277.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "as\u00ed se cre\u00f3 esa gran naci\u00f3n",
            "start": 10279.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 10282.399,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso yo creo que lo tienen bastante claro",
            "start": 10286.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que la politiquer\u00eda",
            "start": 10289.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "El querer ganar votos",
            "start": 10294.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con esas posturas",
            "start": 10296.979,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Ultra conservadoras",
            "start": 10300.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inhumanas",
            "start": 10303.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya ir han ido tomando conciencia",
            "start": 10307.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 10314.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 10318.08,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "rompieron relaciones con nosotros",
            "start": 10323.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los del gobierno de Per\u00fa o no",
            "start": 10328.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay una discusi\u00f3n en el congreso pero no",
            "start": 10334.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la ruptura de relaciones",
            "start": 10338.3,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tema de reclamar la presidencia s\u00ed le",
            "start": 10341.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "voy a dar otro elemento Porque todav\u00eda",
            "start": 10345.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 horas son all\u00e1",
            "start": 10347.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Lima",
            "start": 10350.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n discutiendo le voy a dar un",
            "start": 10352.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "elemento",
            "start": 10354.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y no es culpa de ellos nada m\u00e1s",
            "start": 10356.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 10360.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a la llamada",
            "start": 10361.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "clase gobernante del Per\u00fa no al pueblo",
            "start": 10367.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa",
            "start": 10371.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "los peruanos son nuestros hermanos",
            "start": 10374.54,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "esto es un asunto con los de arriba",
            "start": 10378.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "consideramos que no fue justo lo que",
            "start": 10385.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 10389.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los congresistas del Per\u00fa",
            "start": 10391.04,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "de destituir",
            "start": 10395.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 10398.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Leg\u00edtimo",
            "start": 10402.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al que",
            "start": 10405.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eligieron los peruanos",
            "start": 10408.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no solo se quedaron con eso sino que",
            "start": 10416.06,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "lo encarcelaron a Pedro castillo y est\u00e1",
            "start": 10421.779,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "injustamente en la casa ilegalmente",
            "start": 10426.64,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "si se hace un an\u00e1lisis",
            "start": 10432.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los procedimientos legales",
            "start": 10437.859,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "constitucionales del marco legal",
            "start": 10440.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico del Per\u00fa",
            "start": 10444.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo incumplieron lo violaron",
            "start": 10447.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "fue una decisi\u00f3n arbitraria",
            "start": 10450.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la represi\u00f3n que desataron",
            "start": 10456.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asesinaron como a 70 personas",
            "start": 10461.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que protestaron",
            "start": 10465.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces yo no puedo",
            "start": 10468.979,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "quedarme callado ante eso",
            "start": 10472.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s dije en su momento",
            "start": 10475.76,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de que todo ese proceder",
            "start": 10481.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 10485.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver con los intereses",
            "start": 10487.939,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que",
            "start": 10491.68,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se aprovechan",
            "start": 10495.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10496.55,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "de los recursos naturales",
            "start": 10499.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa",
            "start": 10501.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a costa del sufrimiento del",
            "start": 10507.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo de Per\u00fa",
            "start": 10509.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10513.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "esa oligarqu\u00eda peruana es la que domina",
            "start": 10514.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la que manda",
            "start": 10517.819,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n",
            "start": 10521.779,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no se me hac\u00eda",
            "start": 10523.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "correcto ni normal el que apenas se",
            "start": 10526.66,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estaba dando a conocer la destituci\u00f3n de",
            "start": 10532.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Pedro castillo y ya la embajadora",
            "start": 10535.22,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en Per\u00fa",
            "start": 10539.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estaba avalando",
            "start": 10542.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 10546.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 el congreso",
            "start": 10550.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy extra\u00f1o",
            "start": 10555.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 10557.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de que ayer",
            "start": 10560.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese congreso del Per\u00fa autoriz\u00f3",
            "start": 10565.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10575.6,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "lleguen al Per\u00fa",
            "start": 10580.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "700 soldados estadounidenses armados",
            "start": 10585.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n",
            "start": 10593.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de la que",
            "start": 10597.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detentando la presidencia y con",
            "start": 10601.819,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del congreso del Per\u00fa",
            "start": 10605.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "setecientos soldados estadounidenses",
            "start": 10612.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para entrenar",
            "start": 10614.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a fuerzas armadas del Per\u00fa y a la",
            "start": 10617.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "polic\u00eda del Per\u00fa",
            "start": 10620.779,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no culpo solo",
            "start": 10627.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a quienes permiten eso",
            "start": 10630.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sino hago un llamado de atenci\u00f3n al",
            "start": 10635.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 10638.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 10642.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10644.17,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10645.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mantener una pol\u00edtica",
            "start": 10647.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "injerencista",
            "start": 10652.939,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que en nada ayuda",
            "start": 10658.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a buscar la hermandad entre los pueblos",
            "start": 10661.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del continente americano",
            "start": 10664.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en nada ayuda",
            "start": 10669.02,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es prepotencia",
            "start": 10674.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10677.08,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la pol\u00edtica de",
            "start": 10682.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buena vecindad",
            "start": 10685.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 10687.56,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Roosevelt",
            "start": 10691.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces si me van a",
            "start": 10696.819,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "declarar no grato",
            "start": 10700.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este que sepa cuando menos la gente",
            "start": 10703.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 10706.1,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mande Hay riesgo",
            "start": 10708.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo Hay riesgo de ruptura con Per\u00fa ya",
            "start": 10711.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pero es que le\u00ed ayer que iban a discutir",
            "start": 10715.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este asunto en el congreso que tengan",
            "start": 10720.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 10722.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ellos lo saben pero lo que quiero",
            "start": 10725.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que quiero es que el pueblo peruano",
            "start": 10733.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sepa",
            "start": 10735.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es",
            "start": 10739.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mi argumento",
            "start": 10742.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que sostengo",
            "start": 10743.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en el caso de Ecuador Para que",
            "start": 10752.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "vean la diferencia",
            "start": 10754.939,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque no es el mismo",
            "start": 10758.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Racer de",
            "start": 10760.479,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10762.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se supone que lo que hizo mal",
            "start": 10764.779,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dentro de sus facultades",
            "start": 10769.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "legalmente yo creo que este",
            "start": 10774.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente es otra cosa",
            "start": 10778.479,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos no estar de acuerdo pero",
            "start": 10781.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "legalmente el presidente tiene la",
            "start": 10785.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "facultad",
            "start": 10787.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de disolver El Congreso",
            "start": 10788.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y se convoca elecciones",
            "start": 10792.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se hizo",
            "start": 10797.359,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "en Ecuador",
            "start": 10801.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10802.83,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un proceso para",
            "start": 10805.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un juicio pol\u00edtico",
            "start": 10808.3,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "contra el presidente del lazo",
            "start": 10812.779,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10817.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l hace",
            "start": 10818.26,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o sea el congreso",
            "start": 10821.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprueba el inicio del juicio pol\u00edtico y",
            "start": 10822.939,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es lo que hace en el marco de sus",
            "start": 10826.7,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "facultades es disolver el Congreso y al",
            "start": 10829.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 10834.439,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10841.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disuelve El Poder Ejecutivo en este caso",
            "start": 10844.399,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "el presidente deja",
            "start": 10847.96,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de tener funciones",
            "start": 10852.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o sea los dos poderes de legislativo",
            "start": 10855.859,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y El Ejecutivo y se convoca a elecciones",
            "start": 10859.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en un periodo de seis meses",
            "start": 10865.22,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y es un procedimiento democr\u00e1tico porque",
            "start": 10867.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va a ser el pueblo al final de Ecuador",
            "start": 10870.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que va a decidir",
            "start": 10874.34,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que este qui\u00e9nes van a estar en el",
            "start": 10879.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "congreso Y qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo",
            "start": 10882.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente es un m\u00e9todo democr\u00e1tico ac\u00e1",
            "start": 10884.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10889.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque caso del Per\u00fa",
            "start": 10890.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fue una destituci\u00f3n",
            "start": 10894.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por este el planteamiento que hizo el",
            "start": 10899.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente originalmente de desaparecer",
            "start": 10903.8,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 10907.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10908.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que hacen es que lo destituyen a \u00e9l",
            "start": 10910.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y lo encarcelan y le inventan delitos le",
            "start": 10914.3,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "fabrican delitos de corrupci\u00f3n y dem\u00e1s",
            "start": 10918.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea son cosas",
            "start": 10924.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 10927.62,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "lo que deber\u00eda de hacerse en el Per\u00fa",
            "start": 10931.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 10939.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "darle la libertad al presidente",
            "start": 10941.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y restituirlo para",
            "start": 10945.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ser un acuerdo y que se convoque",
            "start": 10949.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 10952.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "generales lo m\u00e1s pronto posible y que",
            "start": 10955.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sea el pueblo del Per\u00fa El Que decida",
            "start": 10957.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues c\u00f3mo van a estar as\u00ed",
            "start": 10960.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10964.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "declarar de un grato al presidente de",
            "start": 10966.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10968.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "o sea para m\u00ed es un timbre de orgullo",
            "start": 10972.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que quienes act\u00faan de esa manera",
            "start": 10977.18,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "me declaren no grato",
            "start": 10981.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Este pero est\u00e1",
            "start": 10986.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no es correcto",
            "start": 10989.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero de nuevo",
            "start": 10992.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mal asesorados",
            "start": 10995.62,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y el gobierno de Estados Unidos no",
            "start": 10998.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deber\u00eda",
            "start": 11001.479,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11004.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abusar",
            "start": 11006.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 11009.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Washington que ning\u00fan pueblo abuse",
            "start": 11010.68,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "del infortunio de otro pueblo",
            "start": 11016.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que haya respeto pero V\u00e1monos a",
            "start": 11026.74,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "desayunar ma\u00f1ana",
            "start": 11030.1,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11032.33,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues tenemos una agenda [M\u00fasica] un poco cargada pero vamos a hacer breves para tener tiempo A preguntas y respuestas vamos a empezar con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios luego vamos a darle continuidad [M\u00fasica] a lo que se inform\u00f3 sobre una funcionaria que trabaj\u00f3 con Garc\u00eda Luna y fue contratada en la suprema corte de justicia y quedamos de que el licenciado Pablo G\u00f3mez titular de la unidad de inteligencia financiera iba a traernos informaci\u00f3n sobre este tema ampliar la informaci\u00f3n y luego vamos a informar sobre el tren Maya nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en los gobernadores de Chiapas rutilio Escand\u00f3n cadenas y el gobernador de Tabasco Carlos Manuel Merino Campos nos acompa\u00f1an y vamos a informar sobre el tramo uno del tren Maya Recuerden que son siete grandes tramos uno es el de Palenque a Esc\u00e1rcega luego descarga hasta los l\u00edmites con Yucat\u00e1n pasando por Campeche exactamente llega desc\u00e1rcega a calquini luego otro que es de calquini pasa por M\u00e9rida y llega a izamal ese es el tercer el cuarto es de Izabal a Canc\u00fan el quinto es de Canc\u00fan a Tulum El sexto es de Tulum la Chetumal Y El s\u00e9ptimo es de Chetumal a escarce que son los mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros Entonces el informe de hoy es el tramo uno Palenque es c\u00e1rcel de modo que ya iniciamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9n es quien en el precio de los combustibles tenemos que la gasolina regular la semana pasada en nuestro pa\u00eds tuvo un promedio de 22 pesos con 20 centavos el litro la gasolina Premium 24 pesos con 36 centavos el litro y \u00e9l dice el 23 pesos con 62 centavos el litro el 18 de mayo el precio Internacional de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo sesenta y tres d\u00f3lares con 77 centavos de d\u00f3lar el barril por tanto el incentivo fiscal es bajo porque ha bajado el precio del petr\u00f3leo afortunadamente es del 20.6% para el ieps del cero para el del ieps en el en la regular cero para la Premium y uno punto cinco por ciento para el di\u00e9sel Sin embargo a pesar de que el incentivo fiscal ustedes pueden ver que los precios est\u00e1n pr\u00e1cticamente iguales a lo largo del a\u00f1o en veintid\u00f3s pesos con centavos la Premium en 23 pesos con centavos el di\u00e9sel y en 24 pesos con centavos el la la Premium Entonces si ustedes se fijan en el pa\u00eds as\u00ed Pueden saber si est\u00e1 econ\u00f3mica la gasolina para cuando ustedes la compren o el diesel si est\u00e1 en 22 y centavos 23 y centavos 24 centavos est\u00e1 en precio si ya est\u00e1 por arriba de los veinticuatro est\u00e1 en 25 en 26 ya se est\u00e1n pasando de rosque sus proveedores como los proveedores que fueron los m\u00e1s careros la semana pasada Chevron redco y Oxxo Gas y podemos ver que atrasito de Oxxo Gas va Petro Seven yo creo que Oxxo Gas y Petro Seven ah\u00ed se andan peleando usar los m\u00e1s careros sobre todo del Norte del pa\u00eds Ojal\u00e1 entre ellos por ser los m\u00e1s econ\u00f3micos como es el caso de g-500 bp y exon m\u00f3vil que los tres son aliados de los consumidores son los que dieron m\u00e1s barato El combustible la semana pasada en la en la regi\u00f3n del Norte que fue la regi\u00f3n en la que dieron m\u00e1s caro fue Petro Seven en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con veinticuatro pesos setenta y nueve centavos el litro de la regular acu\u00e9rdense que el promedio est\u00e1 en 22 pesos y uno centavos esto se pasaron por dos pesos y centavos de ese promedio porque porque tuvieron un margen de cuatro pesos con diecis\u00e9is centavos o sea que le ganan de m\u00e1s a los litros de gasolina en Petro Seven y v\u00e9anlo con el m\u00e1s econ\u00f3mico que fue en progreso en Yucat\u00e1n a 21 pesos precio al p\u00fablico un peso por abajo del promedio nacional y centavos de margen En consecuencia en la Premium shell en Naucalpan en el Estado de M\u00e9xico 27 pesos 42 centavos el litro as\u00ed de Caro porque tienen un margen de tres pesos con cuarenta centavos comparados con los 19 centavos de g500 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n que tiene un precio al p\u00fablico de veintid\u00f3s pesos con 68 centavos y en el di\u00e9sel la gas en Canc\u00fan Quintana Roo un precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos con 98 centavos es la m\u00e1s cara con el margen m\u00e1s alto un margen de tres pesos con ocho centavos Comparado con el margen de 16 centavos de red Energy en Medell\u00edn de Bravo Veracruz un precio al p\u00fablico mucho m\u00e1s bajo 22 pesos con 75 centavos realizamos 347 visitas o verificaciones que correspondieron a 326 denuncias o quejas presentadas como ustedes saben a trav\u00e9s de la app de litro por litro que es gratuita su descarga y su utilizaci\u00f3n a trav\u00e9s de Android eos una gasolinera no se dej\u00f3 verificar este se llama servicio florido en Tijuana Baja California algo est\u00e1n ocultando con ese nombre tan tan po\u00e9tico deber\u00edan de ser m\u00e1s aliados de los consumidores y cumplir con la ley para que nos permitan verificar como marca la misma el mismo permiso la misma concesi\u00f3n otorgada tambi\u00e9n seguimos revisando los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios y que de preferencia no los cobren vamos a ver ahora el gas LP donde con corte el 17 de mayo el precio internacional convertido a kilos y a pesos fue de 19 pesos con 87 centavos una Clara tendencia a la baja la pueden ver en la Gr\u00e1fica a lo largo de los \u00faltimos meses Eso es bueno para el mundo entero y en especial para nosotros en M\u00e9xico en donde ha venido bajando el precio Internacional del gas si lo vemos ese mismo d\u00eda en lo en lo que son convertido a litros y a pesos fue de diez pesos con 78 centavos Mientras que el promedio en M\u00e9xico en las 220 regiones fue de 17 pesos con 61 centavos el kilo para cilindros de gas y de nueve cincuenta por litro para tanques estacionarios aqu\u00ed S\u00ed incluso muy por debajo de los precios que tuvimos el a\u00f1o el a\u00f1o pasado y a pesar de ello seguimos encontrando aliados de los consumidores que a\u00fan as\u00ed dan por debajo del precio m\u00e1ximo el Y tenemos ejemplos en Jalisco en el Estado de M\u00e9xico y en Nuevo Le\u00f3n como es el caso de distribuidora Gas del ca\u00f1\u00f3n que muchas veces ha sido aliada de los consumidores en villa de Guerrero Jalisco un precio al p\u00fablico de 10 pesos 53 centavos el litro cuando el precio m\u00e1ximo en sus regiones de 11 pesos con centavos y tambi\u00e9n esta misma distribuidora Gas del ca\u00f1\u00f3n tiene un precio por abajo del de su regi\u00f3n el m\u00e1s bajo a nivel nacional en Villa Guerrero Jalisco 19 pesos con cincuenta centavos el kilo cuando el precio m\u00e1ximo de sus regiones de veinti\u00fan pesos con doce centavos bien por estos aliados de los consumidores realizamos 862 visitas o verificaciones todos cumpliendo al 100% con los precios m\u00e1ximos incluso algunos por abajo como ya lo hemos mencionado y inmovilizamos un veh\u00edculo que no estaba calibrado as\u00ed mismo dos instrumentos de medici\u00f3n que no estaban calibrados y 2.4% de cilindros en mal estado recuerden no reciban cilindros en mal estado porque ponen en riesgo su vida y la vida de sus familias la integridad de su casa por eso revisen Les lleva menos de un minuto revisar el cilindro que no est\u00e9 picado que la v\u00e1lvula est\u00e1 en buen estado es algo muy f\u00e1cil de cada quien Y si est\u00e1n mal estado no lo reciban vamos a ver ahora los veinticuatro productos de la canasta b\u00e1sica vemos que hay un ligero aumento en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor de alimentos y bebidas hab\u00eda estado muy estable hay un ligero repunte estamos haciendo el an\u00e1lisis En qu\u00e9 productos impacto no es en los veinticuatro productos de la canasta porque ah\u00ed vemos una tendencia a la baja en los precios bajos y estabilidad en los precios altos vamos a verlo ahora por regiones en la zona centro el precio m\u00e1s alto fue de Walmart en la Miguel Hidalgo en la Ciudad de M\u00e9xico fue en mil veinte pesos con 60 centavos 19 18 pesos abajo del de lo que hab\u00eda sido el precio tope y el m\u00e1s barato lo encontramos en Chedraui de Puebla a Puebla Aunque en 842 pesos tambi\u00e9n entre los cinco econ\u00f3micos est\u00e1 la central de abastos de Iztapalapa en novecientos cincuenta y un pesos con sesenta centavos los mismos 24 productos en la zona centro Norte el m\u00e1s caro es de la central de abastos de Durango Durango en mil once pesos con treinta centavos los veinticuatro productos mientras que en Chedraui de Aguascalientes Aguascalientes est\u00e1 en 861 pesos el paquete que es el m\u00e1s econ\u00f3mico de esa regi\u00f3n en la regi\u00f3n zona norte tenemos la central de abastos de Monterrey en Monterrey Nuevo Le\u00f3n con el precio m\u00e1s caro mil doce pesos con 55 centavos y Chedraui de Tampico Tamaulipas en 861 pesos con diez centavos es el m\u00e1s econ\u00f3mico de la regi\u00f3n por \u00faltimo en la zona Sur sureste la central de abastos de M\u00e9rida en M\u00e9rida Yucat\u00e1n tiene el precio m\u00e1s caro no solo de su regi\u00f3n sino otra vez de todo el pa\u00eds en 117 pesos con diez centavos abusan en esta Central de Abastos m\u00e1s de casi 200 pesos de diferencia con el m\u00e1s econ\u00f3mico de la regi\u00f3n que es Chedraui en Veracruz Veracruz en 844 pesos con 30 centavos esta semana quien dio los mejores precios fue Chedraui Muchas gracias por ser aliados de los consumidores Pablo Buenos d\u00edas con el pedido del presidente estamos aqu\u00ed para dar a conocer las erogaciones que se hicieron ya por servidor p\u00fablico que firm\u00f3 Contrato con la trama corrupta de Garc\u00eda Luna estos contratos son relevantes porque fueron hechos con las mismas empresas durante dos sexenios consecutivos el sexenio de dos mil primero de diciembre de 2006 al 30 de noviembre de 2012 y el sexenio que va del seis al doce el primero de ellos que fue pues encabezado por Felipe Calder\u00f3n y el segundo fue encabezado por el \u00faltimo presidente anterior que tuvimos en nuestro pa\u00eds me prestas mi hoja que justamente es el que hab\u00eda dado a Jes\u00fas para que no pusiera la de la Polic\u00eda Federal en el per\u00edodo de Calder\u00f3n Sonia Vargas terrero que actualmente es funcionaria del Consejo de la judicatura Federal inexplicablemente es responsable de la firma de contratos por 71 millones seiscientos mil d\u00f3lares de los Estados Unidos todos los contratos fueron hechos en d\u00f3lares ning\u00fan contrato cubri\u00f3 con los se\u00f1alamientos legales en relaci\u00f3n con hacer investigaci\u00f3n de Mercado a pesar de ser de seguridad nacional Rodrigo Esparza Cristera comisionado de polic\u00eda federal preventiva 69 millones cien mil d\u00f3lares Facundo rosas rosas comisionado general de polic\u00eda federal 25 millones ochocientos setenta y cinco mil d\u00f3lares de los Estados Unidos Humberto Mart\u00ednez Gonz\u00e1lez director general de apoyo t\u00e9cnico de la Polic\u00eda Federal 37 millones ochocientos setenta y cinco mil Rafael Avil\u00e9s jefe de la divisi\u00f3n de fuerzas federales dos millones quinientos mil d\u00f3lares Luis C\u00e1rdenas Palomino titular de la divisi\u00f3n de seguridad regional dos millones quinientos mil d\u00f3lares Roberto Cardozo director general de recursos materiales doce millones de d\u00f3lares y Eduardo Enrique G\u00f3mez Garc\u00eda que era director del organismo de prisiones con cincuenta y seis millones ciento veinti\u00fan mil quinientos noventa y cinco cada una de estas cantidades son atribuibles a cada una de las personas que firmaron el contrato a\u00fan cuando hayan sido varias las que firmaron el contrato porque cada quien es responsable de la misma cantidad por lo tanto no tenemos un total la del periodo del primero de diciembre de 2012 al 30 de noviembre de 2018 tenemos a las siguientes personas que fueron quienes firmaron los contratos del cisen Eduardo imas y por un monto de 253 millones cincuenta y un mil trescientos cincuenta y ocho d\u00f3lares de los Estados Unidos y sesenta y siete millones doscientos mil pesos mexicanos del organismo de prisiones Eduardo Guerrero Dur\u00e1n comisionado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social por 88 millones de d\u00f3lares Jos\u00e9 Alberto Rodr\u00edguez Calder\u00f3n como comisionado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social de seis millones ochocientos cincuenta mil d\u00f3lares y 221 millones cuatrocientos mil pesos de la Procuradur\u00eda General de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico Octavio Medina Estrada que era oficial mayor ven seis millones seiscientos sesenta y seis mil seiscientos sesenta y seis pesos 60 centavos Ra\u00fal mata Soria como director general de programaci\u00f3n y organizaci\u00f3n presupuestal de seis millones seiscientos sesenta y seis mil seiscientos sesenta y seis todos estos son el mismo contrato por eso se repite la cantidad Aunque Fueron cuatro quienes firmaron el mismo Mar\u00eda Dolores rojas Soto como directora general de recursos materiales y servicios generales Enrique Salinas Romero como director general de pol\u00edtica y estad\u00edstica criminal ahora bien como ustedes pueden este suponer todas estas erogaciones que se hicieron a [M\u00fasica] un a una sola holding a un conglomerado consorcio de empresas dirigido en Estados Unidos por Mauricio Samuel wember L\u00f3pez e Israel limban que son quienes suscriben gran cantidad de estos contratos desde luego los primeros estos primeros son para sistemas de rastreo localizaci\u00f3n b\u00e1sicamente localizaci\u00f3n de redes celulares un sistema que se llama save City instalado supuestamente que no lo fue en Ciudad Ju\u00e1rez y todos de la empresa numba y otras empresas que son parte del mismo consorcio tanto en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n como en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto la vamos a entregarles cada uno de los contratos una peque\u00f1a nota para referir que fue lo que ampar\u00f3 cada contrato si estamos hablando de un gigantesco mecanismo de acci\u00f3n de dinero p\u00fablico que ronda los 700 millones de d\u00f3lares no es una cantidad menor es una cantidad muy grande el gobierno mexicano como ya se ha informado ha acudido a los tribunales civiles del estado de Florida en donde se encuentra gran cantidad de estas de estos bienes y de este dinero en Procura de que a trav\u00e9s de un juicio civil sea restituido a M\u00e9xico todo este todos estos recursos el el juicio fue admitido y va a llevarse a cabo por parte de una corte de Florida que en este momento se ha detenido porque hubo una apelaci\u00f3n presentada por la defensa de los demandados que est\u00e1 por resolverse Pr\u00f3ximamente y Esperamos que no haya ning\u00fan problema los demandados est\u00e1n sosteniendo que el tribunal no tiene competencia pero de acuerdo con la ley local no no solamente Ley Federal de Estados Unidos sino tambi\u00e9n una ley del estado de Florida donde se est\u00e1 llevando a cabo esto el estado Florida tiene competencia para este la la demanda de la restituci\u00f3n de bienes que son producto de actividades il\u00edcitas llevadas a cabo en el extranjero pero realizadas invertidas o lavadas drenadas en el estado de Florida estas son leyes que han ido abri\u00e9ndose paso en el mundo Son elementos nuevos de estos sistemas de combate alabado de dinero este por \u00faltimo es necesario decir que [M\u00fasica] la que las personas que he mencionado se forman parte de de las denuncias presentadas o est\u00e1n dentro de las denuncias presentadas ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica no son personas este desconocidas para la fiscal\u00eda est\u00e1n sujetas a una investigaci\u00f3n pero no solamente eso sino que no se trata en este caso de cualquier il\u00edcito o de cualquier conducta no l\u00edcita como puede ser la que realiza cualquier servidor p\u00fablico en el desempe\u00f1o en sus funciones no como actos indebidos que no le correspond\u00edan etc\u00e9tera etc\u00e9tera sino que estas actos est\u00e1n vinculados a una gran trama de corrupci\u00f3n cuyo resultado econ\u00f3mico est\u00e1 siendo reclamado por M\u00e9xico y nosotros Esperamos que toda esta trama tambi\u00e9n se abra en un juzgado penal mexicano creo que ya debi\u00f3 haber ocurrido eso pero estamos insistiendo de parte del Gobierno Federal a trav\u00e9s de la unidad de inteligencia financiera y a trav\u00e9s de la procuradur\u00eda fiscal para que pues esto sea debidamente procesado y todas estas personas est\u00e1n por completo involucradas porque fueron las quienes personal personalmente firmaron los contratos y por lo tanto autorizaron las erogaciones gracias Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente informaremos sobre el tramo uno pero brevemente haremos un recordatorio sobre la obra completa El tren Maya es un proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico que va a generar desarrollo con justicia y permitir\u00e1 apreciar la riqueza arqueol\u00f3gica la belleza natural la grandeza humana del sureste mexicano son mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de v\u00eda que ser\u00e1n recorridos en cuarenta y dos trenes modernos c\u00f3modos y seguros los cuales har\u00e1n escalas en veinte estaciones y catorce paraderos contempla el mejoramiento de veintis\u00e9is zonas arqueol\u00f3gicas as\u00ed como la apertura de nuevos sitios y museos para admirar mucho mucho mejor el esplendor de la cultura maya y los hallazgos durante la obra el tren Maya es absolutamente responsable con el medio ambiente pues viene acompa\u00f1ado del programa sembrando vida para la para la reforestaci\u00f3n del sureste con quinientos millones de \u00e1rboles tambi\u00e9n se ampl\u00edan las \u00e1reas protegidas como la con lo cual el sureste mexicano tendr\u00e1 la reserva natural m\u00e1s grande de M\u00e9xico y la segunda despu\u00e9s del Amazona los pasajeros del tren Maya tendr\u00e1n amplia conectividad Pues en toda la ruta existen aeropuertos internacionales a los que se sumar\u00e1 la nueva terminal a\u00e9rea de Tulum tambi\u00e9n ser\u00e1 modernizado los aeropuertos de Chetumal Y Palenque el nuevo transporte ferroviario se complementar\u00e1 con seis hoteles tren Maya ubicados muy cerca de las zonas arqueol\u00f3gicas lo que ser\u00e1n una experiencia \u00fanica en el mundo viajar en el tren Maya Ser\u00e1 muy seguro pues la guardia nacional vigilar\u00e1 por tierra aire y las v\u00edas estaciones paraderos zonas arqueol\u00f3gicas aero hoteles e incluso al interior de los vagones en el tramo uno se Sigue avanzando los trabajos en los doscientos veintis\u00e9is kil\u00f3metros que van de Palenque a Esc\u00e1rcega y que pasan por siete municipios de Chiapas Tabasco y Campeche avanza tambi\u00e9n el mejoramiento de tres zonas arqueol\u00f3gicas la modernizaci\u00f3n del aeropuerto de Palenque y la construcci\u00f3n de un hotel tren Maya tambi\u00e9n en el municipio de Palenque van 127 kil\u00f3metros de v\u00eda terminada y las obras complementarias van muy adelantadas el 86% de los cuatro viaductos 82% de los doce puentes 93% de los 418 obras de drenaje y 85% del palenque setenta y dos por ciento del bulevar de Palenque y 76% de los doscientos tres pasos peatonales vehiculares y de fauna tendr\u00e1 Esta obra todas estas obras han generado 13.000 empleos en el tramo uno y ya se tiene el cien por ciento el riel requerido el 90% de los durmientes y 92% del balasto adem\u00e1s de las zonas arqueol\u00f3gicas y sitios naturales el tren Maya abrir\u00e1 al mundo la fuerza cultural que se vive en los pueblos del sureste mexicano seguimos trabajando para cumplir el compromiso de que el tren Maya ser\u00e1 inaugurado en diciembre del 2023 los d\u00edas precedentes vamos a reportar los avances del tramo uno hoy celebramos a la terminaci\u00f3n de todo las tierras los terraplenes correspondientes al tramo 1 vean como la finalizaci\u00f3n adem\u00e1s de quinientas y siete obras inferiores el hecho de que Terminamos el terreno significa que todos los obras inferiores se dan por concluidas en una obra secuencial los los ictus m\u00e1s importantes de la obra adem\u00e1s de las tierras que movimos m\u00e1s de 20 millones de metros c\u00fabicos son los cinco punto ocho kil\u00f3metros de Viaducto que corresponde a este tramo la pr\u00f3xima entonces hoy terminando las tierras y tenemos ya una cantidad muy importantes determinaci\u00f3n de la capa del suba al Astro viene secuencialmente los trabajos del te\u00f1ido de v\u00eda Este es un ejemplo del sistema p\u00f3rtico hay distintos sistemas que se utilizan para hacer de vida este sistema nos garantiza un rendimiento bastante importante diario para lograr el compromiso de terminaci\u00f3n tenemos como se verifica m\u00e1s de 90% de herramientas fabricados en acopio y dem\u00e1s de 92% de balastro producido y inacopio en sitio en la pr\u00f3xima l\u00e1mina el pr\u00f3ximo v\u00eddeo intentamos hacer un peque\u00f1o un primero viaje del tren Maya como ser\u00e1 un viaje del tren Maya porque ya se puede recoger una parte importante de la v\u00eda entonces tratamos de aqu\u00ed de compartir un poco o que base la experiencia del tramo uno de palencas c\u00e1rceles sin poder dejar de comentar la importancia de la experiencia tem\u00e1tica arqueol\u00f3gica Pero va a ser un viaje \u00fanico por su entorno de pasaje del r\u00edo usumacinta de todo el estado de Chiapas Tabasco y Campeche en la pr\u00f3xima es un peque\u00f1o v\u00eddeo Tambi\u00e9n de la terminaci\u00f3n del primero importante viaducto urbano que se verifica como el tren Maye fue dise\u00f1ado para garantizar la primabilidad social y la convivencia de un medio de transporte masivo tur\u00edstico tem\u00e1tico con la vida de una importante \u00e1rea o ciudad como Candelaria tenosiques urbanos en la pr\u00f3xima hacemos un poco como hab\u00edamos prometido una peque\u00f1a rese\u00f1a hist\u00f3rica de dise\u00f1o de cada estaci\u00f3n m\u00e1s relevante del tramo uno hoy hablamos de la estaci\u00f3n de boca del Cerro que tuve como base geom\u00e9trica de dise\u00f1o la estructura arquitect\u00f3nica de las pir\u00e1mides y se va a construir un poco una pir\u00e1mide invertida A d\u00f3nde se va a capturar la agua las lluvias para que sea alto sostenible toda la estaci\u00f3n del bosque del Cerro y con eso garantizar todo un ecosistema arqueol\u00f3gico y ambiental Que respete el s\u00edmbolo lo que es el cruce del R\u00edo usumacinta en la pr\u00f3xima tenemos la construcci\u00f3n de probablemente de la obra de ingenier\u00eda m\u00e1s importante de todo el tren Maya y total longitud el cruce del r\u00edo usumacinta no podemos obligarnos que el r\u00edo usumacinta se ve el r\u00edo m\u00e1s largo de M\u00e9xico y es muy importante en t\u00e9rminos tur\u00edsticos y en t\u00e9rminos de conectividad del Mundo Maya en ese entonces Y tenemos ah\u00ed para visitar todos El Ca\u00f1\u00f3n del sumacinta muy importante el sistema constructivo recupera la misma tecnolog\u00eda de hace 70 a\u00f1os desde cu\u00e1ndo se construy\u00f3 el puente original como se verifica y hace tecnolog\u00eda o ese sistema de lanzar de novelas y danzar ese mismo novelas cruzan el r\u00edo se verifica hoy 70 a\u00f1os m\u00e1s tarde ya de manera m\u00e1s acelerada con nueva tecnolog\u00eda para que no compita con el actual puente que sea un sistema arm\u00f3nico bello y Que respete la naturaleza de ese misma \u00e1rea aqu\u00ed se ve como funciona el sistema creo que en la pr\u00f3xima evaluaci\u00f3n del tramo ya vamos a ver los los lanzados de las ruedas caminando para la terminaci\u00f3n y con eso damos por terminado y vamos a dar seguramente por terminado el tramo uno con esa obra de ingenier\u00eda de lado vamos estamos verificando el mantenimiento del puente actual a donde vamos a tener la reconstrucci\u00f3n de un camino peatonal para que el sistema sea un sistema completo de peatones de autos y de tren para que se pueda usar disfrutar el riego el pasaje la naturaleza y es todo se\u00f1or con permiso Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas se\u00f1or gobernadores muy buenos d\u00edas El Jaguar rodante Sigue avanzando su camino y est\u00e1 pr\u00f3ximo a salir de ciudad Sahag\u00fan para transitar hacia la Pen\u00ednsula y poder llegar al taller y cochera de Canc\u00fan Aqu\u00ed vemos el n\u00famero de trenes que tenemos un recuento muy r\u00e1pido son 42 trenes 219 coches en tres composiciones diferentes 31 trenes est\u00e1ndar ocho trenes restaurantes tres trenes de larga distancia algunos de ellos de cuatro otros de siete vagones en estas composiciones Y con estas fechas de entrega el primer tren Se estar\u00e1 entregando como bien lo hemos dicho el ocho de Julio en el taller y cochera de Canc\u00fan y se seguir\u00e1 avanzando en la entrega de trenes en la siguiente l\u00e1mina podemos ver c\u00f3mo vamos avanzando en la producci\u00f3n cada coche de este tren tiene m\u00e1s de diez mil partes diferentes Diez mil entonces no es que se vaya haciendo un solo tren hoy en d\u00eda estamos fabricando del tren uno al cinco y tenemos ya los suministros y el equipamiento para la construcci\u00f3n de los trenes seis al diez y de esta forma poder ir avanzando con las fechas que les estamos presentando e ir construyendo los distintos tipos de trenes todo esto con manos mexicanas 72% de contenido nacional un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico producido en ciudad Sahag\u00fan aqu\u00ed en la siguiente l\u00e1mina podemos ver algunas im\u00e1genes de c\u00f3mo va avanzando el tren hay que recordar que cada tren tiene en caso de los trenes de cuatro coches dos coches con cabina en los casos de siete coches o tambi\u00e9n dos coches con cabina esto le da una longitud adicional al tren cada coche mide 25 metros m\u00e1s dos y medio de las cabinas en este caso estamos hablando de cerca de 30 metros de longitud para ser trasladado y en la siguiente l\u00e1mina vamos a ver cu\u00e1l es el proceso el proceso en Aqu\u00ed estamos hoy se est\u00e1 fabricando el tren Se Sigue avanzando en la construcci\u00f3n del tren de hecho el d\u00eda de hoy tenemos una visita con el director a la a la planta para ver c\u00f3mo vamos avanzando ya que se termina de construir el tren y se hacen las pruebas de calidad lo que se hace Es que se sube a una plataforma son unos tractocamiones de una empresa mexicana que tiene m\u00e1s de 50 a\u00f1os trabajando en temas de transporte y log\u00edstica y son unas plataformas extendibles en este caso la longitud completa del tractocami\u00f3n ser\u00e1 de casi 35 metros 34.6 metros lo que es el coche m\u00e1s el tracto cami\u00f3n de ancho son cerca de cuatro metros y de alto cinco metros Entonces como ustedes podr\u00e1n imaginar la log\u00edstica tiene tiene su Encanto de c\u00f3mo vamos a poder circular estos estos estas plataformas se forra el tren se hace un embalaje para proteger el tren y hoy en d\u00eda se est\u00e1 trabajando en un operativo en conjunto con fonatur con Sedena con la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones transportes con la guardia nacional y obviamente con el apoyo de los distintos gobernadores involucrados para poder hacer la carga de los coches y despu\u00e9s el traslado a trav\u00e9s de todo este recorrido se tendr\u00e1 que hacer por carretera Y estamos pensando por de acuerdo a la log\u00edstica que hoy se est\u00e1 viendo que ya se est\u00e1n haciendo los recorridos en conjunto para ver cu\u00e1l es la mejor forma para que haya la menor afectaci\u00f3n ser\u00e1 un tiempo de traslado de alrededor de tres cinco y seis d\u00edas para poder llegar el ocho de Julio a Canc\u00fan en ese momento llega el tren se recibe el tren y luego pues hay que proceder a bajar el tren de las plataformas y hacer el acoplamiento que recordar que van a ser cuatro tractocamiones entonces hay que armar el tren ya que se hace el acoplamiento se hace la preparaci\u00f3n de este primer tren y se inicia con las pruebas est\u00e1ticas Qu\u00e9 son las pruebas est\u00e1ticas todas las pruebas desde prender el tren que funcione toda la parte el\u00e9ctrica y de energ\u00eda dentro del tren el ba\u00f1o el agua que sirvan todas las tomas que sirvan todos los sistemas de ah\u00ed se hacen este tipo de pruebas y el ocho de agosto se har\u00e1 el primer movimiento del tren para poder iniciar estamos pensando ajustar esto al doce y Trece de agosto para en el marco de las giras del tren Maya poder hacer la primera prueba din\u00e1mica que es ya poner el tren en la v\u00eda y poder empezar a hacer los quince mil kil\u00f3metros de pruebas que se tienen que hacer en este tren para poder tener para diciembre que es el inicio de operaciones Trece trenes entregados seis de ellos completamente probados y Seguiremos con las entregas de acuerdo al calendario que les hemos presentado y con las distintas pruebas que se tienen que ir haciendo para que podamos tener el tren m\u00e1s seguro para M\u00e9xico Muchas gracias ser\u00eda todo se\u00f1or muy buenos d\u00edas tengan todos y todos ustedes como hacemos siempre que se informa de los avances de esta obra prioritaria nos hacemos cargo de que no solo se trata de un sistema de movilidad sino de todo un proyecto de desarrollo social y cultural que tambi\u00e9n tiene que hacerse cargo de la recuperaci\u00f3n el cuidado la difusi\u00f3n y el disfrute social de nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas gobernadores compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo de trabajo amigos de los medios me complace mucho hablar de los trabajos que se han llevado a cabo vinculados con el tramo uno de esta gran obra denominada tren Maya quisiera Tambi\u00e9n en esta Tribuna se\u00f1alar la tristeza el pesar de la comunidad de antrop\u00f3logos e historiadores por la partida el jueves pasado del profesor Live corbec un gran estudioso y defensor de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas de los sistemas de cargos de las formas de organizaci\u00f3n tradicional de nuestras comunidades originarias profesor de la ena y el s\u00e1bado parti\u00f3 and cyphers una de las m\u00e1s importantes estudiosas de la cultura olmeca antigua de la UNAM y el domingo Paul Smith tambi\u00e9n investigador del instituto de investigaciones antropol\u00f3gicas de la UNAM Un arque\u00f3logo muy reconocido entre todos nosotros en el tramo uno del tren Maya hemos podido recuperar informaci\u00f3n y materiales que corresponden a dos mil sesenta y dos mil seiscientos sesenta y ocho bienes inmuebles entre cimentaciones \u00e1rea residenciales plazas basamentos piramidales caminos y albarradas 220 bienes muebles relativamente \u00edntegros entre vasijas figurillas elementos de piedra de l\u00edtica y diferentes elementos tambi\u00e9n de la vida dom\u00e9stica como metates 270,347 fragmentos de cer\u00e1mica que no obstante que pueden parecerles a ustedes solamente tepalcates tienen una enorme informaci\u00f3n sobre los sistemas de poblamiento la vida dom\u00e9stica las condiciones de vida y los sistemas de intercambio y comercializaci\u00f3n 177 enterramientos humanos y 38 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos comentarles que ya nuestro amigo Johan Pedro hablaba de la gran ingenier\u00eda que hay en Boca del Cerro no solamente se han tenido que hacer cargo de este nuevo puente y el cuidado del puente anterior sino tambi\u00e9n tuvimos que requerirles que ese talud que vieron ustedes en las im\u00e1genes lo pudieran verticalizar para poder resguardar salvaguardar un sitio arqueol\u00f3gico que se encuentra Precisamente en la cima del Cerro que le da nombre a esta ca\u00f1\u00f3n del usumacinta y ah\u00ed encontramos importantes hallazgos correspondientes a enterramientos y algunos altares que nos dan mucha informaci\u00f3n sobre la Cuenca de luciumacinta y su poblamiento por los antiguos mayas pasamos a la que sigue en Palenque Chiapas el cadbi es decir el centro de atenci\u00f3n a visitantes lleva un 93% de Avance en cuanto a la obra en S\u00ed 85% si tomamos en cuenta algunas otras obras adicionales y el mobiliario que va a requerir este centro de atenci\u00f3n la que sigue tambi\u00e9n en Palenque Chiapas hemos llevado adelante importantes tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de las que pronto daremos cuenta llevamos el 70% de trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que probablemente se puedan extender dado que el presidente ha planteado la posibilidad de que los arque\u00f3logos puedan seguir trabajando en esta y en otras zonas arqueol\u00f3gicas tenemos un 70% de Avance ponderado en las tareas de investigaci\u00f3n y un 50% en tareas de conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n de elementos y decoraciones arquitect\u00f3nicas en el caso de los museos del museo Perd\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n del museo llevamos un 15% ponderado de avance la que sigue pasar\u00edamos a moral Reforma en el Estado de Tabasco llevamos un 30% en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n destacando la recuperaci\u00f3n de restos \u00f3seos de 31 individuos que estaban relacionados con un altar en el que se ha estado trabajando llevamos el 10% de actividades de mantenimiento mayor y estamos por iniciar el centro de atenci\u00f3n a visitantes la que sigue ser\u00eda la Zona Arqueol\u00f3gica del tigre en el Estado de Campeche en donde llevamos un cincuenta y cinco por ciento de Avance en las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y estamos por iniciar el centro de atenci\u00f3n a visitantes al final Esta \u00faltima l\u00e1mina la que sigue muestra algunos hallazgos muy relevantes como estos cuchillos exc\u00e9ntricos de pedernal que se encontraron en el contexto precisamente de las ofrendas que corresponden a los enterramientos que acabo de referir quisiera presentarles tambi\u00e9n el video que que le presentamos al se\u00f1or presidente en la \u00faltima gira el \u00faltimo recorrido por el tren Maya siempre presentamos alg\u00fan video que tengo entendido que han sido muy bien recibidos por el p\u00fablico para que puedan reconocer la enorme riqueza arqueol\u00f3gica la enorme fuerza y profundidad simb\u00f3lica hist\u00f3rica y cultural de la gran naci\u00f3n Maya del pasado y del presente adelante [M\u00fasica] hace m\u00e1s de 2500 a\u00f1os en la regi\u00f3n centro occidental de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n los antiguos mayas peninsulares comenzaron a delinear un rostro \u00fanico y perfeccionar un estilo original que hoy conocemos con el nombre de puk por la regi\u00f3n de Peque\u00f1os cerros o lomer\u00edos en maya en que se desarroll\u00f3 este singular Horizonte cultural [M\u00fasica] uxmal fue la ciudad m\u00e1s imponente de esta regi\u00f3n y una de las m\u00e1s influyentes urbes mayas que emergieron en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que empez\u00f3 a desarrollarse desde el siglo 4 antes de nuestra era y mantuvo su vigencia hasta el siglo 9 de nuestra era se estima que en su momento de esplendor alberg\u00f3 acerca de veinte mil habitantes y alcanz\u00f3 una extensi\u00f3n de alrededor de 12 kil\u00f3metros cuadrados llegando a convertirse en un importante centro econ\u00f3mico y pol\u00edtico en la regi\u00f3n subordinando a ciudades y pueblos aleda\u00f1os [M\u00fasica] el cuidado y el refinamiento que alcanzaron en la construcci\u00f3n de sus edificios resalta entre la selva que la cobija la magnificencia de sus edificaciones la originalidad de su arte la profundidad de sus saberes ancestrales y la abundancia de su entorno biocultural determinaron que esta antigua ciudad Maya desde 1996 haya sido reconocida por la UNESCO como patrimonio cultural de la humanidad [M\u00fasica] la estrecha relaci\u00f3n que los antiguos mayas mantuvieron con su entorno natural no se basaba en criterios utilitarios sino en una cosmovisi\u00f3n centrada en la convicci\u00f3n de que hay que devolver a la Tierra y a todos los seres que la habitan lo mucho que nos dan para sustentar la vida de las personas que estamos hechas de ma\u00edz que a su vez es creaci\u00f3n divina y resultado del trabajo de la milpa aunque usmal no era precisamente un centro religioso contaba con templos para la observaci\u00f3n del cielo y la adoraci\u00f3n de los dioses hermosos edificios que han sobrevivido al paso del tiempo tales como la casa de la divino el cuadrangulo de las monjas El palacio del gobernador la casa de la vieja la casa de las Tortugas o la casa de los palomos todas esas construcciones nos permiten entender un poco m\u00e1s de las formas de vivir y pensar de los antiguos mayas por la precisi\u00f3n y delicadeza de sus detalles sus construcciones y decorados en piedra se deduce que sus antiguos pobladores dedicaron gran parte de sus esfuerzos recursos y tiempo en la planeaci\u00f3n y construcci\u00f3n de la ciudad adem\u00e1s una vez levantada plasmaron su historia en muros y columnas muestra de ellos son los m\u00e1scarones en el Palacio del gobernador o la Estela 18 impresionante monumento Dual que presenta un lado femenino y otro masculino recientemente descubierto en el marco de los trabajos del proyecto integral de desarrollo tren Maya se va ambalam y su programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa del que forma parte uxmal aqu\u00ed la aplicaci\u00f3n del promesa ha puesto especial atenci\u00f3n en que las comunidades tengan una participaci\u00f3n directa en el trabajo generando adem\u00e1s el reforzamiento de la identidad de modo que los trabajos realizados conforman historias de \u00e9xito [M\u00fasica] m\u00e1s lo que entraba Juana Mar\u00eda explicaba y Lidia cava y Reynalda Ang\u00e9lica Mar\u00eda Luc\u00eda Cristina [M\u00fasica] tiene que ver limpiezas este cer\u00e1mica [M\u00fasica] distintas [M\u00fasica] [M\u00fasica] orgullosa [M\u00fasica] de estas trabajando ac\u00e1 porque esto es pr\u00e1cticamente en nuestro patrimonio estoy Rescatando cada uno del trabajo que ellos han realizado [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed usmal se reencuentra desde el presente con las ra\u00edces de su pasado [M\u00fasica] Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente con su permiso en Chiapas estamos ya muy emocionados muy contentos para esperando la inauguraci\u00f3n del tren Maya es notoriamente visible todo el apoyo que se est\u00e1 recibiendo en la construcci\u00f3n de esta mega obra y los Unido esto los a los apoyos sociales pues Chiapas est\u00e1 teniendo muchos beneficios Adem\u00e1s de que es el estado que tiene m\u00e1s de doscientas cinco mil hect\u00e1reas de reforestaci\u00f3n en la siembra de \u00e1rboles frutales \u00e1rboles maderables y las grandes obras que el presidente de la rep\u00fablica ha instruido por ejemplo la rehabilitaci\u00f3n del tren en territorio chiapaneco esa l\u00ednea ac\u00e1 que va a vincular a unir el trans\u00edstmico con Chiapas tanto en el oeste de los Estados Unidos con Oaxaca en el Pac\u00edfico como en el este de la Uni\u00f3n Americana con Coatzacoalcos y tambi\u00e9n la conexi\u00f3n que tiene este tren de pasajeros y de carga que estaba olvidado en Chiapas en Palenque y en Tabasco con el tren Maya eso nos va a permitir abajo costo para que los productos chiapanecos puedan salir y de manera tambi\u00e9n m\u00e1s segura y nosotros nos estamos preparando arreglando las todas las v\u00edas de comunicaci\u00f3n carreteras por aire por ejemplo en el aeropuerto \u00c1ngel Albino Corzo de Tuxtla Guti\u00e9rrez este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a inaugurar el hangar de carga que va a establecer a este aeropuerto como un centro log\u00edstico para la comercializaci\u00f3n con el sur sureste y tambi\u00e9n con los Hermanos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica este va a desarrollar un centro log\u00edstico desde Tuxtla Guti\u00e9rrez hasta Panam\u00e1 no hay duda se\u00f1or presidente que el tren Maya es una obra muy importante porque no se inaugura Y ya cada tiempo rompemos r\u00e9cord en el n\u00famero de empleos en Chiapas en el crecimiento econ\u00f3mico todo esto es gracias a la consolida gracias a su liderazgo que da como resultado la consolidaci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n como una verdadera revoluci\u00f3n de las conciencias y el humanismo mexicano Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que hoy est\u00e1n presentes unos d\u00edas medios de comunicaci\u00f3n en Tabasco como todos sabemos tenemos una inmejorable ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica una gran biodiversidad ya que somos una planicie muy plagada de grandes r\u00edos de lagunas de pantanos y tambi\u00e9n el mar y esto hay que aprovecharlo y vincularlo estrechamente a este gran proyecto estrat\u00e9gico de la cuarta transformaci\u00f3n como lo es el tren Maya por eso Hemos lanzado un proyecto estrat\u00e9gico que denominamos R\u00edos mayas para hacer un mayor aprovechamiento de este potencial h\u00eddrico con el que cuenta Tabasco no debemos olvidar que entre los r\u00edos usumacinta y Grijalva se aportan al Golfo de M\u00e9xico nada m\u00e1s y nada menos que cinco m\u00e1s de cinco mil metros c\u00fabicos por segundo de agua y en Tabasco se concentra el 35% del agua dulce de todo el pa\u00eds por eso este proyecto que es amigable con el ambiente un proyecto acorde con los objetivos del desarrollo sostenible que preserva busca preservar tambi\u00e9n la identidad cultural reconocer las culturas Olmeca y Maya que se asentaron en Tabasco y dar impulso econ\u00f3mico mejorar la calidad de vida de las comunidades y fortalecer el turismo todo esto vinculado al tren Maya que lo har\u00e1 m\u00e1s factible y conectar\u00e1 a Tabasco hacia la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y tambi\u00e9n hacia el resto del pa\u00eds El paso del tren Maya precisamente cruza dos grandes de estos R\u00edos como ya se\u00f1alaban La Bella y amigable con el ambiente estaci\u00f3n de boca del Cerro donde se encuentra a pocos metros el r\u00edo usumacinta y un puente muy emblem\u00e1tico como es el puente de boca del Cerro que tambi\u00e9n ya lo hemos visto ah\u00ed se podr\u00e1 dar aprovechar y vincular al tren Maya con el aprovechamiento de estos r\u00edos y atraer actividades tur\u00edsticas ecotur\u00edsticas as\u00ed como en la otra estaci\u00f3n de El Triunfo vinculada al r\u00edo San Pedro uno de los r\u00edos m\u00e1s limpios de M\u00e9xico que cuenta con un incre\u00edble ecosistema de manglar que est\u00e1 siendo estudiado y declarados como \u00e1rea natural protegida por todo esto se\u00f1or presidente en Tabasco estamos muy agradecidos con la cuarta transformaci\u00f3n con el gobierno de M\u00e9xico y con el gran proyecto prioritario como es el tren Maya y confiamos que traer\u00e1 gran y pleno desarrollo Para nuestras comunidades nuestros municipios y nuestra poblaci\u00f3n y de la mano del agua de Tabasco tendremos un mayor y mejor desarrollo y como lo dec\u00eda para culminar el maestro pellicer en Tabasco el agua crece habla y participa Somos la parte del mundo donde el piso se sigue construyendo Muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan todos ustedes Bueno pues ya este comenzamos [M\u00fasica] hombre hombre y mujer este a ver se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Soy Tere Mora Guill\u00e9n corresponsal de El Diario del Golfo y del Diario del istmo de Veracruz Se\u00f1or Yo Le Quiero hacer en esta ocasi\u00f3n tres preguntas la primera de ellas es sobre la presa Yuridia a principio de la d\u00e9cada de los 80s al sur de Veracruz en numerosas colonias de Coatzacoalcos y Minatitl\u00e1n se quedaban sin agua hasta m\u00e1s de dos semanas lo que gener\u00f3 movilizaciones sociales para captar la atenci\u00f3n de los gobiernos Estatal y municipal el problema es tan a\u00f1ejo como el reclamo de los pobladores de tahuicapan que por razones culturales y de usos y costumbres se han opuesto a que se lleve agua de la zona a estos municipi os se trata de 64 kil\u00f3metros de tuber\u00eda de acero que transportan el agua y que ha ocasionado serios conflictos principalmente por el derecho que les confieren tratados internacionales sobre los terrenos que han ocupado ante su inconformidad para ceder su agua se les ofreci\u00f3 a cambio Obras P\u00fablicas que Eleven su bienestar entre autoridades estatales municipales y lugare\u00f1os se acaba de firmar un acuerdo para la liberaci\u00f3n de la presa Yuriria en realidad la Yuridia no es suficiente para abastecer a la poblaci\u00f3n actual y mucho menos bajo la perspectiva de desarrollo industrial y como consecuencia de poblaci\u00f3n de la zona de manera que se tiene que pensar en c\u00f3mo potabilizar el agua que existe en la regi\u00f3n para dar abasto para una nueva red de abasto del agua se pretende un proyecto con la inversi\u00f3n de los ayuntamientos de Coatzacoalcos y Minatitl\u00e1n adem\u00e1s de entregar recursos por varios millones a ejidatarios de tatahuicapan dir\u00edamos presidente que esto es constante en cada administraci\u00f3n Estatal que llega cada cambio de gobierno municipales persiste el conflicto C\u00f3mo ponerle una soluci\u00f3n definitiva a esta situaci\u00f3n y garantizar as\u00ed el abasto del agua potable en la zona sur de Veracruz ser\u00eda la primera pregunta se\u00f1or s\u00ed hay que buscar este un acuerdo con las comunidades de donde se lleva el agua hacia Coatzacoalcos siempre ha habido ese problema hay que este Establecer un buen acuerdo y explorar otras fuentes de abasto como lo est\u00e1s comentando esto corresponde al gobierno del estado y nosotros estar\u00edamos en condiciones de ayudar lo estamos haciendo estamos apoyando mucho a Veracruz por ejemplo ah\u00ed mismo as\u00ed como el a\u00f1ejo problema del abasto del agua se padec\u00eda [M\u00fasica] Y todav\u00eda est\u00e1 en proceso de resolverse El problema del basurero ah\u00ed mismo y ya se est\u00e1 avanzando antes de que termine nuestro gobierno va a quedar resuelto que era un foco de contaminaci\u00f3n en Minatitl\u00e1n en Coatzacoalcos en toda esa regi\u00f3n Entonces lo mismo para el caso del agua vamos a seguir apoyando porque como Adem\u00e1s t\u00fa lo mencionas ahora te est\u00e1 impulsando mucho el istmo se est\u00e1n llevando a cabo acciones de rehabilitaci\u00f3n del puerto Coatzacoalcos las v\u00edas de ferrocarril en fin hay mucha inversi\u00f3n se van a establecer por los de desarrollo en todo el istmo y es importante desde luego el agua Incluso se va a instalar una planta del licuefacci\u00f3n una planta de gas ya est\u00e1 el compromiso para continuar con un gasoducto Marino de Tuxpan a Coatzacoalcos son muchos proyectos Y si vamos a seguir atendiendo el problema del agua afortunadamente ah\u00ed en toda esta regi\u00f3n no falta el agua hay agua subterr\u00e1nea y hay agua superficial es cuesti\u00f3n de invertir en plantas de tratamiento Pero ah\u00ed no hay problema de agua como lo mencion\u00f3 el gobernador de de Tabasco y esto Aplica para Chiapas y Aplica para Veracruz y el istmo en esa regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds est\u00e1 cerca del 70 por ciento de todo el agua de M\u00e9xico es m\u00e1s un asunto de tratamiento del agua de potabilizaci\u00f3n del agua y vamos a seguirlo adem\u00e1s Aprovecho para comentarles que si apoyamos en todo el pa\u00eds en todo el pa\u00eds se est\u00e1 trabajando si apoyamos a Tabasco a Chiapas en este caso a Veracruz es porque nos dan mucha confianza los gobernadores las gobernadoras del pa\u00eds en el caso de Veracruz tienen un extraordinario gobernador ahora muy atacado estos d\u00edas porque convoc\u00f3 a una manifestaci\u00f3n para protestar por la corrupci\u00f3n de jueces lo hizo bien Sin embargo se le lanzaron no muy fuerte pero ya llevaba mucho tiempo para decirlo breve r\u00e1pido que no se ten\u00eda en Veracruz un gobernador como Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda se hab\u00eda padecido de gobernadores corruptos y responsables mediocres uno tras otro y ahora este llega a Cuitl\u00e1huac y es distinto nada m\u00e1s para decirlo con mucha claridad no es rata no es corrupto Y eso hace la diferencia porque un buen gobierno depende en m\u00e1s del 90% de la honestidad de los gobernantes ya todo lo dem\u00e1s es accesorio es complementario pero lo importante es la honestidad si llega un gobernador con el \u00fanico prop\u00f3sito de robar imag\u00ednense qu\u00e9 se puede hacer Y eso es lo que pasaba en Veracruz un estado rico con pueblo pobre porque todo se lo robaban grandes residencias en M\u00e9xico en el extranjero yates aviones una verg\u00fcenza por eso estoy muy contento con el paisano veracruzanos porque demostraron de que no se dejan chorear ya llevaban alg\u00fan tiempo y yo dec\u00eda Qu\u00e9 pasa [M\u00fasica] si este pueblo es de los m\u00e1s avispados de M\u00e9xico [M\u00fasica] C\u00f3mo es que se dejan jugar el dedo en la boca C\u00f3mo es que se dedican a aplaudir si los est\u00e1n saqueando y bueno como dec\u00eda Lincoln al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida lo celebro y lo mismo acaba de pasar en Tamaulipas los que gobernaban un gran estado igual gente buena trabajadora mucho pueblo para tampoco gobierno de ahora tomaron la decisi\u00f3n los tamaulipecos y dijeron basta y ya hay un gobernador honesto \u00edntegro eso es muy importante quien gobierna ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo porque no debemos de olvidar Este es un asunto pol\u00e9mico siempre lo he sostenido y algunos o no est\u00e1n de acuerdo o se quedan callados pero siempre he sostenido que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n el principal problema porque preguntaba yo Cu\u00e1l crees t\u00fa que es el principal problema de M\u00e9xico la inseguridad S\u00ed s\u00ed s\u00ed claro Pero por qu\u00e9 la inseguridad por la corrupci\u00f3n o el desempleo Pues s\u00ed el desempleo la falta de trabajo de oportunidades [M\u00fasica] para buscarse la vida de manera honrada pero por la corrupci\u00f3n Ahora les voy a presumir este en el mundo hay Solo dos pa\u00edses con menos desempleo por las tasas de desempleo m\u00e1s bajas pa\u00eds de Asia Singapur y M\u00e9xico tenemos ya problemas porque este no falta fuerza de trabajo en las obras Aqu\u00ed est\u00e1n los [M\u00fasica] por eso tambi\u00e9n en esta semana voy a presentar un programa para nuestros hermanos en centroamericanos con el prop\u00f3sito de que puedan tener visas temporales para trabajar en obras p\u00fablicas en M\u00e9xico que puedan estar legalmente en nuestro pa\u00eds con visas temporales de trabajo porque necesitamos fuerza de trabajo para las obras Y m\u00e1s si se trata de mano de obra calificada [M\u00fasica] hacen falta muchos cierres soldadores incluso ya ingenieros profesionales para el tren Maya Se est\u00e1n mandando a capacitar a Europa conductores mec\u00e1nicos es una labor importante pero [M\u00fasica] todo esto es por no permitir la corrupci\u00f3n Porque tambi\u00e9n se dice es el problema la falta de Educaci\u00f3n s\u00ed pero por la corrupci\u00f3n porque este si no hay corrupci\u00f3n hay presupuesto se les puede pagar bien a los maestros se mejoran las escuelas se otorgan becas nadie se queda sin la oportunidad de estudiar no importa la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de los padres lo mismo el problema es la salud no el problema es la corrupci\u00f3n porque se robaban el dinero para los medicamentos porque no formaban a los m\u00e9dicos a los especialistas porque constru\u00edan obras car\u00edsimas que ni siquiera las terminaban las dejaban inconclusas porque como estamos viendo crearon un sistema [M\u00fasica] porque era muy buenos para trabajar y hacer negocios porque los maleantes no Solo piensan traman y crearon este sistema de las los que se llaman asociaciones p\u00fablicas privadas que era la privatizaci\u00f3n de todo de las carreteras de los puertos de los aeropuertos de los hospitales que hay que estar pagando este a empresas hospitales del ISSSTE del seguro bueno los reclusorios privatizados en mantenimiento de las carreteras Entonces si todo eso se ordena si no se permite la corrupci\u00f3n como hemos demostrado el presupuesto alcanza y se pueden hacer muchas cosas entonces en Veracruz vamos a seguir apoyando al pueblo a la gente y al gobernador Muchas gracias se\u00f1or presidente otra pregunta ser\u00eda Laura Vel\u00e1zquez azua titular de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil alert\u00f3 sem\u00e1foro de alerta volc\u00e1nica luego de la constante actividad que ha presentado el Popocat\u00e9petl ha incrementado de nivel amarillo fase dos a amarillo fase tres se\u00f1or el Centro Nacional de prevenci\u00f3n de desastres en aprid ya tiene programadas acciones de protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n en caso de que el volc\u00e1n del volc\u00e1n intensifique su actividad s\u00ed estamos trabajando desde las primeras erupciones fuertes de el popo hay una comisi\u00f3n est\u00e1 coordinando la acci\u00f3n la directora de Protecci\u00f3n Civil pero tambi\u00e9n con el apoyo de gobiernos estatales y tambi\u00e9n con el apoyo de las fuerzas armadas hoy en la ma\u00f1ana se nos present\u00f3 ya un plan aprovecho para decirle a la gente que de acuerdo a los expertos todav\u00eda es sem\u00e1foro amarillo fase tres Ellos saben bien porque pues ah\u00ed nacieron ya sabe el comportamiento del volc\u00e1n hay quienes sostienen que cuando hay erupciones es este m\u00e1s tranquilizante que cuando est\u00e1 en silencio de todas maneras hay vigilancia 24 horas veinticuatro horas este sobre el comportamiento del volc\u00e1n decirle eso a la gente estamos pendientes y en acciones preventivas como lo establece sem\u00e1foro amarillo fase tres todav\u00eda sem\u00e1foro amarillo y en las labores preventivas pues ha estado en comunicaci\u00f3n la directora de Protecci\u00f3n Civil con los gobernadores de Puebla con los gobernadores de Morelos con los gobernadores de El Estado de M\u00e9xico y hoy va a ser un recorrido por la zona bazar por Puebla el general Sandoval secretario de la defensa y ya tienen a ver si no este pasamos s\u00ed toda una estrategia de los elementos que ya est\u00e1n en la regi\u00f3n tenemos siete mil doscientos setenta y cinco elementos para rutas de evacuaci\u00f3n y hoy va este a supervisar el secretario de la defensa este quedamos en eso la instalaci\u00f3n de albergues la revisi\u00f3n de caminos para de evacuaciones r\u00e1pidas s\u00ed se necesitara muy bien Este es el plan se\u00f1or muchas gracias y la tercer pregunta ser\u00eda la toma de tres l\u00edneas ferroviarias de ferrosur pretende acelerar las obras del corredor interoce\u00e1nico y dar paso libre a ferrocarriles de Tehuantepec s\u00ed se est\u00e1 buscando que se avance m\u00e1s y que se integre toda la regi\u00f3n no tienes un plano del sureste no solo el Maya sino que s\u00ed toda la regi\u00f3n para que se explique mejor porque es unir [M\u00fasica] desde el istmo hasta la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n con los puertos hacia el Pac\u00edfico y el Atl\u00e1ntico y no queremos que en el futuro [M\u00fasica] te privatice todo esto que se est\u00e1 haciendo que son obras p\u00fablicas muy importantes para el desarrollo del sureste y que eso es lo m\u00e1s importante todav\u00eda para el bienestar del pueblo le tenemos que dejar garantizado un futuro de justicia a las nuevas generaciones entonces por eso es este proyecto Ya vimos y est\u00e1 muy claro lo del tren Maya No que empieza aqu\u00ed y tiene dos rutas va a Esc\u00e1rcega y descarga por el golfo Campeche M\u00e9rida Valladolid Canc\u00fan y baja ya por el Caribe que es Tulum Chetumal y en la l\u00ednea con Guatemala y Belice este aqu\u00ed est\u00e1 caland y vuelve otra vez a Esc\u00e1rcega todo esto son mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros de Villa Fer p\u00fablica de aqu\u00ed de Palenque existe la l\u00ednea abandonada del ferrocarril del sureste hacia el Coatzacoalcos este es una concesi\u00f3n que se recuper\u00f3 que ya tenemos Entonces ya podr\u00edamos tener movimiento de pasajeros y de carga desde Coatzacoalcos hasta Canc\u00fan hasta Progreso por el pueblo el otro puerto que es muy importante y por ac\u00e1 tenemos lo que es la franja del istmo ese era el sue\u00f1o de Porfirio D\u00edaz y era una franja muy ambicionada desde la colonia desde la primera Rep\u00fablica Federal luego sobre esta zona es que se suscribe aunque no se aprueba el tratado McLean Ocampo cuando la guerra de liberales y conservadores cuando la Guerra de Reforma y Pues luego se construye el ferrocarril en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz se construyen los puertos este y siempre se hab\u00eda considerado esta franja C\u00f3mo de seguridad nacional siempre nada m\u00e1s para que tengas una idea cuando la Segunda Guerra Mundial que M\u00e9xico interviene aqu\u00ed se construye una base a\u00e9rea que es la segunda base a\u00e9rea del pa\u00eds en Tehuantepec aqu\u00ed Salina Cruz que hay un aeropuerto que se construy\u00f3 en los a\u00f1os 40 cuando la guerra y era usado por la flota a\u00e9rea estadounidense porque se llev\u00f3 un acuerdo con el gobierno de Estados Unidos cuando la guerra entonces existe este ferrocarril y luego el de Ixtepec que est\u00e1 por aqu\u00ed por aqu\u00ed qu\u00e9 va aqu\u00ed Arriaga Tonal\u00e1 hasta ac\u00e1 hasta Guatemala este tambi\u00e9n ya est\u00e1 liberado abandonado Entonces el plan es la construcci\u00f3n o rehabilitaci\u00f3n de este para cruzar el istmo unir hacia con el Atl\u00e1ntico sobre todo con la costa este de Estados Unidos que no tenemos mucha relaci\u00f3n comercial toda la tenemos hacia el norte Recuerden que ya M\u00e9xico es el principal socio comercial de Estados Unidos entonces queremos el desarrollo hacia la costa este a trav\u00e9s de este Puerto b\u00e1sicamente y este Puerto es fundamental para Asia todo pues son alrededor de 3000 km deb\u00eda seres Entonces estamos invirtiendo en todo tenemos como esa vida una oposici\u00f3n de los Defensores del Antiguo r\u00e9gimen entre otros encabezados por claudiques Gonz\u00e1lez y un grupo de este abogados que se han dedicado a detener toda la obra c\u00f3mo lo hicieron con el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles ese mismo grupo se dedic\u00f3 a presentar amparos nos cost\u00f3 mucho trabajo resolver por ejemplo lo de este tramo de aqu\u00ed fue donde m\u00e1s se cargaron ese peque\u00f1o tramo de Tulum a Canc\u00fan con pseudos ambientalistas Y estos abogados resulta que esta asociaci\u00f3n que est\u00e1 en contra de las obras est\u00e1 financiada por el gobierno de Estados Unidos Y tenemos informaci\u00f3n que quer\u00edan pararnos la obra o que no concluy\u00e9ramos En este gobierno la obra que no pudi\u00e9semos inaugurar en diciembre el tren maya y que nos pararan tambi\u00e9n esto Ya ven c\u00f3mo viene aqu\u00ed gente a informarnos de todo Aqu\u00ed no hay espionaje pero s\u00ed mucha inteligencia de la gente que nos ayudan y este grupo tiene tomada a la suprema corte de justicia la tiene a su servicio que es el grupo que domin\u00f3 M\u00e9xico los que se sent\u00edan Due\u00f1os del pa\u00eds los que llevaron a la decadencia al pa\u00eds porque se dedicaron a saquear a robar los que empobrecieron al pueblo los que humillaban a los despose\u00eddos con una actitud clasista racista entonces Ellos est\u00e1n Pues en contra de la transformaci\u00f3n Y pues nosotros tenemos que defender el inter\u00e9s p\u00fablico por encima del inter\u00e9s particular y por encima de estos grupos facciosos corruptos conservadores reaccionarios que son una r\u00e9mora una lacra porque C\u00f3mo ponerse a la construcci\u00f3n de obras que son para beneficio del pueblo estas obras han permitido que el sureste deje de ser la regi\u00f3n con m\u00e1s desempleo como era viv\u00eda la paradoja de ser la regi\u00f3n m\u00e1s rica el pueblo m\u00e1s pobre porque nada m\u00e1s se dedicaban a saquear Entonces por qu\u00e9 de tener el desarrollo El Progreso con justicia de una regi\u00f3n del pa\u00eds y perjudicar a la gente porque aqu\u00ed estamos hablando de que en este tiempo Pues est\u00e1n trabajando cien mil obreros en todas las obras por eso [M\u00fasica] decidimos proteger todas las obras y hacer uso de nuestras facultades legales porque no estamos Este actuando de manera autoritaria estamos actuando de conformidad con la Constituci\u00f3n y la ley y las leyes de repente nos cancelan un acuerdo un decreto para que pudi\u00e9semos trabajar y ya quer\u00edan empezar a promover a interponer amparos Y detenernos entonces qu\u00e9 hicimos en el uso de nuestras facultades Se declar\u00f3 de que todo esta regi\u00f3n es de seguridad nacional y para beneficio de la gente de utilidad p\u00fablica Eso es todo entonces qu\u00e9 sucede en el caso de de un tramo hasta [M\u00fasica] Miguel de la Madrid eso estaba considerado de como seguridad nacional todo y de repente hacen una modificaci\u00f3n y dejan que es seguridad nacional solo de Salina Cruz hasta medias aguas est\u00e1 por aqu\u00ed Y c\u00f3mo fue eso C\u00f3mo no va a ser de seguridad Nacional de Coatzacoalcos que es de Puerto a Puerto entonces aqu\u00ed el grupo M\u00e9xico tiene por eso una concesi\u00f3n Pues dice se expropi\u00f3 qu\u00e9 se expropia lo que es propiedad privada es muy distinto el recuperar una concesi\u00f3n que es de la naci\u00f3n depende de la actitud de la empresa porque les cuento siempre buscamos el arreglo en el caso de los gasoductos que nos dejaron con una enorme deuda ten\u00edamos la posibilidad de cancelar los contratos dijimos vamos a negociar se logr\u00f3 una reducci\u00f3n en las tarifas el caso de los reclusorios vamos a cancelarlos no vamos a buscar un acuerdo se logr\u00f3 una reducci\u00f3n de Diez mil millones de pesos en este tiempo en el caso del mantenimiento de los carreteras C\u00f3mo es que antes de que terminara el gobierno el presidente Pe\u00f1a entraron concesiones para dar contratos para mantenimiento de las carreteras la quince a veinte a\u00f1os tambi\u00e9n a precios muy elevados Entonces hubo un acuerdo nos ahorramos mil millones de pesos por a\u00f1o para qu\u00e9 se est\u00e1n utilizando esos mil millones de pesos por a\u00f1o a qui\u00e9n se les est\u00e1n entregando a quienes viven en las zonas m\u00e1s pobres de M\u00e9xico en la monta\u00f1a de Guerrero para sus caminos que ellos est\u00e1n construyendo lo mismo que vamos a hacer con los hospitales de estos p\u00fablicos privados entonces dijimos Bueno vamos a llegar un arreglo y ya \u00edbamos avanzando pero este intransitables dej\u00e1ndonos como \u00fanica opci\u00f3n el derecho de paso no es que estamos en una zona estrat\u00e9gica ya ustedes comprender\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1 el mundo Por qu\u00e9 tenemos que cuidar esto que hist\u00f3ricamente se ha conservado vamos a decir con neutralidad bueno lleg\u00f3 el asunto a que ya no le contestaban el tel\u00e9fono al secretario de gobernaci\u00f3n eso est\u00e1 mal porque Pues antes era distinto qu\u00e9 hab\u00eda antes un contubernio una relaci\u00f3n de estrecha el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico se alimentaban se nutr\u00edan mutuamente la verdad ten\u00edan tomado el gobierno el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda no hab\u00eda democracia una cosa es que se celebraran elecciones y otra cosa es de que el poder estuviese al Servicio del pueblo no el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda realidad exist\u00eda una oligarqu\u00eda con la fachada de democracia quieren este ejemplos nada m\u00e1s voy a poner dos cuando Cedillo les entrega todos los ferrocarriles aqu\u00ed estamos las diferencias son 120 kil\u00f3metros pero cedillos les entreg\u00f3 24 mil kil\u00f3metros a dos empresas todo una empresa de esas se llev\u00f3 a trabajar a cedicho de asesor para tener una idea c\u00f3mo era otra empresa que se benefici\u00f3 [M\u00fasica] con la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica se llev\u00f3 al Calder\u00f3n tambi\u00e9n a trabajar como consejero de la empresa hab\u00eda por mis cuida pol\u00edtica no hab\u00eda una separaci\u00f3n entre lo pol\u00edtico y lo econ\u00f3mico el poder econ\u00f3mico ten\u00eda sometido al poder p\u00fablico por eso no los planteaban me acuerdo mucho del migrante de all\u00e1 de Baja California donde ahora es municipio San Quint\u00edn que me dijo en un acto en campa\u00f1a mire licenciado as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 de poder del clero del poder p\u00fablico porque de acuerdo al principio b\u00edblico a Dios lo que es de Dios y a C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar as\u00ed Ahora lo que se necesita es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos y que siempre vea por el inter\u00e9s general por la felicidad del pueblo no que el servidor p\u00fablico sea un empleado de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado que represente al pueblo que el \u00fanico amo del gobernante sea el pueblo entonces regresando a esto les dijimos vamos a arreglarnos como no hab\u00eda respuesta o hab\u00eda respuesta pero en el sentido como ellos lo sostienen es cierto en su comunicado dicen que nos daban la pasada si no estamos pidiendo S\u00ed el derecho de paso no es que esto es esta concesi\u00f3n o este tramo de concesi\u00f3n s\u00ed tiene que restituirse es lo \u00fanico y nosotros buscando un acuerdo les damos el derecho de paso pero la v\u00eda que es de la naci\u00f3n va a regresar al dominio de la naci\u00f3n por seguridad nacional y por inter\u00e9s p\u00fablico y es completamente constitucional y legal Entonces ya estaba Pues a punto de firmarse El acuerdo en este caso el decreto y porque ya no se pod\u00eda y estaban pienso yo mala aconsejados hay que tener mucho cuidado con los abogados eso este sobre todo los que este son muy famosos y se creen muy influyentes que cobran much\u00edsimo cobran por hora Entonces ellos por ganar son sacan o en campanan algunos no este clientes dici\u00e9ndoles No te preocupes yo me acuerdo que en la \u00e9poca de mayor influyentismo con Salinas y los gobiernos posteriores hasta se anunciaban los abogados penalistas no tengo a ning\u00fan cliente en la c\u00e1rcel porque la corrupci\u00f3n no era delito grave ellos eran los que mandaban en juzgados en la corte puro tr\u00e1fico de influencia por ejemplo uno de los abogados del grupo M\u00e9xico era el que fue Ah qu\u00e9 bien que ya est\u00e1 aqu\u00ed todo este secretario de gobernaci\u00f3n con Calder\u00f3n g\u00f3mezm\u00f3n abogado del grupo M\u00e9xico o sea con muchas agarraderas con muchas influencias entonces muy mala aconsejados este es este Ese es el S\u00ed les voy a comentar todo porque no hay nada que ocultar nada ya estaba el acuerdo este para recuperar la v\u00eda y como un mes o dos meses antes se invit\u00f3 a un grupo de empresarios que platico con ellos peri\u00f3dicamente a una comida y result\u00f3 de que \u00e9l confirm\u00f3 que iba a estar en la comida el d\u00eda que \u00edbamos a firmar que iba yo afirmar del decreto Entonces les dije al secretario de oraci\u00f3n no no no no no no no no no es posible esto O sea no es de de buen gusto o mejor dicho es de mal gusto C\u00f3mo va a venir a comer y este y ese d\u00eda este se da a conocer el decreto no adem\u00e1s quiero hablar con \u00e9l para ver si se llega a un acuerdo y ese d\u00eda se detuvo y habl\u00e9 con \u00e9l no no no no no no no s\u00ed nos entendemos y todo Bueno pero quiero hablar cuando no no no cuando usted diga Bueno ma\u00f1ana te al d\u00eda siguiente la comida vamos a un desayuno Entonces me quedo con la idea de que ya no iba a haber problema [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed nos arreglamos Entonces le ped\u00ed al secretario de gobernaci\u00f3n porque com\u00ed desayunamos \u00e9l y el secretario de Hacienda y el secretario de gobernaci\u00f3n Entonces ped\u00ed Ya llegu\u00e9 a un acuerdo Lo \u00fanico que quiero es la devoluci\u00f3n de este tramo de concesi\u00f3n por esto miren si todo es de la naci\u00f3n por qu\u00e9 este no recuperar eso que adem\u00e1s originalmente era parte de la seguridad nacional y garantizando porque \u00e9l tiene la concesi\u00f3n de Veracruz puerto de aqu\u00ed para arriba 12 mil kil\u00f3metros entonces sin quitarle el derecho a entrar al puerto incluso hasta ac\u00e1 derecho de paso pero la propiedad de la naci\u00f3n Y en especial de la Secretar\u00eda de Marina que es la que va a hacerse cargo de aqu\u00ed todo esto aqu\u00ed aqu\u00ed hasta Palenque y de aqu\u00ed para ac\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa son dos grandes empresas ferroviarias con aeropuertos con puertos y con otros desarrollos parques recreativos por ejemplo el parque de la plancha en M\u00e9rida el Parque del jaguar en Tulum hoteles dos grandes empresas Por qu\u00e9 tambi\u00e9n no tiene nada que ver con la militarizaci\u00f3n que piensan no una cosa es la defensa de nuestros territorios y otra cosa es la militarizaci\u00f3n Pero por qu\u00e9 a la defensa y por qu\u00e9 a Marina porque lo que estoy procurando y esto lo he platicado con muchos es de que no se vuelva a privatizar y al fonatur Se lo quitan no aguanta ni el primer pellizco en cambio a la defensa Porque adem\u00e1s los beneficios [M\u00fasica] de las obras son para garantizar todas las utilidades las pensiones de las fuerzas armadas pero b\u00e1sicamente es para que esto que le ha costado al pueblo estamos hablando de una inversi\u00f3n en total que va a llegar a m\u00e1s de cuatrocientos mil millones de pesos aeropuertos todo no se entreguen ah\u00ed les dejo de tarea que investiguen en cu\u00e1nto vendieron los ferrocarriles de la naci\u00f3n en la \u00e9poca de Cedillo y van a ver que los remataron entonces ah\u00ed vamos por parte este S\u00ed s\u00ed vamos a arreglarnos yo no s\u00e9 vuelvo a que los abogados este o asesores expertos mal aconsejan y viene con una propuesta de que quer\u00edan que les pag\u00e1ramos nueve mil quinientos millones de pesos pues as\u00ed ya no se puede S\u00ed pero ni siquiera este a un precio este justo sino un abuso que se haga despu\u00e9s del procedimiento legal la autoridad competente mande a ser un aval\u00fao y se paga una indemnizaci\u00f3n si es que les corresponde pero imag\u00ednense pagar nueve mil quinientos millones Eso es todo claro el reforma y todos los defensores de las minor\u00edas de los que se han dedicado a saquear al pa\u00eds porque tambi\u00e9n medios de informaci\u00f3n periodistas famosos pues han lucrado les han ayudado al saqueo entonces vuelven con la cantaleta esa expropiaci\u00f3n Qu\u00e9 barbaridad ya est\u00e1 este M\u00e9xico convertido no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds como respeto tanto a otros pa\u00edses ni lo menciono la misma cosa saben Cu\u00e1ntas expropiaciones llevamos a cabo porque es un procedimiento legal constitucional yo creo que debemos de llevar Cu\u00e1ntas en el tren maya [M\u00fasica] de terrenos S\u00ed porque es un procedimiento establecido por la ley este de propiedades privadas se llega un arreglo y sin saber vamos a llevar a cabo una expropiaci\u00f3n concertada se expropia se hace el aval\u00fao y se paga pero s\u00ed como 100 es un mecanismo Ah Pero como ahora fue al Se\u00f1or Larrea pegaron El grito en el cielo no Y la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n qui\u00e9n es pues sobre de Mola y Ciro L\u00f3pez D\u00f3riga y etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera no O sea este much\u00edsimos pero este eso es lo de tu pregunta y adem\u00e1s me hac\u00eda falta aclararlo para que la gente tenga toda la la informaci\u00f3n porque nosotros estamos aqu\u00ed para defender el inter\u00e9s p\u00fablico y hemos actuado de manera muy respetuosa imag\u00ednense que se optara por expropiar tenemos todas las posibilidades de revisar los ciento diez contratos que entregaron a empresas petroleras Bueno ni siquiera empresas petroleras a traficantes de influencia ciento diez contratos en las llamadas rondas donde les entregaron \u00e1reas en tierra en agua para extraer petr\u00f3leo A qui\u00e9n les entregaron los contratos Pues a la gente m\u00e1s cercana al poder que luego vendieron esas concesiones Bueno le entregaron hasta a panaderos pero no este a los que hacen bolillos o este oxisotes sino panaderos panaderos de los m\u00e1s grandes y al lecheros pero no de los que van ah\u00ed con la lechera que brinca de repente la sardina [Risas] este no no no no no lecheros que sab\u00edan de petr\u00f3leo nada y de esos 110 contratos Cu\u00e1ntos est\u00e1n en operaci\u00f3n tres y no los hemos tocado ni los vamos a tocar lo mismo los contratos de miner\u00eda y muchos otros Pero esto es un proyecto que nos importa mucho es el sureste es gente muy pobre muy necesitada se est\u00e1n creando much\u00edsimos empleos hay trabajo Y c\u00f3mo es que no ayudan que no cooperan si se tratara de las doce mil del de los doce mil kil\u00f3metros de concesiones sabes Vamos a hacer una auditor\u00eda cu\u00e1nto compraste Cu\u00e1nto pagaste realmente a ver Cu\u00e1nto pagaste cuando Cedillo digo este Salinas les entreg\u00f3 Cananea cu\u00e1nto establec\u00eda en ese entonces que val\u00eda Cananea hacienda en particular nacional financiera Y cu\u00e1nto terminaron pagando y tantas cosas tantas tantas cosas Ojal\u00e1 y yo espero que recapaciten y haya una actitud generosa y no es mi fuerte la venganza no vamos nosotros afectar a nadie no vamos a esperar a que resuelvan y ojal\u00e1 y este sea en buenos este t\u00e9rminos es muy claro decir adelante adem\u00e1s siguen pasando los trenes de grupo M\u00e9xico eso tambi\u00e9n hay que informarlo siguen entrando sin problema si este actu\u00f3 la Marina es para cuidar que no haya un Sabotaje y que nos culpen pero no es para que se detengan las operaciones est\u00e1n operando eso tambi\u00e9n informarlo y tambi\u00e9n aclarar todo esto no tiene nada que ver con la operaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo para comprar Banamex no lo dije aqu\u00ed lo sostengo si ellos cumplen con cuatro requisitos o recomendaciones primero que sea capital mexicano mayoritario que sea de mexicanos segundo que est\u00e9n al corriente en el pago de impuestos que la empresa est\u00e9 al corriente de sus pagos en Hacienda en el Sat tercero que el patrimonio cultural de Banamex se quede en M\u00e9xico y cuarto que paguen impuestos que a ellos no les corresponde pagar si no a quien va a vender lo que no se hizo cuando la vez pasada este vendieron Banamex a City grupo lo mismo pero ahora al rev\u00e9s y no pagaron por influyentismo ni un centavo de impuestos en la operaci\u00f3n y argumentaron de que como la operaci\u00f3n se hizo en la bolsa y las operaciones en bolsa no pagaban impuestos pues que todo era legal s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed nada m\u00e1s que para una operaci\u00f3n de esta naturaleza tienen que autorizar cuando menos cuatro instituciones mexicanas en aquel entonces todas autorizaron por qu\u00e9 hab\u00eda Consigna Y cu\u00e1nto dejaron de pagar de impuesto tres mil millones de d\u00f3lares en aquel tiempo Entonces no hay ning\u00fan problema en el caso del banco no es un asunto personal no es un pleito con Germ\u00e1n Larrea no Ojal\u00e1 y comprendan no solo los de esta empresa sino otros empresarios y Quienes no est\u00e1n de acuerdo con nosotros Ojal\u00e1 y en un momento de sensatez piensen que un gobernante tiene que representar a todos y que tiene que cuidar el inter\u00e9s p\u00fablico es un servidor p\u00fablico no es un empleado no es un gerente un gobernante representa a todos y siempre tiene que procurar que haya justicia y que es la justicia pues darle m\u00e1s al que tiene menos porque no puede haber trato igual entre desiguales [M\u00fasica] Y qu\u00e9 se tiene que buscar como gobierno la felicidad del pueblo nada m\u00e1s es la felicidad de todos el poder ir a la iglesia el poder ir al templo o si no se es creyente el estar bien con el tribunal de nuestra conciencias por estar actuando de manera justa y no tener como Dios al dinero entonces ah\u00ed vamos avanzando y yo entiendo como hay elecciones tambi\u00e9n Y hay muchos nerviosismo le est\u00e1n subiendo al volumen pero como nunca en estos d\u00edas en la radio en la televisi\u00f3n los peri\u00f3dicos las redes no ya es una cosa de desesperaci\u00f3n veo a Claudio no las redes no voy a decir Este no no voy a poner pero tiene un mensaje ayer creo que lo puso en donde si no se vota por un partido vamos a condenar a nuestros hijos al m\u00e1s terrible sufrimiento as\u00ed primero [M\u00fasica] pues no es sincero no y segundo qu\u00e9 le pasa que ser\u00e1 lo que tiene Este pero que se tranquilice hay que serenarnos porque est\u00e1n muy desatados todos todos todos todos todos entonces tranquilos tranquilos ya es tard\u00edsimo ya [M\u00fasica] es tard\u00edsimo Ahora s\u00ed Hablamos much\u00edsimo pero este era importante aclarar muchas muchas cosas y este y vamos a seguir adelante va muy bien la la econom\u00eda del pa\u00eds este dato de que con Singapur es el pa\u00eds con menos desempleo en el mundo le voy a mostrar otro dato le voy a mostrar c\u00f3mo est\u00e1 el comportamiento porque eso es interesante para hacer un llamado tambi\u00e9n a nuestros hermanos migrantes c\u00f3mo est\u00e1 el comportamiento a ver si pones la la la Gr\u00e1fica que expuso hoy que dio a conocer hoy este Marcelo s\u00ed la la Gr\u00e1fica Para que vean que tambi\u00e9n eso ya este se est\u00e1 resolviendo esto se acuerdan que al quitar t\u00edtulo 42 estaba aqu\u00ed quitaron el quince no no el 11 el 11 de mayo entonces hab\u00eda una propaganda en Estados Unidos de mucho alarmismo sobre la frontera afortunadamente se resolvi\u00f3 mire este es Ya ahora ya el total de de migrantes este rescatados vamos a decir ellos es que esta es de all\u00e1 de s\u00ed hablan de aprehensi\u00f3n de nosotros no entonces pero ya esos Este es el total estos son los no mexicanos este es mayo ya y esos son los mexicanos ni todav\u00eda vamos a Buscar por eso estamos en condiciones de abrir Para las visas temporales para hermanos centroamericanos vamos a garantizarles un a\u00f1o porque siempre lo hacemos en Chiapas de que el que quiera quedarse a trabajar hay posibilidades hay empleo en el tren Maya la refiner\u00eda el istmo todas las obras que tenemos pero como ya salen este desde sus pueblos con la idea de llegar a Estados Unidos adem\u00e1s en algunas ocasiones ya le pagaron al Traficante de personas o Coyote pollero Entonces ya desde que salen su objetivo es llegar a Estados Unidos no es quedarse pero s\u00ed como lo vamos a hacer se hace una campa\u00f1a en Centroam\u00e9rica de que en M\u00e9xico porque Los sueldos ya tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds est\u00e1n aumentando en el tren Maya los operadores choferes obreros calificados y los obreros en general ya est\u00e1n ganando mejor por lo mismo porque hay m\u00e1s demanda de fuerza de trabajo entonces las empresas est\u00e1n pagando m\u00e1s entonces s\u00ed son ya sueldos atractivos como para venir trabajar 15 d\u00edas regresar no est\u00e1 lejos y Volver al trabajo hacer acuerdos con las empresas y nosotros les garantizamos una visa sin problema de un a\u00f1o para que y que ellos valoren y no nos Afecta no nos compite no le quita trabajo a los mexicanos porque hay afortunadamente hay empleo Entonces esto es lo que est\u00e1 pasando vamos bastante bien y Recib\u00ed una carta por esto tambi\u00e9n con antier del presidente baile reconociendo lo que hace M\u00e9xico y expresando el compromiso [M\u00fasica] de invertir m\u00e1s en Centroam\u00e9rica en el Caribe no me dice exactamente pero habla de que ya llevaron a cabo la reuni\u00f3n entre relaciones exteriores de M\u00e9xico y la asesora de la Casa Blanca para atender esto que lo est\u00e1 viendo personalmente el presidente biden y la vicepresidenta kamala Harris Entonces estamos trabajando bien manera conjunta bueno mande vamos viendo es esto surgi\u00f3 precisamente de las reuniones no en el tren maya de que podemos nosotros este darle ocupaci\u00f3n a muchos trabajadores para todos para todos o sea este con el prop\u00f3sito de que vengan a trabajar porque tambi\u00e9n est\u00e1n buscando que se vayan trabajadores mexicanos buenos de Estados Unidos La verdad la verdad que los trabajadores m\u00e1s deseados en Estados Unidos son nuestros paisanos migrante Ahora s\u00ed s\u00ed herir susceptibilidad sin celos y mis sentimientos Pero s\u00ed los buscan mucho entonces aqu\u00ed todas las empresas tienen centros de capacitaci\u00f3n y resulta que ya cuando los forman a buscarlos y se los lleva Entonces s\u00ed hay esas visas temporales que tambi\u00e9n queremos ver con el gobierno de Estados Unidos de que este Busquemos un equilibrio porque s\u00ed se necesita la fuerza de trabajo calificada en el pa\u00eds ahora pregunten indaguen sobre esto y este y lo mismo est\u00e1 pasando en Estados Unidos no tiene fuerza de trabajo por eso hay que afinar las pol\u00edticas migratorias no es este correcto el estar rechazando a migrantes cuando se necesita fuerza de trabajo sino c\u00f3mo va a haber crecimiento hay lugares en Estados Unidos en donde no hay trabajadores no se puede hacer ninguna obra Imag\u00ednese lo que est\u00e1 pasando en en Florida nada m\u00e1s porque quiere ser candidato con todo respeto a la presidencia y piensa que con eso va este a ganar simpat\u00edas s\u00ed los migrantes son el motor de la econom\u00eda en Estados Unidos ser\u00eda muy dif\u00edcil desarrollarse sin los migrantes as\u00ed se cre\u00f3 esa gran naci\u00f3n as\u00ed surgi\u00f3 eso yo creo que lo tienen bastante claro nada m\u00e1s que la politiquer\u00eda El querer ganar votos con esas posturas Ultra conservadoras inhumanas pero ya ir han ido tomando conciencia yo no s\u00e9 si sea cierto de que rompieron relaciones con nosotros los del gobierno de Per\u00fa o no hay una discusi\u00f3n en el congreso pero no la ruptura de relaciones tema de reclamar la presidencia s\u00ed le voy a dar otro elemento Porque todav\u00eda Qu\u00e9 horas son all\u00e1 en Lima ya lo est\u00e1n discutiendo le voy a dar un elemento y no es culpa de ellos nada m\u00e1s me refiero a la llamada clase gobernante del Per\u00fa no al pueblo de Per\u00fa los peruanos son nuestros hermanos esto es un asunto con los de arriba consideramos que no fue justo lo que hicieron los congresistas del Per\u00fa de destituir al presidente Leg\u00edtimo al que eligieron los peruanos y no solo se quedaron con eso sino que lo encarcelaron a Pedro castillo y est\u00e1 injustamente en la casa ilegalmente si se hace un an\u00e1lisis de los procedimientos legales constitucionales del marco legal jur\u00eddico del Per\u00fa lo incumplieron lo violaron fue una decisi\u00f3n arbitraria m\u00e1s la represi\u00f3n que desataron asesinaron como a 70 personas que protestaron Entonces yo no puedo quedarme callado ante eso Pero adem\u00e1s dije en su momento de que todo ese proceder arbitrario ten\u00eda que ver con los intereses econ\u00f3micos que se aprovechan [M\u00fasica] de los recursos naturales del Per\u00fa tambi\u00e9n a costa del sufrimiento del pueblo de Per\u00fa que esa oligarqu\u00eda peruana es la que domina la que manda y que tambi\u00e9n no se me hac\u00eda correcto ni normal el que apenas se estaba dando a conocer la destituci\u00f3n de Pedro castillo y ya la embajadora de Estados Unidos en Per\u00fa estaba avalando la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el congreso muy extra\u00f1o pero no s\u00e9 si sea cierto de que ayer ese congreso del Per\u00fa autoriz\u00f3 que lleguen al Per\u00fa 700 soldados estadounidenses armados a petici\u00f3n de la que est\u00e1 detentando la presidencia y con autorizaci\u00f3n del congreso del Per\u00fa setecientos soldados estadounidenses para entrenar a fuerzas armadas del Per\u00fa y a la polic\u00eda del Per\u00fa no culpo solo a quienes permiten eso sino hago un llamado de atenci\u00f3n al gobierno de Estados Unidos porque eso [M\u00fasica] es mantener una pol\u00edtica injerencista que en nada ayuda a buscar la hermandad entre los pueblos del continente americano en nada ayuda es prepotencia [M\u00fasica] no tiene nada que ver con la pol\u00edtica de buena vecindad del presidente Roosevelt Entonces si me van a declarar no grato este que sepa cuando menos la gente porque es mande Hay riesgo C\u00f3mo Hay riesgo de ruptura con Per\u00fa ya pero es que le\u00ed ayer que iban a discutir este asunto en el congreso que tengan todos los elementos ellos lo saben pero lo que quiero lo que quiero es que el pueblo peruano sepa Cu\u00e1l es mi argumento que sostengo f\u00edjense en el caso de Ecuador Para que vean la diferencia porque no es el mismo Racer de [M\u00fasica] se supone que lo que hizo mal que est\u00e1 dentro de sus facultades legalmente yo creo que este pol\u00edticamente es otra cosa podr\u00edamos no estar de acuerdo pero legalmente el presidente tiene la facultad de disolver El Congreso y se convoca elecciones eso fue lo que se hizo en Ecuador [M\u00fasica] hab\u00eda un proceso para llevar a cabo un juicio pol\u00edtico contra el presidente del lazo entonces lo que \u00e9l hace o sea el congreso aprueba el inicio del juicio pol\u00edtico y es lo que hace en el marco de sus facultades es disolver el Congreso y al mismo tiempo se disuelve El Poder Ejecutivo en este caso el presidente deja de tener funciones o sea los dos poderes de legislativo y El Ejecutivo y se convoca a elecciones en un periodo de seis meses y es un procedimiento democr\u00e1tico porque va a ser el pueblo al final de Ecuador el que va a decidir que este qui\u00e9nes van a estar en el congreso Y qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo presidente es un m\u00e9todo democr\u00e1tico ac\u00e1 no porque caso del Per\u00fa fue una destituci\u00f3n por este el planteamiento que hizo el presidente originalmente de desaparecer el congreso entonces lo que hacen es que lo destituyen a \u00e9l y lo encarcelan y le inventan delitos le fabrican delitos de corrupci\u00f3n y dem\u00e1s o sea son cosas distintas lo que deber\u00eda de hacerse en el Per\u00fa adem\u00e1s de darle la libertad al presidente y restituirlo para ser un acuerdo y que se convoque elecciones generales lo m\u00e1s pronto posible y que sea el pueblo del Per\u00fa El Que decida Pues c\u00f3mo van a estar as\u00ed no es declarar de un grato al presidente de M\u00e9xico o sea para m\u00ed es un timbre de orgullo que quienes act\u00faan de esa manera me declaren no grato Este pero est\u00e1 no es correcto pero de nuevo mal asesorados y el gobierno de Estados Unidos no deber\u00eda de abusar dec\u00eda Washington que ning\u00fan pueblo abuse del infortunio de otro pueblo que haya respeto pero V\u00e1monos a desayunar ma\u00f1ana [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:46.235615"
}