{
    "video_id": "SevfmY9uiaQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SevfmY9uiaQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBtLuW4_IcuvHEq1j1Bjnl8HeZ3Jg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SevfmY9uiaQ",
    "video_title": "50 a\u00f1os del exilio chileno en M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3703,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 25.05,
            "duration": 15.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.67,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 71.54,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.71,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 141.83,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.26,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 216.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.36,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora las palabras de la",
            "start": 224.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doctora Alicia b\u00e1rcena Ibarra secretaria",
            "start": 227.58,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de M\u00e9xico",
            "start": 230.28,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 237.5,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidentes Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 241.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Obrador muy querido Gabriel Boris",
            "start": 244.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "querida Irina caramanos querida Beatriz",
            "start": 247.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller amiga Isabel Allende",
            "start": 250.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "busi",
            "start": 253.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la emoci\u00f3n me va a dejar hablar",
            "start": 255.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda muy emocionante para m\u00ed as\u00ed es",
            "start": 259.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que primero que nada Bienvenidos a este",
            "start": 264.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trozo de M\u00e9xico en Chile en esta casa se",
            "start": 266.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha inscrito por derecho propio en",
            "start": 270.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nuestra historia la nuestra de M\u00e9xico y",
            "start": 272.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de chile por las mejores razones porque",
            "start": 275.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entre sus paredes y bajo sus techos y en",
            "start": 279.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sus pasillos Y en este patio Se",
            "start": 281.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escribieron varias m\u00e1s luminosas de la",
            "start": 284.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solidaridad fraterna entre nuestros",
            "start": 287.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblos esta casa fue escudo contra la",
            "start": 290.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "muerte y el tormento fue santuario que",
            "start": 293.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 vidas y brind\u00f3 Amparo vos hoy",
            "start": 296.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuando el presidente de los mexicanos",
            "start": 301.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me ha",
            "start": 304.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "honrado con la responsabilidad enorme de",
            "start": 307.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "afirmar la voz de mi patria en el mundo",
            "start": 309.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiero rendir homenaje a uno de nuestros",
            "start": 311.06,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos mayores el gestor valiente",
            "start": 314.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la respuesta inmediata que arriesg\u00f3",
            "start": 317.759,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "su vida que recorri\u00f3 la ciudad sitiada",
            "start": 320.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para rescatar en persona a los",
            "start": 323.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "perseguidos",
            "start": 326.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a Isabel",
            "start": 327.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "amarse",
            "start": 330.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a Carmen Paz",
            "start": 333.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a Enrique farril \u00e9l personalmente y por",
            "start": 335.699,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "eso hoy con orgullo de nuestra",
            "start": 340.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda les quiero hacer entrega de",
            "start": 342.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algo que trae Laura Carrillo",
            "start": 344.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "resulta que o t\u00fa Jonathan Ven d\u00e9mosle a",
            "start": 348.06,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los dos presidentes pero pr\u00e9stame uno",
            "start": 351.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "solo voy a dar eh No creo que no",
            "start": 358.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Este es un cuaderno",
            "start": 363.08,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "que me regal\u00f3 Ricardo N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 365.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y es un cuaderno que era de Gonzalo",
            "start": 369.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez corbal\u00e1 y en esos aviones que",
            "start": 371.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l llevaba la gente de vuelta",
            "start": 376.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 379.1,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estos chilenos",
            "start": 381.199,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "escribieron en este cuaderno en ese",
            "start": 383.479,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "primer vuelo su agradecimiento a M\u00e9xico",
            "start": 386.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y a Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 entonces",
            "start": 389.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hicimos unas copias porque el original",
            "start": 392.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se lo vamos a dar al hijo de Gonzalo",
            "start": 395.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez c\u00f3rbala Pero quer\u00eda que esto lo",
            "start": 397.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tuvieran",
            "start": 400.919,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "porque Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 fue el",
            "start": 410.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que acu\u00f1\u00f3 querida doctora Guti\u00e9rrez",
            "start": 414.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00fcller la frase de no soy embajador de",
            "start": 417.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "carrera pero voy a la carrera yo se lo",
            "start": 419.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "copi\u00e9 porque yo no soy embajadora de",
            "start": 422.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "carrera pero soy embajadora la carrera y",
            "start": 424.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la verdad es que Gonzalo Mart\u00ednez",
            "start": 428.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "corbal\u00e1 le abri\u00f3 las puertas a chilenas",
            "start": 430.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y chilenos y el inicio de ese \u00c9xodo",
            "start": 432.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene fecha y hora porque fue minutos",
            "start": 435.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las dos de la tarde del",
            "start": 439.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "domingo 16 de septiembre cuando aterriz\u00f3",
            "start": 441.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de 1973 cuando ese ese avi\u00f3n aterriz\u00f3 en",
            "start": 444.599,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto Internacional de la Ciudad",
            "start": 450.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico era un ds9 que se llamaba",
            "start": 451.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Sinaloa de Aerom\u00e9xico un vuelo ordenado",
            "start": 454.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por el presidente",
            "start": 456.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda con 90 pasajeros en donde iba",
            "start": 458.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisamente Isabel Allende",
            "start": 460.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Hortensia bussi de Allende Carmen paz y",
            "start": 463.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por eso para m\u00ed es un honor tan grande",
            "start": 467.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibirlas hoy en esta que fue mi casa",
            "start": 469.94,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "unos meses verdad porque Gabriela",
            "start": 472.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mistral dec\u00eda algo muy hermoso Ella",
            "start": 475.979,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "dec\u00eda M\u00e9xico es cosa m\u00eda y yo me atrevo",
            "start": 477.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a decir nada de chile mesa ajeno chile",
            "start": 480.72,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "es cosa m\u00eda",
            "start": 484.86,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este es una tierra presidente Boris",
            "start": 492.139,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "querida Irina querida Isabel queridos",
            "start": 495.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "amigos chilenos que nos acogi\u00f3 a m\u00ed y a",
            "start": 497.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "m\u00ed compa\u00f1ero An\u00edbal Severino por m\u00e1s de",
            "start": 500.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dos d\u00e9cadas despu\u00e9s de que An\u00edbal fuera",
            "start": 504.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recibido en M\u00e9xico Ah\u00ed lo conoc\u00ed y",
            "start": 507.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "quiero decirles que mi familia es",
            "start": 512.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "chileno mexicana Yo tengo un hijo",
            "start": 513.899,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "chileno y un hijo mexicano",
            "start": 515.94,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y Allende lleg\u00f3 lleg\u00f3 en 72 porque",
            "start": 519.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes dir\u00e1n Y por qu\u00e9 Allende es tan",
            "start": 522.959,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "importante para M\u00e9xico porque cuando",
            "start": 524.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el presidente era mucho m\u00e1s joven",
            "start": 526.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que yo yo no era tan joven el vino en 72",
            "start": 528.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y nos marc\u00f3 para siempre para siempre",
            "start": 532.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico ven\u00eda saliendo del",
            "start": 535.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movimiento de 68 del Corpus Christi y",
            "start": 537.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos j\u00f3venes que pens\u00e1bamos que era",
            "start": 540.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "necesaria que tuviera m\u00e1s democracia m\u00e1s",
            "start": 542.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "apertura Y entonces nos lleg\u00f3 Nos toc\u00f3",
            "start": 546.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Nos toc\u00f3 muy fuerte Allende a los",
            "start": 549.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos y a las mexicanas y por eso",
            "start": 552.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para subrayar las dimensiones de nuestro",
            "start": 554.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "homenaje lo hacemos de la mano del",
            "start": 557.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hombre que siguiendo sus huellas por la",
            "start": 560.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "v\u00eda de las urnas caminando cada Rinc\u00f3n",
            "start": 561.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la patria no conozco a nadie que haya",
            "start": 564.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recorrido M\u00e9xico como nuestro presidente",
            "start": 566.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 568.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 572.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y por eso hoy es un homenaje muy",
            "start": 580.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "especial muy especial porque es un",
            "start": 583.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "homenaje a un grande Salvador Allende un",
            "start": 586.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homenaje tambi\u00e9n a nuestro presidente",
            "start": 589.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al",
            "start": 591.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Gabriel Boris ya muchos de",
            "start": 594.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ustedes que pasaron por esta casa que",
            "start": 596.82,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sufrieron en esta casa y que sufrieron",
            "start": 599.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el exilio Maya Gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 602.459,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hoy de verdad As\u00ed es de que solamente",
            "start": 605.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo decirles que Salvador Allende",
            "start": 608.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuando fue a M\u00e9xico Dijo algo",
            "start": 611.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "algo premonitorio en la universidad de",
            "start": 614.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Guadalajara dijo yo s\u00e9 por lo que he",
            "start": 617.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vivido que M\u00e9xico ha sido y ser\u00e1 y",
            "start": 619.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias por ello amigo de mi patria y no",
            "start": 622.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se equivoc\u00f3 M\u00e9xico ser\u00e1 siempre siempre",
            "start": 625.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "amiga de esta Yo dir\u00eda que somos Y",
            "start": 628.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seremos siempre un amigo y una amiga",
            "start": 633.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incondicional de esta hermosa patria",
            "start": 635.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "chile que es mi otra patria Muchas",
            "start": 638.64,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 641.399,
            "duration": 13.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 642.1,
            "duration": 14.54
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 654.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 656.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos en ejercicio de",
            "start": 659.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la facultad que le confiere el art\u00edculo",
            "start": 661.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "89 fracci\u00f3n primera de la constituci\u00f3n",
            "start": 663.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 665.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con fundamento en los art\u00edculos primero",
            "start": 667.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "segundo p\u00e1rrafo segundo tercero quinto",
            "start": 670.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sexto fracci\u00f3n segunda s\u00e9ptimo fracci\u00f3n",
            "start": 673.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sexta once treinta y tres cuarenta y uno",
            "start": 677.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n sexta y cuarenta y dos de la",
            "start": 680.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ley de premios est\u00edmulos y recompensas",
            "start": 683.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "civiles y 28 fracci\u00f3n 12 de la Ley",
            "start": 685.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 688.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "federal y considerando que los art\u00edculos",
            "start": 690.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quinto 40 41 y 42 de la ley de premios",
            "start": 693.959,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos y recompensas civiles",
            "start": 697.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establecen la facultad del presidente de",
            "start": 700.64,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para otorgar la",
            "start": 703.14,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n de la orden mexicana del",
            "start": 704.579,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00c1guila Azteca a los extranjeros con el",
            "start": 707.459,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "objeto de reconocer los servicios",
            "start": 710.1,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "prominentes prestados a la naci\u00f3n",
            "start": 711.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicana o a la humanidad y considerando",
            "start": 713.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que tal es el caso de la senadora por la",
            "start": 716.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Valpara\u00edso Mar\u00eda Isabel",
            "start": 719.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Allende busi a quien despu\u00e9s del golpe",
            "start": 721.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de estado que vivi\u00f3 chile se le otorg\u00f3",
            "start": 723.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "asilo pol\u00edtico en M\u00e9xico donde realiz\u00f3",
            "start": 726.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diversas acciones encaminadas a",
            "start": 728.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "restaurar el sistema democr\u00e1tico de su",
            "start": 731.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de igual manera es el caso de",
            "start": 732.899,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Salvador Allende",
            "start": 735.3,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica de Chile entre 1970 y",
            "start": 737.06,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "1973 a quien se le otorg\u00f3 esta misma",
            "start": 740.959,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n en el grado de collar en",
            "start": 744.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 1972 y cuya figura ha trascendido",
            "start": 746.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a la memoria hist\u00f3rica de ambos pa\u00edses",
            "start": 750.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consolidando Los lazos de amistad y",
            "start": 751.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "solidaridad a partir del asilo pol\u00edtico",
            "start": 754.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico otorg\u00f3 a su familia as\u00ed",
            "start": 756.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como un gran n\u00famero de personas chilenas",
            "start": 758.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que abandonaron su pa\u00eds en busca de",
            "start": 760.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida Por lo antes",
            "start": 762.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "expuesto el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 765.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 767.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos impondr\u00e1",
            "start": 770.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la senadora Isabel Allende buzzi la",
            "start": 772.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n de la orden mexicana del",
            "start": 775.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00c1guila Azteca en grado de insignia y le",
            "start": 777.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1 tambi\u00e9n la reposici\u00f3n del",
            "start": 780.0,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "collar de la orden mexicana del \u00c1guila",
            "start": 781.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Azteca que le fuere otorgada al entonces",
            "start": 783.959,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica de Chile",
            "start": 786.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Salvador Allende gossens",
            "start": 787.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 793.16,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 835.78,
            "duration": 32.469
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 876.839,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Pablo Andr\u00e9s",
            "start": 888.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 896.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 899.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno",
            "start": 913.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Yo no dije que viniera",
            "start": 915.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agradecemos la asistencia de la familia",
            "start": 940.579,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de la senadora Allende",
            "start": 942.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y ahora invitamos a la senadora a hacer",
            "start": 945.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "uso de la palabra para dirigir un",
            "start": 947.279,
            "duration": 1.981
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 948.899,
            "duration": 13.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 949.26,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 973.35,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 993.899,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 995.459,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctora",
            "start": 996.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez Miller",
            "start": 999.66,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que vio presidente de Chile Javier Boys",
            "start": 1002.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Irina Que har\u00e1 manos querida Alicia",
            "start": 1005.079,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la verdad es que la tenemos bastante",
            "start": 1010.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cortada as\u00ed que tenemos que decir ah\u00ed ya",
            "start": 1011.779,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "casi mexicana chilena",
            "start": 1014.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "embajadora de M\u00e9xico en Chile Laura",
            "start": 1016.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "Moreno a qui\u00e9n le damos la bienvenida ha",
            "start": 1019.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "llegado hace muy poquito y queremos por",
            "start": 1021.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "supuesto desearle mucho \u00e9xito",
            "start": 1023.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a nuestro embajadora de M\u00e9xico en Chile",
            "start": 1026.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quer\u00eda Beatriz",
            "start": 1029.839,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de chile perd\u00f3n de chile en M\u00e9xico",
            "start": 1032.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Beatriz S\u00e1nchez autoridades del gobierno",
            "start": 1036.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mexicano amigas amigos compa\u00f1eras y",
            "start": 1039.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros veo rostros que compartimos",
            "start": 1043.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "juntos exilio en M\u00e9xico y es algo que",
            "start": 1046.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "uno nunca olvidar\u00e1 Y por cierto quer\u00eda",
            "start": 1049.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familia es bonito para nosotros estar",
            "start": 1051.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "juntos y poder recibir esto as\u00ed que lo",
            "start": 1054.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "digo a nombre de la familia pero tambi\u00e9n",
            "start": 1056.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "yo creo que el momento de emoci\u00f3n que",
            "start": 1058.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos embarga",
            "start": 1060.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es todos nosotros",
            "start": 1062.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quienes una vez m\u00e1s hemos sido",
            "start": 1065.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sorprendidos por el calor mexicano por",
            "start": 1068.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la generosidad mexicana por su",
            "start": 1071.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "solidaridad por sus puertas abiertas por",
            "start": 1074.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su doctrina de recibir aquellos que",
            "start": 1076.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen riesgo de sus vidas y porque",
            "start": 1078.5,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nunca olvidaremos como aqu\u00ed se record\u00f3",
            "start": 1081.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n del entonces embajador Gonzalo",
            "start": 1083.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez corbal\u00e1 que personalmente se",
            "start": 1087.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "preocup\u00f3 de reunir los m\u00e1s que pudo y",
            "start": 1090.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 pero abrir sus puertas quiero",
            "start": 1094.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comentarles que a esta embajada en estas",
            "start": 1096.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paredes en esta tierra llegaron casi 500",
            "start": 1099.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s personas y a la canciller\u00eda m\u00e1s de",
            "start": 1101.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "350 personas o sea m\u00e1s de 850 personas",
            "start": 1104.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se salvaron se liberaron de la prisi\u00f3n",
            "start": 1109.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la tortura quiz\u00e1s incluso la",
            "start": 1112.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n gracias a la acci\u00f3n de",
            "start": 1114.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 nunca lo",
            "start": 1116.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "olvidaremos pero quiero es parte nunca",
            "start": 1118.1,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo olvidaremos",
            "start": 1120.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que Gonzalo representaba se\u00f1or",
            "start": 1124.96,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico esa doctrina de",
            "start": 1128.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esa solidaridad que acostumbra a",
            "start": 1130.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el pasado lo hizo con los",
            "start": 1133.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles que sal\u00edan de la guerra civil",
            "start": 1135.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la Rosa guerra civil y esta vez nos",
            "start": 1137.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 a los 70 a nosotros y creo que esa",
            "start": 1140.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solidaridad mexicana pero sobre todo",
            "start": 1143.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n bicentenaria entre M\u00e9xico",
            "start": 1145.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y chile",
            "start": 1147.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se remonta como he dicho",
            "start": 1149.419,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "bicentenaria porque no se puede olvidar",
            "start": 1151.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no se puede olvidar lo que fue incluso",
            "start": 1154.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la gesta de entonces Ju\u00e1rez cuando",
            "start": 1157.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pretendieron imponer Un gobierno",
            "start": 1160.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "extranjero y nuestro gobierno reconoci\u00f3",
            "start": 1162.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre al gobierno oficial de M\u00e9xico y",
            "start": 1165.26,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no a los impostores y me parece que eso",
            "start": 1167.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siempre hay que conservarlo",
            "start": 1170.419,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Cuando mi padre visit\u00f3 M\u00e9xico en 1972",
            "start": 1176.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la verdad es que el cari\u00f1o con que fue",
            "start": 1181.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibido fue extraordinario y en el",
            "start": 1183.86,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "senado en el Congreso de La Uni\u00f3n Por",
            "start": 1186.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cierto en Guadalajara esas palabras que",
            "start": 1190.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 a generaciones de estudiantes",
            "start": 1192.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mexicanos que hasta el d\u00eda de hoy hasta",
            "start": 1195.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aquellos que ingresan se",
            "start": 1197.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "les lee el discurso Salvador Allende",
            "start": 1200.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque creo que en ese momento lo que",
            "start": 1201.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quer\u00eda decirle Salvador Allende a esos",
            "start": 1203.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ustedes son los privilegiados de",
            "start": 1206.179,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "estar la universidad y deber\u00e1n tener",
            "start": 1208.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "conciencia social lo que significa",
            "start": 1210.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegar a la universidad y debieran",
            "start": 1212.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comprometerse con sus pa\u00edses sus",
            "start": 1215.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sociedades porque mi padre estando en",
            "start": 1217.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico record\u00f3 al general L\u00e1zaro",
            "start": 1219.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y record\u00f3 como M\u00e9xico una vez",
            "start": 1221.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se adelant\u00f3 M\u00e9xico se independiz\u00f3",
            "start": 1223.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "antes pero M\u00e9xico adem\u00e1s nacionaliz\u00f3 el",
            "start": 1226.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1230.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y el General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas escribi\u00f3",
            "start": 1231.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cartas a mi padre que mi padre apreciaba",
            "start": 1233.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mucho y que se las le\u00eda en sus campa\u00f1as",
            "start": 1235.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a los chilenos para que se dieran cuenta",
            "start": 1237.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda significado la gesta de",
            "start": 1239.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nacionalizar el petr\u00f3leo y tambi\u00e9n y",
            "start": 1242.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto las acciones que",
            "start": 1245.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hubo al contrario sobre eso y \u00e9l",
            "start": 1247.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificaba despu\u00e9s lo que hab\u00eda sido",
            "start": 1250.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro por supuesto con la",
            "start": 1252.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n del Cobre y tambi\u00e9n la",
            "start": 1254.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "actitud que recibimos de negarnos las",
            "start": 1258.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos la negativa de venta",
            "start": 1262.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repuesto y tantas cosas y por eso yo",
            "start": 1264.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quiero decirle con profunda emoci\u00f3n que",
            "start": 1266.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recibir esta condecoraci\u00f3n de \u00e1guila",
            "start": 1269.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Azteca en grado insignia de verdad me",
            "start": 1272.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conmueve profundamente pero lo siento",
            "start": 1275.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es a nombre de todos y todas que",
            "start": 1278.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvimos en M\u00e9xico es a nombre de todas y",
            "start": 1281.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todas que sentimos esas puertas abiertas",
            "start": 1283.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esas casas que eso nos abrieron esas",
            "start": 1285.46,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ciudades que nos acogieron esa comida",
            "start": 1288.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicana maravillosa es artesan\u00eda que",
            "start": 1290.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a siempre hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1293.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en casas nuestras Por cierto que van a",
            "start": 1295.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encontrar siempre esa artesan\u00eda y",
            "start": 1298.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "siempre estamos pendientes para",
            "start": 1300.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conseguir el mole porque claro Hay que",
            "start": 1302.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comer mole no pod\u00eda me va a dejar de",
            "start": 1304.58,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "comer mole entre tantas cosas",
            "start": 1306.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "maravillosas pero aprendimos tanto de",
            "start": 1308.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n quiero decir con",
            "start": 1310.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "orgullo que muchos muchos de los",
            "start": 1312.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestros y aqu\u00ed veo un Luis Mayra veo",
            "start": 1314.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro hace cineasta veo a Miguel lit\u00edn",
            "start": 1316.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "veo a tanta gente amiga pero quiero",
            "start": 1319.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "decirle que muchos los nuestros pan",
            "start": 1320.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "somav\u00eda que est\u00e1 ac\u00e1 muchos de los",
            "start": 1323.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuestros aportaron tambi\u00e9n a M\u00e9xico se",
            "start": 1325.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "integraron a las academias a la",
            "start": 1329.539,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "universidad de los centros de",
            "start": 1331.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y es un orgullo decir c\u00f3mo",
            "start": 1332.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nos fuimos integrando chilenos y",
            "start": 1334.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos Por cierto en nuestra familia",
            "start": 1335.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un sobrino que nace en M\u00e9xico y otros",
            "start": 1338.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que aprendieron a caminar en M\u00e9xico",
            "start": 1341.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente hablar en M\u00e9xico se",
            "start": 1342.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "educaron y otros incluso estudiaron en",
            "start": 1345.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la universidad Se recibieron que es el",
            "start": 1347.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caso de Marcia su biolog\u00eda en la",
            "start": 1349.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico hace",
            "start": 1351.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas regresamos de M\u00e9xico una",
            "start": 1353.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actividad que organiz\u00f3 nuestra",
            "start": 1356.659,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "embajadora de chile en M\u00e9xico esta vez",
            "start": 1358.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo dije bien que a qui\u00e9n le agradecemos",
            "start": 1360.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "profundamente Y de verdad que no vamos a",
            "start": 1362.059,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "olvidar aqu\u00ed veo algunas senadoras que",
            "start": 1363.919,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "estuvieron con nosotros y senadores que",
            "start": 1365.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nos recibieron tambi\u00e9n",
            "start": 1367.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos declararon ciudadana ilustre creo",
            "start": 1369.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que es la palabra distinguida era en el",
            "start": 1373.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y fue",
            "start": 1376.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tan maravilloso Pero una vez m\u00e1s decirle",
            "start": 1378.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a nuestros queridos amigos mexicanos",
            "start": 1381.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 grande Qu\u00e9 grande es su pa\u00eds Qu\u00e9",
            "start": 1384.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "grande es cuando Adem\u00e1s de eso ustedes",
            "start": 1388.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tienen la mirada y la perspectiva Yo",
            "start": 1390.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "quiero decir que la solidaridad mexicana",
            "start": 1392.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 incluso durante el gobierno",
            "start": 1393.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presiente Allende es bueno que ustedes",
            "start": 1396.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sepan que ya durante el gobierno del",
            "start": 1398.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente Allende actitud que no dudo",
            "start": 1400.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda al cari\u00f1o y al amor del",
            "start": 1402.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano a esa pol\u00edtica de estado",
            "start": 1404.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y a su gobierno en ese momento esa",
            "start": 1406.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solidaridad que vimos antes y que",
            "start": 1409.64,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s recibimos nosotros cuando",
            "start": 1411.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed cuando Gonzalo Mart\u00ednez",
            "start": 1412.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 reunir nuestra familia cuando",
            "start": 1414.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 que nos junt\u00e1ramos cuando",
            "start": 1417.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "finalmente un quince de diciembre en la",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noche en una caravana part\u00edamos",
            "start": 1421.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de Embajadores y embajadoras",
            "start": 1424.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan acompa\u00f1arnos Para estar",
            "start": 1426.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguros que no iba a haber mayores",
            "start": 1428.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "problemas No fue f\u00e1cil No fue f\u00e1cil esa",
            "start": 1430.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caravana de autom\u00f3viles entre medio",
            "start": 1434.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "militares que no esperaban el aeropuerto",
            "start": 1436.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero finalmente partimos ese 15 de la",
            "start": 1438.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noche y hemos aterrizado en 16 de",
            "start": 1440.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "septiembre donde fuimos recibido con",
            "start": 1442.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tanto cari\u00f1o y en el m\u00e1s riguroso luto",
            "start": 1445.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del gobierno de ese entonces presidente",
            "start": 1447.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda y no puedo dejar de mencionar",
            "start": 1449.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a Mar\u00eda estherzuno tambi\u00e9n que ella fue",
            "start": 1451.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "particularmente cari\u00f1osa y se preocup\u00f3",
            "start": 1454.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que estos chilenos que lleg\u00e1bamos",
            "start": 1456.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "helados pudi\u00e9semos encontrar esas",
            "start": 1458.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "puertas abiertas y pudi\u00e9semos rehacer",
            "start": 1461.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa vida porque todos sabemos que el",
            "start": 1462.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "exilio es un corte brutal de la noche a",
            "start": 1465.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana la vida cambia de la noche a",
            "start": 1467.6,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana uno dej\u00f3 de poder hacer su",
            "start": 1470.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vida dej\u00f3 parte de la familia nunca m\u00e1s",
            "start": 1473.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "su trabajo sus amigos y cuantos ya",
            "start": 1476.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "incluso Cu\u00e1ntos ya incluso hab\u00edan",
            "start": 1478.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empezado a ser V\u00edctimas de la feroz y",
            "start": 1481.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n ya hab\u00edamos tenido ese",
            "start": 1484.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "bombardeo no solo del Palacio de la",
            "start": 1486.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "moneda aberrante sino que adem\u00e1s incluso",
            "start": 1489.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la residencia presidencial por eso",
            "start": 1492.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrarnos en M\u00e9xico poder rehacer las",
            "start": 1494.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "vidas sentir ese Cari\u00f1o quiero decirle",
            "start": 1496.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que por muchos a\u00f1os con Tencha que se",
            "start": 1499.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 la voz la voz que hac\u00eda valer",
            "start": 1501.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y denunciar las violaciones de los",
            "start": 1504.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos en Chile esa voz que se",
            "start": 1506.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "levantaba por el mundo y que nos acog\u00edan",
            "start": 1509.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tantos pa\u00edses tambi\u00e9n con sus comit\u00e9s de",
            "start": 1512.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "solidaridad y que tambi\u00e9n le abr\u00edan la",
            "start": 1515.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "puerta a los chilenos pero volver a",
            "start": 1516.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era volver a nuestra casa volver",
            "start": 1518.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico era sentirnos nuevamente que",
            "start": 1521.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos all\u00ed en nuestro segundo pa\u00eds",
            "start": 1523.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero ahora nos gusta decir en nuestro",
            "start": 1526.76,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds ni siquiera segundo pa\u00eds",
            "start": 1528.5,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "porque realmente nunca podr\u00edamos olvidar",
            "start": 1530.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "En definitiva yo creo tambi\u00e9n presidente",
            "start": 1532.539,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con decoraci\u00f3n p\u00f3stuma al",
            "start": 1535.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente Allende en la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1538.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de estos 50 a\u00f1os es porque estamos",
            "start": 1541.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hablando de un dem\u00f3crata del hombre que",
            "start": 1543.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "camin\u00f3 chile que tuvo cuatro campa\u00f1as",
            "start": 1546.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidenciales y que nos ense\u00f1\u00f3 que era",
            "start": 1549.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posible que era necesario que era",
            "start": 1551.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante hacer profundas reformas",
            "start": 1554.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sociales en un pa\u00eds que viv\u00eda con",
            "start": 1556.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bastante pobreza analfabetismo incluso",
            "start": 1558.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n",
            "start": 1561.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que era necesario hacer esas reformas",
            "start": 1563.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que era necesario que esas riquezas",
            "start": 1565.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas fuera para el conjunto del pa\u00eds",
            "start": 1568.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero siempre en democracia pluralismo y",
            "start": 1570.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Libertad como le gustaba decir cambio e",
            "start": 1573.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institucionalidad democr\u00e1tica y yo creo",
            "start": 1576.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que eso fue muy inspirador para",
            "start": 1578.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas personas en el mundo y por",
            "start": 1579.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cierto no olvidamos y hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 1582.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n lo que fue la",
            "start": 1584.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n norteamericana y lo que fue",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa intervenci\u00f3n for\u00e1nea y por eso la",
            "start": 1588.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n que ser\u00eda mi padre con el",
            "start": 1592.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y la",
            "start": 1594.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de M\u00e9xico por su",
            "start": 1595.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda que todos admiramos En",
            "start": 1597.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "definitiva me siento profundamente",
            "start": 1599.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conmovida s\u00e9 que mi padre estar\u00eda",
            "start": 1601.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tremendamente orgulloso",
            "start": 1604.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "quiero decirles solamente Gracias",
            "start": 1608.059,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ambos presidentes est\u00e1n aqu\u00ed yo s\u00e9 que",
            "start": 1611.38,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n comprometidos con la",
            "start": 1614.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justicia social con la paz con la",
            "start": 1616.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "solidaridad con la soberan\u00eda y con la",
            "start": 1619.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "democracia Gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1621.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gracias a nombre de todos esos chilenos",
            "start": 1624.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que encontramos un hogar Gracias porque",
            "start": 1627.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nunca lo olvidaremos",
            "start": 1629.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "olvid\u00e9",
            "start": 1631.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1638.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "quer\u00eda terminar una breve palabras que",
            "start": 1643.539,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3 de Gabriela",
            "start": 1646.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Mistral que yo s\u00e9 que ustedes la",
            "start": 1648.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cogieron en M\u00e9xico con mucho cari\u00f1o Y",
            "start": 1650.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dice tengo en mi esp\u00edritu un hemisferio",
            "start": 1652.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mexicano donde cada cosa de ustedes mala",
            "start": 1655.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "o buena repercute en zozobra o en",
            "start": 1659.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda M\u00e9xico es para m\u00ed el pedazo de",
            "start": 1663.74,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mundo donde vi hacer el reparto de suelo",
            "start": 1666.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la herramienta del libro y el pan",
            "start": 1670.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "escolar eso no se olvida aunque se viva",
            "start": 1673.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "mucho y eso lava el resto de errores y",
            "start": 1676.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "miserias human\u00edsimas yo soy una voz de",
            "start": 1680.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico metida en garganta extranjera",
            "start": 1683.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1686.059,
            "duration": 19.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1688.26,
            "duration": 17.72
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 1708.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del excelent\u00edsimo se\u00f1or Gabriel borich",
            "start": 1711.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "font presidente de la Rep\u00fablica de Chile",
            "start": 1714.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1718.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1722.18,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1728.09,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes",
            "start": 1735.919,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "mexicanos chilenos chilenos mexicanos",
            "start": 1740.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "todos mezclados por un mismo",
            "start": 1743.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y agradecimiento rec\u00edproco quiero",
            "start": 1746.74,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "expresar en esta oportunidad",
            "start": 1751.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mis saludos y gratitud al gobierno y al",
            "start": 1754.299,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico representados por su",
            "start": 1757.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1761.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su esposa Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 1763.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que nos honran con una visita in\u00e9dita",
            "start": 1766.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que coment\u00e1bamos reci\u00e9n en la moneda en",
            "start": 1770.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la instancia oficial que tuvimos pero",
            "start": 1774.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda ac\u00e1 en esta casa lo hacemos",
            "start": 1776.179,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s en un espacio un poquito m\u00e1s",
            "start": 1777.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00edntimo que cuando tuvimos la oportunidad",
            "start": 1779.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de ir a M\u00e9xico",
            "start": 1782.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvimos un almuerzo largo",
            "start": 1785.12,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un almuerzo largo en donde conversamos",
            "start": 1788.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del humano y lo divino",
            "start": 1791.299,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y yo sab\u00eda que",
            "start": 1793.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico no era asiduo a",
            "start": 1796.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los viajes que no fueran dentro de su",
            "start": 1800.84,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "territorio porque tambi\u00e9n nos cont\u00f3 como",
            "start": 1802.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recorrido de punta a cabo todo el",
            "start": 1803.659,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "territorio mexicano hasta",
            "start": 1806.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las colonias m\u00e1s chicas",
            "start": 1809.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y sin embargo cuando lo invit\u00e9 a",
            "start": 1813.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "participar junto a Beatriz que ya hab\u00eda",
            "start": 1816.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estado ac\u00e1 en la conmemoraci\u00f3n de los 50",
            "start": 1819.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no lo dud\u00f3 ni un segundo",
            "start": 1822.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "no lo dud\u00f3 en un segundo y me cont\u00f3 en",
            "start": 1825.74,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ese momento nos cont\u00f3 con Irina",
            "start": 1828.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el impacto que tuvo en \u00e9l el momento en",
            "start": 1832.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se entera del sacrificio",
            "start": 1835.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de Salvador Allende en su primer a\u00f1o",
            "start": 1838.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como estudiante",
            "start": 1843.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viniendo de Tabasco si no me equivoco",
            "start": 1845.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el impacto que eso le provoc\u00f3 a",
            "start": 1851.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "toda su generaci\u00f3n y que por lo tanto",
            "start": 1854.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esa inspiraci\u00f3n democr\u00e1tica de Allende",
            "start": 1855.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien val\u00eda",
            "start": 1860.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un viaje a Chile para rendirle honores",
            "start": 1862.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "como corresponde",
            "start": 1864.799,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a",
            "start": 1867.5,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Alicia B\u00e1rcenas a quien consideramos",
            "start": 1872.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "parte de nosotros",
            "start": 1874.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y Quiero agradecer por su hospitalidad a",
            "start": 1877.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la nueva embajadora de M\u00e9xico en Chile",
            "start": 1879.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Laura Moreno",
            "start": 1880.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a toda la comitiva mexicana que ha",
            "start": 1882.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegado a nuestro pa\u00eds a prop\u00f3sito de",
            "start": 1884.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los 50 a\u00f1os del golpe",
            "start": 1886.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Y por cierto a la senadora Isabel",
            "start": 1889.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Allende muy condecorada con esta m\u00e1xima",
            "start": 1891.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n que otorga M\u00e9xico una persona",
            "start": 1894.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjera la orden del \u00c1guila Azteca a",
            "start": 1896.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la familia Allende que ha sido",
            "start": 1899.24,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tremendamente generosa tremendamente",
            "start": 1900.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "generosa",
            "start": 1902.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con chile",
            "start": 1905.179,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pese",
            "start": 1907.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "haber recibido en gratitud de vuelta por",
            "start": 1909.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "demasiado tiempo que ha sido",
            "start": 1911.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tremendamente generosa con nuestro",
            "start": 1914.059,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "gobierno y en particular conmigo",
            "start": 1917.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es muy significativo que con esta",
            "start": 1923.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 1925.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y hermanas mexicanas",
            "start": 1927.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hayan decidido homenajear tambi\u00e9n con",
            "start": 1930.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta distinci\u00f3n o recuperar el homenaje",
            "start": 1933.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con estas distinci\u00f3n al presidente",
            "start": 1935.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Salvador Allende a quien hoy d\u00eda",
            "start": 1937.059,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "record\u00e1bamos en",
            "start": 1940.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Mor\u00e1n de 80 en la exposici\u00f3n que",
            "start": 1945.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hicimos de sus zapatos del d\u00eda del 11 de",
            "start": 1948.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "septiembre de 1973 que va a estar a",
            "start": 1951.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n durante el mes de septiembre",
            "start": 1953.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de El caminar de un dem\u00f3crata",
            "start": 1955.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y quiero recalcar esto con mucha fuerza",
            "start": 1959.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque hoy d\u00eda",
            "start": 1963.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay revisionistas de la historia que",
            "start": 1966.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pretenden",
            "start": 1968.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuestionar la calidad de dem\u00f3crata del",
            "start": 1970.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Salvador Allende",
            "start": 1974.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda mismo en la ma\u00f1ana un alto",
            "start": 1976.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 1978.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de uno de los partidos de derecha",
            "start": 1981.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "responsabilizaba a Salvador Allende del",
            "start": 1983.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "quiebre de la democracia",
            "start": 1986.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y como presidente de Chile",
            "start": 1988.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiero decir con mucha fuerza",
            "start": 1991.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que un dem\u00f3crata hasta el minuto final",
            "start": 1995.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Como el presidente Allende no es el",
            "start": 1998.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "responsable del quiebre de la democracia",
            "start": 2000.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa responsabilidad",
            "start": 2003.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "recae en quienes asustaron y en quienes",
            "start": 2005.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "materialmente ejecutaron el bombardeo al",
            "start": 2009.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "palacio de la moneda a nuestras",
            "start": 2013.0,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "instituciones y desde ese mismo d\u00eda e",
            "start": 2014.559,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "instante",
            "start": 2016.779,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "asesinaron mataron y torturaron",
            "start": 2017.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por decir esto hay quienes nos acusan de",
            "start": 2023.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 2026.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de instigar la polarizaci\u00f3n",
            "start": 2028.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como si fuera posible",
            "start": 2032.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "convertir a partir de una revisi\u00f3n",
            "start": 2034.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica a las v\u00edctimas en victimarios",
            "start": 2037.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "y yo les digo que para eso no estamos",
            "start": 2041.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "disponibles",
            "start": 2043.179,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "porque podr\u00e1 haber mucha discusi\u00f3n",
            "start": 2045.82,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Respecto a los procesos pol\u00edticos a los",
            "start": 2047.879,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "errores a las cosas que se debieron",
            "start": 2051.339,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "haber hecho diferentes",
            "start": 2053.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero en democracia siempre hay",
            "start": 2057.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alternativas a la violencia",
            "start": 2059.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y ese d\u00eda",
            "start": 2062.379,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hubo quienes optaron por romper con la",
            "start": 2064.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "democracia y no fue el presidente",
            "start": 2067.54,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Salvador Allende sino es la defendi\u00f3",
            "start": 2069.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "hasta el final",
            "start": 2071.379,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2077.62,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "se han compartido en estos d\u00edas",
            "start": 2085.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos recuerdos y la memoria nos ha",
            "start": 2087.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "dejado recuperar peque\u00f1as y grandes",
            "start": 2090.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "historias recuerdo hist\u00f3ricos e",
            "start": 2092.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00edntimos porque entre chile y M\u00e9xico hay",
            "start": 2095.98,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "una memoria compartida y en esto",
            "start": 2098.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme recomendarles nuevamente el",
            "start": 2099.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "libro que acaba de sacar la senadora",
            "start": 2103.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Allende sobre esa semana porque y la",
            "start": 2106.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solidaridad con M\u00e9xico en particular se",
            "start": 2111.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "entrelaza de manera tremenda",
            "start": 2112.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "parte el libro de la senadora en el",
            "start": 2115.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Cerrillos me imagino no de",
            "start": 2119.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pudahuel de Cerrillos era todav\u00eda",
            "start": 2121.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "llegando junto con Hortensia Gucci",
            "start": 2125.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde M\u00e9xico el ocho de septiembre de",
            "start": 2128.28,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "1973",
            "start": 2131.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan sido enviadas en",
            "start": 2134.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de chile por el",
            "start": 2136.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente Allende para ofrecer la",
            "start": 2138.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solidaridad del gobierno chileno que a\u00fan",
            "start": 2142.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "en los momentos de dificultades que",
            "start": 2144.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enfrentaba se hac\u00eda presente",
            "start": 2145.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "materialmente para ayudar al pueblo",
            "start": 2147.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicano que hab\u00eda sufrido el terremoto",
            "start": 2150.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de su historia hasta ese",
            "start": 2151.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "momento el de Veracruz antes del 85",
            "start": 2153.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y cuenta",
            "start": 2159.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la senadora Allende en ese libro que",
            "start": 2162.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "su padre el presidente las va a buscar",
            "start": 2165.359,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "al aeropuerto y es el relato de toda esa",
            "start": 2168.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "semana del Ocho al quince",
            "start": 2171.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en donde M\u00e9xico est\u00e1 permanentemente",
            "start": 2175.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presente a trav\u00e9s de los datos que ac\u00e1",
            "start": 2177.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mismo se han dado del embajador Gonzalo",
            "start": 2179.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez corbal\u00e1",
            "start": 2181.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Y de esa valent\u00eda que es realmente",
            "start": 2184.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estremecedora porque es un coraje que",
            "start": 2189.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "uno no sabe de d\u00f3nde sale hace poco",
            "start": 2192.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un ministro",
            "start": 2194.579,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda que cuando estuvo clandestino",
            "start": 2197.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cerca de seis a\u00f1os",
            "start": 2200.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es cuando le sali\u00f3 una fuerza",
            "start": 2201.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no sab\u00eda que ten\u00eda",
            "start": 2205.38,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y me imagino que esos momentos de dolor",
            "start": 2209.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de desgarro de incertidumbre generan",
            "start": 2213.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estas cosas inauditas y estos",
            "start": 2217.359,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "movimientos de solidaridad mundial",
            "start": 2219.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y por eso tambi\u00e9n tal como homenajeamos",
            "start": 2221.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al presidente Allende creo que bien vale",
            "start": 2224.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en esta hora y como lo dije en la ma\u00f1ana",
            "start": 2227.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "homenajear la memoria de Hortensia Gucci",
            "start": 2230.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quien fue",
            "start": 2235.18,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 2237.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la dignidad",
            "start": 2239.099,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de la resistencia chilena",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y articuladora de la solidaridad de la",
            "start": 2245.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "resistencia chilena en el exilio",
            "start": 2248.619,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2251.51,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "creo que no hab\u00eda tenido la oportunidad",
            "start": 2260.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de estar en esta embajada residencia y",
            "start": 2261.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "resulta extra\u00f1o verla as\u00ed porque",
            "start": 2267.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "solamente me lo imaginaba en los",
            "start": 2269.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recuerdos que me hab\u00eda contado Lucho",
            "start": 2271.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mayra asignados",
            "start": 2273.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cientos de personas en este lugar",
            "start": 2276.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en donde incluso afuera se lleg\u00f3 a",
            "start": 2280.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fusilar a personas por tratar de entrar",
            "start": 2283.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a buscar el asilo contra la opresi\u00f3n",
            "start": 2286.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y hoy d\u00eda vernos ac\u00e1 en este esp\u00edritu de",
            "start": 2291.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1erismo de alegr\u00eda de reencuentro",
            "start": 2294.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque esto no es solo tristeza es",
            "start": 2296.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n alegr\u00eda y quiero reivindicar esa",
            "start": 2299.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n de esta conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2300.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que no nos mataron a todos de que",
            "start": 2303.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos vivos de que el legado del",
            "start": 2306.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Allende sigue presente de que",
            "start": 2308.44,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "su gesto de valent\u00eda se transmiti\u00f3 de",
            "start": 2311.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n hoy d\u00eda la",
            "start": 2314.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "senadora Allende me dec\u00eda Qu\u00e9 bonito que",
            "start": 2317.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2321.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n esta transmisi\u00f3n",
            "start": 2322.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generacional",
            "start": 2324.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y en eso",
            "start": 2326.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 2328.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "era tremendamente claro",
            "start": 2330.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 2334.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en su discurso en Guadalajara",
            "start": 2335.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hay un momento en que lo dice de manera",
            "start": 2338.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "muy clara",
            "start": 2341.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dice y porque una vez fui universitario",
            "start": 2343.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hace largos a\u00f1os",
            "start": 2346.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "No me pregunten Cu\u00e1ntos porque pas\u00e9 por",
            "start": 2348.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la universidad no En b\u00fasqueda de un",
            "start": 2351.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo Solamente",
            "start": 2353.56,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "porque fui dirigente estudiantil y",
            "start": 2354.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque fui expulsado de la universidad",
            "start": 2357.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "puedo hablarles a los universitarios a",
            "start": 2359.099,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "distancia de a\u00f1os pero y es yo s\u00e9 que",
            "start": 2362.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes saben que no hay querella de",
            "start": 2364.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generaciones algo que ser\u00eda bueno que",
            "start": 2367.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "integremos nosotros ac\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2369.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque hay j\u00f3venes viejos y viejos",
            "start": 2371.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y entre esos me encuentro yo",
            "start": 2375.099,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la misma noche de El golpe",
            "start": 2385.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un claro incontundente comunicado",
            "start": 2390.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "condenando los hechos en contra del",
            "start": 2392.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen constitucional del presidente",
            "start": 2393.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Salvador Allende y dando todas las",
            "start": 2395.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "facilidades de asilo a su familia a sus",
            "start": 2397.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "colaboradores y a cualquier chileno",
            "start": 2400.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "chilena que requiriese la protecci\u00f3n de",
            "start": 2402.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "la bandera mexicana",
            "start": 2404.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y si bien",
            "start": 2406.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prontamente el 74 el gobierno mexicano",
            "start": 2408.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de romper las",
            "start": 2410.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "relaciones diplom\u00e1ticas con la dictadura",
            "start": 2412.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar esta se restablecieron",
            "start": 2414.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n conseguida la democracia",
            "start": 2417.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "recuperada la democracia de los noventa",
            "start": 2418.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nunca se cortaron los lazos de",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "solidaridad entre nuestros pueblos",
            "start": 2422.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico fue hospitalario con el",
            "start": 2424.74,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "exilio chileno que lleg\u00f3 a contar con",
            "start": 2427.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "una comunidad de m\u00e1s de tres mil",
            "start": 2429.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "compatriotas donde muchos hicieron",
            "start": 2430.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familia all\u00e1 he tenido la oportunidad de",
            "start": 2433.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estar en casas",
            "start": 2436.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de familiares del exilio y fue",
            "start": 2437.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "especialmente preocupado y diferente con",
            "start": 2441.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n del presidente Allende y su",
            "start": 2443.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "familia recibiendo Hortensia bussi y a",
            "start": 2445.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sus hijas Carmen Paz e Isabel Allende en",
            "start": 2447.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sus tierras un gesto y una actitud que",
            "start": 2449.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecemos profundamente como pa\u00eds",
            "start": 2451.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la casa de chile en M\u00e9xico",
            "start": 2454.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 un rol central en la acogida de",
            "start": 2458.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas y se convirti\u00f3 en",
            "start": 2460.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un referente intelectual de la acci\u00f3n",
            "start": 2463.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y cultural en el exilio",
            "start": 2465.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante sus a\u00f1os hubo un importante",
            "start": 2468.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intercambio entre chilenos y chilenas en",
            "start": 2471.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "diferentes partes del mundo pero M\u00e9xico",
            "start": 2473.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue uno de sus epicentros en donde el",
            "start": 2474.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundo acad\u00e9mico pol\u00edtico intelectual",
            "start": 2478.06,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en conjunto con los partidos mexicanos",
            "start": 2480.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impact\u00f3 en los procesos de autocr\u00edtica y",
            "start": 2483.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la izquierda chilena como",
            "start": 2486.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las fuerzas pol\u00edticas mexicanas de",
            "start": 2489.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "aquel entonces",
            "start": 2491.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue entonces Refugio pero tambi\u00e9n",
            "start": 2492.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "resistencia a la Dictadura chilena y",
            "start": 2495.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "desde donde se acentuaron los lazos de",
            "start": 2499.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "solidaridad que nos unen hasta hoy",
            "start": 2501.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque tal como dec\u00edamos en la moneda",
            "start": 2505.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n Esto no es solamente una",
            "start": 2507.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "remembranza nost\u00e1lgica es tambi\u00e9n el",
            "start": 2510.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agradecerle a los compatriotas mexicanos",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que vinieron en febrero a ayudarnos a",
            "start": 2516.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "combatir los incendios desde tan lejos",
            "start": 2519.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 2523.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "agradecerle a Beatriz Guti\u00e9rrez y a su",
            "start": 2526.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "equipo por haber rescatado textos",
            "start": 2530.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "in\u00e9ditos de El Paso de Gabriela Mistral",
            "start": 2533.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico y habernos regalado un mural",
            "start": 2537.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que hoy d\u00eda est\u00e1 en el museo de la",
            "start": 2539.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n dedicado a Gabriela Mistral y",
            "start": 2541.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que si no me equivoco es una r\u00e9plica del",
            "start": 2543.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el Ministerio de Educaci\u00f3n de",
            "start": 2545.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2547.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "es intercambio econ\u00f3mico es intercambio",
            "start": 2551.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cultural pero es intercambio tambi\u00e9n de",
            "start": 2553.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y complicidad y eso realmente no",
            "start": 2556.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene precio",
            "start": 2560.5,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a 50 a\u00f1os del golpe de estado seguimos",
            "start": 2563.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "recordando seguimos haciendo memoria y",
            "start": 2567.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguimos honrando generosamente a",
            "start": 2570.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Quienes fueron solidarios con cuando",
            "start": 2572.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda el horror",
            "start": 2574.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y a quienes nos antecedieron",
            "start": 2577.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en construir un mundo m\u00e1s justo que se",
            "start": 2579.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construye en democracia y Libertad hay",
            "start": 2581.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quienes a veces me dicen t\u00fa no hab\u00edas",
            "start": 2584.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nacido para esa \u00e9poca por qu\u00e9 tienes que",
            "start": 2586.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "opinar de eso",
            "start": 2587.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque tomamos la posta de su historia",
            "start": 2590.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque sin ustedes nosotros no",
            "start": 2592.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos ac\u00e1",
            "start": 2594.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y me parece muy importante recalcar",
            "start": 2597.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aquello",
            "start": 2598.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque ac\u00e1 tal como dec\u00eda el presidente",
            "start": 2600.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Allende en Guadalajara no hay querella",
            "start": 2602.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que generacional sino encuentro",
            "start": 2605.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "generacional y que creo que se ve bien",
            "start": 2607.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "expresado en este acto de solidaridad",
            "start": 2609.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entre pa\u00edses hermanos",
            "start": 2611.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la democracia en s\u00ed misma es un motivo",
            "start": 2614.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de orgullo porque es en ella donde",
            "start": 2617.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podemos reconocernos como integrantes de",
            "start": 2620.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "una misma historia colectiva",
            "start": 2622.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construida cotidianamente por todos y",
            "start": 2624.0,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todas el despliegue de la diversidad y",
            "start": 2626.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las diferencias que nos constituyen como",
            "start": 2629.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo Muchas gracias nuevamente a la",
            "start": 2630.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "comitiva mexicana al presidente Manuel",
            "start": 2633.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por su presencia en estas",
            "start": 2636.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tierras y por el justo homenaje que hoy",
            "start": 2639.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realizan a Isabel Allende y a su padre",
            "start": 2641.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Salvador Allende una expresi\u00f3n de cari\u00f1o",
            "start": 2644.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que siento se extiende a todo el pueblo",
            "start": 2646.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de chile que sepan Tambi\u00e9n tenemos a",
            "start": 2650.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el coraz\u00f3n Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2653.68,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2655.33,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora el mensaje del",
            "start": 2670.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2673.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2674.64,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2677.079,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2680.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "amigas amigos de chile",
            "start": 2684.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presidente Gabriel boric",
            "start": 2688.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed este texto para",
            "start": 2696.099,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no improvisar por",
            "start": 2699.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los sentimientos",
            "start": 2704.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que se producen",
            "start": 2706.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en un acto como este",
            "start": 2710.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dice as\u00ed",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el prestigio de la pol\u00edtica exterior de",
            "start": 2716.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2719.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "lo heredamos del presidente",
            "start": 2721.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2724.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se refrend\u00f3",
            "start": 2728.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "con el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2729.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre todo con la protecci\u00f3n y el asilo",
            "start": 2733.599,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a perseguidos del mundo",
            "start": 2737.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de diversas culturas",
            "start": 2741.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "e ideolog\u00edas",
            "start": 2743.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2746.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles de la guerra civil y tambi\u00e9n a",
            "start": 2748.079,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "integrantes de la comunidad jud\u00eda",
            "start": 2753.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Y esa pol\u00edtica consecuente",
            "start": 2759.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2763.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3 en importantes decisiones",
            "start": 2764.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de los gobiernos por revolucionarios",
            "start": 2767.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que distinguieron a nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 2772.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concierto de las Naciones en especial",
            "start": 2775.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por sus actos humanitarios y de",
            "start": 2777.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2781.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es un timbre de Orgullo El que M\u00e9xico",
            "start": 2784.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "haya sido el \u00fanico pa\u00eds que vot\u00f3 en",
            "start": 2787.8,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "contra de la expulsi\u00f3n de Cuba de la",
            "start": 2792.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de Estados Americanos la",
            "start": 2795.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 2798.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y como lo estamos recordando ahora",
            "start": 2800.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en 1973",
            "start": 2805.119,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico su pueblo su gobierno",
            "start": 2809.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3",
            "start": 2813.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con palabras y con hechos",
            "start": 2814.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo a los defensores de la",
            "start": 2818.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democracia en Chile",
            "start": 2822.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de un golpe de estado",
            "start": 2824.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 la muerte",
            "start": 2829.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "del presidente Salvador Allende",
            "start": 2832.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estadista",
            "start": 2836.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y ser un humano excepcional",
            "start": 2838.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en esos tiempos",
            "start": 2845.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "funestos hubo tambi\u00e9n",
            "start": 2848.16,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "golpes de estado en otros pa\u00edses",
            "start": 2851.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "latinoamericanos",
            "start": 2853.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico abri\u00f3 sus puertas a muchos",
            "start": 2857.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "perseguidos por las dictaduras de",
            "start": 2860.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bolivia Uruguay Argentina",
            "start": 2863.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Guatemala El Salvador Nicaragua",
            "start": 2866.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 2870.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en Mis tiempos de estudiante",
            "start": 2874.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tuve",
            "start": 2878.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "profesores de Chile de Bolivia de Hait\u00ed",
            "start": 2880.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Uruguay de Argentina",
            "start": 2884.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exiliados en M\u00e9xico",
            "start": 2886.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fue una \u00e9poca muy fecunda para las",
            "start": 2890.619,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ciencias sociales",
            "start": 2893.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n muy dolorosa para Am\u00e9rica",
            "start": 2895.2,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Latina por el sufrimiento que provoc\u00f3 el",
            "start": 2898.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "totalitarismo",
            "start": 2902.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a muchos pueblos de nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 2905.859,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a la par fue un tiempo de mucha",
            "start": 2910.72,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y de an\u00e1lisis",
            "start": 2914.859,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en esos momentos en esos tiempos",
            "start": 2919.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 2924.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n",
            "start": 2926.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en favor de la transformaci\u00f3n por la v\u00eda",
            "start": 2929.02,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y electoral",
            "start": 2931.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el ejemplo inigualable que nos leg\u00f3",
            "start": 2937.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el presidente Allende",
            "start": 2941.2,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "eso no debemos olvidarlo",
            "start": 2944.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el que abri\u00f3",
            "start": 2951.0,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el camino",
            "start": 2954.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2956.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llevar a cabo transformaciones por la",
            "start": 2958.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 2962.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda electoral",
            "start": 2964.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "desde entonces Y con todo respeto a Los",
            "start": 2968.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partidarios de la transformaci\u00f3n por la",
            "start": 2971.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "v\u00eda Armada",
            "start": 2974.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promovida por una Vanguardia del Pueblo",
            "start": 2976.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se le propone lograr cambios en la",
            "start": 2980.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estructura del poder",
            "start": 2983.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros siguiendo las ense\u00f1anzas del",
            "start": 2985.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente Allende",
            "start": 2989.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "apostamos",
            "start": 2992.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a que con la toma de conciencia de",
            "start": 2993.78,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "amplios sectores de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2997.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 3000.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "echar a andar y hacer realidad",
            "start": 3002.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n que requieren los",
            "start": 3007.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos de manera pac\u00edfica",
            "start": 3010.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con menos sacrificios",
            "start": 3013.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y posiblemente",
            "start": 3017.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con mayor profundidad",
            "start": 3018.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3022.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los objetivos de las revoluciones",
            "start": 3024.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no se obtienen o no perduran Porque no",
            "start": 3027.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se hacen acompa\u00f1ar",
            "start": 3031.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de cambios de mentalidad en la poblaci\u00f3n",
            "start": 3034.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que permitan",
            "start": 3038.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con su participaci\u00f3n activa y consciente",
            "start": 3039.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "contrarrestar las desviaciones que se",
            "start": 3044.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "originan cuando los dirigentes de los",
            "start": 3047.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "procesos de transformaci\u00f3n no act\u00faan de",
            "start": 3050.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3055.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "congruente o se corrompen",
            "start": 3056.059,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "En otras palabras no tiene sentido",
            "start": 3060.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "llegar al poder",
            "start": 3063.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Si la gente",
            "start": 3065.24,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "va a seguir pensando igual",
            "start": 3067.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en nuestra experiencia la transformaci\u00f3n",
            "start": 3071.819,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "ha sido posible porque la internaliz\u00f3",
            "start": 3075.26,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el pueblo es producida por la gente",
            "start": 3081.319,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "aplicada y defendida por el pueblo",
            "start": 3085.7,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo aqu\u00ed expuesto puede parecer",
            "start": 3091.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inalcanzable ut\u00f3pico pero siempre debe",
            "start": 3094.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "mantenerse la convicci\u00f3n de que es",
            "start": 3098.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3101.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lograr este prop\u00f3sito de transformar una",
            "start": 3103.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "realidad de opresi\u00f3n de injusticias",
            "start": 3108.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "mediante la v\u00eda pac\u00edfica y electoral",
            "start": 3110.119,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento es un ejemplo de ello",
            "start": 3116.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en poco tiempo hemos avanzado mucho",
            "start": 3120.059,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hemos contribuido a cambiar la",
            "start": 3122.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mentalidad de amplios sectores del",
            "start": 3125.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3127.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "le llamamos",
            "start": 3130.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3132.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de las conciencias",
            "start": 3133.819,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y esto nos ha permitido",
            "start": 3137.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poner al desnudo al r\u00e9gimen de",
            "start": 3141.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y privilegios",
            "start": 3143.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con sus formas de control y manipulaci\u00f3n",
            "start": 3145.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y ahora es el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 3150.14,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "principal protagonista de la vida",
            "start": 3154.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3157.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 3158.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n",
            "start": 3159.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no hay una oligarqu\u00eda",
            "start": 3162.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dominando con fachada de democracia",
            "start": 3164.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "y algo muy importante",
            "start": 3170.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que lo Expreso recordando al presidente",
            "start": 3174.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 3176.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "como un homenaje a \u00e9l",
            "start": 3180.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 3184.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que hemos logrado",
            "start": 3187.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico reducir la pobreza",
            "start": 3189.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y la desigualdad",
            "start": 3194.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en 2010 cuando gobernaba a M\u00e9xico un",
            "start": 3198.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente espurio conservador",
            "start": 3202.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la diferencia entre los ricos y los",
            "start": 3206.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pobres era de 35 veces",
            "start": 3208.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ten\u00edan 35 veces m\u00e1s",
            "start": 3213.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "los ricos que los pobres ahora la",
            "start": 3217.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "reciente encuesta",
            "start": 3222.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de en el instituto",
            "start": 3225.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de estad\u00edsticas de nuestro pa\u00eds la",
            "start": 3228.319,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "diferencia es de solo 15 veces",
            "start": 3232.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo esto lo hemos logrado",
            "start": 3237.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n va acabando",
            "start": 3243.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con los privilegios",
            "start": 3246.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y con un gobierno austero",
            "start": 3248.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 3253.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "atendiendo a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 3256.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque sostenemos que por el bien de",
            "start": 3259.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 3262.26,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de modo que ustedes amigas amigos que",
            "start": 3266.16,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "vivieron en el exilio en M\u00e9xico",
            "start": 3271.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pues son protagonistas principales",
            "start": 3275.22,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de esta historia",
            "start": 3278.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de este proceso de transformaci\u00f3n que se",
            "start": 3282.599,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3286.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 3290.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a mis maestros de Chile",
            "start": 3293.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 3298.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a mi maestro",
            "start": 3299.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de la facultad de ciencias pol\u00edticas",
            "start": 3302.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Carlos Morales",
            "start": 3304.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a muchos m\u00e1s",
            "start": 3308.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo olvidar que cuando trabaj\u00e9 de",
            "start": 3310.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "director del Instituto Nacional",
            "start": 3314.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "indigenista en las comunidades chontales",
            "start": 3316.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de Tabasco",
            "start": 3320.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "1977 1982",
            "start": 3327.859,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1\u00f3 entre otros H\u00e9ctor Luis",
            "start": 3332.16,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 3334.98,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que no he podido dar con \u00e9l",
            "start": 3337.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 3341.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "me han dicho que viven California",
            "start": 3343.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pionero",
            "start": 3347.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en la defensa de el medio ambiente",
            "start": 3349.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no salgo de mi asombro",
            "start": 3355.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando Jaime Su\u00e1rez bastidas quien fue",
            "start": 3359.22,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Secretario del presidente Allende es una",
            "start": 3363.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de las largas pl\u00e1ticas que sostuvimos en",
            "start": 3367.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico me record\u00f3",
            "start": 3370.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 3373.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un chileno la frase del presidente",
            "start": 3376.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez seg\u00fan la cual",
            "start": 3380.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 3383.42,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 3387.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda contar muchas an\u00e9cdotas",
            "start": 3391.319,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "pero quiero terminar de manera sencilla",
            "start": 3396.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "solo Recordando",
            "start": 3401.339,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "recordandole a la familia Allende",
            "start": 3404.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en nuestro coraz\u00f3n",
            "start": 3410.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "record\u00e1ndoles",
            "start": 3413.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a todos ustedes lo que ya saben",
            "start": 3417.059,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "ya han vivido que M\u00e9xico Al igual que",
            "start": 3421.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "chile es Su patria que viva chile que",
            "start": 3425.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "viva Salvador Allende y que viva M\u00e9xico",
            "start": 3430.079,
            "duration": 22.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3434.4,
            "duration": 17.839
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 3468.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 entrega al",
            "start": 3469.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la Rep\u00fablica de Chile de",
            "start": 3472.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "una moneda conmemorativa que el gobierno",
            "start": 3475.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico cre\u00f3 para marcar el 50",
            "start": 3477.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "aniversario del exilio chileno en M\u00e9xico",
            "start": 3480.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3509.12,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3516.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pedimos ahora a los presidentes de los",
            "start": 3521.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y de la",
            "start": 3524.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica de Chile",
            "start": 3525.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iniciar la develaci\u00f3n de una placa",
            "start": 3527.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conmemorativa sobre el exilio chileno en",
            "start": 3530.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico misma que ser\u00e1 colocada en el",
            "start": 3532.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "muro exterior de este inmueble para dar",
            "start": 3535.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fe de esta expresi\u00f3n de solidaridad",
            "start": 3538.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 3540.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3562.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "al embajador",
            "start": 3589.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al embajador Gonzalo",
            "start": 3594.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez corbala",
            "start": 3602.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3605.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l simboliza",
            "start": 3607.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3611.599,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pocos",
            "start": 3613.579,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lo que ha significado",
            "start": 3615.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica exterior",
            "start": 3618.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de humanismo y de fraternidad entre los",
            "start": 3621.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pueblos gracias",
            "start": 3626.52,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3629.02,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no se va a atrever Yo s\u00e9 que no se va a",
            "start": 3640.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atrever Pero se tiene que atrever porque",
            "start": 3644.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este libro este libro que se llama",
            "start": 3647.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fraternidad entre naciones exilio",
            "start": 3649.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "chileno en M\u00e9xico lo coordin\u00f3 la doctora",
            "start": 3653.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller yo le rindo un",
            "start": 3656.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "homenaje a ella y a Gaby Pulido no est\u00e1",
            "start": 3659.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Gaby tu homenaje tu homenaje",
            "start": 3662.579,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque recogi\u00f3 aqu\u00ed la historia del",
            "start": 3665.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "exilio chileno en M\u00e9xico y lo hizo ella",
            "start": 3669.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 3672.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3675.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no no no no yo no soy buena para esto",
            "start": 3679.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes al contrario",
            "start": 3682.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque son la historia viva y es la",
            "start": 3684.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "historia eterna",
            "start": 3687.66,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3689.64,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3690.94,
            "duration": 8.52
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] escucharemos ahora las palabras de la doctora Alicia b\u00e1rcena Ibarra secretaria de relaciones exteriores de M\u00e9xico Muy buenas tardes a todas y a todos se\u00f1ores presidentes Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador muy querido Gabriel Boris querida Irina caramanos querida Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller amiga Isabel Allende busi no s\u00e9 si la emoci\u00f3n me va a dejar hablar es un d\u00eda muy emocionante para m\u00ed as\u00ed es que primero que nada Bienvenidos a este trozo de M\u00e9xico en Chile en esta casa se ha inscrito por derecho propio en nuestra historia la nuestra de M\u00e9xico y de chile por las mejores razones porque entre sus paredes y bajo sus techos y en sus pasillos Y en este patio Se escribieron varias m\u00e1s luminosas de la solidaridad fraterna entre nuestros pueblos esta casa fue escudo contra la muerte y el tormento fue santuario que salv\u00f3 vidas y brind\u00f3 Amparo vos hoy cuando el presidente de los mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me ha honrado con la responsabilidad enorme de afirmar la voz de mi patria en el mundo quiero rendir homenaje a uno de nuestros diplom\u00e1ticos mayores el gestor valiente de la respuesta inmediata que arriesg\u00f3 su vida que recorri\u00f3 la ciudad sitiada para rescatar en persona a los perseguidos a Isabel amarse a Carmen Paz a Enrique farril \u00e9l personalmente y por eso hoy con orgullo de nuestra canciller\u00eda les quiero hacer entrega de algo que trae Laura Carrillo resulta que o t\u00fa Jonathan Ven d\u00e9mosle a los dos presidentes pero pr\u00e9stame uno solo voy a dar eh No creo que no Este es un cuaderno que me regal\u00f3 Ricardo N\u00fa\u00f1ez y es un cuaderno que era de Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 y en esos aviones que \u00e9l llevaba la gente de vuelta verdad estos chilenos escribieron en este cuaderno en ese primer vuelo su agradecimiento a M\u00e9xico y a Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 entonces hicimos unas copias porque el original se lo vamos a dar al hijo de Gonzalo Mart\u00ednez c\u00f3rbala Pero quer\u00eda que esto lo tuvieran porque Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 fue el que acu\u00f1\u00f3 querida doctora Guti\u00e9rrez M\u00fcller la frase de no soy embajador de carrera pero voy a la carrera yo se lo copi\u00e9 porque yo no soy embajadora de carrera pero soy embajadora la carrera y la verdad es que Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 le abri\u00f3 las puertas a chilenas y chilenos y el inicio de ese \u00c9xodo tiene fecha y hora porque fue minutos despu\u00e9s de las dos de la tarde del domingo 16 de septiembre cuando aterriz\u00f3 de 1973 cuando ese ese avi\u00f3n aterriz\u00f3 en el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico era un ds9 que se llamaba Sinaloa de Aerom\u00e9xico un vuelo ordenado por el presidente Echeverr\u00eda con 90 pasajeros en donde iba precisamente Isabel Allende Hortensia bussi de Allende Carmen paz y por eso para m\u00ed es un honor tan grande recibirlas hoy en esta que fue mi casa unos meses verdad porque Gabriela Mistral dec\u00eda algo muy hermoso Ella dec\u00eda M\u00e9xico es cosa m\u00eda y yo me atrevo a decir nada de chile mesa ajeno chile es cosa m\u00eda este es una tierra presidente Boris querida Irina querida Isabel queridos amigos chilenos que nos acogi\u00f3 a m\u00ed y a m\u00ed compa\u00f1ero An\u00edbal Severino por m\u00e1s de dos d\u00e9cadas despu\u00e9s de que An\u00edbal fuera recibido en M\u00e9xico Ah\u00ed lo conoc\u00ed y quiero decirles que mi familia es chileno mexicana Yo tengo un hijo chileno y un hijo mexicano y Allende lleg\u00f3 lleg\u00f3 en 72 porque ustedes dir\u00e1n Y por qu\u00e9 Allende es tan importante para M\u00e9xico porque cuando lleg\u00f3 el presidente era mucho m\u00e1s joven que yo yo no era tan joven el vino en 72 y nos marc\u00f3 para siempre para siempre porque M\u00e9xico ven\u00eda saliendo del movimiento de 68 del Corpus Christi y hab\u00edamos j\u00f3venes que pens\u00e1bamos que era necesaria que tuviera m\u00e1s democracia m\u00e1s apertura Y entonces nos lleg\u00f3 Nos toc\u00f3 Nos toc\u00f3 muy fuerte Allende a los mexicanos y a las mexicanas y por eso para subrayar las dimensiones de nuestro homenaje lo hacemos de la mano del hombre que siguiendo sus huellas por la v\u00eda de las urnas caminando cada Rinc\u00f3n de la patria no conozco a nadie que haya recorrido M\u00e9xico como nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la transformaci\u00f3n y por eso hoy es un homenaje muy especial muy especial porque es un homenaje a un grande Salvador Allende un homenaje tambi\u00e9n a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al presidente Gabriel Boris ya muchos de ustedes que pasaron por esta casa que sufrieron en esta casa y que sufrieron el exilio Maya Gracias por estar aqu\u00ed hoy de verdad As\u00ed es de que solamente quer\u00eda yo decirles que Salvador Allende cuando fue a M\u00e9xico Dijo algo algo premonitorio en la universidad de Guadalajara dijo yo s\u00e9 por lo que he vivido que M\u00e9xico ha sido y ser\u00e1 y gracias por ello amigo de mi patria y no se equivoc\u00f3 M\u00e9xico ser\u00e1 siempre siempre amiga de esta Yo dir\u00eda que somos Y seremos siempre un amigo y una amiga incondicional de esta hermosa patria chile que es mi otra patria Muchas gracias [Aplausos] el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos en ejercicio de la facultad que le confiere el art\u00edculo 89 fracci\u00f3n primera de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos con fundamento en los art\u00edculos primero segundo p\u00e1rrafo segundo tercero quinto sexto fracci\u00f3n segunda s\u00e9ptimo fracci\u00f3n sexta once treinta y tres cuarenta y uno fracci\u00f3n sexta y cuarenta y dos de la ley de premios est\u00edmulos y recompensas civiles y 28 fracci\u00f3n 12 de la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y federal y considerando que los art\u00edculos quinto 40 41 y 42 de la ley de premios est\u00edmulos y recompensas civiles establecen la facultad del presidente de la rep\u00fablica para otorgar la condecoraci\u00f3n de la orden mexicana del \u00c1guila Azteca a los extranjeros con el objeto de reconocer los servicios prominentes prestados a la naci\u00f3n mexicana o a la humanidad y considerando que tal es el caso de la senadora por la regi\u00f3n de Valpara\u00edso Mar\u00eda Isabel Allende busi a quien despu\u00e9s del golpe de estado que vivi\u00f3 chile se le otorg\u00f3 asilo pol\u00edtico en M\u00e9xico donde realiz\u00f3 diversas acciones encaminadas a restaurar el sistema democr\u00e1tico de su naci\u00f3n de igual manera es el caso de Salvador Allende de la Rep\u00fablica de Chile entre 1970 y 1973 a quien se le otorg\u00f3 esta misma condecoraci\u00f3n en el grado de collar en el a\u00f1o 1972 y cuya figura ha trascendido a la memoria hist\u00f3rica de ambos pa\u00edses consolidando Los lazos de amistad y solidaridad a partir del asilo pol\u00edtico que en M\u00e9xico otorg\u00f3 a su familia as\u00ed como un gran n\u00famero de personas chilenas que abandonaron su pa\u00eds en busca de mejores condiciones de vida Por lo antes expuesto el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos impondr\u00e1 a la senadora Isabel Allende buzzi la condecoraci\u00f3n de la orden mexicana del \u00c1guila Azteca en grado de insignia y le entregar\u00e1 tambi\u00e9n la reposici\u00f3n del collar de la orden mexicana del \u00c1guila Azteca que le fuere otorgada al entonces presidente de la Rep\u00fablica de Chile Salvador Allende gossens [Aplausos] [Aplausos] marcha Pablo Andr\u00e9s Pablo mexicano Qu\u00e9 bueno Yo no dije que viniera agradecemos la asistencia de la familia de la senadora Allende y ahora invitamos a la senadora a hacer uso de la palabra para dirigir un mensaje [Aplausos] [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica mexicana Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctora Beatriz Guti\u00e9rrez Miller que vio presidente de Chile Javier Boys Irina Que har\u00e1 manos querida Alicia la verdad es que la tenemos bastante cortada as\u00ed que tenemos que decir ah\u00ed ya casi mexicana chilena embajadora de M\u00e9xico en Chile Laura Moreno a qui\u00e9n le damos la bienvenida ha llegado hace muy poquito y queremos por supuesto desearle mucho \u00e9xito a nuestro embajadora de M\u00e9xico en Chile quer\u00eda Beatriz de chile perd\u00f3n de chile en M\u00e9xico Beatriz S\u00e1nchez autoridades del gobierno mexicano amigas amigos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros veo rostros que compartimos juntos exilio en M\u00e9xico y es algo que uno nunca olvidar\u00e1 Y por cierto quer\u00eda familia es bonito para nosotros estar juntos y poder recibir esto as\u00ed que lo digo a nombre de la familia pero tambi\u00e9n yo creo que el momento de emoci\u00f3n que nos embarga es todos nosotros quienes una vez m\u00e1s hemos sido sorprendidos por el calor mexicano por la generosidad mexicana por su solidaridad por sus puertas abiertas por su doctrina de recibir aquellos que tienen riesgo de sus vidas y porque nunca olvidaremos como aqu\u00ed se record\u00f3 la acci\u00f3n del entonces embajador Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 que personalmente se preocup\u00f3 de reunir los m\u00e1s que pudo y logr\u00f3 pero abrir sus puertas quiero comentarles que a esta embajada en estas paredes en esta tierra llegaron casi 500 o m\u00e1s personas y a la canciller\u00eda m\u00e1s de 350 personas o sea m\u00e1s de 850 personas se salvaron se liberaron de la prisi\u00f3n de la tortura quiz\u00e1s incluso la desaparici\u00f3n gracias a la acci\u00f3n de Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 nunca lo olvidaremos pero quiero es parte nunca lo olvidaremos Yo s\u00e9 que Gonzalo representaba se\u00f1or presidente de M\u00e9xico esa doctrina de M\u00e9xico esa solidaridad que acostumbra a M\u00e9xico en el pasado lo hizo con los espa\u00f1oles que sal\u00edan de la guerra civil de la Rosa guerra civil y esta vez nos toc\u00f3 a los 70 a nosotros y creo que esa solidaridad mexicana pero sobre todo esta relaci\u00f3n bicentenaria entre M\u00e9xico y chile que se remonta como he dicho bicentenaria porque no se puede olvidar no se puede olvidar lo que fue incluso la gesta de entonces Ju\u00e1rez cuando pretendieron imponer Un gobierno extranjero y nuestro gobierno reconoci\u00f3 siempre al gobierno oficial de M\u00e9xico y no a los impostores y me parece que eso siempre hay que conservarlo Cuando mi padre visit\u00f3 M\u00e9xico en 1972 la verdad es que el cari\u00f1o con que fue recibido fue extraordinario y en el senado en el Congreso de La Uni\u00f3n Por cierto en Guadalajara esas palabras que marc\u00f3 a generaciones de estudiantes mexicanos que hasta el d\u00eda de hoy hasta el d\u00eda de hoy aquellos que ingresan se les lee el discurso Salvador Allende porque creo que en ese momento lo que quer\u00eda decirle Salvador Allende a esos j\u00f3venes ustedes son los privilegiados de estar la universidad y deber\u00e1n tener conciencia social lo que significa llegar a la universidad y debieran comprometerse con sus pa\u00edses sus sociedades porque mi padre estando en M\u00e9xico record\u00f3 al general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y record\u00f3 como M\u00e9xico una vez m\u00e1s se adelant\u00f3 M\u00e9xico se independiz\u00f3 antes pero M\u00e9xico adem\u00e1s nacionaliz\u00f3 el petr\u00f3leo y el General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas escribi\u00f3 cartas a mi padre que mi padre apreciaba mucho y que se las le\u00eda en sus campa\u00f1as a los chilenos para que se dieran cuenta lo que hab\u00eda significado la gesta de nacionalizar el petr\u00f3leo y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n por supuesto las acciones que hubo al contrario sobre eso y \u00e9l identificaba despu\u00e9s lo que hab\u00eda sido en el caso nuestro por supuesto con la nacionalizaci\u00f3n del Cobre y tambi\u00e9n la actitud que recibimos de negarnos las los cr\u00e9ditos la negativa de venta repuesto y tantas cosas y por eso yo quiero decirle con profunda emoci\u00f3n que recibir esta condecoraci\u00f3n de \u00e1guila Azteca en grado insignia de verdad me conmueve profundamente pero lo siento que es a nombre de todos y todas que tuvimos en M\u00e9xico es a nombre de todas y todas que sentimos esas puertas abiertas esas casas que eso nos abrieron esas ciudades que nos acogieron esa comida mexicana maravillosa es artesan\u00eda que nos acompa\u00f1a siempre hasta el d\u00eda de hoy en casas nuestras Por cierto que van a encontrar siempre esa artesan\u00eda y siempre estamos pendientes para conseguir el mole porque claro Hay que comer mole no pod\u00eda me va a dejar de comer mole entre tantas cosas maravillosas pero aprendimos tanto de M\u00e9xico y tambi\u00e9n quiero decir con orgullo que muchos muchos de los nuestros y aqu\u00ed veo un Luis Mayra veo \u00c1lvaro hace cineasta veo a Miguel lit\u00edn veo a tanta gente amiga pero quiero decirle que muchos los nuestros pan somav\u00eda que est\u00e1 ac\u00e1 muchos de los nuestros aportaron tambi\u00e9n a M\u00e9xico se integraron a las academias a la universidad de los centros de investigaci\u00f3n y es un orgullo decir c\u00f3mo nos fuimos integrando chilenos y mexicanos Por cierto en nuestra familia un sobrino que nace en M\u00e9xico y otros que aprendieron a caminar en M\u00e9xico pr\u00e1cticamente hablar en M\u00e9xico se educaron y otros incluso estudiaron en la universidad Se recibieron que es el caso de Marcia su biolog\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico hace pocos d\u00edas regresamos de M\u00e9xico una actividad que organiz\u00f3 nuestra embajadora de chile en M\u00e9xico esta vez lo dije bien que a qui\u00e9n le agradecemos profundamente Y de verdad que no vamos a olvidar aqu\u00ed veo algunas senadoras que estuvieron con nosotros y senadores que nos recibieron tambi\u00e9n nos declararon ciudadana ilustre creo que es la palabra distinguida era en el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y fue tan maravilloso Pero una vez m\u00e1s decirle a nuestros queridos amigos mexicanos Qu\u00e9 grande Qu\u00e9 grande es su pa\u00eds Qu\u00e9 grande es cuando Adem\u00e1s de eso ustedes tienen la mirada y la perspectiva Yo quiero decir que la solidaridad mexicana comenz\u00f3 incluso durante el gobierno presiente Allende es bueno que ustedes sepan que ya durante el gobierno del presidente Allende actitud que no dudo correspond\u00eda al cari\u00f1o y al amor del pueblo mexicano a esa pol\u00edtica de estado y a su gobierno en ese momento esa solidaridad que vimos antes y que despu\u00e9s recibimos nosotros cuando llegamos aqu\u00ed cuando Gonzalo Mart\u00ednez logr\u00f3 reunir nuestra familia cuando consigui\u00f3 que nos junt\u00e1ramos cuando finalmente un quince de diciembre en la noche en una caravana part\u00edamos acompa\u00f1ado de Embajadores y embajadoras que quer\u00edan acompa\u00f1arnos Para estar seguros que no iba a haber mayores problemas No fue f\u00e1cil No fue f\u00e1cil esa caravana de autom\u00f3viles entre medio militares que no esperaban el aeropuerto pero finalmente partimos ese 15 de la noche y hemos aterrizado en 16 de septiembre donde fuimos recibido con tanto cari\u00f1o y en el m\u00e1s riguroso luto del gobierno de ese entonces presidente Echeverr\u00eda y no puedo dejar de mencionar a Mar\u00eda estherzuno tambi\u00e9n que ella fue particularmente cari\u00f1osa y se preocup\u00f3 que estos chilenos que lleg\u00e1bamos helados pudi\u00e9semos encontrar esas puertas abiertas y pudi\u00e9semos rehacer esa vida porque todos sabemos que el exilio es un corte brutal de la noche a la ma\u00f1ana la vida cambia de la noche a la ma\u00f1ana uno dej\u00f3 de poder hacer su vida dej\u00f3 parte de la familia nunca m\u00e1s su trabajo sus amigos y cuantos ya incluso Cu\u00e1ntos ya incluso hab\u00edan empezado a ser V\u00edctimas de la feroz y represi\u00f3n ya hab\u00edamos tenido ese bombardeo no solo del Palacio de la moneda aberrante sino que adem\u00e1s incluso la residencia presidencial por eso encontrarnos en M\u00e9xico poder rehacer las vidas sentir ese Cari\u00f1o quiero decirle que por muchos a\u00f1os con Tencha que se transform\u00f3 la voz la voz que hac\u00eda valer y denunciar las violaciones de los Derechos Humanos en Chile esa voz que se levantaba por el mundo y que nos acog\u00edan tantos pa\u00edses tambi\u00e9n con sus comit\u00e9s de solidaridad y que tambi\u00e9n le abr\u00edan la puerta a los chilenos pero volver a M\u00e9xico era volver a nuestra casa volver a M\u00e9xico era sentirnos nuevamente que est\u00e1bamos all\u00ed en nuestro segundo pa\u00eds pero ahora nos gusta decir en nuestro otro pa\u00eds ni siquiera segundo pa\u00eds porque realmente nunca podr\u00edamos olvidar En definitiva yo creo tambi\u00e9n presidente que est\u00e1 con decoraci\u00f3n p\u00f3stuma al presidente Allende en la conmemoraci\u00f3n de estos 50 a\u00f1os es porque estamos hablando de un dem\u00f3crata del hombre que camin\u00f3 chile que tuvo cuatro campa\u00f1as presidenciales y que nos ense\u00f1\u00f3 que era posible que era necesario que era importante hacer profundas reformas sociales en un pa\u00eds que viv\u00eda con bastante pobreza analfabetismo incluso desnutrici\u00f3n que era necesario hacer esas reformas que era necesario que esas riquezas b\u00e1sicas fuera para el conjunto del pa\u00eds pero siempre en democracia pluralismo y Libertad como le gustaba decir cambio e institucionalidad democr\u00e1tica y yo creo que eso fue muy inspirador para much\u00edsimas personas en el mundo y por cierto no olvidamos y hoy m\u00e1s que nunca tenemos la informaci\u00f3n lo que fue la intervenci\u00f3n norteamericana y lo que fue esa intervenci\u00f3n for\u00e1nea y por eso la identificaci\u00f3n que ser\u00eda mi padre con el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y la reivindicaci\u00f3n de M\u00e9xico por su soberan\u00eda que todos admiramos En definitiva me siento profundamente conmovida s\u00e9 que mi padre estar\u00eda tremendamente orgulloso quiero decirles solamente Gracias ambos presidentes est\u00e1n aqu\u00ed yo s\u00e9 que ustedes est\u00e1n comprometidos con la justicia social con la paz con la solidaridad con la soberan\u00eda y con la democracia Gracias por estar aqu\u00ed gracias a nombre de todos esos chilenos que encontramos un hogar Gracias porque nunca lo olvidaremos olvid\u00e9 [Aplausos] quer\u00eda terminar una breve palabras que como aqu\u00ed se mencion\u00f3 de Gabriela Mistral que yo s\u00e9 que ustedes la cogieron en M\u00e9xico con mucho cari\u00f1o Y dice tengo en mi esp\u00edritu un hemisferio mexicano donde cada cosa de ustedes mala o buena repercute en zozobra o en alegr\u00eda M\u00e9xico es para m\u00ed el pedazo de mundo donde vi hacer el reparto de suelo de la herramienta del libro y el pan escolar eso no se olvida aunque se viva mucho y eso lava el resto de errores y miserias human\u00edsimas yo soy una voz de M\u00e9xico metida en garganta extranjera Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del excelent\u00edsimo se\u00f1or Gabriel borich font presidente de la Rep\u00fablica de Chile [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Muy buenas tardes mexicanos chilenos chilenos mexicanos todos mezclados por un mismo cari\u00f1o y agradecimiento rec\u00edproco quiero expresar en esta oportunidad mis saludos y gratitud al gobierno y al pueblo de M\u00e9xico representados por su presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su esposa Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller que nos honran con una visita in\u00e9dita que coment\u00e1bamos reci\u00e9n en la moneda en la instancia oficial que tuvimos pero hoy d\u00eda ac\u00e1 en esta casa lo hacemos quiz\u00e1s en un espacio un poquito m\u00e1s \u00edntimo que cuando tuvimos la oportunidad de ir a M\u00e9xico tuvimos un almuerzo largo un almuerzo largo en donde conversamos del humano y lo divino y yo sab\u00eda que el presidente de M\u00e9xico no era asiduo a los viajes que no fueran dentro de su territorio porque tambi\u00e9n nos cont\u00f3 como hab\u00eda recorrido de punta a cabo todo el territorio mexicano hasta las colonias m\u00e1s chicas y sin embargo cuando lo invit\u00e9 a participar junto a Beatriz que ya hab\u00eda estado ac\u00e1 en la conmemoraci\u00f3n de los 50 a\u00f1os no lo dud\u00f3 ni un segundo no lo dud\u00f3 en un segundo y me cont\u00f3 en ese momento nos cont\u00f3 con Irina el impacto que tuvo en \u00e9l el momento en que se entera del sacrificio de Salvador Allende en su primer a\u00f1o como estudiante viniendo de Tabasco si no me equivoco en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico y el impacto que eso le provoc\u00f3 a toda su generaci\u00f3n y que por lo tanto esa inspiraci\u00f3n democr\u00e1tica de Allende bien val\u00eda un viaje a Chile para rendirle honores como corresponde saludo tambi\u00e9n a Alicia B\u00e1rcenas a quien consideramos parte de nosotros y Quiero agradecer por su hospitalidad a la nueva embajadora de M\u00e9xico en Chile Laura Moreno a toda la comitiva mexicana que ha llegado a nuestro pa\u00eds a prop\u00f3sito de los 50 a\u00f1os del golpe Y por cierto a la senadora Isabel Allende muy condecorada con esta m\u00e1xima distinci\u00f3n que otorga M\u00e9xico una persona extranjera la orden del \u00c1guila Azteca a la familia Allende que ha sido tremendamente generosa tremendamente generosa con chile pese haber recibido en gratitud de vuelta por demasiado tiempo que ha sido tremendamente generosa con nuestro gobierno y en particular conmigo es muy significativo que con esta conmemoraci\u00f3n nuestros hermanos y hermanas mexicanas hayan decidido homenajear tambi\u00e9n con esta distinci\u00f3n o recuperar el homenaje con estas distinci\u00f3n al presidente Salvador Allende a quien hoy d\u00eda record\u00e1bamos en en Mor\u00e1n de 80 en la exposici\u00f3n que hicimos de sus zapatos del d\u00eda del 11 de septiembre de 1973 que va a estar a disposici\u00f3n durante el mes de septiembre de El caminar de un dem\u00f3crata y quiero recalcar esto con mucha fuerza porque hoy d\u00eda hay revisionistas de la historia que pretenden cuestionar la calidad de dem\u00f3crata del presidente Salvador Allende hoy d\u00eda mismo en la ma\u00f1ana un alto dirigente de uno de los partidos de derecha responsabilizaba a Salvador Allende del quiebre de la democracia y como presidente de Chile quiero decir con mucha fuerza que un dem\u00f3crata hasta el minuto final Como el presidente Allende no es el responsable del quiebre de la democracia esa responsabilidad recae en quienes asustaron y en quienes materialmente ejecutaron el bombardeo al palacio de la moneda a nuestras instituciones y desde ese mismo d\u00eda e instante asesinaron mataron y torturaron por decir esto hay quienes nos acusan de polarizaci\u00f3n de instigar la polarizaci\u00f3n como si fuera posible convertir a partir de una revisi\u00f3n hist\u00f3rica a las v\u00edctimas en victimarios y yo les digo que para eso no estamos disponibles porque podr\u00e1 haber mucha discusi\u00f3n Respecto a los procesos pol\u00edticos a los errores a las cosas que se debieron haber hecho diferentes pero en democracia siempre hay alternativas a la violencia y ese d\u00eda hubo quienes optaron por romper con la democracia y no fue el presidente Salvador Allende sino es la defendi\u00f3 hasta el final [M\u00fasica] [Aplausos] se han compartido en estos d\u00edas much\u00edsimos recuerdos y la memoria nos ha dejado recuperar peque\u00f1as y grandes historias recuerdo hist\u00f3ricos e \u00edntimos porque entre chile y M\u00e9xico hay una memoria compartida y en esto perm\u00edtanme recomendarles nuevamente el libro que acaba de sacar la senadora Allende sobre esa semana porque y la solidaridad con M\u00e9xico en particular se entrelaza de manera tremenda parte el libro de la senadora en el aeropuerto de Cerrillos me imagino no de pudahuel de Cerrillos era todav\u00eda llegando junto con Hortensia Gucci desde M\u00e9xico el ocho de septiembre de 1973 porque hab\u00edan sido enviadas en representaci\u00f3n de chile por el presidente Allende para ofrecer la solidaridad del gobierno chileno que a\u00fan en los momentos de dificultades que enfrentaba se hac\u00eda presente materialmente para ayudar al pueblo mexicano que hab\u00eda sufrido el terremoto m\u00e1s grande de su historia hasta ese momento el de Veracruz antes del 85 y cuenta la senadora Allende en ese libro que su padre el presidente las va a buscar al aeropuerto y es el relato de toda esa semana del Ocho al quince en donde M\u00e9xico est\u00e1 permanentemente presente a trav\u00e9s de los datos que ac\u00e1 mismo se han dado del embajador Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 Y de esa valent\u00eda que es realmente estremecedora porque es un coraje que uno no sabe de d\u00f3nde sale hace poco un ministro me dec\u00eda que cuando estuvo clandestino cerca de seis a\u00f1os es cuando le sali\u00f3 una fuerza que no sab\u00eda que ten\u00eda y me imagino que esos momentos de dolor de desgarro de incertidumbre generan tambi\u00e9n estas cosas inauditas y estos movimientos de solidaridad mundial y por eso tambi\u00e9n tal como homenajeamos al presidente Allende creo que bien vale en esta hora y como lo dije en la ma\u00f1ana homenajear la memoria de Hortensia Gucci quien fue embajadora de la dignidad de la resistencia chilena y articuladora de la solidaridad de la resistencia chilena en el exilio [Aplausos] creo que no hab\u00eda tenido la oportunidad de estar en esta embajada residencia y resulta extra\u00f1o verla as\u00ed porque solamente me lo imaginaba en los recuerdos que me hab\u00eda contado Lucho Mayra asignados cientos de personas en este lugar en donde incluso afuera se lleg\u00f3 a fusilar a personas por tratar de entrar a buscar el asilo contra la opresi\u00f3n y hoy d\u00eda vernos ac\u00e1 en este esp\u00edritu de compa\u00f1erismo de alegr\u00eda de reencuentro porque esto no es solo tristeza es tambi\u00e9n alegr\u00eda y quiero reivindicar esa dimensi\u00f3n de esta conmemoraci\u00f3n de que no nos mataron a todos de que estamos vivos de que el legado del presidente Allende sigue presente de que su gesto de valent\u00eda se transmiti\u00f3 de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n hoy d\u00eda la senadora Allende me dec\u00eda Qu\u00e9 bonito que podamos hacer tambi\u00e9n esta transmisi\u00f3n generacional y en eso Allende era tremendamente claro de hecho en su discurso en Guadalajara hay un momento en que lo dice de manera muy clara dice y porque una vez fui universitario hace largos a\u00f1os No me pregunten Cu\u00e1ntos porque pas\u00e9 por la universidad no En b\u00fasqueda de un t\u00edtulo Solamente porque fui dirigente estudiantil y porque fui expulsado de la universidad puedo hablarles a los universitarios a distancia de a\u00f1os pero y es yo s\u00e9 que ustedes saben que no hay querella de generaciones algo que ser\u00eda bueno que integremos nosotros ac\u00e1 tambi\u00e9n porque hay j\u00f3venes viejos y viejos j\u00f3venes y entre esos me encuentro yo M\u00e9xico en la misma noche de El golpe emiti\u00f3 un claro incontundente comunicado condenando los hechos en contra del r\u00e9gimen constitucional del presidente Salvador Allende y dando todas las facilidades de asilo a su familia a sus colaboradores y a cualquier chileno chilena que requiriese la protecci\u00f3n de la bandera mexicana Y si bien prontamente el 74 el gobierno mexicano tom\u00f3 la decisi\u00f3n de romper las relaciones diplom\u00e1ticas con la dictadura C\u00edvico militar esta se restablecieron reci\u00e9n conseguida la democracia recuperada la democracia de los noventa nunca se cortaron los lazos de solidaridad entre nuestros pueblos porque M\u00e9xico fue hospitalario con el exilio chileno que lleg\u00f3 a contar con una comunidad de m\u00e1s de tres mil compatriotas donde muchos hicieron familia all\u00e1 he tenido la oportunidad de estar en casas de familiares del exilio y fue especialmente preocupado y diferente con la situaci\u00f3n del presidente Allende y su familia recibiendo Hortensia bussi y a sus hijas Carmen Paz e Isabel Allende en sus tierras un gesto y una actitud que agradecemos profundamente como pa\u00eds adem\u00e1s la casa de chile en M\u00e9xico cumpli\u00f3 un rol central en la acogida de nuestros compatriotas y se convirti\u00f3 en un referente intelectual de la acci\u00f3n pol\u00edtica y cultural en el exilio durante sus a\u00f1os hubo un importante intercambio entre chilenos y chilenas en diferentes partes del mundo pero M\u00e9xico fue uno de sus epicentros en donde el mundo acad\u00e9mico pol\u00edtico intelectual en conjunto con los partidos mexicanos impact\u00f3 en los procesos de autocr\u00edtica y renovaci\u00f3n de la izquierda chilena como en las fuerzas pol\u00edticas mexicanas de aquel entonces M\u00e9xico fue entonces Refugio pero tambi\u00e9n resistencia a la Dictadura chilena y desde donde se acentuaron los lazos de solidaridad que nos unen hasta hoy porque tal como dec\u00edamos en la moneda reci\u00e9n Esto no es solamente una remembranza nost\u00e1lgica es tambi\u00e9n el agradecerle a los compatriotas mexicanos que vinieron en febrero a ayudarnos a combatir los incendios desde tan lejos es tambi\u00e9n agradecerle a Beatriz Guti\u00e9rrez y a su equipo por haber rescatado textos in\u00e9ditos de El Paso de Gabriela Mistral por M\u00e9xico y habernos regalado un mural que hoy d\u00eda est\u00e1 en el museo de la educaci\u00f3n dedicado a Gabriela Mistral y que si no me equivoco es una r\u00e9plica del que est\u00e1 el Ministerio de Educaci\u00f3n de M\u00e9xico es intercambio econ\u00f3mico es intercambio cultural pero es intercambio tambi\u00e9n de cari\u00f1o y complicidad y eso realmente no tiene precio a 50 a\u00f1os del golpe de estado seguimos recordando seguimos haciendo memoria y seguimos honrando generosamente a Quienes fueron solidarios con cuando prevalec\u00eda el horror y a quienes nos antecedieron en construir un mundo m\u00e1s justo que se construye en democracia y Libertad hay quienes a veces me dicen t\u00fa no hab\u00edas nacido para esa \u00e9poca por qu\u00e9 tienes que opinar de eso porque tomamos la posta de su historia porque sin ustedes nosotros no estar\u00edamos ac\u00e1 y me parece muy importante recalcar aquello porque ac\u00e1 tal como dec\u00eda el presidente Allende en Guadalajara no hay querella que generacional sino encuentro generacional y que creo que se ve bien expresado en este acto de solidaridad entre pa\u00edses hermanos la democracia en s\u00ed misma es un motivo de orgullo porque es en ella donde podemos reconocernos como integrantes de una misma historia colectiva construida cotidianamente por todos y todas el despliegue de la diversidad y las diferencias que nos constituyen como pueblo Muchas gracias nuevamente a la comitiva mexicana al presidente Manuel L\u00f3pez Obrador por su presencia en estas tierras y por el justo homenaje que hoy realizan a Isabel Allende y a su padre Salvador Allende una expresi\u00f3n de cari\u00f1o que siento se extiende a todo el pueblo de chile que sepan Tambi\u00e9n tenemos a M\u00e9xico en el coraz\u00f3n Much\u00edsimas gracias [Aplausos] escucharemos ahora el mensaje del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] amigas amigos de chile presidente Gabriel boric escrib\u00ed este texto para no improvisar por los sentimientos que se producen en un acto como este dice as\u00ed el prestigio de la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico lo heredamos del presidente Benito Ju\u00e1rez se refrend\u00f3 con el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas sobre todo con la protecci\u00f3n y el asilo a perseguidos del mundo de diversas culturas e ideolog\u00edas a los espa\u00f1oles de la guerra civil y tambi\u00e9n a integrantes de la comunidad jud\u00eda Y esa pol\u00edtica consecuente tambi\u00e9n se manifest\u00f3 en importantes decisiones de los gobiernos por revolucionarios que distinguieron a nuestro pa\u00eds en el concierto de las Naciones en especial por sus actos humanitarios y de solidaridad es un timbre de Orgullo El que M\u00e9xico haya sido el \u00fanico pa\u00eds que vot\u00f3 en contra de la expulsi\u00f3n de Cuba de la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos la oea y como lo estamos recordando ahora en 1973 M\u00e9xico su pueblo su gobierno mostr\u00f3 con palabras y con hechos nuestro apoyo a los defensores de la democracia en Chile V\u00edctimas de un golpe de estado que caus\u00f3 la muerte del presidente Salvador Allende estadista Y ser un humano excepcional en esos tiempos funestos hubo tambi\u00e9n golpes de estado en otros pa\u00edses latinoamericanos y M\u00e9xico abri\u00f3 sus puertas a muchos perseguidos por las dictaduras de Bolivia Uruguay Argentina Guatemala El Salvador Nicaragua y otros pa\u00edses en Mis tiempos de estudiante tuve profesores de Chile de Bolivia de Hait\u00ed de Uruguay de Argentina exiliados en M\u00e9xico fue una \u00e9poca muy fecunda para las ciencias sociales pero tambi\u00e9n muy dolorosa para Am\u00e9rica Latina por el sufrimiento que provoc\u00f3 el totalitarismo a muchos pueblos de nuestra Am\u00e9rica a la par fue un tiempo de mucha reflexi\u00f3n y de an\u00e1lisis en esos momentos en esos tiempos surgi\u00f3 nuestra convicci\u00f3n en favor de la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica y electoral con el ejemplo inigualable que nos leg\u00f3 el presidente Allende eso no debemos olvidarlo \u00e9l fue el que abri\u00f3 el camino para llevar a cabo transformaciones por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda electoral desde entonces Y con todo respeto a Los partidarios de la transformaci\u00f3n por la v\u00eda Armada promovida por una Vanguardia del Pueblo que se le propone lograr cambios en la estructura del poder nosotros siguiendo las ense\u00f1anzas del presidente Allende apostamos a que con la toma de conciencia de amplios sectores de la poblaci\u00f3n es posible echar a andar y hacer realidad la transformaci\u00f3n que requieren los pueblos de manera pac\u00edfica con menos sacrificios y posiblemente con mayor profundidad a veces los objetivos de las revoluciones no se obtienen o no perduran Porque no se hacen acompa\u00f1ar de cambios de mentalidad en la poblaci\u00f3n que permitan con su participaci\u00f3n activa y consciente contrarrestar las desviaciones que se originan cuando los dirigentes de los procesos de transformaci\u00f3n no act\u00faan de manera congruente o se corrompen En otras palabras no tiene sentido llegar al poder Si la gente va a seguir pensando igual en nuestra experiencia la transformaci\u00f3n ha sido posible porque la internaliz\u00f3 el pueblo es producida por la gente aplicada y defendida por el pueblo lo aqu\u00ed expuesto puede parecer inalcanzable ut\u00f3pico pero siempre debe mantenerse la convicci\u00f3n de que es posible lograr este prop\u00f3sito de transformar una realidad de opresi\u00f3n de injusticias mediante la v\u00eda pac\u00edfica y electoral nuestro movimiento es un ejemplo de ello en poco tiempo hemos avanzado mucho hemos contribuido a cambiar la mentalidad de amplios sectores del pueblo de M\u00e9xico le llamamos revoluci\u00f3n de las conciencias y esto nos ha permitido poner al desnudo al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios con sus formas de control y manipulaci\u00f3n y ahora es el pueblo de M\u00e9xico el principal protagonista de la vida p\u00fablica se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n no hay una oligarqu\u00eda dominando con fachada de democracia y algo muy importante que lo Expreso recordando al presidente Allende como un homenaje a \u00e9l decirle que hemos logrado en M\u00e9xico reducir la pobreza y la desigualdad en 2010 cuando gobernaba a M\u00e9xico un presidente espurio conservador la diferencia entre los ricos y los pobres era de 35 veces ten\u00edan 35 veces m\u00e1s los ricos que los pobres ahora la reciente encuesta de en el instituto de estad\u00edsticas de nuestro pa\u00eds la diferencia es de solo 15 veces todo esto lo hemos logrado combatiendo la corrupci\u00f3n va acabando con los privilegios y con un gobierno austero y siempre atendiendo a los m\u00e1s necesitados porque sostenemos que por el bien de todos primero los pobres de modo que ustedes amigas amigos que vivieron en el exilio en M\u00e9xico pues son protagonistas principales de esta historia de este proceso de transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo en nuestro pa\u00eds recuerdo a mis maestros de Chile recuerdo a mi maestro de la facultad de ciencias pol\u00edticas Carlos Morales a muchos m\u00e1s C\u00f3mo olvidar que cuando trabaj\u00e9 de director del Instituto Nacional indigenista en las comunidades chontales de Tabasco 1977 1982 me acompa\u00f1\u00f3 entre otros H\u00e9ctor Luis Morales que no he podido dar con \u00e9l Aunque me han dicho que viven California pionero en la defensa de el medio ambiente y todav\u00eda no salgo de mi asombro cuando Jaime Su\u00e1rez bastidas quien fue Secretario del presidente Allende es una de las largas pl\u00e1ticas que sostuvimos en la Ciudad de M\u00e9xico me record\u00f3 por primera vez un chileno la frase del presidente Ju\u00e1rez seg\u00fan la cual el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible podr\u00eda contar muchas an\u00e9cdotas pero quiero terminar de manera sencilla solo Recordando recordandole a la familia Allende que est\u00e1n en nuestro coraz\u00f3n record\u00e1ndoles a todos ustedes lo que ya saben ya han vivido que M\u00e9xico Al igual que chile es Su patria que viva chile que viva Salvador Allende y que viva M\u00e9xico [Aplausos] el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 entrega al presidente de la Rep\u00fablica de Chile de una moneda conmemorativa que el gobierno de M\u00e9xico cre\u00f3 para marcar el 50 aniversario del exilio chileno en M\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] pedimos ahora a los presidentes de los Estados Unidos Mexicanos y de la Rep\u00fablica de Chile iniciar la develaci\u00f3n de una placa conmemorativa sobre el exilio chileno en M\u00e9xico misma que ser\u00e1 colocada en el muro exterior de este inmueble para dar fe de esta expresi\u00f3n de solidaridad mexicana [Aplausos] al embajador al embajador Gonzalo Mart\u00ednez corbala porque \u00e9l simboliza como pocos lo que ha significado nuestra pol\u00edtica exterior de humanismo y de fraternidad entre los pueblos gracias [Aplausos] no se va a atrever Yo s\u00e9 que no se va a atrever Pero se tiene que atrever porque este libro este libro que se llama fraternidad entre naciones exilio chileno en M\u00e9xico lo coordin\u00f3 la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller yo le rindo un homenaje a ella y a Gaby Pulido no est\u00e1 Gaby tu homenaje tu homenaje S\u00ed porque recogi\u00f3 aqu\u00ed la historia del exilio chileno en M\u00e9xico y lo hizo ella Muchas gracias muchas gracias [Aplausos] no no no no yo no soy buena para esto muchas gracias a ustedes al contrario porque son la historia viva y es la historia eterna eso [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3nThdiHbafHmSX4lijI8Hz",
    "playlist_title": "Visita oficial a Sudam\u00e9rica del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:36.962319"
}