{
    "video_id": "SHssDyqNGAk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SHssDyqNGAk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAP1SoP_VX8Gsp5fh4uRJDwZ5Q6Uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SHssDyqNGAk",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas, desde Felipe Carrillo Puerto, Quintana Roo",
    "video_length_seconds": 5703,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 3.24,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que mcewan tiene que presidente hasta la",
            "start": 5.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "chimba conway un hip hop y leche m\u00e9xico",
            "start": 10.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta huella y carne kabuye la ley y",
            "start": 14.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sacude al autor y la uas imbert que",
            "start": 17.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "venga tu la cautela para tatuco licitud",
            "start": 20.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la acabas u2 way classic de tus y capaz",
            "start": 22.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de misma azul y su katabola de qu\u00edtate",
            "start": 26.49,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente que texto la",
            "start": 29.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "causa m\u00e9dica de cantidades anormales",
            "start": 31.949,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "capaz de cambio la plata constat\u00f3 que en",
            "start": 34.73,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la calle su venta l\u00edticos que el ayuno",
            "start": 38.309,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estuvo la nadie 20 bonito casi t\u00fa la",
            "start": 41.129,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "causa de cerca ya que toman qu\u00edmico y",
            "start": 44.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la tala se invent\u00f3 un chinito que ya",
            "start": 47.64,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que quique busc\u00f3 se incline capaz de",
            "start": 50.19,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cruzarse con los cabezudos jam\u00e1s usa el",
            "start": 53.969,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "65 cochinito kim y al tiempo dejando tu",
            "start": 56.909,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mente a luz descanso",
            "start": 62.039,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y ya te llaman",
            "start": 65.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este aeropuerto y ante todos iguales",
            "start": 67.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero parte la magia de woods juventud",
            "start": 69.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "laca y catequistas con \u00e9l ni su partido",
            "start": 73.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1 busca tu dieta la causa que tiene",
            "start": 77.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "uno que quiere es que hay un tapete la",
            "start": 81.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tele walk alone' un termo bagua de",
            "start": 85.52,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "bombas multimedia de la placa plata",
            "start": 88.1,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "cosas a tu mente de sangre que kartika",
            "start": 94.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya que le construye carta que quer\u00eda un",
            "start": 96.979,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "casco vitality lepe",
            "start": 100.25,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "kuwait a upata si cabe ya que quien",
            "start": 103.17,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "critica en el yum peor aqu\u00ed que le",
            "start": 107.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "escuchen por tyc media tu mente es un",
            "start": 111.11,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "juego no papel y m\u00e9xico",
            "start": 113.85,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "nihat can que igual es tu mente en el",
            "start": 116.009,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "maya y tan m\u00f3vil de tan casi en espa\u00f1ol",
            "start": 117.979,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero puesto la t\u00edpica ticket ut\u00f3pico que",
            "start": 120.93,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "la de la vall ya le quita que tom hooper",
            "start": 124.799,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y doubt",
            "start": 129.269,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "tanto nubes del \u00edndico",
            "start": 132.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "we are water",
            "start": 135.61,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y aquel pues que el infante supuesta",
            "start": 140.78,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "superan cl\u00edmaco la can get to la k x",
            "start": 144.11,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "convicta chau caqui came de santa cruz a",
            "start": 148.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo le ocurre presentarte de cuatro",
            "start": 153.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "puntos cardinales en este quiere decir",
            "start": 155.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 fruto o la ley",
            "start": 158.46,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed hacia la cima ya que ayer titula",
            "start": 162.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "caudillo una clic michael ballack o me",
            "start": 167.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hago que el argumento ve t\u00fa me tienes",
            "start": 169.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que respetar que santacruz ho ching por",
            "start": 172.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tyc n\u00famero uno clica ya que le es gratis",
            "start": 174.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vettel y kubica tiene el se\u00f1or",
            "start": 178.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente lastiman clima activo y que",
            "start": 180.81,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la sala cam\u00f3n tv ya que lee",
            "start": 183.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "si quieres",
            "start": 188.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por recibir",
            "start": 192.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este peque\u00f1o obsequio y tambi\u00e9n por",
            "start": 195.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respetar los cuatro puntos cardinales lo",
            "start": 197.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que significa con nosotros sabidur\u00eda y",
            "start": 200.079,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "respeto a la humanidad respeto a",
            "start": 201.97,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "nosotros mismos si no respetamos nadie",
            "start": 203.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos respeta y este es el trabajo que",
            "start": 206.079,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "hace el se\u00f1or presidente le pido a \u00e9l",
            "start": 208.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que nos escuche que contemple que vea",
            "start": 210.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qu\u00e9 manera nos puede ayudar que",
            "start": 212.829,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haya una justicia divina eso que pido",
            "start": 214.989,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gracias compa\u00f1eros",
            "start": 217.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como base",
            "start": 223.87,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 227.319,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 233.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 238.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "lugares en el presidio",
            "start": 241.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gayt\u00e1n titular que le dijo el piloto",
            "start": 245.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "calcula coca mangos de acta no",
            "start": 248.98,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 254.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblo maya peninsular y poblaci\u00f3n",
            "start": 257.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena migrante el presidente",
            "start": 260.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 262.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 264.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "obrador sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 268.38,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 272.16,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 272.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta leche varela y al igual que tu",
            "start": 277.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pelo yucat\u00e1n y este lema se m\u00e1s igual",
            "start": 281.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acaso migrantes ojo el pop y lo ilumine",
            "start": 284.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que",
            "start": 286.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 la mesa y chiles",
            "start": 290.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 299.569,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 302.689,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 304.849,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 307.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 312.249,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn",
            "start": 314.679,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 317.639,
            "duration": 13.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 318.85,
            "duration": 14.74
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 331.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 333.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes",
            "start": 335.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 339.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.91,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "la subdelegada de la comunidad de adolfo",
            "start": 344.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos municipio de jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 347.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "morelos carmen arely chin cauich",
            "start": 350.38,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 354.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de felipe",
            "start": 358.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carrillo puerto jos\u00e9 esquivel vargas",
            "start": 361.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 364.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el secretario del ejido felipe carrillo",
            "start": 370.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "puerto pudo salvador flores vega",
            "start": 373.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el diputado federal presidente de la",
            "start": 379.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de turismo lu\u00eds javier alegre",
            "start": 382.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 385.96,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 387.05,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "igualmente jos\u00e9 isabel su luz general",
            "start": 392.409,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "maya del santuario de la cruz parlante",
            "start": 396.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de felipe carrillo puerto",
            "start": 399.56,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 402.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 407.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 410.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "municipales comunidad ind\u00edgena sociedad",
            "start": 412.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "civil as\u00ed como representantes de los",
            "start": 417.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n todas y todas",
            "start": 420.02,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos",
            "start": 423.47,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo ocupe tambi\u00e9n schilling y a tu",
            "start": 429.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la que le hole popiloff federal estatal",
            "start": 432.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "municipal m\u00e1s igual que hasta el hilo",
            "start": 434.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "musical my love hotels and you mil en",
            "start": 436.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "masa textil a novo y hasta la calle a",
            "start": 439.789,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "mes un p nos han vencido",
            "start": 443.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 448.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de carmen arely sin cauich subdelegada",
            "start": 452.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de la comunidad de adolfo l\u00f3pez mateos",
            "start": 456.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con su big deal es un toque y la dejan",
            "start": 459.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "washington es con el a arely chin cauich",
            "start": 463.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "let you hold bill o casta lila adolfo",
            "start": 466.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos y lo metan cahill jose",
            "start": 469.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "maria morelos",
            "start": 471.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "manu tiene el quinto y tul aquiles",
            "start": 479.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bajo el pop y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 483.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "obrador baroncini el quinto titular",
            "start": 485.59,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "thriller de quien vela es as\u00ed",
            "start": 489.24,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el pop y la tele",
            "start": 493.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 498.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obrador o no titular al casino",
            "start": 500.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "me siento muy contenta de estar en",
            "start": 505.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "frente a ustedes se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 507.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador muy buenas tardes a",
            "start": 509.77,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todo lo que nos acompa\u00f1an en esta tarde",
            "start": 512.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente le",
            "start": 514.659,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "traemos el pensar y el sentir de",
            "start": 517.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades en una mesa de",
            "start": 520.089,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "trabajo planeado",
            "start": 522.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 531.529,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidente de mexico el pueblo maya le",
            "start": 534.649,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "recibe con gusto sea usted bienvenido a",
            "start": 538.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "esta tierra de felipe carrillo puerto",
            "start": 541.499,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 544.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "donde el pensar de la guerra de",
            "start": 553.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "exterminio que libraron her\u00f3icamente a",
            "start": 555.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos podemos decir con",
            "start": 558.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "orgullo que hoy m\u00e1s del 85% de la",
            "start": 560.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n es descendiente de la",
            "start": 564.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n maya y una de las m\u00e1s",
            "start": 567.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importantes regiones culturales de",
            "start": 570.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y del mundo se\u00f1or presidente",
            "start": 572.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tenemos la firme voluntad de acompa\u00f1ar",
            "start": 575.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los cambios que est\u00e1n encabezando en",
            "start": 578.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y queremos tambi\u00e9n en esta",
            "start": 581.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "oportunidad hist\u00f3rica dirigirnos a usted",
            "start": 584.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para darle a conocer las necesidades m\u00e1s",
            "start": 588.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "urgentes de nuestros pueblos",
            "start": 591.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estas palabras son resultado de una",
            "start": 595.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en la que participaron",
            "start": 598.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autoridades digitales comunitarias",
            "start": 600.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipales y de cinco centros",
            "start": 603.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ceremoniales adem\u00e1s de muchos ciudadanos",
            "start": 606.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que hoy reunidos para poner",
            "start": 609.55,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "por delante las necesidades que nos unen",
            "start": 613.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por encima de nuestras diferencias",
            "start": 616.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esperamos contar con una respuesta",
            "start": 620.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "positiva a nuestras solicitudes y que",
            "start": 623.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "usted designe a las autoridades que",
            "start": 626.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deban darles seguimiento en el pasado",
            "start": 629.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos presentado hasta tres veces los",
            "start": 632.3,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mismos proyectos sin obtener respuesta",
            "start": 635.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esperamos con todo respeto que esto",
            "start": 639.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cambie en su gobierno encontrar",
            "start": 642.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "encontrar menos burocracia m\u00e1s",
            "start": 645.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "deficiencia y mejor atenci\u00f3n a los",
            "start": 648.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "funcionarios hacia nuestros pueblos",
            "start": 651.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructura y",
            "start": 655.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "servicios tenemos grandes carencias las",
            "start": 657.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "carreteras est\u00e1n en muy mal estado y",
            "start": 661.08,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "necesitan mantenimiento urgente y",
            "start": 664.92,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "requerimos mejorar nuestra conectividad",
            "start": 667.649,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "carretera en las mismas condiciones",
            "start": 670.85,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las calles de nuestros pueblos y",
            "start": 673.79,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los caminos para sacar las cosechas",
            "start": 676.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesitamos mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 680.029,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "centros de salud que cuenten con",
            "start": 683.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicinas equipamiento personal m\u00e9dico",
            "start": 685.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "capacitado comprometido y biling\u00fce",
            "start": 689.13,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n urge contar con un hospital",
            "start": 692.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regional con un nivel de atenci\u00f3n basado",
            "start": 695.25,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en especialidades y pertinencia cultural",
            "start": 699.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en materia educativa proponemos revisar",
            "start": 703.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con las autoridades competentes las",
            "start": 707.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesidades que tenemos en varias",
            "start": 710.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaciones para establecer centros de",
            "start": 712.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bachillerato y en algunas partes tambi\u00e9n",
            "start": 716.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n secundaria necesitamos que",
            "start": 718.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los profesores sean biling\u00fces en las",
            "start": 723.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "zonas mayas nuestros estudiantes",
            "start": 726.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "requieren apoyo de transporte seguro y",
            "start": 729.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "suficiente para el fortalecimiento de",
            "start": 731.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nuestra cultura es muy importante",
            "start": 735.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impulsar la ense\u00f1anza y difusi\u00f3n de la",
            "start": 737.8,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "m\u00fasica maya paz estimulando",
            "start": 740.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente a los maestros y",
            "start": 744.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "adquiriendo instrumentos es importante",
            "start": 746.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mantener nuestra lengua por lo ello le",
            "start": 750.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "proponemos crear la academia de la",
            "start": 753.37,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "lengua maya y que la ense\u00f1anza de \u00e9sta",
            "start": 756.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 759.279,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a la universitaria",
            "start": 762.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los solicitamos tener en cuenta apoyos",
            "start": 765.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos para la reparaci\u00f3n y",
            "start": 768.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mantenimiento de nuestros centros",
            "start": 771.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ceremoniales tradicionales as\u00ed como el",
            "start": 773.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para sostenimiento de los dignatarios",
            "start": 776.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 779.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "otro servicio que es muy importante",
            "start": 781.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fortalecer en nuestra regi\u00f3n son la",
            "start": 783.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de las redes el\u00e9ctricas y de",
            "start": 786.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "agua potable as\u00ed como su mantenimiento",
            "start": 789.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fortalecer la red telef\u00f3nica y de acceso",
            "start": 792.77,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "general a internet",
            "start": 796.02,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 798.209,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "necesitamos contar con elementos",
            "start": 800.929,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "suficientes y bien capacitados y",
            "start": 803.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "equipados con radio comunicaci\u00f3n es",
            "start": 806.61,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "importante tener mejores condiciones",
            "start": 809.699,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para impartir justicia fortaleciendo los",
            "start": 812.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sistemas normativos de los pueblos bajo",
            "start": 816.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el respeto total de nuestra autonom\u00eda",
            "start": 819.24,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en este contexto consideramos de vital",
            "start": 824.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "importancia que se apruebe lo antes",
            "start": 828.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "posible la reforma constitucional y",
            "start": 830.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "legal sobre los derechos de los pueblos",
            "start": 833.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicano para que ya",
            "start": 835.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "seamos reconocidos como sujetos del",
            "start": 839.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "derecho p\u00fablico en lo que toca nuestro",
            "start": 842.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "territorio es fundamental establecer la",
            "start": 845.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n necesaria con las",
            "start": 849.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dependencias del sector ambiental para",
            "start": 851.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "frenar la deforestaci\u00f3n de nuestras",
            "start": 854.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "selvas y bosques contar con apoyo de tu",
            "start": 856.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno para gestionar permisos para el",
            "start": 859.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aprovechamiento forestal sustentable y",
            "start": 862.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de la vida silvestre",
            "start": 865.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asimismo le solicitamos que ante los",
            "start": 869.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "diferentes conflictos agrarios que",
            "start": 872.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "existen en nuestro territorio se pueda",
            "start": 874.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "formar una comisi\u00f3n especial que revise",
            "start": 877.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a fondo cada caso y encontrarse como un",
            "start": 880.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acuerdo una soluci\u00f3n justa",
            "start": 884.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es de primer orden generar nuevas",
            "start": 887.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fuentes de empleo que pueden resultar de",
            "start": 890.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n m\u00e1s amigable con nuestros",
            "start": 894.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recursos naturales como por ejemplo el",
            "start": 897.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "turismo bio cultural el principio debe",
            "start": 901.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ser producir conservando y conservando",
            "start": 904.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "produciendo ser\u00eda de gran ayuda contar",
            "start": 907.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con un parador tur\u00edstico en el que",
            "start": 910.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "podamos vender productos del campo",
            "start": 914.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas y servicios recreativos los",
            "start": 917.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos podr\u00edan ser",
            "start": 920.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "administrados por ind\u00edgenas capacitados",
            "start": 923.62,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y ser una fuente de ingreso para",
            "start": 926.54,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 929.06,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y sobre el tren maya se\u00f1or presidente no",
            "start": 931.449,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "queremos que se repita la historia en la",
            "start": 935.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que nuestros recursos naturales terminen",
            "start": 938.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "siendo negocios para los grandes",
            "start": 940.569,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "empresarios que son los que siempre se",
            "start": 942.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "han beneficiado queremos ser los pueblos",
            "start": 945.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los principales",
            "start": 948.609,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "administradores y beneficiarios de los",
            "start": 950.41,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "proyectos que se establezcan sobre",
            "start": 953.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestras tierras",
            "start": 955.149,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 957.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "por otra parte le solicitamos tener un",
            "start": 965.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejor acceso al agua de riego por medio",
            "start": 969.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de pozos tecnificados las sequ\u00edas que",
            "start": 972.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos padecido han deriva de mayor",
            "start": 975.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pobreza y menos alimento para las",
            "start": 977.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "familias y no hemos obtenido el pago",
            "start": 979.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "correspondiente de estas afectaciones",
            "start": 983.089,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "requerimos mayor tecnificaci\u00f3n en el",
            "start": 985.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "campo y capacitaci\u00f3n para adoptar formas",
            "start": 988.61,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sustentables de manejo de la tierra",
            "start": 992.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en consecuencia es muy importante contar",
            "start": 1002.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con mejores canales de mercado y precios",
            "start": 1006.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "justos para nuestros productos tales",
            "start": 1009.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como la miel de abeja la pitahaya el",
            "start": 1012.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ma\u00edz el frijol el pl\u00e1tano y los c\u00edtricos",
            "start": 1016.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entre otros muchos as\u00ed como el plan",
            "start": 1020.27,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "emergente para sostener la producci\u00f3n de",
            "start": 1023.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "autoconsumo le solicitamos atentamente",
            "start": 1026.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que facilite el establecimiento de una",
            "start": 1030.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mesa de trabajo con la semarnat en la",
            "start": 1033.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se revise el decreto de la reserva",
            "start": 1036.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de sian ka'an con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1038.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas involucradas",
            "start": 1040.85,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es parte de nuestro territorio ancestral",
            "start": 1043.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y pensamos que con su gobierno podremos",
            "start": 1046.449,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "encontrar receptividad hacia las",
            "start": 1049.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propuestas que tenemos",
            "start": 1052.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1053.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "consideramos de gran relevancia contar",
            "start": 1062.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con un programa para impulsar proyectos",
            "start": 1065.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "productivos para las mujeres est\u00edmulos y",
            "start": 1067.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "empleos para las madres solteras",
            "start": 1071.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pensamos que es vital tener un programa",
            "start": 1075.26,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n preventiva para el combate al",
            "start": 1079.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "alcoholismo y el uso de drogas entre",
            "start": 1082.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tenga como base la",
            "start": 1084.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1087.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bejas el impulso al deporte y la cultura",
            "start": 1088.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tradicional con espacios adecuados",
            "start": 1092.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mismos que se deben construir y en otros",
            "start": 1095.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "casos dar mantenimiento procurando una",
            "start": 1098.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mejor convivencia familiar tambi\u00e9n",
            "start": 1101.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesitamos que se hagan realidad los",
            "start": 1104.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programas de apoyo a los adultos mayores",
            "start": 1107.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y discapacitados",
            "start": 1109.89,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1113.39,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en este momento solicit\u00f3 al se\u00f1or hugo",
            "start": 1119.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salvador flores vega decretar el ejido",
            "start": 1122.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto que le haga",
            "start": 1126.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entrega el ciudadano presidente los",
            "start": 1128.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "planteamientos emanados de la asamblea",
            "start": 1131.03,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de autoridades tradicionales y de",
            "start": 1133.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diferentes comunidades presentes en este",
            "start": 1136.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "significativo encuentro",
            "start": 1139.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1144.47,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1166.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "obrador el pueblo maya tiene historia",
            "start": 1168.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cultura y territorio suficiente para",
            "start": 1172.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "construir un mejor futuro y sobre todo",
            "start": 1175.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "somos un pueblo de trabajo y esfuerzo",
            "start": 1179.03,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queremos contar con usted y su gobierno",
            "start": 1181.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para hacerlo realidad muchas gracias y",
            "start": 1184.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "vamos adelante con otros presidentes",
            "start": 1188.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1189.62,
            "duration": 15.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1191.27,
            "duration": 14.179
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 1220.169,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que nos dirige el licenciado adelfo",
            "start": 1223.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "regino montes director general del",
            "start": 1226.379,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1229.23,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas chile suzuki la ya nikolic le",
            "start": 1231.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "amputa sic cuerpo phil instituto",
            "start": 1234.749,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "nacional que le m\u00e1s igual que a juego",
            "start": 1237.72,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes",
            "start": 1239.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "dios maggette good sketch",
            "start": 1249.159,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bin yamin de m\u00e1x",
            "start": 1254.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y ahora nos conservan felipe carrillo",
            "start": 1261.419,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 1264.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el di\u00e1m suyo acci\u00f3n arroj\u00f3 m\u00e1s a moss",
            "start": 1265.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vincent ha licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1268.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador dice que el casting and",
            "start": 1271.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "evil the calling est\u00e1n el viernes de",
            "start": 1274.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cojo descuiden gusta sketch conectadas a",
            "start": 1276.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rojo escojamos souder a nadie buque",
            "start": 1279.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "suyos muy buenas tardes hermanas y",
            "start": 1283.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 1287.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades y",
            "start": 1289.23,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "representantes del pueblo maya",
            "start": 1292.6,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "peninsular del estado de quintana roo",
            "start": 1294.909,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "respetable se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1298.649,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1300.85,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "obrador se\u00f1or gobernador carlos manuel",
            "start": 1304.6,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn gonz\u00e1lez y dem\u00e1s personalidades",
            "start": 1309.0,
            "duration": 12.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1313.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s personalidades que hoy nos",
            "start": 1321.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este importante e hist\u00f3rico",
            "start": 1324.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "acto estamos aqu\u00ed reunidos en felipe",
            "start": 1328.96,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "carrillo puerto el hist\u00f3rico no ac\u00e1",
            "start": 1333.37,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "santacruz balam",
            "start": 1337.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "campo colchane de la guerra de castas",
            "start": 1342.029,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que como homenaje al ap\u00f3stol de los",
            "start": 1345.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 1350.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "don felipe carrillo puerto hoy lleva su",
            "start": 1351.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 1354.719,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "hay consenso entre historiadores y desde",
            "start": 1356.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "luego la memoria oral de nuestros",
            "start": 1360.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblos que la guerra de castas",
            "start": 1363.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "representa el origen primigenio de este",
            "start": 1366.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estado de esta entidad de quintana roo",
            "start": 1370.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y en este sentido quiero aprovechar esta",
            "start": 1374.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "importante ocasi\u00f3n para recordar a",
            "start": 1379.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quienes construyeron esta historia de",
            "start": 1382.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de libertad de este heroico",
            "start": 1386.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueblo encabezados por don cecilio chi",
            "start": 1389.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que lleva por cierto el nombre de este",
            "start": 1393.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "auditorio en el que estamos congregados",
            "start": 1397.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a don jacinto pat a crescencio pot a",
            "start": 1399.41,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "bernardinos en amar\u00eda wicap y tantos",
            "start": 1404.57,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "otros caudillos que dieron su vida por",
            "start": 1410.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la libertad de este pueblo y hoy venimos",
            "start": 1413.81,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta parte oriental de la",
            "start": 1417.94,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de yucat\u00e1n a refrendar esta",
            "start": 1422.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y sobre todo ahorrar",
            "start": 1426.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las antiguas tradiciones mayas sus",
            "start": 1429.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "formas de organizaci\u00f3n colectiva su",
            "start": 1432.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "forma de producci\u00f3n como es la milpa y",
            "start": 1436.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde luego la lengua maya la hist\u00f3rica",
            "start": 1439.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lengua maya que gracias a ella ha",
            "start": 1442.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reverdecido en estas tierras la bandera",
            "start": 1445.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de la libertad y si algo caracteriza a",
            "start": 1448.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1453.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en particular al pueblo maya es siempre",
            "start": 1456.14,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de saber escuchar y saber",
            "start": 1459.56,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dialogar por eso hoy el presidente de",
            "start": 1463.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se",
            "start": 1467.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "encuentra aqu\u00ed",
            "start": 1471.2,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en esta hist\u00f3rica capital de los mayas",
            "start": 1472.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de quintana roo para dialogar para",
            "start": 1475.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "platicar y para escuchar sus hist\u00f3ricas",
            "start": 1478.14,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "demandas y aspiraciones de vida",
            "start": 1481.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nuestro presidente sigue",
            "start": 1489.58,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "el ejemplo de los m\u00e1s antiguos mayas",
            "start": 1493.47,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con este acto honra su cercan\u00eda con los",
            "start": 1499.08,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico aqu\u00ed ustedes",
            "start": 1503.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tienen una palabra",
            "start": 1507.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en su lengua maya y que es el sac vez",
            "start": 1510.2,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que el maya significa el camino blanco",
            "start": 1514.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el camino de la sabidur\u00eda el camino del",
            "start": 1518.11,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "compromiso y de la lucha que ustedes los",
            "start": 1522.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 1527.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entre todos los mayas y todo el pueblo",
            "start": 1528.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de quintana roo hoy pues viene el",
            "start": 1531.17,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a sumarse a",
            "start": 1535.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este caminar hist\u00f3rico del pueblo maya",
            "start": 1538.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en su sangre",
            "start": 1541.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por eso por eso ha sido tan importante",
            "start": 1544.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy se establezca este",
            "start": 1548.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con nuestras autoridades",
            "start": 1553.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el d\u00eda de ayer se reunieron",
            "start": 1556.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "109 autoridades comunitarias 27",
            "start": 1560.62,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "comisariados ejidales 29 delegados y 32",
            "start": 1564.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "subdelegados 11 dignatarios 4",
            "start": 1569.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "autoridades municipales cuatro",
            "start": 1573.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sacerdotes y dos generales mayas todos",
            "start": 1575.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ellos han dialogado para construir sus",
            "start": 1579.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propuestas sus consensos que hoy han",
            "start": 1583.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sido entregados al se\u00f1or presidente de",
            "start": 1586.07,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y que desde luego nosotros",
            "start": 1589.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde el instituto nacional de los",
            "start": 1592.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas habremos de dar",
            "start": 1595.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n habremos de dar seguimiento en",
            "start": 1597.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "particular las demandas relacionadas con",
            "start": 1601.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de la cultura maya su",
            "start": 1605.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lengua sus tradiciones el manejo",
            "start": 1607.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "con esto responsable sostenible de sus",
            "start": 1611.69,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tierras territorios y recursos naturales",
            "start": 1614.809,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y desde luego como aqu\u00ed lo han",
            "start": 1617.95,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "manifestado el reconocimiento y respeto",
            "start": 1621.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a sus derechos colectivos e individuales",
            "start": 1624.559,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "como pueblo maya por eso hermanas y",
            "start": 1628.46,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hermanos se\u00f1ores autoridades se\u00f1ores",
            "start": 1633.019,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dignatarios mayas queremos agradecerles",
            "start": 1636.259,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "que hoy nos hayan acompa\u00f1ado en este",
            "start": 1639.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "importante encuentro y como lo hemos",
            "start": 1642.85,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "manifestado desde nuestros centros",
            "start": 1645.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "coordinadores de pueblos ind\u00edgenas con",
            "start": 1647.659,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucha humildad habremos de acompa\u00f1arlos",
            "start": 1650.059,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "debemos de darle seguimiento a sus",
            "start": 1653.269,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "demandas aqu\u00ed se\u00f1or presidente tenemos",
            "start": 1656.62,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el centro coordinador ubicado en jos\u00e9",
            "start": 1660.11,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mar\u00eda morelos en nuevo scan y aqu\u00ed en",
            "start": 1663.95,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto adem\u00e1s aqu\u00ed en",
            "start": 1668.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto tenemos",
            "start": 1671.389,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "y denominado la voz del gran pueblo que",
            "start": 1674.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "fue fundada en 1999 y que el pueblo maya",
            "start": 1678.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "yucateco lo ha hecho suyo como una",
            "start": 1683.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "herramienta indispensable de",
            "start": 1686.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n donde las voces las",
            "start": 1687.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tradiciones las leyendas e historia de",
            "start": 1691.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las comunidades se presentan todos los",
            "start": 1694.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d\u00edas en su lengua materna",
            "start": 1697.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quisiera finalmente recordar en la",
            "start": 1700.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "quinta profec\u00eda del chilam balam que",
            "start": 1705.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "narra la ca\u00edda de todos los sistemas",
            "start": 1708.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "basados en el miedo en los que se",
            "start": 1711.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fundamenta la civilizaci\u00f3n y c\u00f3mo \u00e9stos",
            "start": 1714.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se transformar\u00e1n junto con la tierra y",
            "start": 1718.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el hombre para dar paso a una nueva",
            "start": 1721.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "realidad de paz y de armon\u00eda y este es",
            "start": 1724.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito que se ha planteado la",
            "start": 1728.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el",
            "start": 1731.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 1734.91,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1737.94,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1738.269,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1740.15,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y hoy los pueblos ind\u00edgenas a lo largo y",
            "start": 1746.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ancho del territorio nacional nos",
            "start": 1749.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sumamos a esta gesta como lo hicieron",
            "start": 1751.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados en el movimiento de",
            "start": 1754.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la independencia en el movimiento de la",
            "start": 1757.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reforma y en el movimiento de la",
            "start": 1759.45,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana o\u00ed la voz de los",
            "start": 1762.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas se vuelve a escuchar y",
            "start": 1765.929,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que bien que hoy esta voz se escucha",
            "start": 1768.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerte aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la",
            "start": 1772.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resistencia maya viva el heroico pueblo",
            "start": 1775.47,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "maya dios cuide busquets",
            "start": 1778.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 1801.69,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "del estado de quintana roo carlos manuel",
            "start": 1804.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn gonz\u00e1lez nos dirige un mensaje",
            "start": 1808.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "spite ante kiel es un toque la hoja la",
            "start": 1812.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del volumen quintana roo carlos manuel",
            "start": 1815.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn gonz\u00e1lez",
            "start": 1818.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenas tardes me da mucho gusto",
            "start": 1823.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saludarles nos da mucho gusto verdad que",
            "start": 1825.53,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed mucho gusto recibir al se\u00f1or",
            "start": 1830.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica don andr\u00e9s",
            "start": 1831.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or",
            "start": 1833.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1836.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para quintana roo aqu\u00ed a felipe carrillo",
            "start": 1838.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "puerto saludo a todos los se\u00f1ores",
            "start": 1840.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "legisladores que nos acompa\u00f1an salud",
            "start": 1845.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acciones dignatarios mayas que nos",
            "start": 1848.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an tambi\u00e9n bienvenidos en el agua",
            "start": 1850.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "saludarles",
            "start": 1853.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "saludo se\u00f1or director del impi",
            "start": 1858.919,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "bienvenido tambi\u00e9n a quintana roo",
            "start": 1861.049,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "saludo a todos quienes vienen de aqu\u00ed de",
            "start": 1863.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y de otros municipios de",
            "start": 1866.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quintana roo vi a muchos representantes",
            "start": 1869.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de muchos municipios de quintana roo",
            "start": 1871.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bienvenidos todos aqu\u00ed a felipe carrillo",
            "start": 1873.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 1876.04,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "representa para m\u00ed un orgullo especial",
            "start": 1879.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibir al se\u00f1or presidente de mexico a",
            "start": 1882.85,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1885.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y estar juntos en esta visita de di\u00e1logo",
            "start": 1887.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "con el pueblo maya",
            "start": 1891.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en una ceremonia que nos une los",
            "start": 1894.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "derechos en la fe lo terrenal y lo",
            "start": 1896.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espiritual y de me da mucho gusto",
            "start": 1899.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tenga la oportunidad de",
            "start": 1901.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "escucharles y darles la oportunidad de",
            "start": 1903.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "platicar y dialogar sobre diversos",
            "start": 1906.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "problemas y temas que la comunidad tiene",
            "start": 1908.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente por",
            "start": 1911.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "escucharlos muchas gracias",
            "start": 1913.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2019 ha sido denominado por la",
            "start": 1915.91,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas como",
            "start": 1921.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o internacional de la lengua",
            "start": 1924.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y este justo reconocimiento nos",
            "start": 1925.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "permite reafirmar nuestro compromiso con",
            "start": 1929.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nuestros valores y tradiciones",
            "start": 1931.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "representados por nuestros dignatarios y",
            "start": 1935.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todos nuestros pueblos mayas",
            "start": 1938.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchos de ellos aqu\u00ed presentes que son",
            "start": 1940.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los encargados del resguardo de nuestra",
            "start": 1943.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n y nuestros or\u00edgenes muchos",
            "start": 1945.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pueblos construyen su identidad",
            "start": 1949.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alrededor de la idea que tienen del",
            "start": 1950.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "origen de la humanidad en estos 45 a\u00f1os",
            "start": 1953.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de vida constitucional nuestro quintana",
            "start": 1957.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "roo ha experimentado niveles de",
            "start": 1960.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo y crecimiento que encabeza",
            "start": 1962.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas de las estad\u00edsticas del pa\u00eds a",
            "start": 1965.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "partir de un liderazgo tur\u00edstico de",
            "start": 1968.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "clase mundial y una tasa de empleo y de",
            "start": 1970.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico por arriba de la",
            "start": 1973.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "media nacional",
            "start": 1975.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sin embargo las brechas de desigualdad",
            "start": 1977.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "existentes son muy fuertes sobre todo en",
            "start": 1981.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "las zonas ind\u00edgenas no se pueden",
            "start": 1985.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solucionar solamente con un simple deseo",
            "start": 1988.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de buena voluntad es tiempo de sumar",
            "start": 1991.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esfuerzos y trabajar todos juntos a",
            "start": 1994.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "partir de un proyecto colectivo que fije",
            "start": 1998.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un rumbo hacia un futuro con la mira",
            "start": 2001.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puesta en un quintana roo incluyente",
            "start": 2003.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participativo y solidario que viva en",
            "start": 2006.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "torno a nuestros valores ancestrales",
            "start": 2008.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestra cultura y nuestras tradiciones",
            "start": 2011.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque ese fue el esp\u00edritu que forjaron",
            "start": 2014.45,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados y que fueron",
            "start": 2016.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "midiendo con la objetividad de los",
            "start": 2019.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempos cada paso que se necesitaba para",
            "start": 2020.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avanzar y el camino tambi\u00e9n de lo que",
            "start": 2023.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nos falta por recorrer",
            "start": 2026.61,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "hoy esos tiempos los claman por justicia",
            "start": 2028.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia social justicia en el respeto a",
            "start": 2032.029,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los derechos humanos ya nuestra cultura",
            "start": 2035.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "milenaria justicia en la equidad de",
            "start": 2038.19,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y que nos reclaman con urgencia",
            "start": 2040.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "posar nuestra mirada sobre el futuro si",
            "start": 2043.039,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a este encuentro se\u00f1or presidente una",
            "start": 2047.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n amplia para que lo que nos",
            "start": 2050.129,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "falta por hacer lo hagamos juntos",
            "start": 2052.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coordinando esfuerzos y poniendo la",
            "start": 2055.399,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n para enfrentar y vencer",
            "start": 2058.05,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "cualquier reto que nos depara el futuro",
            "start": 2060.109,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "necesitamos generar las condiciones para",
            "start": 2063.349,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que nuestra gente viva con bienestar y",
            "start": 2066.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es all\u00ed donde debemos fortalecer el",
            "start": 2069.329,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdadero sentido del quintana roo ismo",
            "start": 2071.099,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos en el quintana roo donde hoy",
            "start": 2074.329,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "podemos mirarnos a los ojos en donde",
            "start": 2077.399,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hemos derrotado muchos de los problemas",
            "start": 2080.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tenemos donde la denuncia no debe de",
            "start": 2082.889,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quedar en un caj\u00f3n archivado y el",
            "start": 2085.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sentido de la inclusi\u00f3n es una realidad",
            "start": 2088.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores dignatarios",
            "start": 2091.619,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayas se\u00f1or presidente quintana roo ha",
            "start": 2094.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "avanzado mucho en 45 a\u00f1os pero tambi\u00e9n",
            "start": 2097.109,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tenemos una obligaci\u00f3n y un gran reto",
            "start": 2100.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mirar al futuro con ambici\u00f3n y",
            "start": 2102.529,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "compromiso sigamos el ejemplo de",
            "start": 2104.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aquellas generaciones de generales que",
            "start": 2107.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dieron origen a la guerra social maya o",
            "start": 2110.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la guerra de castas a mediados del siglo",
            "start": 2112.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "19 y tomemos decisiones valerosas para",
            "start": 2114.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 2118.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "renovemos el pacto de concordia que nos",
            "start": 2119.99,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "identifica como quintanarroenses este es",
            "start": 2123.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el momento no hay tiempo que perder",
            "start": 2125.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "firmemos de un nuevo pacto social que",
            "start": 2128.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nos une que nos mueva que nos d\u00e9",
            "start": 2131.609,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "confianza somos un gran estado con",
            "start": 2133.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "grandes necesidades tenemos todo para",
            "start": 2137.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consolidarlo d\u00eda tras d\u00eda sigamos",
            "start": 2139.799,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "trabajando con pasi\u00f3n y dedicaci\u00f3n",
            "start": 2142.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hagamos que el norte y el sur de nuestro",
            "start": 2145.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estado se reencuentre en el objetivo",
            "start": 2148.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "com\u00fan del crecimiento tenemos la fuerza",
            "start": 2150.63,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "tenemos el coraje y tenemos el",
            "start": 2153.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentimiento y la sed",
            "start": 2156.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de que en este legado constitucional que",
            "start": 2158.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "heredamos con toda la responsabilidad de",
            "start": 2161.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo hay m\u00e1s y mejores",
            "start": 2163.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos bienvenidos",
            "start": 2165.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuevamente a felipe carrillo puerto",
            "start": 2168.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 2170.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 2172.07,
            "duration": 15.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2173.98,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos al presidente",
            "start": 2189.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2192.31,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mexicanos y al gobernador de quintana",
            "start": 2195.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "roo acompa\u00f1ado del diputado federal",
            "start": 2197.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 2201.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "turismo luis javier alegre salazar",
            "start": 2203.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 al frente para llevar a cabo la",
            "start": 2206.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "firma de la constituci\u00f3n del estado maya",
            "start": 2209.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dile su toque y la llevas con un mega",
            "start": 2212.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "filo ojo el pop y lou mil m\u00e9xico",
            "start": 2215.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 chino lu mil quintana roo y \u00e9ste",
            "start": 2218.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "le diputado federal",
            "start": 2220.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "luis javier alegre salazar camino mor\u00f3n",
            "start": 2223.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "t\u00edpico leves cuya lic",
            "start": 2227.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "uno al almaz\u00e1n y quintana roo",
            "start": 2229.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2236.38,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.21,
            "duration": 15.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2299.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2314.6,
            "duration": 1.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2315.69,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2316.4,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2320.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2337.08,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2337.87,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2347.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2354.71,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2363.71,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2365.1,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2378.69,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "amigas amigos de carrillo puerto",
            "start": 2383.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos de municipios",
            "start": 2388.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de quintana roo me da",
            "start": 2392.91,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2396.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 2400.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a carrillo puerto",
            "start": 2402.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 2406.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "todos los municipios de quintana roo y",
            "start": 2410.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todos los municipios de mexico y los he",
            "start": 2414.95,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "visitado m\u00e1s de una vez porque",
            "start": 2418.76,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en la lucha que emprendimos",
            "start": 2423.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2427.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tuvimos como estrategia",
            "start": 2432.28,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "recorrer los pueblos",
            "start": 2437.65,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "hacer visitas",
            "start": 2441.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a ras de tierra",
            "start": 2444.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "visitando todos los pueblos para",
            "start": 2446.64,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "informar orientar concientizar",
            "start": 2449.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "organizar al pueblo",
            "start": 2455.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a lograr",
            "start": 2458.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2460.76,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os",
            "start": 2463.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2466.609,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "al final se logr\u00f3",
            "start": 2468.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el triunfo del movimiento democr\u00e1tico",
            "start": 2471.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2476.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social",
            "start": 2477.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y como ustedes comprender\u00e1n",
            "start": 2480.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si luchamos tantos a\u00f1os",
            "start": 2483.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de modo que ahora qu\u00e9",
            "start": 2487.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tenemos la presidencia",
            "start": 2491.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "le damos la espalda al cuerpo eso no no",
            "start": 2496.19,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "les vamos a fallar no vamos a traicionar",
            "start": 2501.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 2506.03,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2507.3,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y lo dije cuando tome posesi\u00f3n",
            "start": 2515.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se trata de un simple cambio de",
            "start": 2519.97,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2522.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 2524.869,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 2528.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 2532.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "va a cambiar",
            "start": 2536.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hasta el discurso",
            "start": 2538.55,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ya las palabras los t\u00e9rminos",
            "start": 2542.24,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "de antes ya no los vamos a utilizar",
            "start": 2546.04,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "no queremos seguir",
            "start": 2552.76,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "por el camino trillado de siempre es",
            "start": 2555.589,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cambio verdadero",
            "start": 2559.549,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2566.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han habido tres grandes transformaciones",
            "start": 2569.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 2571.97,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la primera fue la independencia",
            "start": 2574.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que no olvidemos durante trescientos",
            "start": 2577.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tres siglos",
            "start": 2581.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fuimos colonia de espa\u00f1a'",
            "start": 2585.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desde all\u00e1",
            "start": 2590.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mandaban a los virreyes",
            "start": 2592.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gobernar m\u00e9xico",
            "start": 2598.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los virreyes mandaban",
            "start": 2600.56,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a los que ahora se conoce como",
            "start": 2603.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadores pero antes eran alcaldes",
            "start": 2606.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2608.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tres siglos as\u00ed hasta que dos curas",
            "start": 2612.41,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "buenos rebeldes hidalgo y morelos",
            "start": 2617.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo la lucha de",
            "start": 2620.819,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2623.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero los primeros en proclamar la",
            "start": 2625.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2630.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "morelos dec\u00eda en su documento los",
            "start": 2634.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 2637.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hace un poco m\u00e1s de 200 a\u00f1os dec\u00eda que",
            "start": 2640.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se modere la indigencia y la opulencia",
            "start": 2644.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es decir que haya igualdad",
            "start": 2647.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a morelos que se eleve el salario",
            "start": 2650.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del pe\u00f3n",
            "start": 2653.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda morelos",
            "start": 2655.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del campesino",
            "start": 2657.56,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 2660.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "decide morelos que haya tribunales que",
            "start": 2664.33,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 2668.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 2671.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso era morelos",
            "start": 2673.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y esa fue una transformaci\u00f3n la segunda",
            "start": 2676.79,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no lo olvidemos fue la que encabez\u00f3 el",
            "start": 2681.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2684.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2685.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 2692.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 2695.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los conservadores no quer\u00edan los cambios",
            "start": 2698.41,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener los privilegios",
            "start": 2702.02,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y ya cuando se sintieron perdidos",
            "start": 2705.45,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "fueron capaces de ir al extranjero a",
            "start": 2710.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "buscar a un pr\u00edncipe a maximiliano y nos",
            "start": 2715.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese",
            "start": 2720.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del",
            "start": 2723.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mundo quer\u00edan volvernos a hacer colonia",
            "start": 2726.66,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "ahora de francia su\u00e1rez resisti\u00f3",
            "start": 2731.31,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "no claudic\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la",
            "start": 2736.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "causa que defend\u00eda se fue hacia el norte",
            "start": 2741.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 estuvo en lo que ahora es ciudad",
            "start": 2744.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez antes se llamaba paso del norte",
            "start": 2747.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "resistiendo hasta que se expuls\u00f3 a los",
            "start": 2750.58,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "extranjeros y se logr\u00f3 la restauraci\u00f3n",
            "start": 2754.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de nuestra rep\u00fablica la segunda",
            "start": 2758.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "independencia de mexico",
            "start": 2760.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n que ha habido",
            "start": 2763.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 2766.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 2769.19,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2770.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no hace mucho",
            "start": 2772.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 2774.84,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed donde estamos fue territorio de",
            "start": 2777.71,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "revolucionarios porque",
            "start": 2785.349,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "quintana roo pertenec\u00eda",
            "start": 2789.3,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a yucat\u00e1n",
            "start": 2792.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y porfirio d\u00edaz",
            "start": 2794.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a sus amigos las tierras de quintana roo",
            "start": 2800.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dividi\u00f3 yucat\u00e1n",
            "start": 2806.289,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2809.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desde entonces quintana roo pues tierra",
            "start": 2811.75,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 2818.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y de saqueos",
            "start": 2821.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "f\u00edjese lo que son las cosas",
            "start": 2824.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 mandaban",
            "start": 2828.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "todos los opositores al porfiriato",
            "start": 2832.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los dirigentes en la huelga de r\u00edoblanco",
            "start": 2836.539,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "en santa rosa en orizaba",
            "start": 2840.549,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "demille",
            "start": 2846.609,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "907",
            "start": 2848.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ped\u00edan mejores condiciones laborales",
            "start": 2851.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a todos los dirigentes estos mandaron",
            "start": 2854.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 2856.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a quintana roo era la idea de m\u00e9xico",
            "start": 2858.69,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "la gran c\u00e1rcel",
            "start": 2865.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estaban tambi\u00e9n los",
            "start": 2868.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cuarteles militares de la dictadura ac\u00e1",
            "start": 2872.76,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estuvo nada menos que de jefe militar",
            "start": 2876.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 2880.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estuvo blanket",
            "start": 2882.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todos esos generales que despu\u00e9s",
            "start": 2884.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "traicionaron",
            "start": 2888.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a francisco y madero el ap\u00f3stol de la",
            "start": 2890.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2893.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se entrenaron",
            "start": 2896.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cometiendo",
            "start": 2899.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "atrocidades reprimiendo al pueblo",
            "start": 2901.74,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 se llev\u00f3 a cabo una gran represi\u00f3n",
            "start": 2906.08,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "al pueblo maya pues de esas injusticias",
            "start": 2911.53,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el movimiento revolucionario",
            "start": 2917.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os",
            "start": 2923.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 2927.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se tuvo que ir al exilio 1911 cuando",
            "start": 2929.75,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "triunfa la revoluci\u00f3n maderista",
            "start": 2936.41,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho con esa transformaci\u00f3n",
            "start": 2941.68,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es cuando se le entreg\u00f3 la tierra",
            "start": 2946.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 2949.55,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "es cuando se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que",
            "start": 2951.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estaba en manos de extranjeros es cuando",
            "start": 2955.349,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ver justicia laboral",
            "start": 2958.079,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "las 8 horas de trabajo el salario m\u00ednimo",
            "start": 2962.06,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque en el porfiriato eran 16 horas",
            "start": 2965.6,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esclavitud haciendas con peones",
            "start": 2969.94,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "acasillados no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 2974.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 2980.049,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "aganzo",
            "start": 2982.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el terreno social",
            "start": 2984.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mejoraron las condiciones de vida de",
            "start": 2988.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestro pueblo",
            "start": 2991.09,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se avanz\u00f3",
            "start": 2993.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucho en el terreno pol\u00edtico democr\u00e1tico",
            "start": 2995.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque se fue don porfirio y se qued\u00f3",
            "start": 2998.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "do\u00f1a porfiria",
            "start": 3003.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ahora ya tambi\u00e9n se fue do\u00f1a porfiria y",
            "start": 3007.16,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ya entramos a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3012.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 3014.77,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3017.82,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "por eso hablo de una transformaci\u00f3n",
            "start": 3025.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3029.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la estamos llevando a cabo de manera",
            "start": 3031.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 3034.06,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que han habido",
            "start": 3035.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer con las armas",
            "start": 3037.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la dicha la suerte de",
            "start": 3041.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo los cambios",
            "start": 3045.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profundos que necesita m\u00e9xico sin",
            "start": 3047.22,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3051.54,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda pac\u00edfica y vamos avanzando no",
            "start": 3053.509,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "deja de haber resistencia",
            "start": 3058.399,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero la verdad que los conservadores",
            "start": 3061.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como lo dije hace unos d\u00edas est\u00e1n",
            "start": 3064.369,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "moralmente derrotados",
            "start": 3068.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3071.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3072.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y porque est\u00e1n derrotados",
            "start": 3077.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque ellos tuvieron la oportunidad",
            "start": 3080.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os tard\u00f3 el modelo llamado",
            "start": 3085.26,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "neoliberal desde 1983 hasta diciembre",
            "start": 3090.579,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 3095.49,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 3098.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que no fue m\u00e1s que",
            "start": 3102.569,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "neoporfirismo el regreso a lo que ya",
            "start": 3106.44,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos padecido",
            "start": 3111.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cambiando",
            "start": 3115.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3117.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "les voy",
            "start": 3119.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hablar de algunas cosas porque todav\u00eda",
            "start": 3123.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "falta una mejor comunicaci\u00f3n",
            "start": 3127.01,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "les puedo decir que ya se ha reformado",
            "start": 3131.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 3134.83,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "de los 136 art\u00edculos se han reformado 25",
            "start": 3137.43,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de la constituci\u00f3n y en que",
            "start": 3144.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "han consistido esas reformas primero",
            "start": 3148.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que ya es delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3151.96,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "ustedes saben que",
            "start": 3155.79,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no era delito grave",
            "start": 3161.619,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan eso",
            "start": 3165.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3166.49,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 3168.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que la",
            "start": 3171.609,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no fuera delito grave",
            "start": 3175.67,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed",
            "start": 3179.809,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ya",
            "start": 3183.81,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3 ahora el que robe va",
            "start": 3188.07,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza se",
            "start": 3193.339,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 3196.64,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3197.78,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ya hay una ley tambi\u00e9n no reforma la",
            "start": 3205.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n donde nadie puede ganar m\u00e1s",
            "start": 3210.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que el presidente de la rep\u00fablica para",
            "start": 3213.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en cuanto ganaban algunos funcionarios",
            "start": 3216.76,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hasta 700 mil pesos mensuales",
            "start": 3218.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el suelto a menos de la mitad de lo que",
            "start": 3224.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaciones 108",
            "start": 3228.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mil pesos y de ah\u00ed para abajo y porque",
            "start": 3231.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos bajando el sueldo de los de",
            "start": 3234.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "arriba porque \u00edbamos a aumentar cada vez",
            "start": 3236.49,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el sueldo de los de abajo va a haber",
            "start": 3239.4,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 3242.279,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "les voy a hablar",
            "start": 3248.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que ya se aprob\u00f3 una ley de",
            "start": 3250.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "austeridad republicana se acaban los",
            "start": 3253.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "locos el gobierno ya est\u00e1 prohibido que",
            "start": 3256.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los funcionarios se trasladen en avi\u00f3n",
            "start": 3259.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero del avi\u00f3n presidencial ya",
            "start": 3262.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta",
            "start": 3265.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california yo sigo recorriendo",
            "start": 3266.48,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3269.33,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "a ras de tierra como siempre adem\u00e1s",
            "start": 3270.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si llego en avi\u00f3n a canc\u00fan ir",
            "start": 3274.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "all\u00ed en helic\u00f3ptero aqu\u00ed a carrillo",
            "start": 3278.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "puerto cuando me voy a dar cuenta de",
            "start": 3280.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 3281.88,
            "duration": 12.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3284.78,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "ya todo eso se termin\u00f3 pero en cuantos",
            "start": 3295.13,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8.000 elementos",
            "start": 3298.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial mir en",
            "start": 3302.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comando",
            "start": 3305.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas",
            "start": 3306.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3310.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no hay estado mayor presidencial esos",
            "start": 3312.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "8.000 elementos pasaron a la guardia",
            "start": 3315.549,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional a la secretaria a la defensa",
            "start": 3317.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 3321.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuida la gente el que lucha por la",
            "start": 3323.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 3325.869,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con este cuarto",
            "start": 3332.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nos estamos ahorrando el a\u00f1o pasado la",
            "start": 3334.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidenta de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 un",
            "start": 3337.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presupuesto de 3.600 millones de pesos",
            "start": 3339.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "desde a\u00f1o vamos a ejercer 800 millones",
            "start": 3344.69,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la cuarta parte",
            "start": 3349.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 ahorrando y no tenemos",
            "start": 3351.269,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos de crear",
            "start": 3356.159,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos de caya gasolinazo de",
            "start": 3359.759,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que siga creciendo la deuda p\u00fablica",
            "start": 3362.609,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acabando con la corrupci\u00f3n y como un",
            "start": 3365.989,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobierno austero con eso es suficiente",
            "start": 3368.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "para que el presupuesto rinda alcance",
            "start": 3372.749,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades del pueblo",
            "start": 3376.38,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 3379.019,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 3384.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 3389.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso ganso",
            "start": 3391.839,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3395.56,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para el por qu\u00e9",
            "start": 3401.609,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "decid\u00ed empezar as\u00ed mi intervenci\u00f3n estoy",
            "start": 3403.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "escuchando y",
            "start": 3407.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y se empieza a hablar de que deben de",
            "start": 3410.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas no",
            "start": 3415.23,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9 ya est\u00e1n cambiando ya lo que",
            "start": 3418.13,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hemos hecho en 11 meses no se hab\u00eda",
            "start": 3421.579,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "hecho en mucho tiempo en el pa\u00eds",
            "start": 3423.289,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "acaso no es un cambio es que ahora todos",
            "start": 3428.67,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los adultos mayores tengan su pensi\u00f3n de",
            "start": 3432.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "2 mil 550 pesos pesos trimestrales no es",
            "start": 3436.559,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3440.43,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "como era despu\u00e9s ya se les olvido",
            "start": 3443.859,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "cuando lees 3",
            "start": 3447.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos y no a todos ahora es",
            "start": 3449.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 3455.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores dos mil 550",
            "start": 3456.75,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "pesos y si hablan mayas",
            "start": 3461.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde los 65 a\u00f1os reciben este apoyo el",
            "start": 3466.53,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "resto de la poblaci\u00f3n adulta a partir de",
            "start": 3472.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los 68 pero para los pueblos ind\u00edgenas a",
            "start": 3475.17,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "partir de los 65 aqu\u00ed tengo",
            "start": 3478.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tengo el informe",
            "start": 3483.109,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "no tengo que subrayar",
            "start": 3486.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para que me digan si hay cambios o no",
            "start": 3490.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hay cambios",
            "start": 3494.38,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que me digan",
            "start": 3496.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3498.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en lo que tiene que ver con",
            "start": 3500.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3505.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cinco mil setenta y siete adultos",
            "start": 3508.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mayores en felipe carrillo puerto est\u00e1n",
            "start": 3511.519,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "recibiendo su apoyo",
            "start": 3515.24,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "se encuentra en el presupuesto",
            "start": 3518.65,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para dar esta pensi\u00f3n de cinco a cinco",
            "start": 3521.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mil adultos mayores de carrillo puerto",
            "start": 3524.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "77 millones de pesos",
            "start": 3527.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo en carrillo puerto",
            "start": 3533.87,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3537.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3539.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "862 tienen pensi\u00f3n ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3544.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3548.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es este programa",
            "start": 3551.89,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "haga m\u00e1s carrillo puerto",
            "start": 3554.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "municipio de carrillo puerto 16 millones",
            "start": 3556.619,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "860 mil pesos",
            "start": 3560.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds adulto mayor son 8 millones",
            "start": 3564.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de beneficiarios",
            "start": 3567.97,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad un",
            "start": 3571.76,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n en todo el pa\u00eds aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3574.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en becas",
            "start": 3580.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se estaban entregando becas ya",
            "start": 3582.96,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "para primaria secundaria 7.640 dejas",
            "start": 3587.63,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "para estudiantes de nivel medio superior",
            "start": 3595.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todos los estudiantes",
            "start": 3599.79,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "carrillo puerto de preparatoria todos su",
            "start": 3603.49,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "beca son cuatro mil 409 mil seiscientos",
            "start": 3608.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales puede ser que se",
            "start": 3613.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "atrase y les voy a explicar por qu\u00e9",
            "start": 3615.85,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque estamos creando",
            "start": 3618.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a la organizaci\u00f3n que no hab\u00eda",
            "start": 3621.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y llega un vago y se est\u00e1 atrasando",
            "start": 3624.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque queremos entregar todos estos",
            "start": 3628.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apoyos de manera directa",
            "start": 3631.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el adulto mayor su tarjeta",
            "start": 3634.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la familia de un discapacitado su",
            "start": 3637.43,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tarjeta el becario su tarjeta de escape",
            "start": 3639.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siendo que va a recibir apoyo ya sea",
            "start": 3642.619,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sembrando vida cualquier programa su",
            "start": 3644.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tarjeta ya no vamos a entregar nada a",
            "start": 3646.849,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 3650.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3653.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "campesina independiente de felipe",
            "start": 3657.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y darme a m\u00ed el dinero y",
            "start": 3659.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir a la gente no primo",
            "start": 3661.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hermano ya eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3664.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan antes los pocos que llegaba",
            "start": 3671.8,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "se entregaba a organizaciones sociales",
            "start": 3676.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ciudadanas de las llamadas no",
            "start": 3680.209,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "gubernamentales y se quedaba el dinero",
            "start": 3683.359,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no bajaba hoy llegaba de incompleto",
            "start": 3686.759,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "no llegaba lo que deb\u00eda de llegar a cada",
            "start": 3692.349,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "beneficiario hab\u00eda mucho piquete de ojo",
            "start": 3697.2,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "ya todo eso se termin\u00f3 el apoyo es",
            "start": 3702.749,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "directo ya no se van a quedar los",
            "start": 3707.849,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dirigentes con el dinero para que ellos",
            "start": 3711.22,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "anden con sus camionetas de lujo",
            "start": 3713.259,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3717.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nylon",
            "start": 3720.049,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mientras la mente no tiene los apoyos",
            "start": 3724.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan",
            "start": 3727.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s repartiendo despensas y eso",
            "start": 3728.96,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos pero cuando",
            "start": 3732.17,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entregaban frijol con gorgojo que era lo",
            "start": 3735.109,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "\u00fanico que le llegaba al pueblo",
            "start": 3737.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes tambi\u00e9n de nivel",
            "start": 3746.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "universitario 2400 pesos mensuales y los",
            "start": 3749.65,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando que no",
            "start": 3754.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tienen empleo que antes nada m\u00e1s le",
            "start": 3760.269,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "llamaban ninis se burlaban de ellos",
            "start": 3762.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda ni nis ni estudia ni trabaja",
            "start": 3766.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes",
            "start": 3770.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora se les est\u00e1 contratando y se les",
            "start": 3772.35,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "da trabajo como aprendices 3600 pesos",
            "start": 3776.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para que se capaciten saben cu\u00e1ntos hay",
            "start": 3779.81,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ya contratados a nivel nacional",
            "start": 3783.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "novecientos mil j\u00f3venes",
            "start": 3788.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con tratados aqu\u00ed",
            "start": 3792.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estoy bien",
            "start": 3795.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construidas del futuro felipe",
            "start": 3797.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "carrillo puerto mil 195 j\u00f3venes pecados",
            "start": 3800.44,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para la universidad",
            "start": 3805.059,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "952 aqu\u00ed felipe carrillo puerto porque",
            "start": 3807.99,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "estamos haciendo esto con los cables",
            "start": 3812.079,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "porque es mil veces mejor tener a los",
            "start": 3813.609,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando tenerlos",
            "start": 3817.03,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle ya",
            "start": 3820.239,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no queremos que los j\u00f3venes sean",
            "start": 3823.509,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "enganchados",
            "start": 3826.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por la delincuencia vamos a atender a",
            "start": 3828.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para que de esa manera",
            "start": 3831.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tengamos paz tengamos tranquilidad en",
            "start": 3834.1,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quintana roo y en nuestro pa\u00eds lo mismo",
            "start": 3838.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en el caso de campesinos va a seguir el",
            "start": 3842.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a los campesinos lo",
            "start": 3846.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que era el procampo ahora se llama",
            "start": 3849.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar a seguir",
            "start": 3851.94,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "llegando de manera directa y ya se est\u00e1",
            "start": 3855.85,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "aplicando el sembrando vida que a ver",
            "start": 3860.65,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho un programa as\u00ed antes",
            "start": 3865.349,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3869.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "les platico porque hay algunos que",
            "start": 3870.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se enteran les tengo que",
            "start": 3873.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tocar la puerta",
            "start": 3876.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mandarles un telegrama para avisarles",
            "start": 3878.56,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que esto ya cambio que se hace con el",
            "start": 3882.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sembrando vida si alguien tiene en su",
            "start": 3886.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tierra se le da la planta para que",
            "start": 3888.55,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "siempre \u00e1rbol y maderables y frutales",
            "start": 3892.6,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "los que se d\u00e9 en la regi\u00f3n",
            "start": 3898.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en felipe carrillo puerto hay un",
            "start": 3901.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "peter o no se est\u00e1n produciendo millones",
            "start": 3903.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de plantas para toda esta regi\u00f3n pero no",
            "start": 3906.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se deja la plantita porque eso a lo",
            "start": 3909.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejor antes lo hac\u00eda pero ah\u00ed se quedaba",
            "start": 3911.74,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la plantita en el patio en el solar",
            "start": 3914.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque no se sembraba y no se sembraba",
            "start": 3917.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque no se dejaba el complemento el",
            "start": 3920.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "apoyo para que tuvieran recursos un",
            "start": 3923.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ingreso un jornal",
            "start": 3928.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se le entrega a la planta y cinco mil",
            "start": 3931.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos mensuales en efectivo cuatro mil",
            "start": 3934.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quinientos es lo que recibe es el jornal",
            "start": 3938.2,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y quedan 500 guardados de ahorros porque",
            "start": 3941.35,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n quedando esos 500 van a quedar",
            "start": 3946.59,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "siempre un ahorro porque lo que quiero",
            "start": 3950.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es que cuando menos un a\u00f1o despu\u00e9s de",
            "start": 3953.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que yo ya termin\u00e9 como presidente siga",
            "start": 3956.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el programa con esos ahorros",
            "start": 3959.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas hect\u00e1reas",
            "start": 3966.609,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "estamos sembrando al d\u00eda de hoy",
            "start": 3969.039,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "quinientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 3972.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el sureste cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 3975.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 3979.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no temporales los cinco mil pesos es mes",
            "start": 3982.119,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "con mes para que se dediquen nada m\u00e1s a",
            "start": 3987.16,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "sembrar a cultivar sus tierras sean",
            "start": 3990.789,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "parcelas ejidales o peque\u00f1a propiedad",
            "start": 3994.259,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "200 mil empleos el a\u00f1o que viene aumenta",
            "start": 3999.15,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s vamos a llegar a",
            "start": 4002.759,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400 mil empleos",
            "start": 4005.519,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "permanentes qu\u00e9 es lo que queremos que",
            "start": 4009.349,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n sea",
            "start": 4013.4,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "opcional que el que quiera irse a playa",
            "start": 4017.94,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "del carmen canc\u00fan o eeuu",
            "start": 4021.81,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "vaya por gusto no por necesidad porque",
            "start": 4026.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a haber trabajo en todas las",
            "start": 4029.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunidades en todos los pueblos de",
            "start": 4031.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quintana roo y de mexico",
            "start": 4033.85,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de este programa",
            "start": 4035.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y vamos as\u00ed avanzar en muchas otras",
            "start": 4043.34,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cosas voy a ponerme de acuerdo con el",
            "start": 4048.05,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gobernador porque vamos a aplicar un",
            "start": 4051.65,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "programa ya inicio en puebla en oaxaca",
            "start": 4055.88,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y tambi\u00e9n aqu\u00ed voy a hablar con",
            "start": 4062.82,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "carlos joaqu\u00edn bueno ya lo estoy",
            "start": 4068.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4071.07,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no tenemos nada que tratar",
            "start": 4074.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y que no lo sepan ustedes",
            "start": 4078.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme nada",
            "start": 4081.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4084.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4088.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a ustedes pero yo me llevo bien",
            "start": 4091.859,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con el gobernador de quintana roo",
            "start": 4095.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4097.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "les voy a explicar en qu\u00e9 consiste el",
            "start": 4103.87,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "programa ya ahora cada escuela va a",
            "start": 4106.63,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tener sus presupuestos",
            "start": 4110.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya no va a pasar el dinero para mejorar",
            "start": 4115.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las escuelas por todas las dependencias",
            "start": 4118.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "del gobierno federal estatal porque lo",
            "start": 4122.7,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4125.279,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 4126.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "o llega con mucho",
            "start": 4128.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 4130.69,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "un censo por escuela y asamblea en cada",
            "start": 4135.02,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "escuela de padres de familia y se est\u00e1",
            "start": 4141.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eligiendo a un comit\u00e9 de padres de",
            "start": 4145.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "familia y se est\u00e1 eligiendo al tesorero",
            "start": 4147.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 de la sociedad de padres de",
            "start": 4152.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "familia y est\u00e1bamos nom\u00e1s recomendando",
            "start": 4155.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es el tesorero del comit\u00e9 de",
            "start": 4157.73,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "padres de familia sea mujer porque las",
            "start": 4162.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres",
            "start": 4165.529,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 4170.589,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar",
            "start": 4173.279,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4175.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno se integra el comit\u00e9 y desde la",
            "start": 4180.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 4184.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o de acuerdo al ciclo escolar",
            "start": 4187.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "le llega a su presupuesto a cada escuela",
            "start": 4189.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para que en la asamblea de padres de",
            "start": 4193.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "familias con el comit\u00e9 decidan qu\u00e9 van a",
            "start": 4196.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacer con el dinero del presupuesto de",
            "start": 4198.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o para mejoramiento de las",
            "start": 4201.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "escuelas as\u00ed vamos a trabajar ahora",
            "start": 4204.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "va a tocar",
            "start": 4208.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "si es una escuelita",
            "start": 4210.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "5 a 50 alumnos que se aman de multigrado",
            "start": 4214.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "donde un maestro del maestro de los seis",
            "start": 4219.16,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "grados 150 mil pesos s\u00ed",
            "start": 4222.28,
            "duration": 12.149
        },
        {
            "text": "una escuela poco m\u00e1s grande de 50 a 150",
            "start": 4227.42,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "alumnos 200 mil pesos de 150 no uno para",
            "start": 4234.429,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "adelante 500 mil pesos",
            "start": 4240.05,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ser",
            "start": 4243.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y ese es el acuerdo que quiero hacer con",
            "start": 4245.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el gobernador para ir cincuenta y",
            "start": 4249.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cincuenta",
            "start": 4252.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mitad y mitad",
            "start": 4254.17,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todas las escuelas de quintana roo",
            "start": 4263.219,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "lo mismo les puedo comentar en el caso",
            "start": 4267.32,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de la salud soy muy consciente de que",
            "start": 4271.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4275.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que mal el servicio de salud p\u00fablica",
            "start": 4277.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el compromiso que van a",
            "start": 4281.88,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "mejorar todos los servicios de salud",
            "start": 4284.37,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 eso que llamaban seguro",
            "start": 4289.41,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "popular que ni era seguro ni eres",
            "start": 4293.5,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4295.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que no serv\u00eda para nada",
            "start": 4296.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora ya se cre\u00f3 el instituto de la",
            "start": 4299.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4301.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos y vamos a",
            "start": 4305.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aumentar el presupuesto de salud en 40",
            "start": 4306.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos para que se",
            "start": 4309.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "garantice el derecho del pueblo a la",
            "start": 4312.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4314.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esto incluye seguro social el issste por",
            "start": 4319.6,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4325.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la verdad el lista est\u00e1",
            "start": 4327.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en el m\u00e1s completo abandono",
            "start": 4333.61,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "antes de hacer esta gira para dialogar",
            "start": 4336.66,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "con comunidades ind\u00edgenas hice un",
            "start": 4341.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "recorrido por 80 hospitales de links",
            "start": 4344.43,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "bienestar del pa\u00eds y puede constatar",
            "start": 4349.22,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "visitando 80 hospitales c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 4354.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de salud vamos por eso atender",
            "start": 4358.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esa demanda y quiero decirles que vamos",
            "start": 4361.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a ir d\u00e1ndole soluci\u00f3n a todas las",
            "start": 4366.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "peticiones saben c\u00f3mo estamos nada m\u00e1s",
            "start": 4369.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quiero que se tenga conciencia estamos",
            "start": 4372.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "como cuando francisco y madero",
            "start": 4375.87,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "precisamente el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 4380.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "utilizando una frase b\u00edblica dijo",
            "start": 4383.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuando enfrentaba porfirio d\u00edaz que el",
            "start": 4387.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico ten\u00eda hambre y sed de",
            "start": 4389.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "justicia as\u00ed estamos ahora y vamos a ir",
            "start": 4393.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "saciando esa hambre esa sed de justicia",
            "start": 4398.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 4400.82,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que quiero es que tengan confianza no",
            "start": 4403.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llegue para estar ah\u00ed de florero no",
            "start": 4406.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llegue para sentirme importante no me",
            "start": 4410.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "interesa el poder por el poder dos mucho",
            "start": 4413.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por ideales lucho por principios",
            "start": 4416.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "voy a servirle al pueblo",
            "start": 4422.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4424.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para eso fue el can y vamos a ir a",
            "start": 4426.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pendiente poco a poco todas las demandas",
            "start": 4429.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero nada m\u00e1s referirme a dos cosas",
            "start": 4433.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s una de fondo muy estructural y otra",
            "start": 4436.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con justicia y con lo",
            "start": 4440.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1n pidiendo les quiero decir",
            "start": 4445.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ya estamos interviniendo para que se",
            "start": 4447.34,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "libere al ex gobernador de quintana roo",
            "start": 4451.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4462.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos logrado pero es que ahora ya no",
            "start": 4466.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es como antes ahora existe en la",
            "start": 4470.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4473.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la repubblica antes era la",
            "start": 4476.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de la rep\u00fablica bueno antes",
            "start": 4478.349,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el procurador depend\u00eda del presidente",
            "start": 4481.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ahora la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma es",
            "start": 4484.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "independiente y nosotros somos",
            "start": 4486.809,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respetuosos de esa autonom\u00eda ya el poder",
            "start": 4489.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ejecutivo no es como antes el poder de",
            "start": 4492.869,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los poderes",
            "start": 4495.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ahora se respeta al poder judicial al",
            "start": 4496.019,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "poder legislativo ya nosotros como poder",
            "start": 4499.079,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ejecutivo ya hab\u00edamos hecho las",
            "start": 4501.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gestiones para liberarlo sin embargo en",
            "start": 4504.389,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda presentaron un amparo para",
            "start": 4507.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "retenerlo pero vamos ahora a seguir con",
            "start": 4510.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la gesti\u00f3n y es mi compromiso de que va",
            "start": 4513.78,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "a quedar en libertad",
            "start": 4517.079,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo por la v\u00eda legal desde",
            "start": 4525.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4528.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya sea porque se vea con los jueces los",
            "start": 4530.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de ese amparo y acabo de enviar al",
            "start": 4535.05,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "congreso una iniciativa de reforma para",
            "start": 4538.92,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "una ley de amnist\u00eda donde ya la gente",
            "start": 4544.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mayor que est\u00e1 en los reclusorios gente",
            "start": 4548.73,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que no ha sido sentenciada durante a\u00f1os",
            "start": 4552.39,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgenas",
            "start": 4557.47,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "que no tuvieron defensa y que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 4558.949,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "muchos de manera injusta a todos esos",
            "start": 4562.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "les vamos a dar libertad en esa ley de",
            "start": 4566.959,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda",
            "start": 4570.32,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "lo que quiero tratar",
            "start": 4579.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si con toda claridad",
            "start": 4582.3,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de frente es comentarles que estamos",
            "start": 4586.12,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "impulsando el programa del tren maya",
            "start": 4591.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4598.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se los quiero explicar",
            "start": 4600.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que durante muchos",
            "start": 4602.65,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os d\u00e9cadas qued\u00f3 abandonado el sureste",
            "start": 4605.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 4610.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todo el crecimiento fue para el centro",
            "start": 4613.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para el baj\u00edo y para el norte en los",
            "start": 4617.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estados del sur y del sureste se",
            "start": 4620.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quedaron rezagados",
            "start": 4623.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "solamente como crecimiento en los",
            "start": 4625.44,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os en canc\u00fan y la riviera maya",
            "start": 4630.07,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "del carmen hasta tulum por eso mucha",
            "start": 4637.12,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gente de los estados del sur y del",
            "start": 4640.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sureste se vinieron a buscarse la vida",
            "start": 4644.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un a canc\u00fan a playa del carmen a tu look",
            "start": 4646.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos los or\u00edgenes paisanos trabajando",
            "start": 4653.16,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "en quintana roo porque mientras yucat\u00e1n",
            "start": 4657.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 4662.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tabasco chiapas veracruz en vez de tener",
            "start": 4664.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4667.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaban estancados en su econom\u00eda y en",
            "start": 4670.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "muchos casos de creci\u00f3 la econom\u00eda de",
            "start": 4673.82,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "esos estados ac\u00e1",
            "start": 4677.75,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el norte de quintana roo crecimientos",
            "start": 4681.81,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "del 8 del 10 del 12% anual",
            "start": 4685.49,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "por el turismo bueno",
            "start": 4691.14,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que abandon\u00f3 la mayor parte de",
            "start": 4697.659,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "los estados del sur y del sur es ahora",
            "start": 4701.709,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "vamos a decirlo ya le lleg\u00f3 la hora ya",
            "start": 4706.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es el tiempo de atender el sureste ya le",
            "start": 4710.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "toca al sur y el sureste no s\u00f3lo porque",
            "start": 4713.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el presidente desde el sur esto sino",
            "start": 4717.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque es un asunto de justicia hay que",
            "start": 4720.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "emparejar el crecimiento de m\u00e9xico no se",
            "start": 4723.77,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "puede quedar una regi\u00f3n rezagada y es la",
            "start": 4727.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que tiene m\u00e1s recursos naturales",
            "start": 4731.93,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es donde est\u00e1 el agua del pa\u00eds 70 por",
            "start": 4735.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ciento del agua de m\u00e9xico est\u00e1 en el sur",
            "start": 4739.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en el sureste de no de hacer petr\u00f3leo",
            "start": 4742.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde est\u00e1 el gas es donde est\u00e1 la",
            "start": 4745.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 4749.24,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica cultural m\u00e1s importante de",
            "start": 4751.099,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entonces ahora vamos a impulsar",
            "start": 4754.469,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 4759.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de elsur estrellarlo estamos haciendo un",
            "start": 4761.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "programa un proyecto es el tren mayo que",
            "start": 4765.09,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "consiste en construir",
            "start": 4770.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 4772.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "train",
            "start": 4775.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "moderno",
            "start": 4777.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "con tres posibilidades",
            "start": 4780.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 4783.61,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que es palenque esc\u00e1rcega campeche",
            "start": 4785.73,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 4791.07,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "valladolid",
            "start": 4794.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4796.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "carrillo puerto",
            "start": 4799.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 4804.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "calamonte",
            "start": 4806.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y otra vez es c\u00e1rcel es un circuito son",
            "start": 4808.83,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "cerca de 1500 kil\u00f3metros para un tren de",
            "start": 4813.48,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "turismo con qu\u00e9 prop\u00f3sito que la gente",
            "start": 4819.81,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que llegue a canc\u00fan",
            "start": 4822.57,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n me pas\u00f3 donde s\u00ed que es",
            "start": 4824.65,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum",
            "start": 4827.89,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la gente que llegue a canc\u00fan son 10",
            "start": 4830.389,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "millones de turistas",
            "start": 4833.899,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y esa playa del carmen y tulum que",
            "start": 4836.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puedan internarse",
            "start": 4839.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 4842.51,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 4845.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 4848.929,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "puedan conocer campeche",
            "start": 4855.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que puedan conocer chiapas que puedan",
            "start": 4858.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "internarse",
            "start": 4861.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "dije el norte el sur de quintana roo",
            "start": 4865.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed donde est\u00e1bamos carrillo",
            "start": 4867.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puerto es como el centro",
            "start": 4870.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y donde ha estado el crecimiento en el",
            "start": 4873.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mismo quintana roo es de carrillo puerto",
            "start": 4875.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para canc\u00fan",
            "start": 4878.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "al norte y de carrillo puerto",
            "start": 4880.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites de escalas montt hasta es",
            "start": 4883.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "\u00fatil",
            "start": 4887.87,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "la pobreza incluyendo este municipio",
            "start": 4889.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 4894.449,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "desde luego otro anpe blanco s\u00ed y ahora",
            "start": 4896.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el nuevo municipio de bacalar m\u00e1s",
            "start": 4899.67,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pobreza entonces que queremos con el",
            "start": 4902.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tren integral",
            "start": 4905.429,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "como unimos para que los que llegan al",
            "start": 4908.35,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "norte de quintana roo canc\u00fan y la",
            "start": 4913.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "riviera maya- puedan venir ac\u00e1 que es lo",
            "start": 4917.26,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "que hay ac\u00e1 al interior de m\u00e9xico",
            "start": 4920.89,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pues las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas",
            "start": 4926.199,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4930.13,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque si se internan dan a conocer",
            "start": 4932.01,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "por ejemplo calakmul que es una belleza",
            "start": 4937.849,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "palenque y desde luego todas las zonas",
            "start": 4942.219,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de yucat\u00e1n",
            "start": 4946.969,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "chich\u00e9n itz\u00e1 y todo lo que es el mundo",
            "start": 4950.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 4954.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto va a significar",
            "start": 4957.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucho desarrollo",
            "start": 4962.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n",
            "start": 4964.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "este proyecto de alrededor de 120 mil",
            "start": 4968.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4973.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que queremos hacer",
            "start": 4976.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 4980.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 4982.17,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no con cr\u00e9dito lo queremos hacer con",
            "start": 4984.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presupuesto con todos los ahorros que",
            "start": 4987.849,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos obteniendo por el combate a la",
            "start": 4990.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4992.769,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "120.000 millones de pesos",
            "start": 4995.109,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "esto va a generar muchos empleos nunca",
            "start": 4999.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 5002.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo un proyecto as\u00ed en",
            "start": 5004.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 5009.01,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de 120.000 millones de pesos va a",
            "start": 5011.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "generar mucho trabajo y desde luego",
            "start": 5013.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5017.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a producir desarrollo va a mejorar la",
            "start": 5018.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de todos los pueblos pero",
            "start": 5023.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "quiero comentarles de que hay oposici\u00f3n",
            "start": 5026.87,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "este proyecto no mucha seg\u00fan mi manera",
            "start": 5032.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de ver las cosas pero es su posici\u00f3n",
            "start": 5037.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conservadora y es una cuestaci\u00f3n",
            "start": 5040.28,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de lo m\u00e1s chueco que pueda",
            "start": 5043.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 5047.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la tos a saben qu\u00e9",
            "start": 5048.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como decidimos no hacer el aeropuerto en",
            "start": 5053.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "texcoco porque quer\u00edan hacer un",
            "start": 5056.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco donde",
            "start": 5058.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hay tierra firme por una tranza que",
            "start": 5061.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hacer",
            "start": 5064.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "iba a costar ese aeropuerto 300.000",
            "start": 5067.42,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5070.33,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y si va a estar hundiendo pero no les",
            "start": 5072.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importaba porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 5075.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quedarse con los terrenos de donde est\u00e1",
            "start": 5078.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el actual aeropuerto para hacer un",
            "start": 5080.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "negocio inmobiliario y dijimos no se",
            "start": 5083.48,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "acaba la corrupci\u00f3n se quedaron",
            "start": 5088.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "molest\u00edsimo enojados y dijimos se va a",
            "start": 5091.45,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ser el nuevo aeropuerto para que no haya",
            "start": 5095.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n en el aeropuerto de la ciudad",
            "start": 5098.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de mexico en la base de militar de santa",
            "start": 5100.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lucia que creen que hicieron estos",
            "start": 5103.25,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "conservadores presentaron 140 amparos",
            "start": 5105.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de tener la obra tuvimos paciencia y ya",
            "start": 5113.05,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "se gan\u00f3 jur\u00eddicamente y empez\u00f3 la",
            "start": 5119.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto en",
            "start": 5122.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 5124.9,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9",
            "start": 5128.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "les digo esto",
            "start": 5130.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque si vamos a empezar",
            "start": 5133.409,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "a hacer el tren que ya estar\u00edamos en",
            "start": 5136.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "condiciones de iniciar",
            "start": 5141.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con las obras el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya convocar",
            "start": 5143.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a las empresas en diciembre lo que",
            "start": 5148.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llaman licitar no quisiera yo se los",
            "start": 5151.95,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "digo as\u00ed con toda franqueza",
            "start": 5156.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por mezquindades empiece a llover los",
            "start": 5160.73,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "amparos y se detenga la obra y que no la",
            "start": 5164.51,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "terminemos en tres a\u00f1os",
            "start": 5170.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y que termine yo mi gobierno y que le",
            "start": 5174.31,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "esa obra a medias saben que s\u00ed",
            "start": 5178.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es as\u00ed mejor no la inicio porque yo no",
            "start": 5184.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "voy a dejar una hora obra inconclusa",
            "start": 5189.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces les estoy explicando esto",
            "start": 5192.37,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque quiero que me ayuden yo les digo",
            "start": 5196.3,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que esta obra conviene al desarrollo de",
            "start": 5200.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los pueblos y que no vamos a afectar el",
            "start": 5204.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medio ambiente al contrario",
            "start": 5207.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a cuidar la naturaleza y vamos a",
            "start": 5209.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuidar el patrimonio cultural de los",
            "start": 5214.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mexicanos no somos irresponsables",
            "start": 5218.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "depredadores que no nos confundan",
            "start": 5221.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que sea que",
            "start": 5224.73,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haya desarrollo sustentable es decir que",
            "start": 5228.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueda haber crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5232.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "beneficio sin afectar la naturaleza y",
            "start": 5233.91,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "mucho menos afectar las zonas sagradas",
            "start": 5239.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas es de esa manera",
            "start": 5243.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que queremos hacer este tren les comento",
            "start": 5246.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esto para que sepan con mucha claridad",
            "start": 5251.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es mi planteamiento",
            "start": 5253.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "yo estoy a favor de que se construya el",
            "start": 5257.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tren mayor pero",
            "start": 5261.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5262.18,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estoy actuando de manera precavida",
            "start": 5264.739,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "porque son cositas los conservadores y",
            "start": 5268.16,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "no quiero que para",
            "start": 5274.13,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "frenar nos dejemos inconclusa una obra y",
            "start": 5279.909,
            "duration": 11.851
        },
        {
            "text": "se pide el dinero eso no por eso les",
            "start": 5286.419,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo informar sobre este asunto ya",
            "start": 5291.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que van a tener tiempo y le pido aqu\u00ed",
            "start": 5294.01,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "a los dirigentes de el instituto",
            "start": 5299.53,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 5303.249,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "regino que lo m\u00e1s pronto posible se",
            "start": 5307.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hagan las consultas a todos los pueblos",
            "start": 5310.329,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo",
            "start": 5313.84,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n y el derecho y as\u00ed vamos a",
            "start": 5318.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuar si la gente dice vamos vamos y la",
            "start": 5321.309,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gente dice no no vamos",
            "start": 5324.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo el que decida no los",
            "start": 5327.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados que nada m\u00e1s",
            "start": 5330.1,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo en su provecho",
            "start": 5332.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5335.67,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "consultar el pueblo por pueblo",
            "start": 5339.39,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "explicando el proyecto y que de esa",
            "start": 5344.61,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "manera resolvamos",
            "start": 5348.55,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "lanzar la licitaci\u00f3n para que no",
            "start": 5351.929,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "comencemos algo que vaya a quedar",
            "start": 5355.769,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inconcluso o no se pueda terminar eso",
            "start": 5360.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "era lo que quer\u00eda yo comentar",
            "start": 5363.809,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "vamos a dejar de visitar los pueblos",
            "start": 5367.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siempre voy a estar con ustedes siempre",
            "start": 5370.75,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "vamos a estarles informando no va a",
            "start": 5373.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haber divorcio no es que ya ganamos y",
            "start": 5376.719,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nosotros a gobernar y ustedes a sus",
            "start": 5379.78,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "quehaceres no est\u00e1 el gobierno del",
            "start": 5382.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 5384.789,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5389.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "les pregunto escucharon el planteamiento",
            "start": 5395.469,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sobre el enga\u00f1o",
            "start": 5398.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver as\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 5401.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para medir del agua",
            "start": 5404.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a los camotes",
            "start": 5406.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5410.699,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "como son ustedes mujeres hombres libres",
            "start": 5412.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5417.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no borregos",
            "start": 5421.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como mujeres y hombres libres a ver que",
            "start": 5424.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "levantan la mano los que piensen de que",
            "start": 5428.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no conviene el proyecto del tren maya",
            "start": 5430.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es que dame un paneo y a la c\u00e1mara",
            "start": 5437.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque hay en la ciudad de mexico hay",
            "start": 5442.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quienes no conocen",
            "start": 5445.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "felipe carrillo puerto est\u00e1n opinando de",
            "start": 5448.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que no debe de hacerse el tren mal a ver",
            "start": 5451.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que consideren",
            "start": 5454.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que s\u00ed debe de hacerse el tren vaya",
            "start": 5456.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 5461.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo no les pod\u00eda fallar",
            "start": 5464.289,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 5469.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que viva el feliz de carrillos muertos",
            "start": 5472.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5475.91,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a la civilizaci\u00f3n la cultura maya",
            "start": 5477.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que vive aqu\u00ed me ha llegado",
            "start": 5481.489,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5484.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "me quito",
            "start": 5487.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5491.39,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5491.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "damas y caballeros hemos escuchado el",
            "start": 5494.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mensaje que ha dirigido el presidente",
            "start": 5497.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5500.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5502.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "obrador tan discutan el bop y lo ilumine",
            "start": 5505.95,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5509.61,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5512.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5515.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mexicano interpretado por el coro de la",
            "start": 5519.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "escuela primaria juan de la barrera de",
            "start": 5522.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la comunidad de txanka veracruz",
            "start": 5525.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "municipio de felipe carrillo puerto",
            "start": 5527.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quintana roo habitante que est\u00e9 suzuki",
            "start": 5529.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la c\u00e1bala que es mento ubicado en calle",
            "start": 5532.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o subir el volumen m\u00e9xico cuyo canal y",
            "start": 5535.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo una gesti\u00f3n juan de la barrera y",
            "start": 5538.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lucas dalile chancas de la cruz tulum",
            "start": 5541.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 5543.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5560.36,
            "duration": 1.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5560.76,
            "duration": 43.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5561.48,
            "duration": 44.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5604.03,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5606.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5607.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5609.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5612.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5615.82,
            "duration": 14.65
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5631.09,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5639.77,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5649.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5653.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5655.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5657.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos a todos su amable",
            "start": 5661.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una",
            "start": 5664.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "excelente noche desde el t\u00fanel cayo les",
            "start": 5667.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ubica yo est\u00e1 en el consistorio el",
            "start": 5671.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "chileno pueda cruzar con y para limpiar",
            "start": 5672.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ts ojala chile lumen m\u00e9xico andr\u00e9s",
            "start": 5675.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador asia ocasi\u00f3n y",
            "start": 5678.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "policial test o chica la quinta y con",
            "start": 5681.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de super kits que leen tiene el king",
            "start": 5683.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "kong make it que leen ac\u00e1",
            "start": 5686.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bien pues en esta noche nos despedimos",
            "start": 5689.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en los micr\u00f3fonos de maracas will",
            "start": 5692.45,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tus",
            "start": 5694.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y su servidor manuel chan",
            "start": 5696.18,
            "duration": 3.83
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] la nueva que mcewan tiene que presidente hasta la chimba conway un hip hop y leche m\u00e9xico hasta huella y carne kabuye la ley y sacude al autor y la uas imbert que venga tu la cautela para tatuco licitud la acabas u2 way classic de tus y capaz de misma azul y su katabola de qu\u00edtate que el se\u00f1or presidente que texto la causa m\u00e9dica de cantidades anormales capaz de cambio la plata constat\u00f3 que en la calle su venta l\u00edticos que el ayuno estuvo la nadie 20 bonito casi t\u00fa la causa de cerca ya que toman qu\u00edmico y que la tala se invent\u00f3 un chinito que ya que quique busc\u00f3 se incline capaz de cruzarse con los cabezudos jam\u00e1s usa el 65 cochinito kim y al tiempo dejando tu mente a luz descanso y ya te llaman este aeropuerto y ante todos iguales pero parte la magia de woods juventud laca y catequistas con \u00e9l ni su partido est\u00e1 busca tu dieta la causa que tiene uno que quiere es que hay un tapete la tele walk alone' un termo bagua de bombas multimedia de la placa plata cosas a tu mente de sangre que kartika ya que le construye carta que quer\u00eda un casco vitality lepe kuwait a upata si cabe ya que quien critica en el yum peor aqu\u00ed que le escuchen por tyc media tu mente es un juego no papel y m\u00e9xico nihat can que igual es tu mente en el maya y tan m\u00f3vil de tan casi en espa\u00f1ol pero puesto la t\u00edpica ticket ut\u00f3pico que la de la vall ya le quita que tom hooper y doubt tanto nubes del \u00edndico we are water y aquel pues que el infante supuesta superan cl\u00edmaco la can get to la k x convicta chau caqui came de santa cruz a todo le ocurre presentarte de cuatro puntos cardinales en este quiere decir ac\u00e1 fruto o la ley a\u00fan as\u00ed hacia la cima ya que ayer titula caudillo una clic michael ballack o me hago que el argumento ve t\u00fa me tienes que respetar que santacruz ho ching por tyc n\u00famero uno clica ya que le es gratis vettel y kubica tiene el se\u00f1or presidente lastiman clima activo y que la sala cam\u00f3n tv ya que lee si quieres gracias se\u00f1or presidente por recibir este peque\u00f1o obsequio y tambi\u00e9n por respetar los cuatro puntos cardinales lo que significa con nosotros sabidur\u00eda y respeto a la humanidad respeto a nosotros mismos si no respetamos nadie nos respeta y este es el trabajo que hace el se\u00f1or presidente le pido a \u00e9l que nos escuche que contemple que vea qui\u00e9n qu\u00e9 manera nos puede ayudar que haya una justicia divina eso que pido gracias compa\u00f1eros como base adelante [Aplausos] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares en el presidio gayt\u00e1n titular que le dijo el piloto calcula coca mangos de acta no preside este evento di\u00e1logo con el pueblo maya peninsular y poblaci\u00f3n ind\u00edgena migrante el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] cu\u00e1nta leche varela y al igual que tu pelo yucat\u00e1n y este lema se m\u00e1s igual acaso migrantes ojo el pop y lo ilumine m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que marc\u00f3 la mesa y chiles damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado el gobernador constitucional del estado de quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez [Aplausos] el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [M\u00fasica] [Aplausos] la subdelegada de la comunidad de adolfo l\u00f3pez mateos municipio de jos\u00e9 mar\u00eda morelos carmen arely chin cauich [Aplausos] el presidente municipal de felipe carrillo puerto jos\u00e9 esquivel vargas [Aplausos] el secretario del ejido felipe carrillo puerto pudo salvador flores vega el diputado federal presidente de la comisi\u00f3n de turismo lu\u00eds javier alegre salazar [Aplausos] igualmente jos\u00e9 isabel su luz general maya del santuario de la cruz parlante de felipe carrillo puerto [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales comunidad ind\u00edgena sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todas ustedes sean bienvenidos aqu\u00ed yo ocupe tambi\u00e9n schilling y a tu la que le hole popiloff federal estatal municipal m\u00e1s igual que hasta el hilo musical my love hotels and you mil en masa textil a novo y hasta la calle a mes un p nos han vencido a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de carmen arely sin cauich subdelegada de la comunidad de adolfo l\u00f3pez mateos con su big deal es un toque y la dejan washington es con el a arely chin cauich let you hold bill o casta lila adolfo l\u00f3pez mateos y lo metan cahill jose maria morelos manu tiene el quinto y tul aquiles bajo el pop y andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador baroncini el quinto titular thriller de quien vela es as\u00ed el pop y la tele el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador o no titular al casino me siento muy contenta de estar en frente a ustedes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenas tardes a todo lo que nos acompa\u00f1an en esta tarde del d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente le traemos el pensar y el sentir de nuestras comunidades en una mesa de trabajo planeado licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico el pueblo maya le recibe con gusto sea usted bienvenido a esta tierra de felipe carrillo puerto [Aplausos] donde el pensar de la guerra de exterminio que libraron her\u00f3icamente a nuestros pueblos podemos decir con orgullo que hoy m\u00e1s del 85% de la poblaci\u00f3n es descendiente de la civilizaci\u00f3n maya y una de las m\u00e1s importantes regiones culturales de m\u00e9xico y del mundo se\u00f1or presidente tenemos la firme voluntad de acompa\u00f1ar los cambios que est\u00e1n encabezando en nuestro pa\u00eds y queremos tambi\u00e9n en esta oportunidad hist\u00f3rica dirigirnos a usted para darle a conocer las necesidades m\u00e1s urgentes de nuestros pueblos estas palabras son resultado de una reuni\u00f3n en la que participaron autoridades digitales comunitarias municipales y de cinco centros ceremoniales adem\u00e1s de muchos ciudadanos ind\u00edgenas que hoy reunidos para poner por delante las necesidades que nos unen por encima de nuestras diferencias esperamos contar con una respuesta positiva a nuestras solicitudes y que usted designe a las autoridades que deban darles seguimiento en el pasado hemos presentado hasta tres veces los mismos proyectos sin obtener respuesta esperamos con todo respeto que esto cambie en su gobierno encontrar encontrar menos burocracia m\u00e1s deficiencia y mejor atenci\u00f3n a los funcionarios hacia nuestros pueblos en materia de infraestructura y servicios tenemos grandes carencias las carreteras est\u00e1n en muy mal estado y necesitan mantenimiento urgente y requerimos mejorar nuestra conectividad carretera en las mismas condiciones est\u00e1n las calles de nuestros pueblos y los caminos para sacar las cosechas necesitamos mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica y centros de salud que cuenten con medicinas equipamiento personal m\u00e9dico capacitado comprometido y biling\u00fce tambi\u00e9n urge contar con un hospital regional con un nivel de atenci\u00f3n basado en especialidades y pertinencia cultural en materia educativa proponemos revisar con las autoridades competentes las necesidades que tenemos en varias poblaciones para establecer centros de bachillerato y en algunas partes tambi\u00e9n de educaci\u00f3n secundaria necesitamos que los profesores sean biling\u00fces en las zonas mayas nuestros estudiantes requieren apoyo de transporte seguro y suficiente para el fortalecimiento de nuestra cultura es muy importante impulsar la ense\u00f1anza y difusi\u00f3n de la m\u00fasica maya paz estimulando econ\u00f3micamente a los maestros y adquiriendo instrumentos es importante mantener nuestra lengua por lo ello le proponemos crear la academia de la lengua maya y que la ense\u00f1anza de \u00e9sta sea desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica a la universitaria los solicitamos tener en cuenta apoyos econ\u00f3micos para la reparaci\u00f3n y mantenimiento de nuestros centros ceremoniales tradicionales as\u00ed como el para sostenimiento de los dignatarios ind\u00edgenas otro servicio que es muy importante fortalecer en nuestra regi\u00f3n son la ampliaci\u00f3n de las redes el\u00e9ctricas y de agua potable as\u00ed como su mantenimiento fortalecer la red telef\u00f3nica y de acceso general a internet en materia de seguridad p\u00fablica necesitamos contar con elementos suficientes y bien capacitados y equipados con radio comunicaci\u00f3n es importante tener mejores condiciones para impartir justicia fortaleciendo los sistemas normativos de los pueblos bajo el respeto total de nuestra autonom\u00eda en este contexto consideramos de vital importancia que se apruebe lo antes posible la reforma constitucional y legal sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano para que ya seamos reconocidos como sujetos del derecho p\u00fablico en lo que toca nuestro territorio es fundamental establecer la coordinaci\u00f3n necesaria con las dependencias del sector ambiental para frenar la deforestaci\u00f3n de nuestras selvas y bosques contar con apoyo de tu gobierno para gestionar permisos para el aprovechamiento forestal sustentable y la protecci\u00f3n de la vida silvestre asimismo le solicitamos que ante los diferentes conflictos agrarios que existen en nuestro territorio se pueda formar una comisi\u00f3n especial que revise a fondo cada caso y encontrarse como un acuerdo una soluci\u00f3n justa es de primer orden generar nuevas fuentes de empleo que pueden resultar de una relaci\u00f3n m\u00e1s amigable con nuestros recursos naturales como por ejemplo el turismo bio cultural el principio debe ser producir conservando y conservando produciendo ser\u00eda de gran ayuda contar con un parador tur\u00edstico en el que podamos vender productos del campo artesan\u00edas y servicios recreativos los sitios arqueol\u00f3gicos podr\u00edan ser administrados por ind\u00edgenas capacitados y ser una fuente de ingreso para nuestros pueblos y sobre el tren maya se\u00f1or presidente no queremos que se repita la historia en la que nuestros recursos naturales terminen siendo negocios para los grandes empresarios que son los que siempre se han beneficiado queremos ser los pueblos ind\u00edgenas los principales administradores y beneficiarios de los proyectos que se establezcan sobre nuestras tierras [Aplausos] por otra parte le solicitamos tener un mejor acceso al agua de riego por medio de pozos tecnificados las sequ\u00edas que hemos padecido han deriva de mayor pobreza y menos alimento para las familias y no hemos obtenido el pago correspondiente de estas afectaciones requerimos mayor tecnificaci\u00f3n en el campo y capacitaci\u00f3n para adoptar formas m\u00e1s sustentables de manejo de la tierra en consecuencia es muy importante contar con mejores canales de mercado y precios justos para nuestros productos tales como la miel de abeja la pitahaya el ma\u00edz el frijol el pl\u00e1tano y los c\u00edtricos entre otros muchos as\u00ed como el plan emergente para sostener la producci\u00f3n de autoconsumo le solicitamos atentamente que facilite el establecimiento de una mesa de trabajo con la semarnat en la que se revise el decreto de la reserva de sian ka'an con la participaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas involucradas es parte de nuestro territorio ancestral y pensamos que con su gobierno podremos encontrar receptividad hacia las propuestas que tenemos [M\u00fasica] consideramos de gran relevancia contar con un programa para impulsar proyectos productivos para las mujeres est\u00edmulos y empleos para las madres solteras pensamos que es vital tener un programa de acci\u00f3n preventiva para el combate al alcoholismo y el uso de drogas entre j\u00f3venes que tenga como base la generaci\u00f3n de empleos bejas el impulso al deporte y la cultura tradicional con espacios adecuados mismos que se deben construir y en otros casos dar mantenimiento procurando una mejor convivencia familiar tambi\u00e9n necesitamos que se hagan realidad los programas de apoyo a los adultos mayores y discapacitados [Aplausos] en este momento solicit\u00f3 al se\u00f1or hugo salvador flores vega decretar el ejido felipe carrillo puerto que le haga entrega el ciudadano presidente los planteamientos emanados de la asamblea de autoridades tradicionales y de diferentes comunidades presentes en este significativo encuentro [Aplausos] se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el pueblo maya tiene historia cultura y territorio suficiente para construir un mejor futuro y sobre todo somos un pueblo de trabajo y esfuerzo queremos contar con usted y su gobierno para hacerlo realidad muchas gracias y vamos adelante con otros presidentes andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje que nos dirige el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas chile suzuki la ya nikolic le amputa sic cuerpo phil instituto nacional que le m\u00e1s igual que a juego licenciado adelfo regino montes dios maggette good sketch bin yamin de m\u00e1x y ahora nos conservan felipe carrillo puerto el di\u00e1m suyo acci\u00f3n arroj\u00f3 m\u00e1s a moss vincent ha licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dice que el casting and evil the calling est\u00e1n el viernes de cojo descuiden gusta sketch conectadas a rojo escojamos souder a nadie buque suyos muy buenas tardes hermanas y hermanos distinguidas autoridades y representantes del pueblo maya peninsular del estado de quintana roo respetable se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez y dem\u00e1s personalidades [Aplausos] y dem\u00e1s personalidades que hoy nos acompa\u00f1an en este importante e hist\u00f3rico acto estamos aqu\u00ed reunidos en felipe carrillo puerto el hist\u00f3rico no ac\u00e1 santacruz balam campo colchane de la guerra de castas que como homenaje al ap\u00f3stol de los mayas don felipe carrillo puerto hoy lleva su nombre hay consenso entre historiadores y desde luego la memoria oral de nuestros pueblos que la guerra de castas representa el origen primigenio de este estado de esta entidad de quintana roo y en este sentido quiero aprovechar esta importante ocasi\u00f3n para recordar a quienes construyeron esta historia de autonom\u00eda de libertad de este heroico pueblo encabezados por don cecilio chi que lleva por cierto el nombre de este auditorio en el que estamos congregados a don jacinto pat a crescencio pot a bernardinos en amar\u00eda wicap y tantos otros caudillos que dieron su vida por la libertad de este pueblo y hoy venimos aqu\u00ed en esta parte oriental de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n a refrendar esta memoria hist\u00f3rica y sobre todo ahorrar las antiguas tradiciones mayas sus formas de organizaci\u00f3n colectiva su forma de producci\u00f3n como es la milpa y desde luego la lengua maya la hist\u00f3rica lengua maya que gracias a ella ha reverdecido en estas tierras la bandera de la libertad y si algo caracteriza a los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y en particular al pueblo maya es siempre la disposici\u00f3n de saber escuchar y saber dialogar por eso hoy el presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se encuentra aqu\u00ed en esta hist\u00f3rica capital de los mayas de quintana roo para dialogar para platicar y para escuchar sus hist\u00f3ricas demandas y aspiraciones de vida nuestro presidente sigue el ejemplo de los m\u00e1s antiguos mayas con este acto honra su cercan\u00eda con los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico aqu\u00ed ustedes tienen una palabra en su lengua maya y que es el sac vez que el maya significa el camino blanco el camino de la sabidur\u00eda el camino del compromiso y de la lucha que ustedes los hermanas entre todos los mayas y todo el pueblo de quintana roo hoy pues viene el presidente de la rep\u00fablica a sumarse a este caminar hist\u00f3rico del pueblo maya en su sangre por eso por eso ha sido tan importante que el d\u00eda de hoy se establezca este di\u00e1logo con nuestras autoridades ind\u00edgenas el d\u00eda de ayer se reunieron 109 autoridades comunitarias 27 comisariados ejidales 29 delegados y 32 subdelegados 11 dignatarios 4 autoridades municipales cuatro sacerdotes y dos generales mayas todos ellos han dialogado para construir sus propuestas sus consensos que hoy han sido entregados al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que desde luego nosotros desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas habremos de dar atenci\u00f3n habremos de dar seguimiento en particular las demandas relacionadas con el fortalecimiento de la cultura maya su lengua sus tradiciones el manejo con esto responsable sostenible de sus tierras territorios y recursos naturales y desde luego como aqu\u00ed lo han manifestado el reconocimiento y respeto a sus derechos colectivos e individuales como pueblo maya por eso hermanas y hermanos se\u00f1ores autoridades se\u00f1ores dignatarios mayas queremos agradecerles que hoy nos hayan acompa\u00f1ado en este importante encuentro y como lo hemos manifestado desde nuestros centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas con mucha humildad habremos de acompa\u00f1arlos debemos de darle seguimiento a sus demandas aqu\u00ed se\u00f1or presidente tenemos el centro coordinador ubicado en jos\u00e9 mar\u00eda morelos en nuevo scan y aqu\u00ed en felipe carrillo puerto adem\u00e1s aqu\u00ed en felipe carrillo puerto tenemos y denominado la voz del gran pueblo que fue fundada en 1999 y que el pueblo maya yucateco lo ha hecho suyo como una herramienta indispensable de comunicaci\u00f3n donde las voces las tradiciones las leyendas e historia de las comunidades se presentan todos los d\u00edas en su lengua materna quisiera finalmente recordar en la quinta profec\u00eda del chilam balam que narra la ca\u00edda de todos los sistemas basados en el miedo en los que se fundamenta la civilizaci\u00f3n y c\u00f3mo \u00e9stos se transformar\u00e1n junto con la tierra y el hombre para dar paso a una nueva realidad de paz y de armon\u00eda y este es el prop\u00f3sito que se ha planteado la cuarta transformaci\u00f3n que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y hoy y los pueblos ind\u00edgenas [Aplausos] y hoy los pueblos ind\u00edgenas a lo largo y ancho del territorio nacional nos sumamos a esta gesta como lo hicieron nuestros antepasados en el movimiento de la independencia en el movimiento de la reforma y en el movimiento de la revoluci\u00f3n mexicana o\u00ed la voz de los pueblos ind\u00edgenas se vuelve a escuchar y que bien que hoy esta voz se escucha fuerte aqu\u00ed en el coraz\u00f3n de la resistencia maya viva el heroico pueblo maya dios cuide busquets solicitamos al gobernador constitucional del estado de quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez nos dirige un mensaje spite ante kiel es un toque la hoja la del volumen quintana roo carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez buenas tardes me da mucho gusto saludarles nos da mucho gusto verdad que s\u00ed mucho gusto recibir al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido se\u00f1or presidente para quintana roo aqu\u00ed a felipe carrillo puerto saludo a todos los se\u00f1ores legisladores que nos acompa\u00f1an salud acciones dignatarios mayas que nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n bienvenidos en el agua saludarles saludo se\u00f1or director del impi bienvenido tambi\u00e9n a quintana roo saludo a todos quienes vienen de aqu\u00ed de carrillo puerto y de otros municipios de quintana roo vi a muchos representantes de muchos municipios de quintana roo bienvenidos todos aqu\u00ed a felipe carrillo puerto representa para m\u00ed un orgullo especial recibir al se\u00f1or presidente de mexico a don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y estar juntos en esta visita de di\u00e1logo con el pueblo maya en una ceremonia que nos une los derechos en la fe lo terrenal y lo espiritual y de me da mucho gusto tambi\u00e9n que tenga la oportunidad de escucharles y darles la oportunidad de platicar y dialogar sobre diversos problemas y temas que la comunidad tiene muchas gracias presidente por escucharlos muchas gracias este a\u00f1o 2019 ha sido denominado por la organizaci\u00f3n de las naciones unidas como el a\u00f1o internacional de la lengua ind\u00edgena y este justo reconocimiento nos permite reafirmar nuestro compromiso con nuestros valores y tradiciones representados por nuestros dignatarios y todos nuestros pueblos mayas muchos de ellos aqu\u00ed presentes que son los encargados del resguardo de nuestra tradici\u00f3n y nuestros or\u00edgenes muchos pueblos construyen su identidad alrededor de la idea que tienen del origen de la humanidad en estos 45 a\u00f1os de vida constitucional nuestro quintana roo ha experimentado niveles de desarrollo y crecimiento que encabeza muchas de las estad\u00edsticas del pa\u00eds a partir de un liderazgo tur\u00edstico de clase mundial y una tasa de empleo y de crecimiento econ\u00f3mico por arriba de la media nacional sin embargo las brechas de desigualdad existentes son muy fuertes sobre todo en las zonas ind\u00edgenas no se pueden solucionar solamente con un simple deseo de buena voluntad es tiempo de sumar esfuerzos y trabajar todos juntos a partir de un proyecto colectivo que fije un rumbo hacia un futuro con la mira puesta en un quintana roo incluyente participativo y solidario que viva en torno a nuestros valores ancestrales nuestra cultura y nuestras tradiciones porque ese fue el esp\u00edritu que forjaron nuestros antepasados y que fueron midiendo con la objetividad de los tiempos cada paso que se necesitaba para avanzar y el camino tambi\u00e9n de lo que nos falta por recorrer hoy esos tiempos los claman por justicia justicia social justicia en el respeto a los derechos humanos ya nuestra cultura milenaria justicia en la equidad de g\u00e9nero y que nos reclaman con urgencia posar nuestra mirada sobre el futuro si a este encuentro se\u00f1or presidente una invitaci\u00f3n amplia para que lo que nos falta por hacer lo hagamos juntos coordinando esfuerzos y poniendo la imaginaci\u00f3n para enfrentar y vencer cualquier reto que nos depara el futuro necesitamos generar las condiciones para que nuestra gente viva con bienestar y es all\u00ed donde debemos fortalecer el verdadero sentido del quintana roo ismo estamos en el quintana roo donde hoy podemos mirarnos a los ojos en donde hemos derrotado muchos de los problemas que tenemos donde la denuncia no debe de quedar en un caj\u00f3n archivado y el sentido de la inclusi\u00f3n es una realidad se\u00f1oras y se\u00f1ores se\u00f1ores dignatarios mayas se\u00f1or presidente quintana roo ha avanzado mucho en 45 a\u00f1os pero tambi\u00e9n tenemos una obligaci\u00f3n y un gran reto mirar al futuro con ambici\u00f3n y compromiso sigamos el ejemplo de aquellas generaciones de generales que dieron origen a la guerra social maya o la guerra de castas a mediados del siglo 19 y tomemos decisiones valerosas para seguir adelante renovemos el pacto de concordia que nos identifica como quintanarroenses este es el momento no hay tiempo que perder firmemos de un nuevo pacto social que nos une que nos mueva que nos d\u00e9 confianza somos un gran estado con grandes necesidades tenemos todo para consolidarlo d\u00eda tras d\u00eda sigamos trabajando con pasi\u00f3n y dedicaci\u00f3n hagamos que el norte y el sur de nuestro estado se reencuentre en el objetivo com\u00fan del crecimiento tenemos la fuerza tenemos el coraje y tenemos el sentimiento y la sed de que en este legado constitucional que heredamos con toda la responsabilidad de nuestro tiempo hay m\u00e1s y mejores oportunidades para todos bienvenidos nuevamente a felipe carrillo puerto quintana roo se\u00f1or presidente muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y al gobernador de quintana roo acompa\u00f1ado del diputado federal tambi\u00e9n presidente de la comisi\u00f3n de turismo luis javier alegre salazar pasar\u00e1 al frente para llevar a cabo la firma de la constituci\u00f3n del estado maya dile su toque y la llevas con un mega filo ojo el pop y lou mil m\u00e9xico ojal\u00e1 chino lu mil quintana roo y \u00e9ste le diputado federal luis javier alegre salazar camino mor\u00f3n t\u00edpico leves cuya lic uno al almaz\u00e1n y quintana roo [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] amigas amigos de carrillo puerto de comunidades de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de quintana roo me da mucho gusto estar con ustedes regresar a carrillo puerto tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de quintana roo y todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez porque en la lucha que emprendimos hace muchos a\u00f1os tuvimos como estrategia recorrer los pueblos hacer visitas a ras de tierra visitando todos los pueblos para informar orientar concientizar organizar al pueblo a lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os pero al final se logr\u00f3 el triunfo del movimiento democr\u00e1tico [Aplausos] con dimensi\u00f3n social y como ustedes comprender\u00e1n si luchamos tantos a\u00f1os de modo que ahora qu\u00e9 tenemos la presidencia le damos la espalda al cuerpo eso no no les vamos a fallar no vamos a traicionar al pueblo [Aplausos] y lo dije cuando tome posesi\u00f3n no se trata de un simple cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen una transformaci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo va a cambiar hasta el discurso ya las palabras los t\u00e9rminos de antes ya no los vamos a utilizar no queremos seguir por el camino trillado de siempre es cambio verdadero transformaci\u00f3n han habido tres grandes transformaciones en la historia del pa\u00eds la primera fue la independencia que no olvidemos durante trescientos a\u00f1os tres siglos fuimos colonia de espa\u00f1a' desde all\u00e1 mandaban a los virreyes gobernar m\u00e9xico los virreyes mandaban a los que ahora se conoce como gobernadores pero antes eran alcaldes mayores tres siglos as\u00ed hasta que dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos llevaron a cabo la lucha de independencia pero los primeros en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud morelos dec\u00eda en su documento los sentimientos de la naci\u00f3n hace un poco m\u00e1s de 200 a\u00f1os dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad dec\u00eda a morelos que se eleve el salario del pe\u00f3n dec\u00eda morelos que se eduque al hijo del campesino igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado decide morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era morelos y esa fue una transformaci\u00f3n la segunda no lo olvidemos fue la que encabez\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces como ahora los conservadores no quer\u00edan los cambios quer\u00edan mantener los privilegios y ya cuando se sintieron perdidos fueron capaces de ir al extranjero a buscar a un pr\u00edncipe a maximiliano y nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo quer\u00edan volvernos a hacer colonia ahora de francia su\u00e1rez resisti\u00f3 no claudic\u00f3 nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda se fue hacia el norte all\u00e1 estuvo en lo que ahora es ciudad ju\u00e1rez antes se llamaba paso del norte resistiendo hasta que se expuls\u00f3 a los extranjeros y se logr\u00f3 la restauraci\u00f3n de nuestra rep\u00fablica la segunda independencia de mexico la tercera transformaci\u00f3n que ha habido fue la revoluci\u00f3n de 1910 [M\u00fasica] no hace mucho poco m\u00e1s de 100 a\u00f1os y aqu\u00ed donde estamos fue territorio de revolucionarios porque quintana roo pertenec\u00eda a yucat\u00e1n y porfirio d\u00edaz a sus amigos las tierras de quintana roo dividi\u00f3 yucat\u00e1n y desde entonces quintana roo pues tierra de injusticias y de saqueos f\u00edjese lo que son las cosas ac\u00e1 mandaban todos los opositores al porfiriato los dirigentes en la huelga de r\u00edoblanco en santa rosa en orizaba demille 907 que ped\u00edan mejores condiciones laborales a todos los dirigentes estos mandaron para ac\u00e1 a quintana roo era la idea de m\u00e9xico la gran c\u00e1rcel porque aqu\u00ed estaban tambi\u00e9n los cuarteles militares de la dictadura ac\u00e1 estuvo nada menos que de jefe militar victoriano huerta estuvo blanket todos esos generales que despu\u00e9s traicionaron a francisco y madero el ap\u00f3stol de la democracia se entrenaron cometiendo atrocidades reprimiendo al pueblo ac\u00e1 se llev\u00f3 a cabo una gran represi\u00f3n al pueblo maya pues de esas injusticias surgi\u00f3 el movimiento revolucionario despu\u00e9s de estar porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os en la presidencia se tuvo que ir al exilio 1911 cuando triunfa la revoluci\u00f3n maderista se avanz\u00f3 mucho con esa transformaci\u00f3n es cuando se le entreg\u00f3 la tierra a los campesinos es cuando se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que estaba en manos de extranjeros es cuando empez\u00f3 a ver justicia laboral las 8 horas de trabajo el salario m\u00ednimo porque en el porfiriato eran 16 horas hab\u00eda esclavitud haciendas con peones acasillados no hab\u00eda d\u00eda de descanso la revoluci\u00f3n aganzo en el terreno social mejoraron las condiciones de vida de trabajo de nuestro pueblo no se avanz\u00f3 mucho en el terreno pol\u00edtico democr\u00e1tico porque se fue don porfirio y se qued\u00f3 do\u00f1a porfiria ahora ya tambi\u00e9n se fue do\u00f1a porfiria y ya entramos a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico [Aplausos] por eso hablo de una transformaci\u00f3n afortunadamente la estamos llevando a cabo de manera pac\u00edfica las tres transformaciones que han habido se tuvieron que hacer con las armas nosotros tenemos la dicha la suerte de poder llevar a cabo los cambios profundos que necesita m\u00e9xico sin violencia por la v\u00eda pac\u00edfica y vamos avanzando no deja de haber resistencia pero la verdad que los conservadores como lo dije hace unos d\u00edas est\u00e1n moralmente derrotados [M\u00fasica] [Aplausos] y porque est\u00e1n derrotados porque ellos tuvieron la oportunidad 36 a\u00f1os tard\u00f3 el modelo llamado neoliberal desde 1983 hasta diciembre del a\u00f1o pasado 36 a\u00f1os neoliberalismo que no fue m\u00e1s que neoporfirismo el regreso a lo que ya hab\u00edamos padecido se est\u00e1 cambiando y les voy hablar de algunas cosas porque todav\u00eda falta una mejor comunicaci\u00f3n les puedo decir que ya se ha reformado la constituci\u00f3n de los 136 art\u00edculos se han reformado 25 art\u00edculos de la constituci\u00f3n y en que han consistido esas reformas primero que ya es delito grave la corrupci\u00f3n ustedes saben que no era delito grave no sab\u00edan eso [Aplausos] salinas modific\u00f3 el c\u00f3digo penal para que la corrupci\u00f3n no fuera delito grave 25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ya eso se acab\u00f3 ahora el que robe va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza se acaba la corrupci\u00f3n [Aplausos] ya hay una ley tambi\u00e9n no reforma la constituci\u00f3n donde nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica para en cuanto ganaban algunos funcionarios hasta 700 mil pesos mensuales el suelto a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo y porque estamos bajando el sueldo de los de arriba porque \u00edbamos a aumentar cada vez m\u00e1s el sueldo de los de abajo va a haber justicia laboral les voy a hablar de que ya se aprob\u00f3 una ley de austeridad republicana se acaban los locos el gobierno ya est\u00e1 prohibido que los funcionarios se trasladen en avi\u00f3n un helic\u00f3ptero del avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en california yo sigo recorriendo el pa\u00eds a ras de tierra como siempre adem\u00e1s imag\u00ednense si llego en avi\u00f3n a canc\u00fan ir all\u00ed en helic\u00f3ptero aqu\u00ed a carrillo puerto cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca [Aplausos] ya todo eso se termin\u00f3 pero en cuantos cuidaban al presidente 8.000 elementos del estado mayor presidencial mir en comando d\u00f3nde est\u00e1n los guardaespaldas ya no hay estado mayor presidencial esos 8.000 elementos pasaron a la guardia nacional a la secretaria a la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer con este cuarto nos estamos ahorrando el a\u00f1o pasado la presidenta de la rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de 3.600 millones de pesos desde a\u00f1o vamos a ejercer 800 millones la cuarta parte por eso se est\u00e1 ahorrando y no tenemos necesidad de aumentar impuestos de crear impuestos nuevos de caya gasolinazo de que siga creciendo la deuda p\u00fablica acabando con la corrupci\u00f3n y como un gobierno austero con eso es suficiente para que el presupuesto rinda alcance para atender las necesidades del pueblo y eso es lo que estamos llevando a cabo se acaba la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso ganso [Aplausos] para el por qu\u00e9 decid\u00ed empezar as\u00ed mi intervenci\u00f3n estoy escuchando y y se empieza a hablar de que deben de cambiar las cosas no no lo s\u00e9 ya est\u00e1n cambiando ya lo que hemos hecho en 11 meses no se hab\u00eda hecho en mucho tiempo en el pa\u00eds acaso no es un cambio es que ahora todos los adultos mayores tengan su pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos pesos trimestrales no es un cambio como era despu\u00e9s ya se les olvido cuando lees 3 mil 160 pesos y no a todos ahora es universal todos los adultos mayores dos mil 550 pesos y si hablan mayas desde los 65 a\u00f1os reciben este apoyo el resto de la poblaci\u00f3n adulta a partir de los 68 pero para los pueblos ind\u00edgenas a partir de los 65 aqu\u00ed tengo aqu\u00ed tengo el informe no tengo que subrayar para que me digan si hay cambios o no hay cambios que me digan a ver nada m\u00e1s en lo que tiene que ver con adultos mayores cinco mil setenta y siete adultos mayores en felipe carrillo puerto est\u00e1n recibiendo su apoyo se encuentra en el presupuesto para dar esta pensi\u00f3n de cinco a cinco mil adultos mayores de carrillo puerto 77 millones de pesos aqu\u00ed mismo en carrillo puerto nada m\u00e1s ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad 862 tienen pensi\u00f3n ya est\u00e1n recibiendo aqu\u00ed cu\u00e1nto es este programa haga m\u00e1s carrillo puerto municipio de carrillo puerto 16 millones 860 mil pesos todo el pa\u00eds adulto mayor son 8 millones de beneficiarios en ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad un mill\u00f3n en todo el pa\u00eds aqu\u00ed tambi\u00e9n en becas se estaban entregando becas ya para primaria secundaria 7.640 dejas para estudiantes de nivel medio superior aqu\u00ed todos los estudiantes carrillo puerto de preparatoria todos su beca son cuatro mil 409 mil seiscientos pesos bimestrales puede ser que se atrase y les voy a explicar por qu\u00e9 porque estamos creando a la organizaci\u00f3n que no hab\u00eda y llega un vago y se est\u00e1 atrasando porque queremos entregar todos estos apoyos de manera directa el adulto mayor su tarjeta la familia de un discapacitado su tarjeta el becario su tarjeta de escape siendo que va a recibir apoyo ya sea sembrando vida cualquier programa su tarjeta ya no vamos a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente de felipe carrillo puerto y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 y hac\u00edan antes los pocos que llegaba se entregaba a organizaciones sociales ciudadanas de las llamadas no gubernamentales y se quedaba el dinero no bajaba hoy llegaba de incompleto no llegaba lo que deb\u00eda de llegar a cada beneficiario hab\u00eda mucho piquete de ojo ya todo eso se termin\u00f3 el apoyo es directo ya no se van a quedar los dirigentes con el dinero para que ellos anden con sus camionetas de lujo dirigentes nylon mientras la mente no tiene los apoyos que hac\u00edan nada m\u00e1s repartiendo despensas y eso cuando necesitaban los votos pero cuando entregaban frijol con gorgojo que era lo \u00fanico que le llegaba al pueblo becas para estudiantes tambi\u00e9n de nivel universitario 2400 pesos mensuales y los j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando que no tienen empleo que antes nada m\u00e1s le llamaban ninis se burlaban de ellos les dec\u00eda ni nis ni estudia ni trabaja pero no se hac\u00eda nada por los j\u00f3venes ahora se les est\u00e1 contratando y se les da trabajo como aprendices 3600 pesos para que se capaciten saben cu\u00e1ntos hay ya contratados a nivel nacional novecientos mil j\u00f3venes con tratados aqu\u00ed estoy bien j\u00f3venes construidas del futuro felipe carrillo puerto mil 195 j\u00f3venes pecados para la universidad 952 aqu\u00ed felipe carrillo puerto porque estamos haciendo esto con los cables porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando tenerlos trabajando que tenerlos en la calle ya no queremos que los j\u00f3venes sean enganchados por la delincuencia vamos a atender a los j\u00f3venes para que de esa manera tengamos paz tengamos tranquilidad en quintana roo y en nuestro pa\u00eds lo mismo en el caso de campesinos va a seguir el programa de apoyo a los campesinos lo que era el procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar a seguir llegando de manera directa y ya se est\u00e1 aplicando el sembrando vida que a ver se hab\u00eda hecho un programa as\u00ed antes [Aplausos] les platico porque hay algunos que todav\u00eda no se enteran les tengo que tocar la puerta mandarles un telegrama para avisarles que esto ya cambio que se hace con el sembrando vida si alguien tiene en su tierra se le da la planta para que siempre \u00e1rbol y maderables y frutales los que se d\u00e9 en la regi\u00f3n aqu\u00ed en felipe carrillo puerto hay un peter o no se est\u00e1n produciendo millones de plantas para toda esta regi\u00f3n pero no s\u00f3lo se deja la plantita porque eso a lo mejor antes lo hac\u00eda pero ah\u00ed se quedaba la plantita en el patio en el solar porque no se sembraba y no se sembraba porque no se dejaba el complemento el apoyo para que tuvieran recursos un ingreso un jornal se le entrega a la planta y cinco mil pesos mensuales en efectivo cuatro mil quinientos es lo que recibe es el jornal y quedan 500 guardados de ahorros porque est\u00e1n quedando esos 500 van a quedar siempre un ahorro porque lo que quiero es que cuando menos un a\u00f1o despu\u00e9s de que yo ya termin\u00e9 como presidente siga el programa con esos ahorros saben cu\u00e1ntas hect\u00e1reas estamos sembrando al d\u00eda de hoy quinientas mil hect\u00e1reas en el sureste cu\u00e1ntos empleos permanentes no temporales los cinco mil pesos es mes con mes para que se dediquen nada m\u00e1s a sembrar a cultivar sus tierras sean parcelas ejidales o peque\u00f1a propiedad 200 mil empleos el a\u00f1o que viene aumenta a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas 400 mil empleos permanentes qu\u00e9 es lo que queremos que la migraci\u00f3n sea opcional que el que quiera irse a playa del carmen canc\u00fan o eeuu vaya por gusto no por necesidad porque va a haber trabajo en todas las comunidades en todos los pueblos de quintana roo y de mexico ese es el prop\u00f3sito de este programa y vamos as\u00ed avanzar en muchas otras cosas voy a ponerme de acuerdo con el gobernador porque vamos a aplicar un programa ya inicio en puebla en oaxaca yucat\u00e1n y tambi\u00e9n aqu\u00ed voy a hablar con carlos joaqu\u00edn bueno ya lo estoy haciendo no tenemos nada que tratar y que no lo sepan ustedes el que nada debe nada teme nada [Aplausos] adem\u00e1s no s\u00e9 a ustedes pero yo me llevo bien con el gobernador de quintana roo [Aplausos] les voy a explicar en qu\u00e9 consiste el programa ya ahora cada escuela va a tener sus presupuestos ya no va a pasar el dinero para mejorar las escuelas por todas las dependencias del gobierno federal estatal porque lo mismo no llega o llega con mucho entonces qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora un censo por escuela y asamblea en cada escuela de padres de familia y se est\u00e1 eligiendo a un comit\u00e9 de padres de familia y se est\u00e1 eligiendo al tesorero del comit\u00e9 de la sociedad de padres de familia y est\u00e1bamos nom\u00e1s recomendando que \u00e9l es el tesorero del comit\u00e9 de padres de familia sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no le guste que se vaya a volar el avi\u00f3n presidencial bueno se integra el comit\u00e9 y desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a\u00f1o con a\u00f1o de acuerdo al ciclo escolar le llega a su presupuesto a cada escuela para que en la asamblea de padres de familias con el comit\u00e9 decidan qu\u00e9 van a hacer con el dinero del presupuesto de cada a\u00f1o para mejoramiento de las escuelas as\u00ed vamos a trabajar ahora va a tocar si es una escuelita 5 a 50 alumnos que se aman de multigrado donde un maestro del maestro de los seis grados 150 mil pesos s\u00ed una escuela poco m\u00e1s grande de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos de 150 no uno para adelante 500 mil pesos as\u00ed va a ser y ese es el acuerdo que quiero hacer con el gobernador para ir cincuenta y cincuenta mitad y mitad todas las escuelas de quintana roo lo mismo les puedo comentar en el caso de la salud soy muy consciente de que est\u00e1 m\u00e1s que mal el servicio de salud p\u00fablica estamos haciendo el compromiso que van a mejorar todos los servicios de salud desapareci\u00f3 eso que llamaban seguro popular que ni era seguro ni eres popular que no serv\u00eda para nada ahora ya se cre\u00f3 el instituto de la salud para el bienestar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos y vamos a aumentar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para que se garantice el derecho del pueblo a la salud esto incluye seguro social el issste por qu\u00e9 la verdad el lista est\u00e1 en el m\u00e1s completo abandono antes de hacer esta gira para dialogar con comunidades ind\u00edgenas hice un recorrido por 80 hospitales de links bienestar del pa\u00eds y puede constatar visitando 80 hospitales c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de salud vamos por eso atender esa demanda y quiero decirles que vamos a ir d\u00e1ndole soluci\u00f3n a todas las peticiones saben c\u00f3mo estamos nada m\u00e1s quiero que se tenga conciencia estamos como cuando francisco y madero precisamente el ap\u00f3stol de la democracia utilizando una frase b\u00edblica dijo cuando enfrentaba porfirio d\u00edaz que el pueblo de m\u00e9xico ten\u00eda hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora y vamos a ir saciando esa hambre esa sed de justicia poco a poco lo que quiero es que tengan confianza no llegue para estar ah\u00ed de florero no llegue para sentirme importante no me interesa el poder por el poder dos mucho por ideales lucho por principios voy a servirle al pueblo [Aplausos] para eso fue el can y vamos a ir a pendiente poco a poco todas las demandas quiero nada m\u00e1s referirme a dos cosas m\u00e1s una de fondo muy estructural y otra que tiene que ver con justicia y con lo que me est\u00e1n pidiendo les quiero decir que ya estamos interviniendo para que se libere al ex gobernador de quintana roo ya no hab\u00edamos logrado pero es que ahora ya no es como antes ahora existe en la fiscal\u00eda de la repubblica antes era la procuradur\u00eda de la rep\u00fablica bueno antes el procurador depend\u00eda del presidente ahora la fiscal\u00eda es aut\u00f3noma es independiente y nosotros somos respetuosos de esa autonom\u00eda ya el poder ejecutivo no es como antes el poder de los poderes ahora se respeta al poder judicial al poder legislativo ya nosotros como poder ejecutivo ya hab\u00edamos hecho las gestiones para liberarlo sin embargo en la fiscal\u00eda presentaron un amparo para retenerlo pero vamos ahora a seguir con la gesti\u00f3n y es mi compromiso de que va a quedar en libertad vamos a hacerlo por la v\u00eda legal desde luego ya sea porque se vea con los jueces los de ese amparo y acabo de enviar al congreso una iniciativa de reforma para una ley de amnist\u00eda donde ya la gente mayor que est\u00e1 en los reclusorios gente que no ha sido sentenciada durante a\u00f1os e ind\u00edgenas que no tuvieron defensa y que est\u00e1n ah\u00ed muchos de manera injusta a todos esos les vamos a dar libertad en esa ley de amnist\u00eda lo que quiero tratar si con toda claridad de frente es comentarles que estamos impulsando el programa del tren maya y se los quiero explicar quiero comentarles que durante muchos a\u00f1os d\u00e9cadas qued\u00f3 abandonado el sureste del pa\u00eds todo el crecimiento fue para el centro para el baj\u00edo y para el norte en los estados del sur y del sureste se quedaron rezagados solamente como crecimiento en los \u00faltimos a\u00f1os en canc\u00fan y la riviera maya del carmen hasta tulum por eso mucha gente de los estados del sur y del sureste se vinieron a buscarse la vida un a canc\u00fan a playa del carmen a tu look todos los or\u00edgenes paisanos trabajando en quintana roo porque mientras yucat\u00e1n campeche tabasco chiapas veracruz en vez de tener crecimiento estaban estancados en su econom\u00eda y en muchos casos de creci\u00f3 la econom\u00eda de esos estados ac\u00e1 el norte de quintana roo crecimientos del 8 del 10 del 12% anual por el turismo bueno dec\u00eda yo que abandon\u00f3 la mayor parte de los estados del sur y del sur es ahora vamos a decirlo ya le lleg\u00f3 la hora ya es el tiempo de atender el sureste ya le toca al sur y el sureste no s\u00f3lo porque el presidente desde el sur esto sino porque es un asunto de justicia hay que emparejar el crecimiento de m\u00e9xico no se puede quedar una regi\u00f3n rezagada y es la regi\u00f3n que tiene m\u00e1s recursos naturales es donde est\u00e1 el agua del pa\u00eds 70 por ciento del agua de m\u00e9xico est\u00e1 en el sur y en el sureste de no de hacer petr\u00f3leo de d\u00f3nde est\u00e1 el gas es donde est\u00e1 la reserva ecol\u00f3gica cultural m\u00e1s importante de m\u00e9xico entonces ahora vamos a impulsar el desarrollo de elsur estrellarlo estamos haciendo un programa un proyecto es el tren mayo que consiste en construir una v\u00eda f\u00e9rrea train moderno con tres posibilidades tur\u00edstico que es palenque esc\u00e1rcega campeche yucat\u00e1n valladolid 1 carrillo puerto bacalar calamonte y otra vez es c\u00e1rcel es un circuito son cerca de 1500 kil\u00f3metros para un tren de turismo con qu\u00e9 prop\u00f3sito que la gente que llegue a canc\u00fan porque tambi\u00e9n me pas\u00f3 donde s\u00ed que es canc\u00fan tulum la gente que llegue a canc\u00fan son 10 millones de turistas y esa playa del carmen y tulum que puedan internarse y conocer el norte de quintana roo puedan conocer campeche que puedan conocer chiapas que puedan internarse dije el norte el sur de quintana roo porque aqu\u00ed donde est\u00e1bamos carrillo puerto es como el centro y donde ha estado el crecimiento en el mismo quintana roo es de carrillo puerto para canc\u00fan al norte y de carrillo puerto los l\u00edmites de escalas montt hasta es \u00fatil la pobreza incluyendo este municipio morelos desde luego otro anpe blanco s\u00ed y ahora el nuevo municipio de bacalar m\u00e1s pobreza entonces que queremos con el tren integral como unimos para que los que llegan al norte de quintana roo canc\u00fan y la riviera maya- puedan venir ac\u00e1 que es lo que hay ac\u00e1 al interior de m\u00e9xico pues las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas del mundo porque si se internan dan a conocer por ejemplo calakmul que es una belleza palenque y desde luego todas las zonas arqueol\u00f3gicas de yucat\u00e1n chich\u00e9n itz\u00e1 y todo lo que es el mundo maya esto va a significar mucho desarrollo significa una inversi\u00f3n este proyecto de alrededor de 120 mil millones de pesos que queremos hacer pedir cr\u00e9dito no con cr\u00e9dito lo queremos hacer con presupuesto con todos los ahorros que estamos obteniendo por el combate a la corrupci\u00f3n 120.000 millones de pesos esto va a generar muchos empleos nunca en la historia se ha llevado a cabo un proyecto as\u00ed en el sureste de 120.000 millones de pesos va a generar mucho trabajo y desde luego [M\u00fasica] a producir desarrollo va a mejorar la econom\u00eda de todos los pueblos pero quiero comentarles de que hay oposici\u00f3n este proyecto no mucha seg\u00fan mi manera de ver las cosas pero es su posici\u00f3n conservadora y es una cuestaci\u00f3n oposici\u00f3n de lo m\u00e1s chueco que pueda haber la tos a saben qu\u00e9 como decidimos no hacer el aeropuerto en texcoco porque quer\u00edan hacer un aeropuerto en el lago de texcoco donde no hay tierra firme por una tranza que quer\u00edan hacer iba a costar ese aeropuerto 300.000 millones de pesos y si va a estar hundiendo pero no les importaba porque lo que quer\u00edan era quedarse con los terrenos de donde est\u00e1 el actual aeropuerto para hacer un negocio inmobiliario y dijimos no se acaba la corrupci\u00f3n se quedaron molest\u00edsimo enojados y dijimos se va a ser el nuevo aeropuerto para que no haya saturaci\u00f3n en el aeropuerto de la ciudad de mexico en la base de militar de santa lucia que creen que hicieron estos conservadores presentaron 140 amparos de tener la obra tuvimos paciencia y ya se gan\u00f3 jur\u00eddicamente y empez\u00f3 la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto en santa lucia pero por qu\u00e9 les digo esto porque si vamos a empezar a hacer el tren que ya estar\u00edamos en condiciones de iniciar con las obras el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya convocar a las empresas en diciembre lo que llaman licitar no quisiera yo se los digo as\u00ed con toda franqueza por mezquindades empiece a llover los amparos y se detenga la obra y que no la terminemos en tres a\u00f1os y que termine yo mi gobierno y que le esa obra a medias saben que s\u00ed es as\u00ed mejor no la inicio porque yo no voy a dejar una hora obra inconclusa entonces les estoy explicando esto porque quiero que me ayuden yo les digo que esta obra conviene al desarrollo de los pueblos y que no vamos a afectar el medio ambiente al contrario vamos a cuidar la naturaleza y vamos a cuidar el patrimonio cultural de los mexicanos no somos irresponsables depredadores que no nos confundan nosotros lo que queremos es que sea que haya desarrollo sustentable es decir que pueda haber crecimiento econ\u00f3mico beneficio sin afectar la naturaleza y mucho menos afectar las zonas sagradas las zonas arqueol\u00f3gicas es de esa manera que queremos hacer este tren les comento esto para que sepan con mucha claridad cu\u00e1l es mi planteamiento yo estoy a favor de que se construya el tren mayor pero [M\u00fasica] estoy actuando de manera precavida porque son cositas los conservadores y no quiero que para frenar nos dejemos inconclusa una obra y se pide el dinero eso no por eso les quer\u00eda yo informar sobre este asunto ya s\u00e9 que van a tener tiempo y le pido aqu\u00ed a los dirigentes de el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo regino que lo m\u00e1s pronto posible se hagan las consultas a todos los pueblos que dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho y as\u00ed vamos a actuar si la gente dice vamos vamos y la gente dice no no vamos que sea el pueblo el que decida no los grupos de intereses creados que nada m\u00e1s est\u00e1n viendo en su provecho [Aplausos] consultar el pueblo por pueblo explicando el proyecto y que de esa manera resolvamos lanzar la licitaci\u00f3n para que no comencemos algo que vaya a quedar inconcluso o no se pueda terminar eso era lo que quer\u00eda yo comentar vamos a dejar de visitar los pueblos siempre voy a estar con ustedes siempre vamos a estarles informando no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no est\u00e1 el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] les pregunto escucharon el planteamiento sobre el enga\u00f1o a ver as\u00ed nada m\u00e1s para medir del agua a los camotes quiero como son ustedes mujeres hombres libres no no borregos como mujeres y hombres libres a ver que levantan la mano los que piensen de que no conviene el proyecto del tren maya es que dame un paneo y a la c\u00e1mara porque hay en la ciudad de mexico hay quienes no conocen felipe carrillo puerto est\u00e1n opinando de que no debe de hacerse el tren mal a ver que levanten la mano los que consideren que s\u00ed debe de hacerse el tren vaya eso es todo yo no les pod\u00eda fallar amor con amor se paga que viva el feliz de carrillos muertos [Aplausos] a la civilizaci\u00f3n la cultura maya que vive aqu\u00ed me ha llegado viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico me quito [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros hemos escuchado el mensaje que ha dirigido el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tan discutan el bop y lo ilumine m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano interpretado por el coro de la escuela primaria juan de la barrera de la comunidad de txanka veracruz municipio de felipe carrillo puerto quintana roo habitante que est\u00e9 suzuki la c\u00e1bala que es mento ubicado en calle o subir el volumen m\u00e9xico cuyo canal y lo una gesti\u00f3n juan de la barrera y lucas dalile chancas de la cruz tulum quintana roo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a todos su amable asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una excelente noche desde el t\u00fanel cayo les ubica yo est\u00e1 en el consistorio el chileno pueda cruzar con y para limpiar ts ojala chile lumen m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador asia ocasi\u00f3n y policial test o chica la quinta y con m\u00e1s de super kits que leen tiene el king kong make it que leen ac\u00e1 bien pues en esta noche nos despedimos aqu\u00ed en los micr\u00f3fonos de maracas will tus y su servidor manuel chan",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:40.772450"
}