{
    "video_id": "SHYC_F24lyk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SHYC_F24lyk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD05VOmp8HHsvf4cjY1COF50AIFPw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SHYC_F24lyk",
    "video_title": "Marcha de la Lealtad, 111 Aniversario, desde la Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2151,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas damas y caballeros se",
            "start": 94.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "encuentran con nosotros el presidente",
            "start": 97.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 99.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 100.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas quien se dirige a",
            "start": 103.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que",
            "start": 105.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "custodian las escoltas de bandera del",
            "start": 108.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar de la heroica",
            "start": 110.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "escuela naval militar y del colegio del",
            "start": 112.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 175.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 176.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 180.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 182.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 186.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.48,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.17,
            "duration": 75.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 290.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 292.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 302.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "111 aniversario de la marcha de la",
            "start": 305.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "lealtad el presidente constitucional de",
            "start": 307.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 309.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 311.919,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 313.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador acp en el presidium la doctora",
            "start": 328.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del",
            "start": 332.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 334.72,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 341.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 344.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y",
            "start": 346.639,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 348.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 350.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea sec de Marina y alto mando de la",
            "start": 358.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 361.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 362.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctor Mart\u00ed ves guadarrama jefe",
            "start": 366.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 370.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 376.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 379.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 382.52,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 388.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elz secretaria de",
            "start": 390.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "econom\u00eda doctor V\u00edctor Manuel Villalobos",
            "start": 397.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y",
            "start": 400.919,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 403.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 404.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "rural licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 408.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 411.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 413.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 416.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 418.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "maestro Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 420.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 423.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 429.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 433.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "P\u00fablica maestro mar bar Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 439.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 443.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra fraustro Guerrero",
            "start": 450.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 453.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cultura licenciado Miguel torruco",
            "start": 458.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "marquez secretario de",
            "start": 461.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "turismo doctora nadim gazman silverman",
            "start": 467.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional de las",
            "start": 470.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del Museo Nacional de",
            "start": 481.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 484.13,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "historia licenciada Cecilia genel",
            "start": 487.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Velasco directora del Museo Nacional de",
            "start": 490.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 493.12,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 495.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intervenciones y licenciada M\u00f3nica",
            "start": 498.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Pacheco skidmore directora ejecutiva del",
            "start": 500.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Bosque de",
            "start": 503.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la distinguida",
            "start": 509.879,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presencia de funcionarios y generales de",
            "start": 511.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 513.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de Marina as\u00ed como de la guardia",
            "start": 515.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nacional director del centro nacional de",
            "start": 518.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inteligencia directores del heroico",
            "start": 520.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "colegio militar de la heroica escuela",
            "start": 522.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "naval militar y del colegio del aire",
            "start": 524.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "generales y almirantes en situaci\u00f3n de",
            "start": 526.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "retiro generales que se desempe\u00f1aron",
            "start": 528.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como directores del heroico colegio",
            "start": 531.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "militar directores generales de las",
            "start": 532.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armas y servicios agregados militares",
            "start": 534.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro",
            "start": 537.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds directores de planteles del sistema",
            "start": 539.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educativo militar invitados especiales",
            "start": 542.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estudiantes de planteles de educaci\u00f3n",
            "start": 544.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y media superior de la Secretar\u00eda",
            "start": 546.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica generales",
            "start": 548.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 550.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales Cadetes tropa",
            "start": 553.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes",
            "start": 556.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 559.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia",
            "start": 561.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como representantes de",
            "start": 564.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 566.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 568.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 569.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 573.0,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.64,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "bienvenida favor de ponerse de",
            "start": 587.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pie el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 593.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 lista de honor a los",
            "start": 596.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de",
            "start": 598.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1847 y",
            "start": 600.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 605.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "1914 del",
            "start": 613.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 615.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 619.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Teniente Juan de la",
            "start": 620.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Barrera Cadete",
            "start": 627.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 635.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Cadete Agust\u00edn",
            "start": 637.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Melgar",
            "start": 644.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Cadete Vicente",
            "start": 646.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de",
            "start": 653.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Oca",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pat Cadete Francisco",
            "start": 661.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 666.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pat\u00f3n de la",
            "start": 671.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "heroica escuela naval militar",
            "start": 674.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Teniente Jos\u00e9",
            "start": 678.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "azueta Cadete Virgilio Uribe",
            "start": 685.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 696.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 707.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos las palabras que",
            "start": 712.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dirige el general luiseno Sandoval",
            "start": 714.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gonzlez secretario de la defensa",
            "start": 716.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y",
            "start": 719.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 721.16,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 732.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de M\u00e9xico y",
            "start": 736.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 738.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 741.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esposa del se\u00f1or presidente almirante",
            "start": 744.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 secretario de Marina licenciado",
            "start": 747.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed bates guadarrama jefe de gobierno",
            "start": 752.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de",
            "start": 754.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico distinguidos integrantes del",
            "start": 757.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidium compa\u00f1eras compa\u00f1eros del",
            "start": 759.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gabinete de la Rep\u00fablica funcionarios de",
            "start": 762.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las diferentes dependencias de la",
            "start": 765.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal agregados",
            "start": 767.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de defensa militares a\u00e9reos navales y",
            "start": 770.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "policiales acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 774.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "funcionarios de de las secretar\u00edas de la",
            "start": 778.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "defensa nacional y de la Secretar\u00eda de",
            "start": 779.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Marina invitados especiales compa\u00f1eros",
            "start": 782.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 785.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "armada y Guardia",
            "start": 787.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional j\u00f3venes Cadetes representantes",
            "start": 790.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n a todos",
            "start": 793.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 796.399,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "d\u00edas la historia del pa\u00eds nos permite",
            "start": 799.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recordar los hechos del pasado y su",
            "start": 802.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "relevancia en cada etapa del devenir",
            "start": 805.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional di mencionar la importancia y",
            "start": 807.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trascendencia de su legado y con ello",
            "start": 810.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comprender de una manera m\u00e1s precisa y",
            "start": 813.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "completa la realidad",
            "start": 815.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "actual justamente en este emblem\u00e1tico",
            "start": 818.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alc\u00e1zar de Chapultepec conmemoramos uno",
            "start": 821.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s",
            "start": 824.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "significativos episodios de nuestra",
            "start": 825.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "historia que se suscit\u00f3 hace 111 a\u00f1os la",
            "start": 828.04,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad acto que reforz\u00f3 la",
            "start": 833.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "herencia de la m\u00e1s m\u00e1s grande virtud que",
            "start": 836.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "distingue a las fuerzas armadas de",
            "start": 840.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la lealtad",
            "start": 842.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "institucional primeramente hay que",
            "start": 845.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 848.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda bien la historia de lealtad de",
            "start": 851.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Los hijos del Colegio Militar muestra de",
            "start": 854.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ello qued\u00f3 grabada para la posteridad en",
            "start": 857.079,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "uno de sus discursos dirigidos a los",
            "start": 859.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cadetes a tan solo 3 d\u00edas despu\u00e9s de",
            "start": 862.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "haber asumido la presidencia de la",
            "start": 865.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica justo aqu\u00ed en este Castillo el",
            "start": 867.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "9 de noviembre de",
            "start": 871.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1911",
            "start": 874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exponi\u00e9ndolo",
            "start": 879.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "comillas aqu\u00ed en medio de vosotros",
            "start": 880.959,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "protegido por ustedes me siento en",
            "start": 885.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad absoluta y creo que no hay",
            "start": 888.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "poder humano que atente contra m\u00ed no",
            "start": 891.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque esto me preocupe personalmente",
            "start": 894.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pues siempre es estado dispuesto A",
            "start": 897.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sacrificarme por la patria sino porque",
            "start": 900.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "soy el representante de la naci\u00f3n el",
            "start": 903.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primer magistrado de ella Considero que",
            "start": 906.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mi vida debe ser cuidada y creo que no",
            "start": 908.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "puedo tener mejor defensa que vosotros",
            "start": 912.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mismos que hab\u00e9is siempre dado pruebas",
            "start": 915.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de estar dispuestos a derramar vuestra",
            "start": 918.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sangre por las instituciones que hab\u00e9is",
            "start": 921.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estado siempre dispuestos a defender el",
            "start": 924.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "honor de ellas y la gloria de este",
            "start": 927.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "colegio de Chapultepec cierro",
            "start": 930.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comillas con estas relevantes palabras",
            "start": 934.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes Cadetes fortalecieron el",
            "start": 937.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "compromiso de honor que hasta nuestros",
            "start": 939.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00edas han demostrado Los hijos del",
            "start": 942.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Colegio Militar al representante de la",
            "start": 944.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n exaltando una vez m\u00e1s la virtud",
            "start": 947.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de lealtad que tuvo su primera prueba en",
            "start": 951.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la fortaleza de San Carlos en Perote",
            "start": 955.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Veracruz donde donde abri\u00f3 sus puertas",
            "start": 957.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esta bicentenaria instituci\u00f3n",
            "start": 960.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "educativa recordemos que fue en ese",
            "start": 962.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Baluarte donde qued\u00f3 grabada por primera",
            "start": 965.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vez la incuestionable lealtad a las",
            "start": 967.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "instituciones y a la investidura",
            "start": 970.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidencial como primera instituci\u00f3n",
            "start": 972.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds al mantenerse Los Cadetes De",
            "start": 975.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este plantel al lado del gobierno que",
            "start": 978.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presid\u00eda el general Guadalupe Victoria a",
            "start": 981.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pesar del ultim\u00e1tum recibido como",
            "start": 985.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "consecuencia de los disturbios del plan",
            "start": 987.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o en",
            "start": 990.319,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "1827 por todo lo anterior aquel nu de",
            "start": 993.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "febrero de",
            "start": 996.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "1913 ante la sublevaci\u00f3n que alteraba el",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "orden constitucional el presidente",
            "start": 1001.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Madero 15 meses despu\u00e9s de aquella",
            "start": 1003.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "primera arenga se dirigi\u00f3 nuevamente a",
            "start": 1006.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los cadetes Quienes no dudaron en",
            "start": 1009.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escoltar en columna de honor de este",
            "start": 1011.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Castillo hacia Palacio Nacional y as\u00ed de",
            "start": 1015.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Mostrar al pueblo de M\u00e9xico que la",
            "start": 1018.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "confabulaci\u00f3n hab\u00eda sido suprimida",
            "start": 1021.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "legando nuevamente un ejemplo de lealtad",
            "start": 1024.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "institucional no solo a las futuras",
            "start": 1029.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "generaciones de militares sino a todos",
            "start": 1031.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los mexicanos es as\u00ed que esta marcha de",
            "start": 1034.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "honor se constituy\u00f3 una vez m\u00e1s en un",
            "start": 1037.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "referente de lealtad quedando arraigado",
            "start": 1041.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "como un gen permanente en la naturaleza",
            "start": 1044.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de toda mujer y hombre que viste el",
            "start": 1047.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "uniforme de la",
            "start": 1050.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica virtud que desde entonces ha",
            "start": 1052.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "guiado y guiar\u00e1 siempre el rumbo de las",
            "start": 1056.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1060.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nacionales amable",
            "start": 1062.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "auditorio la grandeza de M\u00e9xico se",
            "start": 1064.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cimienta en el conjunto de principios y",
            "start": 1067.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "valores de valientes mujeres y hombres",
            "start": 1070.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que con destacadas haza\u00f1as han definido",
            "start": 1073.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su rumbo heredados un un pa\u00eds que tiene",
            "start": 1076.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como anhelos principales la libertad la",
            "start": 1079.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igualdad y la justicia una naci\u00f3n",
            "start": 1082.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y en desarrollo que ahora",
            "start": 1086.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "somos aquel 9 de febrero de",
            "start": 1089.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "1913 Los cadetes del Colegio Militar le",
            "start": 1093.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hicieron saber al pueblo de M\u00e9xico con",
            "start": 1096.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hechos que estaban del lado de la",
            "start": 1098.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "institucionalidad y de la legalidad y",
            "start": 1101.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con firme determinaci\u00f3n escoltaron a su",
            "start": 1104.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "jefe de estado para restaurar el orden",
            "start": 1107.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica esa ha sido la premisa",
            "start": 1110.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con la que las fuerzas armadas han",
            "start": 1114.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado al pa\u00eds en cada etapa de su",
            "start": 1116.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "historia Esa es la esencia con la que",
            "start": 1119.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "evolucionamos a la par de las exigencias",
            "start": 1122.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "actuales para respaldar a las",
            "start": 1125.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instituciones y contribuir al desarrollo",
            "start": 1127.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional fortaleciendo el estado",
            "start": 1130.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mexicano la lealtad es M\u00e1s que palabras",
            "start": 1133.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que decir es hacer para nosotros los",
            "start": 1138.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "militares es el compromiso",
            "start": 1141.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inquebrantable con el que cumplimos con",
            "start": 1144.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n nuestras tareas Frente a",
            "start": 1146.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de",
            "start": 1149.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "circunstancia compromiso que se extiende",
            "start": 1151.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en todas las direcciones hacia la patria",
            "start": 1154.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1157.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "instituciones la sociedad nuestros",
            "start": 1158.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "superiores compa\u00f1eros y en nuestra",
            "start": 1161.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "calidad de comandantes principalmente",
            "start": 1164.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los subordinados",
            "start": 1166.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "valor de amplio significado que no debe",
            "start": 1169.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pertenecer solo a las fuerzas armadas",
            "start": 1172.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sino a todos los",
            "start": 1175.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mexicanos de ah\u00ed que con la",
            "start": 1176.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "responsabilidad que representa portar el",
            "start": 1179.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "uniforme de la patria con lealtad",
            "start": 1181.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cumplimos con nuestras misiones",
            "start": 1184.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "constitucionales y con las tareas que",
            "start": 1187.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos encomienda el mando supremo as\u00ed lo",
            "start": 1189.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "demostramos ante la pandemia provocada",
            "start": 1192.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por el covid-19 durante la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1194.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del plan de n3e para auxiliar a la",
            "start": 1197.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en Casos de desastre como lo",
            "start": 1200.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hicimos recientemente en Guerrero ante",
            "start": 1202.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el paso del hurac\u00e1n otis en las",
            "start": 1205.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actividades diarias que se realizan en",
            "start": 1207.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds para garantizar la",
            "start": 1209.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad y en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1211.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "infraestructura estrat\u00e9gica que tienen",
            "start": 1213.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como fin el bienestar",
            "start": 1216.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "social es por eso que con determinaci\u00f3n",
            "start": 1219.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y firmeza nos sumamos al llamado",
            "start": 1222.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nacional y cuu vamos en diversos",
            "start": 1225.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos empleando",
            "start": 1228.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuestras capacidades conocimientos y",
            "start": 1230.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "experiencias porque para el Instituto",
            "start": 1234.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "armado el bienestar de la ciudadan\u00eda es",
            "start": 1236.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1240.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "prioridad este aporte de las fuerzas",
            "start": 1241.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "armadas al Progreso Nacional desde",
            "start": 1243.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces lo ten\u00eda claro el ap\u00f3stol de la",
            "start": 1247.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Democracia quien en el mismo discurso ya",
            "start": 1251.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antes mencionado le se\u00f1al\u00f3 a los Cadetes",
            "start": 1254.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo siguiente abro",
            "start": 1258.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comillas este colegio ha dado buenos",
            "start": 1260.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "frutos porque los alumnos que salen de",
            "start": 1264.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l han sido siempre ciudadanos \u00fatiles",
            "start": 1267.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la patria en todas las esferas que",
            "start": 1270.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "han prestado sus servicios ya en el",
            "start": 1273.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ya como ingenieros o ya en las",
            "start": 1276.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diversos ramos de la actividad humana",
            "start": 1280.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cierro",
            "start": 1282.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "comillas esa afirmaci\u00f3n del presidente",
            "start": 1284.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 1287.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ahora m\u00e1s que nunca es una realidad ya",
            "start": 1288.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que actualmente",
            "start": 1292.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "342 militares que egresaron del heroico",
            "start": 1294.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "colegio militar y de otros planteles de",
            "start": 1297.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n castrense ocupan diferentes",
            "start": 1300.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cargos en empresas productivas del",
            "start": 1302.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado contribuyendo con sus",
            "start": 1305.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conocimientos experiencia y",
            "start": 1307.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "profesionalismo al desarrollo",
            "start": 1310.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "colectivo se\u00f1or presidente ante la",
            "start": 1312.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "alteraci\u00f3n del orden constitucional en",
            "start": 1316.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1913 el representante de la naci\u00f3n",
            "start": 1319.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 plenamente en los hijos del",
            "start": 1322.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Colegio",
            "start": 1325.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Militar hoy a 111 a\u00f1os de aquel",
            "start": 1326.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "significativo suceso Y ante los nuevos",
            "start": 1329.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos que enfrenta la naci\u00f3n quienes",
            "start": 1332.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "formamos parte de las fuerzas armadas le",
            "start": 1335.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agradecemos a usted como jefe del estado",
            "start": 1338.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mexicano la absoluta confianza y el",
            "start": 1341.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respaldo que nos ha brindado durante su",
            "start": 1344.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 1347.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entendemos que es as\u00ed porque la historia",
            "start": 1348.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha marcado la conciencia nacional que",
            "start": 1351.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas son leales a los",
            "start": 1354.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intereses supremos del pa\u00eds y se",
            "start": 1356.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conducen con el rumbo que indica el",
            "start": 1359.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las aspiraciones",
            "start": 1361.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intereses y objetivos nacionales por",
            "start": 1364.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ello portando el estandarte de la",
            "start": 1367.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lealtad institucional como gu\u00eda y",
            "start": 1369.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de vida Seguiremos cumpliendo",
            "start": 1372.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el mandato constitucional con el",
            "start": 1375.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compromiso y la responsabilidad que",
            "start": 1377.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "implica servir a la",
            "start": 1380.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "patria como todos los a\u00f1os lo realizamos",
            "start": 1382.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en este recinto y dentro de la",
            "start": 1385.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del honroso legado de",
            "start": 1388.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aquella marcha de 1913 ratificamos el",
            "start": 1390.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "compromiso permanente de lealtad a las",
            "start": 1394.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instituciones democr\u00e1ticas lealtad a",
            "start": 1397.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo lealtad gran lealtad a",
            "start": 1401.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 1405.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1411.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 1422.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "asiento a continuaci\u00f3n Los Cadetes Ana",
            "start": 1426.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Fernanda P\u00e9rez Vargas y andiro Hern\u00e1ndez",
            "start": 1430.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00f1a pertenecientes al heroico colegio",
            "start": 1433.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "militar deamar poes\u00eda titulada lealtad",
            "start": 1436.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 1455.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saludar en la noble sensaci\u00f3n de la",
            "start": 1460.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana un c\u00e1lido despertar historia de",
            "start": 1464.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "un recuerdo que fue envainado por el",
            "start": 1469.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "filo de aquel que dieron nombre a tu",
            "start": 1471.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bandera un levantamiento contra la",
            "start": 1475.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lealtad de su naci\u00f3n fue conspirado por",
            "start": 1477.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hombres indignos al uniforme que",
            "start": 1481.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "portaban motivados por una sensaci\u00f3n",
            "start": 1484.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "profana a los valores que redimen al",
            "start": 1488.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hombre que rescata los colores de este",
            "start": 1491.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pueblo soberano sin embargo es esta",
            "start": 1494.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sedici\u00f3n fue tomada en manos del General",
            "start": 1498.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Lauro Villar fiel protector del recinto",
            "start": 1501.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "en donde reposa la soberan\u00eda de esta",
            "start": 1505.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tierra Pero estos actos de Rebeld\u00eda",
            "start": 1508.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fueron a sonar a los o\u00eddos del",
            "start": 1512.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente Francisco imadero que en un",
            "start": 1514.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eminente dictamen hacia los hijos del",
            "start": 1517.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "colegio se inv vistieron lealmente en",
            "start": 1520.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "armas para la defensa del ap\u00f3stol de la",
            "start": 1523.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "democracia entre las laderas de tu",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "castillo y a la monta de un brioso",
            "start": 1529.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "caballo El hombre que exigi\u00f3 lealtad a",
            "start": 1532.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus hijos enton\u00f3 palabras que avivan el",
            "start": 1535.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "honor proclamando la arenga no solo",
            "start": 1538.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 el inicio de un cap\u00edtulo en la",
            "start": 1541.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "historia sino un acto que dio valor a",
            "start": 1543.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una columna que marchaba por la senda de",
            "start": 1546.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la democracia y en un grito hacia los",
            "start": 1549.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes que en Sinf\u00f3nico acto de",
            "start": 1552.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entrega hacia su gente",
            "start": 1555.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por las calzadas de este pueblo",
            "start": 1558.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "capitalino y a pesar de que estos",
            "start": 1560.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infieles",
            "start": 1563.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "insurrectos ageron en cobarde decisi\u00f3n",
            "start": 1564.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las filas de tus paladines calzaron sus",
            "start": 1567.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "armas para pelear contra este",
            "start": 1570.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "levantamiento patria escuche el batir de",
            "start": 1573.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sus fusiles firmamento del hombre que se",
            "start": 1577.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enviste de su gloria pueblo escrito est\u00e1",
            "start": 1580.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tu linaje en los trazos que Lienzo",
            "start": 1585.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ba\u00f1ado en la sangre de Los H\u00e9roes y as\u00ed",
            "start": 1588.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como las campanas entonan c\u00e1nticos de",
            "start": 1591.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alarma La corneta avisa su llegada",
            "start": 1594.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la gloria de los ni\u00f1os que",
            "start": 1598.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda dieron la vida por una",
            "start": 1601.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "soberana naci\u00f3n con pronta actitud",
            "start": 1604.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "relevamos tu guardia en contra de la",
            "start": 1607.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n all\u00ed estuvimos prestos Al",
            "start": 1610.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "toque de alarma y ce\u00f1idos para dar",
            "start": 1614.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "afrenta contra cualquiera que acosar el",
            "start": 1616.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "reposo de tu tregua as\u00ed fue la c\u00faspide",
            "start": 1619.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de este acto firme y sustentada por las",
            "start": 1623.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "leyes forjadas de una batalla que",
            "start": 1627.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 la figura la cual hemos",
            "start": 1630.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conservado en el amor a nuestro emblema",
            "start": 1633.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional aquel 9 de febrero En la cima",
            "start": 1636.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de la eterna lealtad acci\u00f3n Sublime que",
            "start": 1640.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reencarna la gloria en sus entra\u00f1as",
            "start": 1643.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde linaje que hoy pronuncian en su",
            "start": 1646.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "gloria lealtad a las alturas de la",
            "start": 1649.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1683.2,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "se les invita a ponerse de",
            "start": 1688.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pie atendamos con respeto el himno del",
            "start": 1691.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 1695.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "loses de los",
            "start": 1709.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "amores y LL de la patria a todos",
            "start": 1716.32,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "los nombre Sant",
            "start": 1724.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Santos nom",
            "start": 1731.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sonos por eso",
            "start": 1734.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "conos",
            "start": 1740.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "soso de",
            "start": 1742.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 1744.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vendar\u00e1 sus",
            "start": 1748.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "alas la patria",
            "start": 1754.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "va Le honor a tu",
            "start": 1757.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pasado de Bellas",
            "start": 1761.2,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Gloriosos y",
            "start": 1764.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1770.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1774.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mor la",
            "start": 1783.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gloria que suen",
            "start": 1791.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lases",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "loses de la F a todos",
            "start": 1804.12,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1810.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nomio colegio",
            "start": 1821.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "militar en el marco de esta ceremonia",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conmemorativa al 111 aniversario de la",
            "start": 1829.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad una compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 1831.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Cadetes del heroico colegio militar",
            "start": 1834.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda",
            "start": 1836.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1er sal medio",
            "start": 1857.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dcho posici\u00f3n de tirador de",
            "start": 1881.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1896.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1904.92,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1910.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1929.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esc",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Franco",
            "start": 1963.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "izquierdo",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 1986.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "correspondientes al presidente",
            "start": 1988.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1990.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1991.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les imita a entonar",
            "start": 1994.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro Himno Nacional al personal civil",
            "start": 1997.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Se le pide amablemente colocarse en",
            "start": 2000.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de",
            "start": 2001.919,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2013.9,
            "duration": 18.29
        },
        {
            "text": "les al",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or",
            "start": 2043.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2046.799,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2048.949,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2055.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "celo por el de",
            "start": 2058.32,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2061.88,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "dioso",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2070.179,
            "duration": 28.7
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2095.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige",
            "start": 2105.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a las escoltas de bandera para",
            "start": 2107.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despedirse de nuestro l\u00e1baro",
            "start": 2109.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "ah i s muy buenos d\u00edas damas y caballeros se encuentran con nosotros el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar de la heroica escuela naval militar y del colegio del aire damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] favor de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 111 aniversario de la marcha de la lealtad el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acp en el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea sec de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico doctor Mart\u00ed ves guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana elz secretaria de econom\u00eda doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo [Aplausos] rural licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y [Aplausos] Transportes maestro Roberto Salcedo Aquino secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica maestro mar bar Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social licenciada Alejandra fraustro Guerrero secretaria de cultura licenciado Miguel torruco marquez secretario de turismo doctora nadim gazman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres del Museo Nacional de [Aplausos] historia licenciada Cecilia genel Velasco directora del Museo Nacional de las [Aplausos] intervenciones y licenciada M\u00f3nica Pacheco skidmore directora ejecutiva del Bosque de Chapultepec tambi\u00e9n Contamos con la distinguida presencia de funcionarios y generales de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina as\u00ed como de la guardia nacional director del centro nacional de inteligencia directores del heroico colegio militar de la heroica escuela naval militar y del colegio del aire generales y almirantes en situaci\u00f3n de retiro generales que se desempe\u00f1aron como directores del heroico colegio militar directores generales de las armas y servicios agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds directores de planteles del sistema educativo militar invitados especiales estudiantes de planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica y media superior de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [M\u00fasica] bienvenida favor de ponerse de pie el comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y [M\u00fasica] 1914 del heroico colegio militar Teniente Juan de la Barrera Cadete Juan Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Vicente Su\u00e1rez Cadete Fernando Montes de Oca pat Cadete Francisco M\u00e1rquez pat\u00f3n de la heroica escuela naval militar Teniente Jos\u00e9 azueta Cadete Virgilio Uribe [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento escuchemos las palabras que dirige el general luiseno Sandoval gonzlez secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente almirante Jos\u00e9 secretario de Marina licenciado Mart\u00ed bates guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico distinguidos integrantes del presidium compa\u00f1eras compa\u00f1eros del gabinete de la Rep\u00fablica funcionarios de las diferentes dependencias de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal agregados de defensa militares a\u00e9reos navales y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds funcionarios de de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de la Secretar\u00eda de Marina invitados especiales compa\u00f1eros de armas del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional j\u00f3venes Cadetes representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas la historia del pa\u00eds nos permite recordar los hechos del pasado y su relevancia en cada etapa del devenir nacional di mencionar la importancia y trascendencia de su legado y con ello comprender de una manera m\u00e1s precisa y completa la realidad actual justamente en este emblem\u00e1tico alc\u00e1zar de Chapultepec conmemoramos uno de los m\u00e1s significativos episodios de nuestra historia que se suscit\u00f3 hace 111 a\u00f1os la marcha de la lealtad acto que reforz\u00f3 la herencia de la m\u00e1s m\u00e1s grande virtud que distingue a las fuerzas armadas de M\u00e9xico la lealtad institucional primeramente hay que se\u00f1alar que el ap\u00f3stol de la Democracia conoc\u00eda bien la historia de lealtad de Los hijos del Colegio Militar muestra de ello qued\u00f3 grabada para la posteridad en uno de sus discursos dirigidos a los cadetes a tan solo 3 d\u00edas despu\u00e9s de haber asumido la presidencia de la rep\u00fablica justo aqu\u00ed en este Castillo el 9 de noviembre de 1911 exponi\u00e9ndolo comillas aqu\u00ed en medio de vosotros protegido por ustedes me siento en seguridad absoluta y creo que no hay poder humano que atente contra m\u00ed no porque esto me preocupe personalmente Pues siempre es estado dispuesto A sacrificarme por la patria sino porque soy el representante de la naci\u00f3n el primer magistrado de ella Considero que mi vida debe ser cuidada y creo que no puedo tener mejor defensa que vosotros mismos que hab\u00e9is siempre dado pruebas de estar dispuestos a derramar vuestra sangre por las instituciones que hab\u00e9is estado siempre dispuestos a defender el honor de ellas y la gloria de este colegio de Chapultepec cierro comillas con estas relevantes palabras los j\u00f3venes Cadetes fortalecieron el compromiso de honor que hasta nuestros d\u00edas han demostrado Los hijos del Colegio Militar al representante de la naci\u00f3n exaltando una vez m\u00e1s la virtud de lealtad que tuvo su primera prueba en la fortaleza de San Carlos en Perote Veracruz donde donde abri\u00f3 sus puertas esta bicentenaria instituci\u00f3n educativa recordemos que fue en ese Baluarte donde qued\u00f3 grabada por primera vez la incuestionable lealtad a las instituciones y a la investidura presidencial como primera instituci\u00f3n del pa\u00eds al mantenerse Los Cadetes De este plantel al lado del gobierno que presid\u00eda el general Guadalupe Victoria a pesar del ultim\u00e1tum recibido como consecuencia de los disturbios del plan Monta\u00f1o en 1827 por todo lo anterior aquel nu de febrero de 1913 ante la sublevaci\u00f3n que alteraba el orden constitucional el presidente Madero 15 meses despu\u00e9s de aquella primera arenga se dirigi\u00f3 nuevamente a los cadetes Quienes no dudaron en escoltar en columna de honor de este Castillo hacia Palacio Nacional y as\u00ed de Mostrar al pueblo de M\u00e9xico que la confabulaci\u00f3n hab\u00eda sido suprimida legando nuevamente un ejemplo de lealtad institucional no solo a las futuras generaciones de militares sino a todos los mexicanos es as\u00ed que esta marcha de honor se constituy\u00f3 una vez m\u00e1s en un referente de lealtad quedando arraigado como un gen permanente en la naturaleza de toda mujer y hombre que viste el uniforme de la Rep\u00fablica virtud que desde entonces ha guiado y guiar\u00e1 siempre el rumbo de las fuerzas armadas nacionales amable auditorio la grandeza de M\u00e9xico se cimienta en el conjunto de principios y valores de valientes mujeres y hombres que con destacadas haza\u00f1as han definido su rumbo heredados un un pa\u00eds que tiene como anhelos principales la libertad la igualdad y la justicia una naci\u00f3n democr\u00e1tica y en desarrollo que ahora somos aquel 9 de febrero de 1913 Los cadetes del Colegio Militar le hicieron saber al pueblo de M\u00e9xico con hechos que estaban del lado de la institucionalidad y de la legalidad y con firme determinaci\u00f3n escoltaron a su jefe de estado para restaurar el orden de la Rep\u00fablica esa ha sido la premisa con la que las fuerzas armadas han acompa\u00f1ado al pa\u00eds en cada etapa de su historia Esa es la esencia con la que evolucionamos a la par de las exigencias actuales para respaldar a las instituciones y contribuir al desarrollo nacional fortaleciendo el estado mexicano la lealtad es M\u00e1s que palabras m\u00e1s que decir es hacer para nosotros los militares es el compromiso inquebrantable con el que cumplimos con determinaci\u00f3n nuestras tareas Frente a cualquier tipo de circunstancia compromiso que se extiende en todas las direcciones hacia la patria las instituciones la sociedad nuestros superiores compa\u00f1eros y en nuestra calidad de comandantes principalmente tambi\u00e9n a los subordinados valor de amplio significado que no debe pertenecer solo a las fuerzas armadas sino a todos los mexicanos de ah\u00ed que con la responsabilidad que representa portar el uniforme de la patria con lealtad cumplimos con nuestras misiones constitucionales y con las tareas que nos encomienda el mando supremo as\u00ed lo demostramos ante la pandemia provocada por el covid-19 durante la aplicaci\u00f3n del plan de n3e para auxiliar a la poblaci\u00f3n en Casos de desastre como lo hicimos recientemente en Guerrero ante el paso del hurac\u00e1n otis en las actividades diarias que se realizan en todo el pa\u00eds para garantizar la seguridad y en la construcci\u00f3n de infraestructura estrat\u00e9gica que tienen como fin el bienestar social es por eso que con determinaci\u00f3n y firmeza nos sumamos al llamado nacional y cuu vamos en diversos proyectos estrat\u00e9gicos empleando nuestras capacidades conocimientos y experiencias porque para el Instituto armado el bienestar de la ciudadan\u00eda es una prioridad este aporte de las fuerzas armadas al Progreso Nacional desde entonces lo ten\u00eda claro el ap\u00f3stol de la Democracia quien en el mismo discurso ya antes mencionado le se\u00f1al\u00f3 a los Cadetes lo siguiente abro comillas este colegio ha dado buenos frutos porque los alumnos que salen de \u00e9l han sido siempre ciudadanos \u00fatiles para la patria en todas las esferas que han prestado sus servicios ya en el ej\u00e9rcito ya como ingenieros o ya en las diversos ramos de la actividad humana cierro comillas esa afirmaci\u00f3n del presidente Madero Ahora m\u00e1s que nunca es una realidad ya que actualmente 342 militares que egresaron del heroico colegio militar y de otros planteles de Educaci\u00f3n castrense ocupan diferentes cargos en empresas productivas del estado contribuyendo con sus conocimientos experiencia y profesionalismo al desarrollo colectivo se\u00f1or presidente ante la alteraci\u00f3n del orden constitucional en 1913 el representante de la naci\u00f3n confi\u00f3 plenamente en los hijos del Colegio Militar hoy a 111 a\u00f1os de aquel significativo suceso Y ante los nuevos desaf\u00edos que enfrenta la naci\u00f3n quienes formamos parte de las fuerzas armadas le agradecemos a usted como jefe del estado mexicano la absoluta confianza y el respaldo que nos ha brindado durante su mandato entendemos que es as\u00ed porque la historia ha marcado la conciencia nacional que las fuerzas armadas son leales a los intereses supremos del pa\u00eds y se conducen con el rumbo que indica el cumplimiento de las aspiraciones intereses y objetivos nacionales por ello portando el estandarte de la lealtad institucional como gu\u00eda y filosof\u00eda de vida Seguiremos cumpliendo el mandato constitucional con el compromiso y la responsabilidad que implica servir a la patria como todos los a\u00f1os lo realizamos en este recinto y dentro de la conmemoraci\u00f3n del honroso legado de aquella marcha de 1913 ratificamos el compromiso permanente de lealtad a las instituciones democr\u00e1ticas lealtad a nuestro pueblo lealtad gran lealtad a M\u00e9xico Muchas gracias [Aplausos] favor de tomar asiento a continuaci\u00f3n Los Cadetes Ana Fernanda P\u00e9rez Vargas y andiro Hern\u00e1ndez \u00f1a pertenecientes al heroico colegio militar deamar poes\u00eda titulada lealtad absoluta saludar en la noble sensaci\u00f3n de la ma\u00f1ana un c\u00e1lido despertar historia de un recuerdo que fue envainado por el filo de aquel que dieron nombre a tu bandera un levantamiento contra la lealtad de su naci\u00f3n fue conspirado por hombres indignos al uniforme que portaban motivados por una sensaci\u00f3n profana a los valores que redimen al hombre que rescata los colores de este pueblo soberano sin embargo es esta sedici\u00f3n fue tomada en manos del General Lauro Villar fiel protector del recinto en donde reposa la soberan\u00eda de esta tierra Pero estos actos de Rebeld\u00eda fueron a sonar a los o\u00eddos del presidente Francisco imadero que en un eminente dictamen hacia los hijos del colegio se inv vistieron lealmente en armas para la defensa del ap\u00f3stol de la democracia entre las laderas de tu castillo y a la monta de un brioso caballo El hombre que exigi\u00f3 lealtad a sus hijos enton\u00f3 palabras que avivan el honor proclamando la arenga no solo marc\u00f3 el inicio de un cap\u00edtulo en la historia sino un acto que dio valor a una columna que marchaba por la senda de la democracia y en un grito hacia los j\u00f3venes Cadetes que en Sinf\u00f3nico acto de entrega hacia su gente por las calzadas de este pueblo capitalino y a pesar de que estos infieles insurrectos ageron en cobarde decisi\u00f3n las filas de tus paladines calzaron sus armas para pelear contra este levantamiento patria escuche el batir de sus fusiles firmamento del hombre que se enviste de su gloria pueblo escrito est\u00e1 tu linaje en los trazos que Lienzo ba\u00f1ado en la sangre de Los H\u00e9roes y as\u00ed como las campanas entonan c\u00e1nticos de alarma La corneta avisa su llegada M\u00e9xico es la gloria de los ni\u00f1os que alg\u00fan d\u00eda dieron la vida por una soberana naci\u00f3n con pronta actitud relevamos tu guardia en contra de la imposici\u00f3n all\u00ed estuvimos prestos Al toque de alarma y ce\u00f1idos para dar afrenta contra cualquiera que acosar el reposo de tu tregua as\u00ed fue la c\u00faspide de este acto firme y sustentada por las leyes forjadas de una batalla que defini\u00f3 la figura la cual hemos conservado en el amor a nuestro emblema nacional aquel 9 de febrero En la cima de la eterna lealtad acci\u00f3n Sublime que reencarna la gloria en sus entra\u00f1as donde linaje que hoy pronuncian en su gloria lealtad a las alturas de la patria [M\u00fasica] se les invita a ponerse de pie atendamos con respeto el himno del heroico colegio militar loses de los amores y LL de la patria a todos los nombre Sant Santos nom sonos por eso conos soso de memoria vendar\u00e1 sus alas la patria va Le honor a tu pasado de Bellas Gloriosos y [Aplausos] [M\u00fasica] mor la gloria que suen lases loses de la F a todos los nomio colegio militar en el marco de esta ceremonia conmemorativa al 111 aniversario de la marcha de la lealtad una compa\u00f1\u00eda de Cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda compa\u00f1er sal medio dcho posici\u00f3n de tirador de pie y [M\u00fasica] seguro B esc Franco izquierdo finaliza esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les imita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] les al Se\u00f1or al [M\u00fasica] si celo por el de [M\u00fasica] dioso [M\u00fasica] yo el presidente de la rep\u00fablica se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:48:28.596908"
}