{
    "video_id": "SI-Dg0fiY5E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SI-Dg0fiY5E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA2MVBsJ2FrMQqhqsYsNhr3KwQ_8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SI-Dg0fiY5E",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de instalaciones de la Guardia Nacional, desde Jiquilpan de Ju\u00e1rez, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 3359,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5.77,
            "duration": 13.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.67,
            "duration": 12.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.72,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.21,
            "duration": 26.79
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 66.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 70.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 71.58,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 73.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 77.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 80.399,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 85.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 92.15,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 104.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 106.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el presidente",
            "start": 108.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 110.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 112.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 115.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "integra en la l\u00ednea de honor el doctor",
            "start": 124.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alfonso durazo monta\u00f1o secretario de",
            "start": 126.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 129.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 132.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds presencia o sandoval",
            "start": 137.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 139.83,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 141.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.89,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 148.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 151.35,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ingeniero silvano aureoles conejo",
            "start": 158.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de michoac\u00e1n",
            "start": 160.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.76,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel",
            "start": 169.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "coordinador de asesores de presidencia",
            "start": 171.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 175.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comisario general luis rodr\u00edguez buceo",
            "start": 179.84,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 182.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de estado",
            "start": 189.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayor miguel hurtado ochoa comandante de",
            "start": 191.39,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la d\u00e9cimo segunda regi\u00f3n militar",
            "start": 194.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ingeniero roberto mej\u00eda zepeda",
            "start": 201.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "presidente municipal de jiquilpan",
            "start": 203.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 205.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de estado",
            "start": 213.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayor sergio armando barrera salcedo",
            "start": 214.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "comandante de la 21 zona militar",
            "start": 217.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "comisario fidel mondrag\u00f3n rivero",
            "start": 224.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinador estatal de la guardia",
            "start": 226.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 228.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an comisarios jefes",
            "start": 234.48,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales tropa y guardia",
            "start": 237.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional representantes de medios de",
            "start": 239.879,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general as\u00ed como",
            "start": 242.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a quienes nos siguen por internet a",
            "start": 245.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 246.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mundo reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 248.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 251.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.21,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 258.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "silvano aureoles conejo gobernador del",
            "start": 260.489,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n",
            "start": 263.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 265.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 275.969,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 278.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado",
            "start": 280.689,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 283.889,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "bienvenido a su casa michoac\u00e1n",
            "start": 287.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "particularmente a este hermoso municipio",
            "start": 291.299,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de jiquilpan siempre se le recibe con",
            "start": 294.279,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 297.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "y con respeto con los brazos abiertos",
            "start": 299.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "saludar al se\u00f1or secretario de la",
            "start": 302.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "defensa nacional lu\u00eds crescencio",
            "start": 307.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sandoval al secretario de ciudad p\u00fablica",
            "start": 309.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana alfonso durazo al",
            "start": 313.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda secretario",
            "start": 317.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de marina a nuestro querido paisano luis",
            "start": 320.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez socio comandante de la guardia",
            "start": 324.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nacional bienvenido a su tierra para",
            "start": 326.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "all\u00e1 nos da mucho gusto recibirlo ac\u00e1",
            "start": 328.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "aplaudan de caramba",
            "start": 332.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or correos de asesores l\u00e1zaro",
            "start": 338.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas batel otro paisano querido",
            "start": 340.789,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 343.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente municipal de jiquilpan",
            "start": 345.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "roberto",
            "start": 348.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al que el alumnado comandante de la",
            "start": 354.46,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "d\u00e9cimo primera regi\u00f3n militar el",
            "start": 358.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comandante el general barrera comandante",
            "start": 362.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la 21 zona militar as\u00ed como al",
            "start": 364.75,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "coordinador de la guardia nacional en",
            "start": 369.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 373.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el comisario mondrag\u00f3n saluda a todas ya",
            "start": 376.289,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 380.669,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "a los se\u00f1ores presidentes municipales",
            "start": 383.289,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 385.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diputadas diputados",
            "start": 388.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a todas a todos me da gusto saludarles",
            "start": 391.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los jefes oficiales tropa",
            "start": 397.36,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "los saludamos con mucho respeto a los",
            "start": 400.849,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "amigos de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 403.129,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 404.719,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bienvenido a esta",
            "start": 406.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n particularmente a gilvan que es",
            "start": 408.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "una tierra emblem\u00e1tica la tierra donde",
            "start": 413.19,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 417.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sin duda \u00e9l uno de los grandes",
            "start": 421.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00e9xico como usted",
            "start": 426.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reiteradamente lo ha dicho es muy grato",
            "start": 429.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy estemos siendo",
            "start": 432.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "testigos de la apertura de estas",
            "start": 435.9,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "instalaciones del primer cuartel de la",
            "start": 441.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "guardia nacional y que adem\u00e1s este hecho",
            "start": 444.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suceda aqu\u00ed en jiquilpan aqu\u00ed en",
            "start": 447.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 450.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "me da gusto celebro que el d\u00eda de hoy se",
            "start": 451.28,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "inicie este proceso de entrega de las",
            "start": 457.26,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 461.16,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que estoy seguro",
            "start": 463.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 muy buenos resultados para",
            "start": 467.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y para mexico",
            "start": 471.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este hecho queridas amigas y amigos",
            "start": 473.19,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "confirma algo que",
            "start": 477.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "conocemos y que se ha venido diciendo en",
            "start": 481.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses la guardia nacional es",
            "start": 485.01,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "nuestra gran esperanza para hacerle",
            "start": 490.73,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "frente a los retos que tenemos en",
            "start": 494.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "materia de seguridad quiz\u00e1 hoy por hoy",
            "start": 498.06,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el reto m\u00e1s grande que enfrenta el pa\u00eds",
            "start": 500.28,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "y tenemos confianza y esperanza porque",
            "start": 505.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la integran mujeres",
            "start": 509.86,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y hombres con valores con principios",
            "start": 513.28,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "principalmente soldados y marinos y",
            "start": 520.14,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "conociendo su entrega su compromiso y su",
            "start": 524.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lealtad estoy seguro se\u00f1or presidente",
            "start": 528.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que esta nueva y joven instituci\u00f3n",
            "start": 532.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pronto le dar\u00e1 a los mexicanos los",
            "start": 537.0,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "resultados que la sociedad espera la",
            "start": 541.42,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "guardia nacional sin duda es una",
            "start": 547.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y una medida acertada que",
            "start": 550.63,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "siendo iniciativa de el presidente cont\u00f3",
            "start": 556.38,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el respaldo de todas las",
            "start": 562.75,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "fuerzas pol\u00edticas eso le da una amplia",
            "start": 565.6,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "intimidad y fuerza a la guardia nacional",
            "start": 570.45,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "pero la guardia nacional tenemos que",
            "start": 576.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuidarla entre todos",
            "start": 579.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos que dejar que madure porque los",
            "start": 581.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "retos son de mayores proporciones",
            "start": 585.25,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 589.41,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a mi entender y juicio no viene a",
            "start": 592.339,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sustituir la responsabilidad de estados",
            "start": 596.629,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "y de municipios nosotros tenemos que",
            "start": 601.129,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "seguir haciendo la parte que nos toca",
            "start": 605.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "s\u00ed no aceleramos el paso desde lo local",
            "start": 608.18,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y cumplimos con lo que nos mandata la",
            "start": 612.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a los gobiernos municipales",
            "start": 616.399,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y estatales y queremos dejarle todo el",
            "start": 620.45,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "peso a la guardia nacional ser\u00e1 muy",
            "start": 624.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil por eso la necesidad de que",
            "start": 628.459,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "sigamos cerrando filas de que en este",
            "start": 631.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "terreno como lo ha dicho reiteradamente",
            "start": 636.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el secretario durazo sea un espacio de",
            "start": 639.26,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica y que todos vayamos",
            "start": 643.01,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a aportar la parte que nos toca para",
            "start": 648.01,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "entregar mejores resultados",
            "start": 652.33,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "por eso en michoac\u00e1n se\u00f1or presidente",
            "start": 656.67,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios hemos hecho un gran",
            "start": 661.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esfuerzo desde el inicio del gobierno",
            "start": 665.97,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque al igual que usted que encontr\u00f3",
            "start": 668.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "desmantelado la mayor parte de los",
            "start": 672.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esfuerzos en esta materia de michoac\u00e1n",
            "start": 676.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica",
            "start": 680.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y quiero decir aqu\u00ed que gracias a las",
            "start": 684.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dos grandes instituciones",
            "start": 688.79,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que el pueblo de m\u00e9xico quiere y respeta",
            "start": 691.61,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito ya la marina fue posible",
            "start": 694.839,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "remontar las adversidades en la \u00e9poca",
            "start": 699.85,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cr\u00edtica de la violencia y de la",
            "start": 704.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ingobernabilidad que se dir\u00eda el",
            "start": 708.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n por eso quiero hoy aqu\u00ed una",
            "start": 711.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s reiterar mi reconocimiento y",
            "start": 715.43,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n a nuestras fuerzas armadas",
            "start": 718.87,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a nuestro ej\u00e9rcito mexicano ya la marina",
            "start": 722.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "armada de m\u00e9xico que les pido le demos",
            "start": 726.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un fuerte aplauso a los soldados de",
            "start": 728.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 732.56,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "junto con ellos",
            "start": 736.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "iniciamos el trabajo de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 738.52,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para que nos demos una idea hace cuatro",
            "start": 742.74,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 746.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n contaba con apenas 1.400",
            "start": 747.67,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "elementos de polic\u00eda estatal",
            "start": 749.64,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "para todo el territorio para cuidar a 5",
            "start": 752.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "millones de michoacanas y michoacanos",
            "start": 756.029,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que vivimos ac\u00e1 m\u00e1s 4 millones que viven",
            "start": 758.779,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y que van y vienen a los eeuu",
            "start": 763.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto lo hemos ido remontando con un",
            "start": 766.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajo cercano coordinado con las",
            "start": 770.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad del gobierno",
            "start": 773.7,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "federal as\u00ed como con las se\u00f1oras y los",
            "start": 776.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidentes y presidentas",
            "start": 780.149,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "municipales dentro del plan para el",
            "start": 783.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado el punto central ha sido la",
            "start": 787.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fortaleza institucional la construcci\u00f3n",
            "start": 789.99,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n en infraestructura para",
            "start": 793.5,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "tener hoy siete cuarteles regionales",
            "start": 797.279,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "operando completamente +3 que est\u00e1n en",
            "start": 800.959,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "proceso haber alcanzado un estado de",
            "start": 805.74,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fuerza de seis mil elementos",
            "start": 809.37,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas haber mejorado sus",
            "start": 811.939,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "salarios en promedio al 100%",
            "start": 814.939,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "pero se\u00f1or presidente eso es obvio no es",
            "start": 819.26,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "suficiente la situaci\u00f3n no es f\u00e1cil",
            "start": 824.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque el problema de la violencia y la",
            "start": 828.79,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "inseguridad tiene hondas ra\u00edces",
            "start": 831.05,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas me entregaron del",
            "start": 835.769,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo nacional esta",
            "start": 838.98,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que hoy se las comparto de",
            "start": 842.85,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "manera muy breve c\u00f3mo est\u00e1 michoac\u00e1n",
            "start": 845.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "am\u00e9n de que no es para cantar victoria",
            "start": 849.079,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ni mucho menos presumir",
            "start": 852.72,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "somos el noveno lugar de acuerdo a esta",
            "start": 855.329,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis esta clasificaci\u00f3n de la",
            "start": 861.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n somos el noveno lugar",
            "start": 863.47,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "en secuestro en el lugar n\u00famero 15",
            "start": 868.089,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "en el robo de veh\u00edculos en el n\u00famero 13",
            "start": 873.71,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en esta opci\u00f3n es en el n\u00famero 32",
            "start": 877.649,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "en trata de personas en el n\u00famero 17 en",
            "start": 881.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "robo a casa-habitaci\u00f3n en el n\u00famero 22",
            "start": 885.71,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en robo al transporte en el 9 en el robo",
            "start": 889.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al transe\u00fante en el 20",
            "start": 894.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el robo de negocio en el 25 en el",
            "start": 897.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "narcomenudeo en el n\u00famero 14 lesiones",
            "start": 901.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dolosas el 13 violencia familiar en el",
            "start": 904.79,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "n\u00famero 30 femenicidio en el n\u00famero 29",
            "start": 908.54,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n en el n\u00famero 23 en general en",
            "start": 912.85,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "el resumen estamos en el total de",
            "start": 917.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto en el lugar",
            "start": 921.649,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "n\u00famero 23 y en el total de los delitos",
            "start": 924.32,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en el n\u00famero 23 donde el 1 es el m\u00e1s",
            "start": 927.68,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "complicado y el 32 el m\u00e1s tranquilo lo",
            "start": 930.529,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "que nos refleja el esfuerzo conjunto va",
            "start": 935.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dando resultados la coordinaci\u00f3n",
            "start": 939.86,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "estrecha cercana con las instituciones",
            "start": 942.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de seguridad est\u00e1 y dar\u00e1 m\u00e1s y mejores",
            "start": 945.769,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "resultados no est\u00e1 resuelto el tema",
            "start": 949.519,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "claro que no pero",
            "start": 952.55,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "estamos trabajando incansablemente todos",
            "start": 955.889,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los d\u00edas hemos tenido la oportunidad en",
            "start": 959.579,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "diversos ocasiones de reunirnos con el",
            "start": 963.089,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad y de manera",
            "start": 966.449,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particular con un secretario graso para",
            "start": 969.149,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "permanentemente estar intercambiando",
            "start": 971.699,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y coordinando las acciones",
            "start": 974.209,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s muchos m\u00e1s las y los que",
            "start": 977.329,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "queremos vivir en paz y lo que queremos",
            "start": 982.049,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "nuestra tierra con estabilidad y con",
            "start": 984.769,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tranquilidad y estoy seguro que vamos a",
            "start": 988.98,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ganar esta batalla",
            "start": 993.569,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo se\u00f1or presidente solo quiero",
            "start": 996.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reiterarle el agradecimiento por otros",
            "start": 999.98,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "temas particularmente en materia de",
            "start": 1003.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por la firma del nuevo acuerdo",
            "start": 1007.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "educativo somos el estado el primer",
            "start": 1010.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado que firma gracias presidente por",
            "start": 1013.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudar a michoac\u00e1n para que nunca m\u00e1s",
            "start": 1016.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros tengan que",
            "start": 1019.54,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "abandonar las clases y no atender a los",
            "start": 1023.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as porque no se les paga el",
            "start": 1026.959,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "salario pasaron muchos a\u00f1os pero la",
            "start": 1029.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sensibilidad y cari\u00f1o del presidente",
            "start": 1033.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez el horc\u00f3n michoac\u00e1n e hizo posible",
            "start": 1036.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que firm\u00e1ramos este nuevo acuerdo los",
            "start": 1039.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "signamos el pasado 23 de enero de este",
            "start": 1042.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por ello mi m\u00e1s sincero",
            "start": 1047.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agradecimiento a inicio de la semana es",
            "start": 1049.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "firmado tambi\u00e9n el acuerdo para que",
            "start": 1053.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n se adhiera",
            "start": 1058.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 1060.61,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "porque comparto plenamente con usted",
            "start": 1064.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n en materia de salud hay",
            "start": 1068.559,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "absoluta coincidencia sobre todo porque",
            "start": 1072.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "queremos acercar los servicios de",
            "start": 1076.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "calidad y oportunos a la poblaci\u00f3n y a",
            "start": 1078.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s necesitada aqu\u00ed hay un",
            "start": 1082.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sistema bastante decente se\u00f1or",
            "start": 1085.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente en palabras de juan ferrer",
            "start": 1088.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "somos de los tres estados que tenemos",
            "start": 1091.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ordenados y transparentes los servicios",
            "start": 1094.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de salud hace apenas tres a\u00f1os y medio",
            "start": 1097.45,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en un desastre pero trabajando y",
            "start": 1100.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuidando que se hagan bien las cosas la",
            "start": 1103.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ha cambiado pero falta mucho",
            "start": 1106.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por hacer y ahora juntos",
            "start": 1109.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d-link sabe y el gobierno de michoac\u00e1n",
            "start": 1112.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a nos estamos planteando el reto",
            "start": 1114.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de que los servicios de salud de",
            "start": 1117.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n sean el modelo y el ejemplo",
            "start": 1119.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de que si se puede hay cuenta",
            "start": 1122.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conmigo presidente",
            "start": 1124.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en este y en otras tareas y si de algo",
            "start": 1126.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sirve lo que hemos aprendido en estos",
            "start": 1129.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en materia de seguridad cuente con",
            "start": 1131.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ello con toda la disposici\u00f3n y el",
            "start": 1135.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compromiso porque m\u00e9xico y los mexicanos",
            "start": 1137.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y los michoacanos y michoacanas est\u00e1n",
            "start": 1140.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primero que cualquier otra cosa y ah\u00ed",
            "start": 1143.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vamos a caminar juntos sean bienvenidos",
            "start": 1146.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a michoac\u00e1n a jiquilpan que los recibir",
            "start": 1148.68,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "con los brazos abiertos muchas gracias a",
            "start": 1151.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todos ciertos",
            "start": 1153.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1156.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el comisario general luis rodr\u00edguez",
            "start": 1176.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "buceo y comandante de la guardia",
            "start": 1178.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nacional har\u00e1 uso de la palabra",
            "start": 1179.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1184.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1194.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1197.93,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado silvano",
            "start": 1200.55,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aureoles conejo gobernador del estado de",
            "start": 1205.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n de ocampo general lu\u00eds",
            "start": 1208.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1211.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional almirante rafael",
            "start": 1213.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo que da dur\u00e1n secretario de marina",
            "start": 1216.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario",
            "start": 1219.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n y secretario de seguridad",
            "start": 1223.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana licenciado l\u00e1zaro",
            "start": 1226.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas batel coordinador de asesores",
            "start": 1229.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 1231.86,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ingeniero roberto mej\u00eda zepeda",
            "start": 1234.25,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "presidente municipal de jiquilpan de",
            "start": 1237.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1240.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "presidentes municipales de morelia de",
            "start": 1242.98,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "venustiano carranza y hermosa",
            "start": 1247.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n asisten a esta a este evento",
            "start": 1252.14,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "autoridades militares policiales",
            "start": 1255.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos representantes de",
            "start": 1257.95,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n distinguidas",
            "start": 1261.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "invitados distinguidas invitadas e",
            "start": 1264.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 1266.78,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "nos hemos dado cita en esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1268.83,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "dar un paso m\u00e1s en la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1272.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad p\u00fablica que",
            "start": 1274.409,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de su gobierno viene",
            "start": 1276.779,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "impulsando el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1279.39,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se inaugura la primera",
            "start": 1283.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional en este",
            "start": 1286.919,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico municipio jiquilpan de ju\u00e1rez",
            "start": 1290.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es la cuna de uno de los mexicanos m\u00e1s",
            "start": 1294.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ilustres del siglo 20",
            "start": 1296.46,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed naci\u00f3 el 21 de mayo de 1895 el",
            "start": 1300.23,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo quien",
            "start": 1306.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser\u00eda uno de los constructores del",
            "start": 1308.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico moderno fue un presidente",
            "start": 1311.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacionalista visionario y con un",
            "start": 1314.179,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "remarcado compromiso social",
            "start": 1317.99,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional contar con una",
            "start": 1322.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n propia significa entre otros",
            "start": 1325.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importantes aspectos el fortalecimiento",
            "start": 1328.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la identidad y el sentido de",
            "start": 1331.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pertenencia institucional para servir",
            "start": 1333.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "mejor a m\u00e9jico",
            "start": 1336.159,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para consolidar esa identidad es una",
            "start": 1339.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exigencia atender con eficiencia y",
            "start": 1342.89,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calidad las expectativas ciudadanas en",
            "start": 1344.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1347.929,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "son esas las metas esenciales y el",
            "start": 1350.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "principal est\u00edmulo para cumplir con",
            "start": 1353.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entusiasmo las tareas de quienes",
            "start": 1355.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "formamos parte de la guardia nacional",
            "start": 1357.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n que hoy nos convoca",
            "start": 1361.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "representa un avance sustancial y uno de",
            "start": 1364.009,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los principales componentes de la",
            "start": 1367.409,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad p\u00fablica que ha",
            "start": 1369.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado el gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 1371.429,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "eje de proximidad y disuasi\u00f3n",
            "start": 1374.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la presencia de personal de la guardia",
            "start": 1379.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional altamente capacitado genera",
            "start": 1381.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana",
            "start": 1384.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en este sentido y como lo apuntara",
            "start": 1387.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "recientemente el doctor alfonso durazo",
            "start": 1390.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional nuestro principal",
            "start": 1392.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "recurso es la confianza que nos brinda",
            "start": 1395.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 1398.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por otra parte el esfuerzo",
            "start": 1400.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "interinstitucional y de la presidencia",
            "start": 1403.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica para el fortalecimiento",
            "start": 1405.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica es notable por",
            "start": 1408.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ello quiero agradecer a mi general",
            "start": 1412.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional el",
            "start": 1414.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decisivo apoyo para que con la",
            "start": 1416.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "concurrencia de los de la incuestionable",
            "start": 1419.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "calidad profesional de los ingenieros",
            "start": 1422.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "militares hoy contemos con esta",
            "start": 1425.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la guardia nacional en",
            "start": 1428.76,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "jiquilpan de ju\u00e1rez",
            "start": 1430.95,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "estas instalaciones cuentan con",
            "start": 1433.779,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "dormitorios sala de juntas cocina",
            "start": 1436.479,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "comedor sala de curaciones \u00e1reas de",
            "start": 1440.489,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "acondicionamiento f\u00edsico aulas de",
            "start": 1444.729,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n lavander\u00eda oficinas",
            "start": 1447.309,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "administrativas almacenes entre otros",
            "start": 1450.759,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 1454.21,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "en este punto quiero destacar la",
            "start": 1456.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importancia de las aulas en cada",
            "start": 1458.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional",
            "start": 1460.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en ellas cada uno de sus integrantes",
            "start": 1463.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la oportunidad y las condiciones",
            "start": 1466.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para continuar con su capacitaci\u00f3n",
            "start": 1469.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "integral esa ser\u00e1 una de las principales",
            "start": 1471.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "exigencias a quienes formen parte de la",
            "start": 1474.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1478.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quienes tienen una verdadera vocaci\u00f3n de",
            "start": 1481.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servicio a m\u00e9xico siguen la ruta de la",
            "start": 1483.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n permanente por lo anterior",
            "start": 1486.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed hago una invitaci\u00f3n a los",
            "start": 1489.35,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de esta regi\u00f3n de la patria para",
            "start": 1493.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se integren a las filas de la",
            "start": 1495.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional es una gran oportunidad",
            "start": 1497.58,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para serle \u00fatil a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1500.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para la instituci\u00f3n seguir los",
            "start": 1506.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lineamientos presidenciales de ejercer",
            "start": 1509.289,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un gasto p\u00fablico responsable y",
            "start": 1511.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "transparente implica que las",
            "start": 1512.919,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "instalaciones que alojar\u00e1n al personal",
            "start": 1515.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional aqu\u00ed y en todo el",
            "start": 1517.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sean austeras a la vez que",
            "start": 1521.139,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "funcionales",
            "start": 1524.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la",
            "start": 1526.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guardia nacional cumplen as\u00ed con otro de",
            "start": 1529.389,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los lineamientos de la estrategia de",
            "start": 1532.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1534.609,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "me refiero a la proximidad estar en",
            "start": 1536.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contacto y responder a la creciente",
            "start": 1540.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con el",
            "start": 1542.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional",
            "start": 1545.38,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1549.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos ha",
            "start": 1552.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instruido que para atender de mejor",
            "start": 1554.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera las peticiones de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1557.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica debemos",
            "start": 1560.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "estar cerca de ella",
            "start": 1563.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a nombre de las mujeres",
            "start": 1566.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y hombres que integramos la guardia",
            "start": 1569.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacional la hospitalidad y apoyo de las",
            "start": 1571.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridades del estado al municipio",
            "start": 1574.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "donatario del predio para la",
            "start": 1576.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta instalaci\u00f3n y sobre",
            "start": 1578.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo a la poblaci\u00f3n de jiquilpan que a",
            "start": 1581.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo largo de su construcci\u00f3n ha",
            "start": 1584.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manifestado su apoyo y simpat\u00eda a",
            "start": 1586.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nuestra presencia",
            "start": 1589.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1591.11,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los restos son grandes as\u00ed como las",
            "start": 1594.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expectativas sobre los resultados que ya",
            "start": 1596.789,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comienza a dar la guardia nacional",
            "start": 1599.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuente usted con nuestro indeclinable",
            "start": 1602.809,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "compromiso para salvaguardar la",
            "start": 1606.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "integridad personal y patrimonial de la",
            "start": 1607.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1610.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el restablecimiento de las condiciones",
            "start": 1612.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de convivencia en algunas partes del",
            "start": 1614.389,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un compromiso que de forma",
            "start": 1616.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gradual se seguir\u00e1 cumpliendo con la",
            "start": 1619.37,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "decidida concurrencia de otras",
            "start": 1621.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "instituciones federales as\u00ed como a",
            "start": 1623.659,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los importantes programas",
            "start": 1626.179,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "sociales del gobierno de mexico a la",
            "start": 1628.009,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y a la sociedad nos debemos",
            "start": 1631.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la guardia nacional llega para sumarse a",
            "start": 1635.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los esfuerzos estatales y municipales",
            "start": 1637.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con instalaciones como esta se deja de",
            "start": 1641.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lado la pr\u00e1ctica de responder con",
            "start": 1644.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "premura hoy la presencia permanente",
            "start": 1646.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "implica un cambio de fondo la guardia",
            "start": 1649.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional llega aqu\u00ed culpan de ju\u00e1rez",
            "start": 1653.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para dar lo mejor de s\u00ed como instituci\u00f3n",
            "start": 1655.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y de quienes orgullosamente formamos",
            "start": 1658.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parte de sus filas muchas gracias y que",
            "start": 1661.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sea para bien de michoac\u00e1n y de m\u00e9xico",
            "start": 1664.71,
            "duration": 12.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1668.13,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el doctor alfonso",
            "start": 1685.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y",
            "start": 1687.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1690.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1697.369,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "me da gusto que con este sol conserven",
            "start": 1699.299,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el \u00e1nimo as\u00ed es que voy a ser realmente",
            "start": 1701.909,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "breve primero gracias presidente por la",
            "start": 1705.989,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "oportunidad de participar primeramente",
            "start": 1710.269,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en jiquilpan como ya se ha",
            "start": 1714.419,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mencionado tierra de ese gran mexicano",
            "start": 1717.48,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "patriota firme honrado valores que",
            "start": 1721.769,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "comparte no de casualidad nuestra",
            "start": 1726.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1729.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "voy a ahorrarme el nombre de tantas",
            "start": 1731.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades que nos",
            "start": 1735.059,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an hoy para mencionar el se\u00f1or",
            "start": 1737.85,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "gobernador gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1742.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipal gracias presidente municipal",
            "start": 1744.299,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "de jiquilpan morelia otros que nos",
            "start": 1747.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los vecinos que se han tomado",
            "start": 1750.09,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de estar aqu\u00ed con nosotros y",
            "start": 1752.519,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "por supuesto a los elementos",
            "start": 1755.759,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional muy brevemente",
            "start": 1759.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con esta inauguraci\u00f3n damos un paso",
            "start": 1763.15,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico una de las grandes diferencias",
            "start": 1768.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entre la estrategia de seguridad del",
            "start": 1771.809,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "actual gobierno y anteriores es que",
            "start": 1775.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trajeron invariablemente a los cuerpos",
            "start": 1778.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "policiales de arriba hacia abajo de",
            "start": 1781.27,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "hoteles en hoteles y a veces de calle en",
            "start": 1785.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "calle porque termina armand siendo",
            "start": 1789.309,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "desalojados por una irresponsable falta",
            "start": 1792.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de pago a los prestadores de servicios",
            "start": 1796.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia de seguridad es",
            "start": 1800.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisamente construir una",
            "start": 1803.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "infraestructura que reciba con dignidad",
            "start": 1805.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a todos los elementos de la guardia",
            "start": 1808.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional de tal manera que no ande",
            "start": 1811.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasando las verg\u00fcenzas que tuvieron",
            "start": 1814.48,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "elementos de otras organizaciones por",
            "start": 1817.09,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "quiero recordar que hace un a\u00f1o",
            "start": 1821.61,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "inicio apenas el proceso de creaci\u00f3n",
            "start": 1826.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "constitucional de la guardia nacional un",
            "start": 1830.14,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ya un a\u00f1o tenemos ya 76 mil",
            "start": 1833.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "elementos desplegados a nivel nacional y",
            "start": 1838.28,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aspiramos a llegar a 140 mil para el",
            "start": 1841.73,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 1846.01,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en su mejor momento la polic\u00eda federal",
            "start": 1848.519,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tuvo 36 mil elementos 18 mil de ellos",
            "start": 1851.669,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "bur\u00f3cratas de ventanilla que prestaban",
            "start": 1857.059,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "servicios administrativos para un pa\u00eds",
            "start": 1860.249,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 2 millones de kil\u00f3metros y de",
            "start": 1863.639,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "130 millones de habitantes imposible ya",
            "start": 1867.379,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "haber garantizado la seguridad con un",
            "start": 1872.129,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuerpo policial de esa dimensi\u00f3n no",
            "start": 1875.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obstante muchas de las ventajas que en",
            "start": 1878.999,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento no se mostr\u00f3",
            "start": 1881.519,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ahora la guardia va a tener que decir",
            "start": 1885.44,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que la meta es contar con 140 mil",
            "start": 1890.659,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "elementos para el 2000",
            "start": 1894.11,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "21 viene el proceso de maduraci\u00f3n e",
            "start": 1898.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "institucional otro de los grandes retos",
            "start": 1904.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que tenemos en la estrategia as\u00ed como",
            "start": 1907.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "creamos desde el punto de vista jur\u00eddico",
            "start": 1911.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "administrativo organizacional",
            "start": 1915.46,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "presupuestal y operativo la guardia",
            "start": 1917.68,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "nacional viene ahora una etapa que recae",
            "start": 1921.29,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en mandos y elementos",
            "start": 1926.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional que es construir",
            "start": 1929.41,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "la identidad de la guardia nacional la",
            "start": 1933.76,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "guardia est\u00e1 integrada por elementos que",
            "start": 1938.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "provienen de la polic\u00eda naval de la",
            "start": 1941.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar",
            "start": 1944.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal y nuevos reclutas",
            "start": 1946.75,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "no podemos tener una cultura militar una",
            "start": 1951.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cultura naval una cultura de la polic\u00eda",
            "start": 1955.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1958.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos que construir en una s\u00edntesis de",
            "start": 1960.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estas tres culturas la identidad de la",
            "start": 1963.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "guardia nacional preservando los valores",
            "start": 1968.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundamentales de nuestras fuerzas",
            "start": 1971.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "armadas aqu\u00ed y en todo el pa\u00eds",
            "start": 1973.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "merecidamente reconocidas que son su",
            "start": 1977.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "disciplina su sentido del deber su",
            "start": 1981.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n su profesionalismo estoy",
            "start": 1984.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguro que cada una cada uno de los",
            "start": 1988.03,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional va a",
            "start": 1990.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cumplir con este reto de regresar la paz",
            "start": 1993.54,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y la seguridad a las y los mexicanos en",
            "start": 1997.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el momento que lo hagan habremos de",
            "start": 2001.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reconocer su entrega y su sentido del",
            "start": 2004.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "7 el reto de regresar la paz y la",
            "start": 2009.27,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tranquilidad a m\u00e9xico est\u00e1 en muy buenas",
            "start": 2012.63,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "manos porque para eso hemos dise\u00f1ado y",
            "start": 2016.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "capacitado a cada uno de los elementos",
            "start": 2022.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional con los m\u00e1s altos",
            "start": 2024.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares con el objetivo no s\u00f3lo de",
            "start": 2027.83,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "lograr un cuerpo de seguridad altamente",
            "start": 2032.1,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "profesional sino de garantizar a las y",
            "start": 2036.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los mexicanos que ninguno de los",
            "start": 2039.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional se",
            "start": 2042.06,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "contamine de ninguno de los vicios de la",
            "start": 2044.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que es lo que ha acabado",
            "start": 2048.149,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds con lo poco",
            "start": 2051.2,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "rescatable de los cuerpos policiales",
            "start": 2055.169,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "particularmente municipales gracias por",
            "start": 2058.97,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "su entrega por su compromiso con",
            "start": 2062.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "generosidad habremos de regresarle el",
            "start": 2065.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esfuerzo para regresar a mexico",
            "start": 2068.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad gracias",
            "start": 2071.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2075.62,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2090.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 2092.579,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2094.829,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2096.34,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "amigos amigos en equipo",
            "start": 2100.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en este",
            "start": 2104.08,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "pueblo con tanta historia este pueblo",
            "start": 2108.34,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2115.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vio nacer al mejor presidente de mexico",
            "start": 2117.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del siglo 20",
            "start": 2121.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "mejor presidente de mexico",
            "start": 2124.63,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en m\u00e1s de",
            "start": 2128.14,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "un siglo",
            "start": 2132.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2135.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "iniciar aqu\u00ed este",
            "start": 2138.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "programa de inauguraci\u00f3n de",
            "start": 2142.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional",
            "start": 2144.809,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es muy significativo aqu\u00ed en la tierra",
            "start": 2148.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del general c\u00e1rdenas",
            "start": 2152.369,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 2155.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "con hechos",
            "start": 2160.539,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a que se garantice la paz y la",
            "start": 2164.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tranquilidad de nuestro pa\u00eds otro",
            "start": 2166.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "michoacano",
            "start": 2170.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsimo",
            "start": 2173.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un gran revolucionario al canal",
            "start": 2175.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "francisco j m\u00fasica dec\u00eda hechos no",
            "start": 2178.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2184.24,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se est\u00e1 constatando con",
            "start": 2186.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esta inauguraci\u00f3n",
            "start": 2190.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo dijo alfonso durazo secretario de",
            "start": 2193.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica lo repito",
            "start": 2196.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en 14 meses",
            "start": 2199.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2202.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se tienen m\u00e1s elementos el doble",
            "start": 2204.47,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "de elementos de la guardia nacional",
            "start": 2209.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que los que ten\u00eda",
            "start": 2213.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 2215.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de 36.000",
            "start": 2219.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a cerca de 80 mil elementos que tenemos",
            "start": 2222.43,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2227.079,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "14 meses",
            "start": 2228.829,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "y lo mismo en cuanto a las instalaciones",
            "start": 2232.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en 14 meses",
            "start": 2236.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s instalaciones de la guardia",
            "start": 2239.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacional que las que se construyeron en",
            "start": 2241.65,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "los 20 a\u00f1os de existencia",
            "start": 2246.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 2249.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es muy importante que",
            "start": 2254.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed solo",
            "start": 2257.59,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2260.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n inaugurando al mismo tiempo",
            "start": 2263.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 2267.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 2269.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 2271.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n",
            "start": 2274.7,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 2281.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "69",
            "start": 2284.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n inaugurando el d\u00eda de hoy",
            "start": 2287.96,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes",
            "start": 2292.01,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "13 y este a\u00f1o se van a construir",
            "start": 2294.309,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cerca de 80 m\u00e1s",
            "start": 2301.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 2306.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2309.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se consolide esta instituci\u00f3n la",
            "start": 2310.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "guardia nacional que es fundamental para",
            "start": 2314.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad de",
            "start": 2317.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2321.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2323.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y eso lo tenemos que estar recordando",
            "start": 2326.01,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "no se puede dejar de lado",
            "start": 2331.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "lo principal para conseguir la paz",
            "start": 2335.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "es que haya justicia",
            "start": 2340.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia",
            "start": 2344.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2348.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo estas instalaciones",
            "start": 2350.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n contratando reclutando m\u00e1s",
            "start": 2354.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "elementos se est\u00e1n formando elementos se",
            "start": 2358.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2362.3,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "consolidando repito esta instituci\u00f3n",
            "start": 2365.109,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2369.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas que",
            "start": 2370.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "originan la inseguridad y la violencia",
            "start": 2374.339,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no podemos estar apostando como se hac\u00eda",
            "start": 2378.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antes enfrentar la violencia con la",
            "start": 2382.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2384.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 2386.86,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 2390.299,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no es con medidas coercitivas",
            "start": 2393.41,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se resuelven los problemas sociales",
            "start": 2397.18,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que seguir impulsando",
            "start": 2403.109,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "actividades productivas creando empleos",
            "start": 2406.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mejorando el salario",
            "start": 2409.759,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 2413.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2416.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se le ve como ya va a suceder a rango",
            "start": 2417.48,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "constitucional el estado de bienestar el",
            "start": 2422.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho de los adultos mayores a la",
            "start": 2426.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2428.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 2430.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad a una",
            "start": 2432.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n justa",
            "start": 2435.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el derecho de los estudiantes",
            "start": 2438.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a obtener una beca",
            "start": 2441.3,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a estudiar",
            "start": 2444.27,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n a",
            "start": 2446.299,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2450.799,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si seguimos avanzando",
            "start": 2453.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en este terreno",
            "start": 2456.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se nos va a facilitar",
            "start": 2459.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 2462.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "enfrentar el flagelo de la violencia",
            "start": 2464.339,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "porque esa es la base de todo repito la",
            "start": 2468.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2472.51,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 2474.21,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "no darle la espalda nunca m\u00e1s a los",
            "start": 2476.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2481.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "garantizarle a los j\u00f3venes el derecho al",
            "start": 2483.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 2485.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el derecho al trabajo",
            "start": 2487.01,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2489.91,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 2492.069,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "desplegando",
            "start": 2495.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estas acciones para fortalecer a la",
            "start": 2497.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2501.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fue sin duda un acierto",
            "start": 2503.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "es reformar la constituci\u00f3n",
            "start": 2507.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para que se permitiera",
            "start": 2510.48,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas",
            "start": 2513.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 2517.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atender el problema de la inseguridad",
            "start": 2519.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2523.64,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "si no se hubiese llevado a cabo esa",
            "start": 2525.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que como aqu\u00ed lo",
            "start": 2529.089,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mejor el gobernador fue apoyada por",
            "start": 2531.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 2534.069,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "hubiese sido dif\u00edcil complicado",
            "start": 2536.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 2541.4,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 2543.73,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico solo",
            "start": 2545.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2549.119,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal que exist\u00eda",
            "start": 2551.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin poder contar",
            "start": 2556.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con la experiencia la disciplina el",
            "start": 2559.96,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "profesionalismo de",
            "start": 2563.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y militares",
            "start": 2567.369,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "soldados marinos oficiales",
            "start": 2569.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos de las principales instituciones del",
            "start": 2574.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 2578.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son precisamente la secretaria la",
            "start": 2580.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2583.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina",
            "start": 2584.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con la reforma constitucional ahora",
            "start": 2590.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "se cuenta con el apoyo de estas dos",
            "start": 2593.319,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "instituciones el objetivo es que se",
            "start": 2598.17,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "consolide la guardia nacional",
            "start": 2603.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2607.079,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "de esta forma se vaya serenando el pa\u00eds",
            "start": 2608.71,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que lo vamos a lograr",
            "start": 2615.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ese es el desaf\u00edo mayor que tenemos",
            "start": 2620.049,
            "duration": 10.251
        },
        {
            "text": "pero estamos trabajando todos los d\u00edas y",
            "start": 2625.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo de manera coordinada",
            "start": 2630.3,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n contando con el apoyo de",
            "start": 2634.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales de los gobiernos",
            "start": 2640.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipales sumando",
            "start": 2643.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "voluntades sumando recursos para",
            "start": 2646.72,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "garantizarle al pueblo que es nuestro",
            "start": 2652.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "amo nuestro \u00fanico amo el pueblo de",
            "start": 2655.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico su tranquilidad",
            "start": 2658.37,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 2661.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el que los miembros integrantes de la",
            "start": 2667.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2671.16,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 2673.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 2675.109,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "del papel",
            "start": 2677.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tan destacado",
            "start": 2679.45,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2682.01,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desempe\u00f1ando",
            "start": 2683.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no es una",
            "start": 2688.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 2690.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tica",
            "start": 2693.44,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "de que se tiene un trabajo",
            "start": 2695.69,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como integrante de la guardia nacional",
            "start": 2701.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 2707.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un soldado un oficial",
            "start": 2708.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en los momentos",
            "start": 2711.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 2714.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 2716.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en estos tiempos tan dif\u00edciles",
            "start": 2718.589,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que hablaba dec\u00eda que a la gente le",
            "start": 2722.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "preocupa",
            "start": 2725.089,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "su seguridad es fundamental",
            "start": 2726.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2732.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2734.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenga conciencia",
            "start": 2736.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 estamos",
            "start": 2739.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "o formamos parte",
            "start": 2742.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2744.89,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s",
            "start": 2747.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el trabajo por la paga",
            "start": 2750.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2754.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se va a asegurar cuando se decidi\u00f3 crear",
            "start": 2756.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 2761.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no se escatim\u00f3",
            "start": 2763.44,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 que iban a tener buenos",
            "start": 2766.22,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2771.71,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y prestaciones para ustedes para su",
            "start": 2773.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2776.849,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pero no es nada m\u00e1s eso",
            "start": 2778.46,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es que tienen que internalizar",
            "start": 2781.24,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "la importancia de su desempe\u00f1o ejemplar",
            "start": 2785.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae con profesionalismo con",
            "start": 2792.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 2795.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como honestidad",
            "start": 2797.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo menciono alfonso durazo el",
            "start": 2800.24,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "principal problema es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2804.41,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "y en el caso de la seguridad",
            "start": 2809.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2814.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n lo que m\u00e1s da\u00f1a porque",
            "start": 2817.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 2820.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una l\u00ednea divisoria una",
            "start": 2823.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "frontera entre delincuencia y",
            "start": 2826.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "autoridades no se sab\u00eda d\u00f3nde terminaba",
            "start": 2830.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la delincuencia y donde comenzaba la",
            "start": 2835.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 2837.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y a veces en la autoridad estaba al",
            "start": 2838.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "servicio de la delincuencia",
            "start": 2840.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no tiene caso aqu\u00ed",
            "start": 2844.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "subrayar lo que ha venido a d\u00e1ndose a",
            "start": 2846.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2850.81,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "de como los encargados de la seguridad",
            "start": 2853.029,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2856.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al servicio de la delincuencia eran",
            "start": 2859.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 2861.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 2864.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2866.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 2868.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la honestidad",
            "start": 2871.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la integridad",
            "start": 2875.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 2878.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y caer en la tentaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2880.859,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el que puedan decir los miembros de la",
            "start": 2885.029,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "guardia nacional soy leal a mexico y soy",
            "start": 2888.059,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 2893.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2899.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y prefiero",
            "start": 2902.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y dejarle a mis hijos",
            "start": 2905.039,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "pobreza pero no deshonra",
            "start": 2908.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2913.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se act\u00faa as\u00ed con honestidad se resiste",
            "start": 2915.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en las tentaciones",
            "start": 2918.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener una guardia",
            "start": 2921.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional que",
            "start": 2925.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va a ser ejemplo",
            "start": 2928.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2931.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reconocida por los mexicanos y ejemplo",
            "start": 2934.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2937.98,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "esto es lo que buscamos yo estoy seguro",
            "start": 2939.579,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "que vamos a lograr este prop\u00f3sito",
            "start": 2945.609,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "de que ustedes integrantes de la guardia",
            "start": 2950.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional act\u00faen con profesionalismo como",
            "start": 2953.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 2957.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con lealtad",
            "start": 2959.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 2961.619,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2964.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "repito iniciar la inauguraci\u00f3n de estas",
            "start": 2968.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instalaciones en jiquilpan la tierra",
            "start": 2971.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "queda c\u00e1rdenas",
            "start": 2974.78,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda",
            "start": 2977.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "el mejor presidente en",
            "start": 2979.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un siglo",
            "start": 2983.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2986.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el otro presidente que hay que recordar",
            "start": 2990.25,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con cari\u00f1o",
            "start": 2993.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2995.079,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "al presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 2996.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por eso es el pan de ju\u00e1rez ustedes",
            "start": 2999.65,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "saben que queda c\u00e1rdenas juarista",
            "start": 3003.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3009.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y no olvidar",
            "start": 3013.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestra historia el que no sabe de d\u00f3nde",
            "start": 3016.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 3019.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por eso muchas gracias",
            "start": 3021.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos toda la gente y",
            "start": 3027.069,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "culpan de esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n",
            "start": 3030.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no les vamos a fallar",
            "start": 3035.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidente municipal",
            "start": 3040.97,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de jiquilpan al gobernador de michoac\u00e1n",
            "start": 3043.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3049.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los integrantes en la guardia nacional",
            "start": 3051.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3054.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3057.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a los ingenieros militares de la",
            "start": 3059.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa miren lo que",
            "start": 3064.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 3066.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "o no est\u00e1 bien hecho esto",
            "start": 3071.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3073.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias por el apoyo de el",
            "start": 3078.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 3082.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alfonso durazo que nos ayuda mucho en la",
            "start": 3083.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de estas tareas",
            "start": 3087.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde luego al almirante secretario de",
            "start": 3090.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 3095.78,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "jose rafael ojeda durante que siempre",
            "start": 3097.94,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 respaldando apoyando con",
            "start": 3102.7,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "lealtad y muchas gracias al general lu\u00eds",
            "start": 3106.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 3110.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 3112.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3115.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 haci\u00e9ndole un reconocimiento a",
            "start": 3117.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "quien me ayuda la presidencia de la",
            "start": 3122.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como asesor l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 3125.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "batel",
            "start": 3128.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias jiquilpan muchas gracias",
            "start": 3131.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3135.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3147.099,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se rendir\u00e1n los honores correspondientes",
            "start": 3151.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 3153.91,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 3155.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 3158.079,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "invita a permanecer de pie para entonar",
            "start": 3160.539,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 3162.569,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3175.54,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3181.36,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3189.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3194.28,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3201.49,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 3206.41,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3209.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y no padres",
            "start": 3210.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la madre",
            "start": 3213.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3216.45,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 3217.9,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3220.16,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "robada",
            "start": 3229.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3230.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "querida",
            "start": 3234.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un tablet",
            "start": 3236.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 3241.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3242.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 3246.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3250.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3254.77,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3255.28,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3266.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3270.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica e",
            "start": 3276.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 3278.329,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 en el corte del list\u00f3n",
            "start": 3279.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inaugural de las instalaciones de la",
            "start": 3281.089,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional",
            "start": 3283.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e9ntele",
            "start": 3329.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3332.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3345.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3349.11,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] e y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a m\u00ed no y no [M\u00fasica] ah y bueno o no ah preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador integra en la l\u00ednea de honor el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana [Aplausos] general lu\u00eds presencia o sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional [Aplausos] almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina [Aplausos] ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n [Aplausos] licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel coordinador de asesores de presidencia [Aplausos] comisario general luis rodr\u00edguez buceo comandante de la guardia nacional general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor miguel hurtado ochoa comandante de la d\u00e9cimo segunda regi\u00f3n militar ingeniero roberto mej\u00eda zepeda presidente municipal de jiquilpan michoac\u00e1n general de brigada diplomado de estado mayor sergio armando barrera salcedo comandante de la 21 zona militar comisario fidel mondrag\u00f3n rivero coordinador estatal de la guardia nacional tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an comisarios jefes inspectores oficiales tropa y guardia nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general as\u00ed como a quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] hace uso de la palabra el ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n [Aplausos] muchas gracias muy buenas tardes se\u00f1or presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a su casa michoac\u00e1n particularmente a este hermoso municipio de jiquilpan siempre se le recibe con gusto y con respeto con los brazos abiertos saludar al se\u00f1or secretario de la defensa nacional lu\u00eds crescencio sandoval al secretario de ciudad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana alfonso durazo al almirante jose rafael ojeda secretario de marina a nuestro querido paisano luis rodr\u00edguez socio comandante de la guardia nacional bienvenido a su tierra para all\u00e1 nos da mucho gusto recibirlo ac\u00e1 aplaudan de caramba al se\u00f1or correos de asesores l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel otro paisano querido nuestro se\u00f1or presidente municipal de jiquilpan roberto al que el alumnado comandante de la d\u00e9cimo primera regi\u00f3n militar el comandante el general barrera comandante de la 21 zona militar as\u00ed como al coordinador de la guardia nacional en michoac\u00e1n el comisario mondrag\u00f3n saluda a todas ya todos a los se\u00f1ores presidentes municipales que nos acompa\u00f1an diputadas diputados a todas a todos me da gusto saludarles los jefes oficiales tropa los saludamos con mucho respeto a los amigos de los medios de comunicaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or presidente bienvenido a esta regi\u00f3n particularmente a gilvan que es una tierra emblem\u00e1tica la tierra donde naci\u00f3 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo sin duda \u00e9l uno de los grandes presidentes de m\u00e9xico como usted reiteradamente lo ha dicho es muy grato que el d\u00eda de hoy estemos siendo testigos de la apertura de estas instalaciones del primer cuartel de la guardia nacional y que adem\u00e1s este hecho suceda aqu\u00ed en jiquilpan aqu\u00ed en michoac\u00e1n me da gusto celebro que el d\u00eda de hoy se inicie este proceso de entrega de las instalaciones la guardia nacional que estoy seguro dar\u00e1 muy buenos resultados para michoac\u00e1n y para mexico este hecho queridas amigas y amigos confirma algo que conocemos y que se ha venido diciendo en los \u00faltimos meses la guardia nacional es nuestra gran esperanza para hacerle frente a los retos que tenemos en materia de seguridad quiz\u00e1 hoy por hoy el reto m\u00e1s grande que enfrenta el pa\u00eds y tenemos confianza y esperanza porque la guardia nacional la integran mujeres y hombres con valores con principios principalmente soldados y marinos y conociendo su entrega su compromiso y su lealtad estoy seguro se\u00f1or presidente que esta nueva y joven instituci\u00f3n pronto le dar\u00e1 a los mexicanos los resultados que la sociedad espera la guardia nacional sin duda es una decisi\u00f3n y una medida acertada que siendo iniciativa de el presidente cont\u00f3 tambi\u00e9n con el respaldo de todas las fuerzas pol\u00edticas eso le da una amplia intimidad y fuerza a la guardia nacional pero la guardia nacional tenemos que cuidarla entre todos tenemos que dejar que madure porque los retos son de mayores proporciones la guardia nacional a mi entender y juicio no viene a sustituir la responsabilidad de estados y de municipios nosotros tenemos que seguir haciendo la parte que nos toca s\u00ed no aceleramos el paso desde lo local y cumplimos con lo que nos mandata la constituci\u00f3n a los gobiernos municipales y estatales y queremos dejarle todo el peso a la guardia nacional ser\u00e1 muy dif\u00edcil por eso la necesidad de que sigamos cerrando filas de que en este terreno como lo ha dicho reiteradamente el secretario durazo sea un espacio de neutralidad pol\u00edtica y que todos vayamos a aportar la parte que nos toca para entregar mejores resultados por eso en michoac\u00e1n se\u00f1or presidente se\u00f1ores secretarios hemos hecho un gran esfuerzo desde el inicio del gobierno porque al igual que usted que encontr\u00f3 desmantelado la mayor parte de los esfuerzos en esta materia de michoac\u00e1n viv\u00edamos una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica y quiero decir aqu\u00ed que gracias a las dos grandes instituciones que el pueblo de m\u00e9xico quiere y respeta al ej\u00e9rcito ya la marina fue posible remontar las adversidades en la \u00e9poca m\u00e1s cr\u00edtica de la violencia y de la ingobernabilidad que se dir\u00eda el michoac\u00e1n por eso quiero hoy aqu\u00ed una vez m\u00e1s reiterar mi reconocimiento y felicitaci\u00f3n a nuestras fuerzas armadas a nuestro ej\u00e9rcito mexicano ya la marina armada de m\u00e9xico que les pido le demos un fuerte aplauso a los soldados de m\u00e9xico junto con ellos iniciamos el trabajo de reconstrucci\u00f3n para que nos demos una idea hace cuatro a\u00f1os michoac\u00e1n contaba con apenas 1.400 elementos de polic\u00eda estatal para todo el territorio para cuidar a 5 millones de michoacanas y michoacanos que vivimos ac\u00e1 m\u00e1s 4 millones que viven ac\u00e1 y que van y vienen a los eeuu esto lo hemos ido remontando con un trabajo cercano coordinado con las instituciones de seguridad del gobierno federal as\u00ed como con las se\u00f1oras y los se\u00f1ores presidentes y presidentas municipales dentro del plan para el estado el punto central ha sido la fortaleza institucional la construcci\u00f3n y la inversi\u00f3n en infraestructura para tener hoy siete cuarteles regionales operando completamente +3 que est\u00e1n en proceso haber alcanzado un estado de fuerza de seis mil elementos y entre otras cosas haber mejorado sus salarios en promedio al 100% pero se\u00f1or presidente eso es obvio no es suficiente la situaci\u00f3n no es f\u00e1cil porque el problema de la violencia y la inseguridad tiene hondas ra\u00edces hace unos d\u00edas me entregaron del secretariado ejecutivo nacional esta gr\u00e1fica que hoy se las comparto de manera muy breve c\u00f3mo est\u00e1 michoac\u00e1n am\u00e9n de que no es para cantar victoria ni mucho menos presumir somos el noveno lugar de acuerdo a esta este an\u00e1lisis esta clasificaci\u00f3n de la informaci\u00f3n somos el noveno lugar en secuestro en el lugar n\u00famero 15 en el robo de veh\u00edculos en el n\u00famero 13 en esta opci\u00f3n es en el n\u00famero 32 en trata de personas en el n\u00famero 17 en robo a casa-habitaci\u00f3n en el n\u00famero 22 en robo al transporte en el 9 en el robo al transe\u00fante en el 20 en el robo de negocio en el 25 en el narcomenudeo en el n\u00famero 14 lesiones dolosas el 13 violencia familiar en el n\u00famero 30 femenicidio en el n\u00famero 29 violaci\u00f3n en el n\u00famero 23 en general en el resumen estamos en el total de delitos de alto impacto en el lugar n\u00famero 23 y en el total de los delitos en el n\u00famero 23 donde el 1 es el m\u00e1s complicado y el 32 el m\u00e1s tranquilo lo que nos refleja el esfuerzo conjunto va dando resultados la coordinaci\u00f3n estrecha cercana con las instituciones de seguridad est\u00e1 y dar\u00e1 m\u00e1s y mejores resultados no est\u00e1 resuelto el tema claro que no pero estamos trabajando incansablemente todos los d\u00edas hemos tenido la oportunidad en diversos ocasiones de reunirnos con el gabinete de seguridad y de manera particular con un secretario graso para permanentemente estar intercambiando informaci\u00f3n y coordinando las acciones somos m\u00e1s muchos m\u00e1s las y los que queremos vivir en paz y lo que queremos nuestra tierra con estabilidad y con tranquilidad y estoy seguro que vamos a ganar esta batalla por \u00faltimo se\u00f1or presidente solo quiero reiterarle el agradecimiento por otros temas particularmente en materia de educaci\u00f3n por la firma del nuevo acuerdo educativo somos el estado el primer estado que firma gracias presidente por ayudar a michoac\u00e1n para que nunca m\u00e1s las maestras y los maestros tengan que abandonar las clases y no atender a los ni\u00f1os y ni\u00f1as porque no se les paga el salario pasaron muchos a\u00f1os pero la sensibilidad y cari\u00f1o del presidente l\u00f3pez el horc\u00f3n michoac\u00e1n e hizo posible que firm\u00e1ramos este nuevo acuerdo los signamos el pasado 23 de enero de este a\u00f1o por ello mi m\u00e1s sincero agradecimiento a inicio de la semana es firmado tambi\u00e9n el acuerdo para que michoac\u00e1n se adhiera el instituto de salud para el bienestar porque comparto plenamente con usted la preocupaci\u00f3n en materia de salud hay absoluta coincidencia sobre todo porque queremos acercar los servicios de calidad y oportunos a la poblaci\u00f3n y a la gente m\u00e1s necesitada aqu\u00ed hay un sistema bastante decente se\u00f1or presidente en palabras de juan ferrer somos de los tres estados que tenemos ordenados y transparentes los servicios de salud hace apenas tres a\u00f1os y medio en un desastre pero trabajando y cuidando que se hagan bien las cosas la situaci\u00f3n ha cambiado pero falta mucho por hacer y ahora juntos d-link sabe y el gobierno de michoac\u00e1n vamos a nos estamos planteando el reto de que los servicios de salud de michoac\u00e1n sean el modelo y el ejemplo nacional de que si se puede hay cuenta conmigo presidente en este y en otras tareas y si de algo sirve lo que hemos aprendido en estos a\u00f1os en materia de seguridad cuente con ello con toda la disposici\u00f3n y el compromiso porque m\u00e9xico y los mexicanos y los michoacanos y michoacanas est\u00e1n primero que cualquier otra cosa y ah\u00ed vamos a caminar juntos sean bienvenidos a michoac\u00e1n a jiquilpan que los recibir con los brazos abiertos muchas gracias a todos ciertos [Aplausos] el comisario general luis rodr\u00edguez buceo y comandante de la guardia nacional har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n de ocampo general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante rafael lo que da dur\u00e1n secretario de marina doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de protecci\u00f3n y secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel coordinador de asesores de la presidencia de la rep\u00fablica ingeniero roberto mej\u00eda zepeda presidente municipal de jiquilpan de ju\u00e1rez presidentes municipales de morelia de venustiano carranza y hermosa que tambi\u00e9n asisten a esta a este evento autoridades militares policiales servidores p\u00fablicos representantes de los medios de comunicaci\u00f3n distinguidas invitados distinguidas invitadas e invitados nos hemos dado cita en esta ocasi\u00f3n para dar un paso m\u00e1s en la aplicaci\u00f3n de la estrategia de seguridad p\u00fablica que desde el primer d\u00eda de su gobierno viene impulsando el presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda de hoy se inaugura la primera compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional en este hist\u00f3rico municipio jiquilpan de ju\u00e1rez es la cuna de uno de los mexicanos m\u00e1s ilustres del siglo 20 aqu\u00ed naci\u00f3 el 21 de mayo de 1895 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo quien ser\u00eda uno de los constructores del m\u00e9xico moderno fue un presidente nacionalista visionario y con un remarcado compromiso social para la guardia nacional contar con una instalaci\u00f3n propia significa entre otros importantes aspectos el fortalecimiento de la identidad y el sentido de pertenencia institucional para servir mejor a m\u00e9jico para consolidar esa identidad es una exigencia atender con eficiencia y calidad las expectativas ciudadanas en materia de seguridad p\u00fablica son esas las metas esenciales y el principal est\u00edmulo para cumplir con entusiasmo las tareas de quienes formamos parte de la guardia nacional la inauguraci\u00f3n que hoy nos convoca representa un avance sustancial y uno de los principales componentes de la estrategia de seguridad p\u00fablica que ha dise\u00f1ado el gobierno de la rep\u00fablica el eje de proximidad y disuasi\u00f3n la presencia de personal de la guardia nacional altamente capacitado genera confianza ciudadana en este sentido y como lo apuntara recientemente el doctor alfonso durazo en la guardia nacional nuestro principal recurso es la confianza que nos brinda la poblaci\u00f3n por otra parte el esfuerzo interinstitucional y de la presidencia de la rep\u00fablica para el fortalecimiento de la seguridad p\u00fablica es notable por ello quiero agradecer a mi general secretario de la defensa nacional el decisivo apoyo para que con la concurrencia de los de la incuestionable calidad profesional de los ingenieros militares hoy contemos con esta instalaci\u00f3n de la guardia nacional en jiquilpan de ju\u00e1rez estas instalaciones cuentan con dormitorios sala de juntas cocina comedor sala de curaciones \u00e1reas de acondicionamiento f\u00edsico aulas de capacitaci\u00f3n lavander\u00eda oficinas administrativas almacenes entre otros espacios en este punto quiero destacar la importancia de las aulas en cada compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional en ellas cada uno de sus integrantes tendr\u00e1 la oportunidad y las condiciones para continuar con su capacitaci\u00f3n integral esa ser\u00e1 una de las principales exigencias a quienes formen parte de la instituci\u00f3n quienes tienen una verdadera vocaci\u00f3n de servicio a m\u00e9xico siguen la ruta de la preparaci\u00f3n permanente por lo anterior desde aqu\u00ed hago una invitaci\u00f3n a los j\u00f3venes de esta regi\u00f3n de la patria para que se integren a las filas de la guardia nacional es una gran oportunidad para serle \u00fatil a nuestro pa\u00eds para la instituci\u00f3n seguir los lineamientos presidenciales de ejercer un gasto p\u00fablico responsable y transparente implica que las instalaciones que alojar\u00e1n al personal de la guardia nacional aqu\u00ed y en todo el pa\u00eds sean austeras a la vez que funcionales la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional cumplen as\u00ed con otro de los lineamientos de la estrategia de seguridad p\u00fablica me refiero a la proximidad estar en contacto y responder a la creciente identificaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda con el personal de la guardia nacional el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos ha instruido que para atender de mejor manera las peticiones de la ciudadan\u00eda en materia de seguridad p\u00fablica debemos estar cerca de ella quiero agradecer a nombre de las mujeres y hombres que integramos la guardia nacional la hospitalidad y apoyo de las autoridades del estado al municipio donatario del predio para la construcci\u00f3n de esta instalaci\u00f3n y sobre todo a la poblaci\u00f3n de jiquilpan que a lo largo de su construcci\u00f3n ha manifestado su apoyo y simpat\u00eda a nuestra presencia se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica los restos son grandes as\u00ed como las expectativas sobre los resultados que ya comienza a dar la guardia nacional cuente usted con nuestro indeclinable compromiso para salvaguardar la integridad personal y patrimonial de la poblaci\u00f3n el restablecimiento de las condiciones de convivencia en algunas partes del pa\u00eds es un compromiso que de forma gradual se seguir\u00e1 cumpliendo con la decidida concurrencia de otras instituciones federales as\u00ed como a trav\u00e9s de los importantes programas sociales del gobierno de mexico a la naci\u00f3n y a la sociedad nos debemos la guardia nacional llega para sumarse a los esfuerzos estatales y municipales con instalaciones como esta se deja de lado la pr\u00e1ctica de responder con premura hoy la presencia permanente implica un cambio de fondo la guardia nacional llega aqu\u00ed culpan de ju\u00e1rez para dar lo mejor de s\u00ed como instituci\u00f3n y de quienes orgullosamente formamos parte de sus filas muchas gracias y que sea para bien de michoac\u00e1n y de m\u00e9xico [Aplausos] hace uso de la palabra el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana gracias me da gusto que con este sol conserven el \u00e1nimo as\u00ed es que voy a ser realmente breve primero gracias presidente por la oportunidad de participar primeramente aqu\u00ed en jiquilpan como ya se ha mencionado tierra de ese gran mexicano patriota firme honrado valores que comparte no de casualidad nuestra guardia nacional voy a ahorrarme el nombre de tantas distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an hoy para mencionar el se\u00f1or gobernador gracias se\u00f1or presidente municipal gracias presidente municipal de jiquilpan morelia otros que nos acompa\u00f1an los vecinos que se han tomado la atenci\u00f3n de estar aqu\u00ed con nosotros y por supuesto a los elementos de la guardia nacional muy brevemente con esta inauguraci\u00f3n damos un paso hist\u00f3rico una de las grandes diferencias entre la estrategia de seguridad del actual gobierno y anteriores es que trajeron invariablemente a los cuerpos policiales de arriba hacia abajo de hoteles en hoteles y a veces de calle en calle porque termina armand siendo desalojados por una irresponsable falta de pago a los prestadores de servicios parte de la estrategia de seguridad es precisamente construir una infraestructura que reciba con dignidad a todos los elementos de la guardia nacional de tal manera que no ande pasando las verg\u00fcenzas que tuvieron elementos de otras organizaciones por quiero recordar que hace un a\u00f1o inicio apenas el proceso de creaci\u00f3n constitucional de la guardia nacional un a\u00f1o ya un a\u00f1o tenemos ya 76 mil elementos desplegados a nivel nacional y aspiramos a llegar a 140 mil para el 2021 en su mejor momento la polic\u00eda federal tuvo 36 mil elementos 18 mil de ellos bur\u00f3cratas de ventanilla que prestaban servicios administrativos para un pa\u00eds de m\u00e1s de 2 millones de kil\u00f3metros y de 130 millones de habitantes imposible ya haber garantizado la seguridad con un cuerpo policial de esa dimensi\u00f3n no obstante muchas de las ventajas que en alg\u00fan momento no se mostr\u00f3 ahora la guardia va a tener que decir que la meta es contar con 140 mil elementos para el 2000 21 viene el proceso de maduraci\u00f3n e institucional otro de los grandes retos que tenemos en la estrategia as\u00ed como creamos desde el punto de vista jur\u00eddico administrativo organizacional presupuestal y operativo la guardia nacional viene ahora una etapa que recae fundamentalmente en mandos y elementos de la guardia nacional que es construir la identidad de la guardia nacional la guardia est\u00e1 integrada por elementos que provienen de la polic\u00eda naval de la polic\u00eda militar de la polic\u00eda federal y nuevos reclutas no podemos tener una cultura militar una cultura naval una cultura de la polic\u00eda federal tenemos que construir en una s\u00edntesis de estas tres culturas la identidad de la guardia nacional preservando los valores fundamentales de nuestras fuerzas armadas aqu\u00ed y en todo el pa\u00eds merecidamente reconocidas que son su disciplina su sentido del deber su capacitaci\u00f3n su profesionalismo estoy seguro que cada una cada uno de los elementos de la guardia nacional va a cumplir con este reto de regresar la paz y la seguridad a las y los mexicanos en el momento que lo hagan habremos de reconocer su entrega y su sentido del 7 el reto de regresar la paz y la tranquilidad a m\u00e9xico est\u00e1 en muy buenas manos porque para eso hemos dise\u00f1ado y capacitado a cada uno de los elementos de la guardia nacional con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares con el objetivo no s\u00f3lo de lograr un cuerpo de seguridad altamente profesional sino de garantizar a las y los mexicanos que ninguno de los elementos de la guardia nacional se contamine de ninguno de los vicios de la corrupci\u00f3n que es lo que ha acabado hist\u00f3ricamente en el pa\u00eds con lo poco rescatable de los cuerpos policiales particularmente municipales gracias por su entrega por su compromiso con generosidad habremos de regresarle el esfuerzo para regresar a mexico y la tranquilidad gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigos amigos en equipo me da mucho gusto estar aqu\u00ed en este pueblo con tanta historia este pueblo que vio nacer al mejor presidente de mexico del siglo 20 mejor presidente de mexico que hemos tenido en m\u00e1s de un siglo el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo iniciar aqu\u00ed este programa de inauguraci\u00f3n de instalaciones de la guardia nacional es muy significativo aqu\u00ed en la tierra del general c\u00e1rdenas estamos comprometidos con hechos a que se garantice la paz y la tranquilidad de nuestro pa\u00eds otro michoacano destacad\u00edsimo un gran revolucionario al canal francisco j m\u00fasica dec\u00eda hechos no palabras y eso es lo que se est\u00e1 constatando con esta inauguraci\u00f3n lo dijo alfonso durazo secretario de seguridad p\u00fablica lo repito en 14 meses ya se tienen m\u00e1s elementos el doble de elementos de la guardia nacional que los que ten\u00eda la polic\u00eda federal de 36.000 a cerca de 80 mil elementos que tenemos ahora 14 meses y lo mismo en cuanto a las instalaciones en 14 meses hay m\u00e1s instalaciones de la guardia nacional que las que se construyeron en los 20 a\u00f1os de existencia de la polic\u00eda federal es muy importante que aqu\u00ed solo michoac\u00e1n se est\u00e1n inaugurando al mismo tiempo 22 cuarteles como este en michoac\u00e1n a nivel nacional 69 se est\u00e1n inaugurando el d\u00eda de hoy est\u00e1n pendientes 13 y este a\u00f1o se van a construir cerca de 80 m\u00e1s esto va a ayudar mucho [M\u00fasica] que se consolide esta instituci\u00f3n la guardia nacional que es fundamental para garantizar la paz y la tranquilidad de los ciudadanos desde luego y eso lo tenemos que estar recordando no se puede dejar de lado lo principal para conseguir la paz es que haya justicia la paz es fruto de la justicia por eso se est\u00e1n haciendo estas instalaciones se est\u00e1n contratando reclutando m\u00e1s elementos se est\u00e1n formando elementos se est\u00e1 consolidando repito esta instituci\u00f3n pero tenemos que atender las causas que originan la inseguridad y la violencia no podemos estar apostando como se hac\u00eda antes enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal no se puede apagar el fuego con el fuego no es con medidas coercitivas c\u00f3mo se resuelven los problemas sociales por eso tenemos que seguir impulsando actividades productivas creando empleos mejorando el salario que haya bienestar qu\u00e9 se le ve como ya va a suceder a rango constitucional el estado de bienestar el derecho de los adultos mayores a la pensi\u00f3n el derecho de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad a una pensi\u00f3n justa el derecho de los estudiantes a obtener una beca a estudiar el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n a la salud si seguimos avanzando en este terreno se nos va a facilitar el poder enfrentar el flagelo de la violencia porque esa es la base de todo repito la justicia el bienestar no darle la espalda nunca m\u00e1s a los j\u00f3venes garantizarle a los j\u00f3venes el derecho al estudio el derecho al trabajo y feliz desplegando estas acciones para fortalecer a la guardia nacional fue sin duda un acierto es reformar la constituci\u00f3n para que se permitiera a las fuerzas armadas ayudar atender el problema de la inseguridad p\u00fablica si no se hubiese llevado a cabo esa reforma constitucional que como aqu\u00ed lo mejor el gobernador fue apoyada por todas las fuerzas pol\u00edticas hubiese sido dif\u00edcil complicado porque imag\u00ednense enfrentar el problema de la inseguridad en m\u00e9xico solo con la polic\u00eda federal que exist\u00eda sin poder contar con la experiencia la disciplina el profesionalismo de y militares soldados marinos oficiales dos de las principales instituciones del estado mexicano son precisamente la secretaria la defensa y la secretaria de marina con la reforma constitucional ahora se cuenta con el apoyo de estas dos instituciones el objetivo es que se consolide la guardia nacional y qu\u00e9 de esta forma se vaya serenando el pa\u00eds yo estoy seguro que lo vamos a lograr ese es el desaf\u00edo mayor que tenemos pero estamos trabajando todos los d\u00edas y lo estamos haciendo de manera coordinada estamos tambi\u00e9n contando con el apoyo de los gobiernos estatales de los gobiernos municipales sumando voluntades sumando recursos para garantizarle al pueblo que es nuestro amo nuestro \u00fanico amo el pueblo de m\u00e9xico su tranquilidad es muy importante tambi\u00e9n el que los miembros integrantes de la guardia nacional est\u00e9n conscientes del papel tan destacado qu\u00e9 est\u00e1n desempe\u00f1ando no es una relaci\u00f3n burocr\u00e1tica de que se tiene un trabajo como integrante de la guardia nacional o sea un soldado un oficial en los momentos en qu\u00e9 vivimos en estos tiempos tan dif\u00edciles que hablaba dec\u00eda que a la gente le preocupa su seguridad es fundamental el qu\u00e9 s\u00ed tenga conciencia de por qu\u00e9 estamos o formamos parte de la guardia nacional entonces nada m\u00e1s por el trabajo por la paga eso se va a asegurar cuando se decidi\u00f3 crear esta instituci\u00f3n no se escatim\u00f3 y se acord\u00f3 que iban a tener buenos salarios y prestaciones para ustedes para su familia pero no es nada m\u00e1s eso es que tienen que internalizar la importancia de su desempe\u00f1o ejemplar que se act\u00fae con profesionalismo con rectitud como honestidad como aqu\u00ed lo menciono alfonso durazo el principal problema es la corrupci\u00f3n y en el caso de la seguridad desde luego es la corrupci\u00f3n lo que m\u00e1s da\u00f1a porque qu\u00e9 suced\u00eda no hab\u00eda una l\u00ednea divisoria una frontera entre delincuencia y autoridades no se sab\u00eda d\u00f3nde terminaba la delincuencia y donde comenzaba la autoridad y a veces en la autoridad estaba al servicio de la delincuencia no tiene caso aqu\u00ed subrayar lo que ha venido a d\u00e1ndose a conocer de como los encargados de la seguridad estaban al servicio de la delincuencia eran empleados de la delincuencia entonces por eso lo m\u00e1s importante de todo es la honestidad la integridad el no y caer en la tentaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n el que puedan decir los miembros de la guardia nacional soy leal a mexico y soy incorruptible [Aplausos] y prefiero y dejarle a mis hijos pobreza pero no deshonra s\u00ed se act\u00faa as\u00ed con honestidad se resiste en las tentaciones entonces vamos a tener una guardia nacional que va a ser ejemplo en el pa\u00eds reconocida por los mexicanos y ejemplo mundial esto es lo que buscamos yo estoy seguro que vamos a lograr este prop\u00f3sito de que ustedes integrantes de la guardia nacional act\u00faen con profesionalismo como honestidad con lealtad a nuestro pueblo me da mucho gusto estar aqu\u00ed repito iniciar la inauguraci\u00f3n de estas instalaciones en jiquilpan la tierra queda c\u00e1rdenas les dec\u00eda el mejor presidente en m\u00e1s de un siglo por qu\u00e9 el otro presidente que hay que recordar con cari\u00f1o es al presidente benito ju\u00e1rez por eso es el pan de ju\u00e1rez ustedes saben que queda c\u00e1rdenas juarista [Aplausos] y no olvidar nuestra historia el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va por eso muchas gracias todos los ciudadanos toda la gente y culpan de esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n no les vamos a fallar muchas gracias al presidente municipal de jiquilpan al gobernador de michoac\u00e1n [M\u00fasica] [Aplausos] los integrantes en la guardia nacional muchas gracias especial a los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa miren lo que hicieron o no est\u00e1 bien hecho esto [Aplausos] muchas gracias por el apoyo de el secretario de seguridad alfonso durazo que nos ayuda mucho en la coordinaci\u00f3n de estas tareas desde luego al almirante secretario de marina jose rafael ojeda durante que siempre nos est\u00e1 respaldando apoyando con lealtad y muchas gracias al general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa [Aplausos] y termin\u00f3 haci\u00e9ndole un reconocimiento a quien me ayuda la presidencia de la rep\u00fablica como asesor l\u00e1zaro c\u00e1rdenas batel muchas gracias jiquilpan muchas gracias de todo coraz\u00f3n 2 se rendir\u00e1n los honores correspondientes al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] m [M\u00fasica] [M\u00fasica] alto \u00e9l y no padres de la madre [M\u00fasica] bien bien [M\u00fasica] robada [M\u00fasica] querida un tablet hola [M\u00fasica] eres ah ah [M\u00fasica] \u00e9l [M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica e integrantes de la l\u00ednea de honor realizar\u00e1 en el corte del list\u00f3n inaugural de las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional cu\u00e9ntele una ah [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:31.778692"
}