{
    "video_id": "SIIM2irWVH0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SIIM2irWVH0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA0F-FjNg51XZ286TtPtTs5TFt6kg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SIIM2irWVH0",
    "video_title": "4T consisti\u00f3 en servir al pueblo, crear bienestar y brindar seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10586,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1248.26,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1254.13,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 1259.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1265.05,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1278.19,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1287.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1291.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1293.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1300.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ocho s\u00ed",
            "start": 1302.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no ocho o sea que las vamos",
            "start": 1306.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 1310.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gozar",
            "start": 1313.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no van a estar muy buenas estas ocho",
            "start": 1315.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "e hoy vamos como todos los",
            "start": 1320.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles con la secci\u00f3n de qui\u00e9n es",
            "start": 1323.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1326.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "semana siempre es importante",
            "start": 1331.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "eh advertir que se trata de una",
            "start": 1335.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis una",
            "start": 1339.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apretada",
            "start": 1342.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis un resumen porque es",
            "start": 1344.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mucho lo",
            "start": 1347.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1349.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "miente son muchas las calumnias Es mucha",
            "start": 1351.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 1355.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sucia porque estamos en un",
            "start": 1357.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 1360.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un cambio de",
            "start": 1363.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen que es",
            "start": 1368.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1372.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "distinto a",
            "start": 1374.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el gatopardismo la simulaci\u00f3n de",
            "start": 1380.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que las cosas en apariencia cambian para",
            "start": 1383.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1387.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "igual incluso es distinto un cambio de",
            "start": 1388.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen a un cambio de",
            "start": 1392.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1398.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces Esta es una transformaci\u00f3n que",
            "start": 1401.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sentando las bases",
            "start": 1405.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1410.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 1411.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1415.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico verdadero que no",
            "start": 1417.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 1422.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque todo",
            "start": 1424.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "era fachada",
            "start": 1426.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escenograf\u00eda",
            "start": 1431.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n lo que hab\u00eda era una",
            "start": 1434.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 1437.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es el gobierno de una",
            "start": 1440.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con fachada de",
            "start": 1442.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "democracia pero no hab\u00eda un gobierno del",
            "start": 1445.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pueblo y para el",
            "start": 1449.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno estaba al",
            "start": 1450.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz era un",
            "start": 1453.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al",
            "start": 1459.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 1462.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y ahora es",
            "start": 1466.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distinto para",
            "start": 1472.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "decirlo de",
            "start": 1474.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1476.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sencilla se ha",
            "start": 1480.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "empoderado el",
            "start": 1484.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pueblo antes",
            "start": 1488.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "era el poder sin El",
            "start": 1491.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueblo era Kratos sin demos",
            "start": 1495.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1499.32,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "democracia est\u00e1 compuesta de dos",
            "start": 1502.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "palabras siempre lo voy a estar",
            "start": 1505.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 1507.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "demos pueblo Kratos",
            "start": 1509.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "poder Esa es la",
            "start": 1511.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "democracia El poder del pueblo y lo que",
            "start": 1516.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y lo que",
            "start": 1521.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "quisieran que regresara",
            "start": 1524.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es el Kratos sin",
            "start": 1528.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "demos el poder sin",
            "start": 1533.279,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1535.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pueblo y eso",
            "start": 1539.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1543.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "va a regresar por eso la",
            "start": 1545.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n porque pensaron de que iba",
            "start": 1553.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1556.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gatopardismo como cuando en el 2000",
            "start": 1559.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dijeron que iba a haber un",
            "start": 1561.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cambio y no hubo ning\u00fan cambio al",
            "start": 1565.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contrario se",
            "start": 1570.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3 el",
            "start": 1573.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 1576.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "privilegios y sigi\u00f3",
            "start": 1579.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dominando la oligarqu\u00eda",
            "start": 1583.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eso los",
            "start": 1589.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiene en una",
            "start": 1592.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 1595.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nerviosa Por",
            "start": 1599.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso cada vez m\u00e1s",
            "start": 1601.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 1606.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desatan estrategias",
            "start": 1609.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no con personajes como",
            "start": 1612.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Cedillo que no no hab\u00eda",
            "start": 1616.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salido no hab\u00eda",
            "start": 1620.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hablado se iba con Vargas",
            "start": 1624.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "yosa",
            "start": 1628.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 1629.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pseudointelectuales del conservadurismo",
            "start": 1635.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a participar en conferencias",
            "start": 1638.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "internacionales pero no hablaba de",
            "start": 1645.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ahora s\u00ed",
            "start": 1648.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vino este se",
            "start": 1650.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 y as\u00ed",
            "start": 1654.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desatada toda la",
            "start": 1657.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "maleant",
            "start": 1661.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este como dicen en mi tierra Por algo",
            "start": 1664.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 esto significa",
            "start": 1669.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que este vamos muy bien en el proceso de",
            "start": 1672.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cambio en el proceso de",
            "start": 1677.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 1679.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh que debemos de continuar de esta",
            "start": 1684.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manera porque est\u00e1 bien la",
            "start": 1688.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "econom\u00eda porque hay",
            "start": 1691.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bienestar porque se ha avanzado en",
            "start": 1694.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la",
            "start": 1698.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tranquilidad porque hemos",
            "start": 1701.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "logrado entre todos desde abajo esta",
            "start": 1703.919,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n claro Hay",
            "start": 1710.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quienes no lo ven",
            "start": 1713.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed Pero pues tienen el",
            "start": 1716.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "derecho de expresarse manifestarse de",
            "start": 1719.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "protestar de",
            "start": 1724.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "disentir porque eso es la",
            "start": 1726.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "democracia aqu\u00ed hay dos cosas",
            "start": 1728.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importantes que lo estamos haciendo el",
            "start": 1732.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1735.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1739.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1740.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1744.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en completa",
            "start": 1746.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "libertad sin reprimir a",
            "start": 1749.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nadie y lo otro que es tambi\u00e9n",
            "start": 1754.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1758.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1762.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no pasa de",
            "start": 1765.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "debates",
            "start": 1770.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acalorados y de",
            "start": 1774.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "enojos",
            "start": 1777.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "insultos pero hasta ah\u00ed y qu\u00e9 bien por",
            "start": 1778.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds qu\u00e9 bien Por",
            "start": 1782.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un ejemplo nuestro pa\u00eds a",
            "start": 1786.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 1791.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundial ahora",
            "start": 1793.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 1796.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "me estoy",
            "start": 1800.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "extendiendo este un",
            "start": 1803.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno la ma\u00f1ana del",
            "start": 1810.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "16 Jessi",
            "start": 1813.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que me ayuda con los vdeos peque\u00f1os",
            "start": 1817.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 al",
            "start": 1822.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiktok un fragmento Por qu\u00e9 no lo pones",
            "start": 1825.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del grito un",
            "start": 1829.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fragmento saben cu\u00e1ntos han visto el",
            "start": 1833.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fragmento 25",
            "start": 1837.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 1840.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1846.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es todo lo que",
            "start": 1851.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1853.39,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "publica el reforma en se",
            "start": 1855.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 1865.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya digo no es para presumir",
            "start": 1869.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no este pero",
            "start": 1875.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es el M\u00e9xico que no quieren",
            "start": 1878.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ver nuestros",
            "start": 1883.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adversarios y los",
            "start": 1885.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "este intelectuales org\u00e1nicos o",
            "start": 1890.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1895.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "alcahuetes del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n no",
            "start": 1898.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quieren no quieren no quieren no quieren",
            "start": 1902.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no quieren ver esa",
            "start": 1904.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "realidad les",
            "start": 1906.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "falta serenidad",
            "start": 1910.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "objetividad lo tiene",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "me sorprendi\u00f3 porque ten\u00edamos uno",
            "start": 1923.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que llevaba",
            "start": 1927.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en tip Top creo que 8 o nu",
            "start": 1930.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "millones de cuando vino el embajador de",
            "start": 1934.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "China a entregarme",
            "start": 1937.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el drag\u00f3n que es el a\u00f1o del",
            "start": 1940.08,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "drag\u00f3n y luego me dijeron que en",
            "start": 1945.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio de televisi\u00f3n de",
            "start": 1950.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "China pasaron el",
            "start": 1955.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "video la",
            "start": 1958.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n al pueblo de China",
            "start": 1961.88,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y 9 millones Pero",
            "start": 1966.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 1970.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sorprendente S\u00ed pero estoy hablando nada",
            "start": 1974.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una",
            "start": 1977.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiktok a",
            "start": 1982.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1985.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1987.919,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "No no es ese es ese el desfile no el del",
            "start": 1990.279,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "grito ese tambi\u00e9n lo vieron pero no el",
            "start": 1997.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2000.6,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "grito no s\u00e9 yo",
            "start": 2004.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "yo n m\u00e1s traigo",
            "start": 2009.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "mi ah\u00ed yo traigo mi ifa",
            "start": 2013.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 2018.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "39 si no h\u00e1blenle a",
            "start": 2028.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Jess es de la banda",
            "start": 2032.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es que hay que descargarlo por eso",
            "start": 2038.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es",
            "start": 2049.96,
            "duration": 23.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2052.69,
            "duration": 24.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2073.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2079.87,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2080.13,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2082.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2083.889,
            "duration": 1.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2085.01,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2085.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2090.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos viva la independencia",
            "start": 2093.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2097.53,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "viva Miguel Hidalgo y",
            "start": 2100.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Costilla viva Josefa Ortiz de",
            "start": 2105.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2110.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez viva Ignacio",
            "start": 2112.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "all viva Leona Vicario",
            "start": 2118.24,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2122.7,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "Viva Viva Vicente Guerrero Viva",
            "start": 2130.52,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "Viva vivan las hero\u00ednas y Los H\u00e9roes",
            "start": 2136.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimos viva la",
            "start": 2142.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2145.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "libertad viva la",
            "start": 2147.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 2150.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Viva Viva la",
            "start": 2152.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justicia viv",
            "start": 2154.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "viva la",
            "start": 2158.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2159.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viv viva nuestra",
            "start": 2162.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 2165.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Viva Viva la fraternidad",
            "start": 2167.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2171.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2173.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2175.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexicanos que muera la",
            "start": 2177.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2180.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muer la",
            "start": 2182.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "avaricia mu",
            "start": 2185.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mueva al",
            "start": 2188.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "racismo mueva la",
            "start": 2192.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n que viva el",
            "start": 2197.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "amor vivan los trabajadores mexicanos",
            "start": 2201.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "que son de los mejores del",
            "start": 2206.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mundo vivan nuestros hermanos migrantes",
            "start": 2211.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "viv vivan los pueblos",
            "start": 2218.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2222.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "viv viva la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 2224.2,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "viv vivan todas y todos los",
            "start": 2232.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2236.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Viva Viva la cuarta",
            "start": 2239.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2242.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico",
            "start": 2244.48,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 2247.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2257.53,
            "duration": 12.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2264.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 2292.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2303.51,
            "duration": 29.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2303.84,
            "duration": 31.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2333.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 2335.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2339.21,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2352.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo muy bien y pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 2354.2,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "lo de A d\u00f3nde est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 2358.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2362.85,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "900 es",
            "start": 2368.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "va 25 pero arriba ahorita que lo pus",
            "start": 2370.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene 28 pero es es la marca la lo que",
            "start": 2373.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "marca",
            "start": 2375.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "tiktok Ahora",
            "start": 2379.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 2383.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es 18 de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 2387.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren",
            "start": 2390.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana y vamos a",
            "start": 2392.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "iniciar eh se acuerdan que durante toda",
            "start": 2395.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n de la Reforma al poder",
            "start": 2400.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "judicial Pues los agoreros del desastre",
            "start": 2402.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que el d\u00f3lar se iba a disparar y",
            "start": 2405.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a tener una crisis pues",
            "start": 2408.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "result\u00f3",
            "start": 2411.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "falso en medios de comunicaci\u00f3n y en",
            "start": 2412.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "redes sociales se dijo que se devaluara",
            "start": 2415.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el peso Si se aprobaba la rea la reforma",
            "start": 2417.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al poder judicial pero no ha sido as\u00ed",
            "start": 2420.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el peso es la segunda moneda",
            "start": 2422.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apreciada a nivel mundial este",
            "start": 2425.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno ser\u00e1 el primero despu\u00e9s de m\u00e1s",
            "start": 2428.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os que no se devaluar\u00e1 nuestra",
            "start": 2431.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "moneda y esto nos da la oportunidad de",
            "start": 2434.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ir hacia atr\u00e1s les vamos a mostrar una",
            "start": 2438.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "joya que",
            "start": 2440.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "encontramos el equipo de esta secci\u00f3n y",
            "start": 2442.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "les vamos a decir esta imagen que ven",
            "start": 2447.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pantalla si le hacen zoom por",
            "start": 2450.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "favor eh Mientras voy describi\u00e9ndola",
            "start": 2452.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 en el a\u00f1o 2000 18 en redes",
            "start": 2456.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sociales y tambi\u00e9n se imprim\u00edan volantes",
            "start": 2458.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y carteles para intentar inhibir el voto",
            "start": 2461.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en ese momento de el candidato a la",
            "start": 2464.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s",
            "start": 2466.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que result\u00f3 ganador",
            "start": 2468.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en esa contienda y ahora es el",
            "start": 2470.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2472.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constitucional dijeron que si M\u00e9xico si",
            "start": 2473.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico lo gobernaba el licenciado amlo",
            "start": 2475.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el d\u00f3lar estar\u00eda a 30 pesos habr\u00eda",
            "start": 2478.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n del 10% que caer\u00eda la",
            "start": 2481.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera 5% y el turismo 7%",
            "start": 2484.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda el peor arranque de una",
            "start": 2488.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en 70 a\u00f1os Qu\u00e9 pas\u00f3 todo",
            "start": 2490.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo contrario para el segundo a\u00f1o no",
            "start": 2493.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habr\u00eda C\u00f3mo sostener los programas",
            "start": 2496.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sociales que no habr\u00eda capacidad del",
            "start": 2498.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pago de deuda que habr\u00eda devaluaci\u00f3n y",
            "start": 2500.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desempleo qu\u00e9 creen tambi\u00e9n fue falso y",
            "start": 2503.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que para el tercer a\u00f1o \u00edbamos a vivir",
            "start": 2506.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una de las peores crisis en M\u00e9xico con",
            "start": 2508.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el d\u00f3 a 35 pesos Saludos a chumel",
            "start": 2511.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tampoco sucedi\u00f3 la subir\u00eda un 24 subir\u00eda",
            "start": 2515.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el desempleo y que los programas",
            "start": 2520.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sociales para j\u00f3venes y adultos ya no",
            "start": 2522.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan subsidio ya para el cuarto a\u00f1o",
            "start": 2524.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vaticinaban que la popularidad del",
            "start": 2527.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00eda la peor en 20 a\u00f1os que",
            "start": 2529.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el presidente buscar\u00eda la reelecci\u00f3n o",
            "start": 2532.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "postular a alguno de sus hijos al cargo",
            "start": 2534.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del jefe jefe del ejecutivo y que",
            "start": 2536.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00eda la clase media Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2539.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo lo contrario Todo result\u00f3 falso",
            "start": 2541.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salvo una cosa miren este cartel tiene",
            "start": 2544.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "algo de verdad fue en lo \u00fanico que",
            "start": 2547.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acertaron Y es que para el sexto a\u00f1o los",
            "start": 2550.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n estar\u00edan",
            "start": 2553.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "debilitados s\u00ed le atinaron a eso pero",
            "start": 2555.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los resultados del gobierno fueron",
            "start": 2558.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "diametralmente Opuestos a sus",
            "start": 2560.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos por eso la gente ya no les",
            "start": 2562.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cree los intelectuales y l\u00edderes de la",
            "start": 2565.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n no entienden que el pa\u00eds ya",
            "start": 2568.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 y est\u00e1n sumamente enojados en eso",
            "start": 2570.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son minor\u00eda por eso vale la pena",
            "start": 2574.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mostrar algunos cambios positivos en el",
            "start": 2577.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estado de \u00e1nimo de los ciudadanos miren",
            "start": 2579.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esto es una joya y si lo que acabamos de",
            "start": 2582.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ver es conmovedor eso tambi\u00e9n lo es aqu\u00ed",
            "start": 2584.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha avanzado 11 lugares en el",
            "start": 2587.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00edndice de felicidad y se halla en el",
            "start": 2590.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 2592.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "25 pero eso no es todo Aqu\u00ed vemos que",
            "start": 2593.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os mexicanos son los",
            "start": 2596.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se sienten m\u00e1s felices y satisfechos",
            "start": 2599.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con la vida en el mundo y a mucha honra",
            "start": 2603.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "viva M\u00e9xico otra",
            "start": 2606.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vez hasta aqu\u00ed las buenas noticias y",
            "start": 2608.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pues pese a todo lo que vaticinaron la",
            "start": 2613.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n los pol\u00edticos y los",
            "start": 2616.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicadores que les hacen el calo",
            "start": 2619.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gordo a las mentiras para intentar",
            "start": 2621.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desprestigiar al presidente a los",
            "start": 2623.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "funcionarios de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2625.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal a las obras insignia",
            "start": 2627.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera pues no les result\u00f3 porque todo",
            "start": 2630.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto que dice el cartel es mentira pero",
            "start": 2632.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vamos con esto que circul\u00f3 eh durante el",
            "start": 2637.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fin de semana bueno a principios de",
            "start": 2640.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana y sobre todo una entrevista que",
            "start": 2643.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tuvo lugar ayer en Radio F\u00f3rmula con",
            "start": 2646.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leiva al expresidente Ernesto",
            "start": 2649.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Cedillo que es un traidor pero ahora lo",
            "start": 2652.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacen pasar como un procer de la",
            "start": 2656.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Democracia el expresidente Ernesto",
            "start": 2659.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Cedillo reapareci\u00f3 en la escena P\u00fablica",
            "start": 2661.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para criticar la aprobaci\u00f3n a la reforma",
            "start": 2664.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al poder judicial esto Tuvo una amplia",
            "start": 2667.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cobertura en medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2669.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "redes sociales noticieros de radio y",
            "start": 2671.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n comunicadores y pol\u00edticos de",
            "start": 2673.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n se llenaron la boca repitiendo",
            "start": 2676.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sus palabras entre lo mucho que dijo el",
            "start": 2679.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "expresidente priista hizo especial",
            "start": 2683.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hincapi\u00e9 en que la reforma al poder",
            "start": 2686.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "judicial destruir\u00e1 al sistema judicial",
            "start": 2687.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicano con una fachada de democracia",
            "start": 2691.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo y el legislativo van a",
            "start": 2694.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "controlar quienes aplican la justicia en",
            "start": 2696.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y Qu\u00e9 es un acto de tiran\u00eda",
            "start": 2698.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Y fue m\u00e1s lejos y aqu\u00ed insert su bonita",
            "start": 2702.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n dram\u00e1tica porque voy a citar a",
            "start": 2707.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo cuando me di cuenta que",
            "start": 2710.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iba a hacer el atropello constitucional",
            "start": 2712.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que ha significado la aprobaci\u00f3n de esta",
            "start": 2714.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reforma tanto con la",
            "start": 2717.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n y guardemos esto",
            "start": 2718.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por favor en la c\u00e1mara de diputados como",
            "start": 2720.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada gangsteril en este",
            "start": 2723.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "momento dije",
            "start": 2726.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se dijo a \u00e9l mismo no puedo ignorar esto",
            "start": 2727.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "puedo ser la destrucci\u00f3n de la rep\u00fablica",
            "start": 2730.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que hemos construido entre todos los",
            "start": 2732.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicanos eso es como decir lo que dijo",
            "start": 2735.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora que no podemos mencionar aqu\u00ed",
            "start": 2739.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que ella misma Nos quit\u00f3 las cadenas",
            "start": 2741.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "casi que con sus manos pero como no",
            "start": 2743.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene desperdicio escuchemos lo que dijo",
            "start": 2745.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en entrevista para Radio F\u00f3rmula en el",
            "start": 2748.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "espacio que conduce Ciro G\u00f3mez Leiva",
            "start": 2751.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos a poner solamente un",
            "start": 2753.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fragmento s\u00ed no creo que sea",
            "start": 2755.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una opini\u00f3n",
            "start": 2758.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "exagerada estoy hablando de un",
            "start": 2761.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "riesgo que se puede",
            "start": 2764.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "materializar dado el contenido de esa",
            "start": 2767.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforma un requisito",
            "start": 2771.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de cualquier",
            "start": 2774.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "democracia real es no solamente que haya",
            "start": 2776.839,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "elecciones libres y con condiciones de",
            "start": 2782.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 2786.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equitativa sino tambi\u00e9n que haya un",
            "start": 2788.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tercer poder con las elecciones se",
            "start": 2791.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "determ legislativo y El Ejecutivo pero",
            "start": 2793.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que haya un poder independiente que",
            "start": 2796.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "imparta justicia pero que tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 2800.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atento a que los otros poderes del",
            "start": 2803.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Estado cumplan con sus obligaciones",
            "start": 2806.28,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "constitucionales y esta reforma est\u00e1 muy",
            "start": 2811.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cuidadosamente dise\u00f1ada para que los",
            "start": 2815.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "poderes legislativo y ejecutivo que como",
            "start": 2820.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "vemos evidentemente ahora han ca\u00eddo en",
            "start": 2824.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manos de un solo partido puedan",
            "start": 2828.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "determinar nombrar Qui\u00e9nes tendr\u00e1n la",
            "start": 2832.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad de ser juzgadores en el",
            "start": 2836.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sistema jur\u00eddico en el sistema judicial",
            "start": 2840.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh algunos dir\u00edan no lo que esto hace es",
            "start": 2843.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que el pueblo elija a los jueces y a los",
            "start": 2846.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ministros de la corte Bueno eso es una",
            "start": 2850.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 2853.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 2855.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "demag\u00f3gica miren nos vamos a dejar ah\u00ed",
            "start": 2857.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed dijo muchas cosas pero",
            "start": 2860.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "qued\u00e9monos con esto habla sobre sobre",
            "start": 2862.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de que debe haber un",
            "start": 2864.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "poder independiente y de que",
            "start": 2866.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh la suprema corte debe vigilar el",
            "start": 2870.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la justicia y aqu\u00ed es",
            "start": 2873.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde vamos a decir Ay se\u00f1or c\u00f3mo le",
            "start": 2875.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 2878.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mentir valdr\u00eda la pena refrescarle la",
            "start": 2879.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "memoria al expresidente Cedillo por todo",
            "start": 2882.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que anda diciendo pero vamos por",
            "start": 2885.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "partes en primer lugar Ernesto Cedillo",
            "start": 2887.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "no dijo que \u00e9l siendo presidente cerr\u00f3",
            "start": 2891.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 2894.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n el primero de enero de",
            "start": 2896.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "1995 Cedillo jubil\u00f3 a 26 ministros con",
            "start": 2898.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "jugosas pensiones y reform\u00f3 en 6 d\u00edas la",
            "start": 2903.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y promulg\u00f3 reformas a 20",
            "start": 2908.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculos constitucionales",
            "start": 2911.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nadie se escandaliz\u00f3 ni lo llamaron",
            "start": 2914.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tirano elimin\u00f3 la corte integrada por",
            "start": 2918.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ministros nombrados por los presidentes",
            "start": 2921.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid y Carlos Salinas de",
            "start": 2923.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gortari impuso una corte a y se llena la",
            "start": 2925.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "boca de decir que que deber\u00eda haber un",
            "start": 2929.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2933.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo el presidente Cedillo nombr\u00f3 a",
            "start": 2934.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los 11 ministros de la suprema corte de",
            "start": 2938.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n cre\u00f3 el consejo de",
            "start": 2941.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la judicatura y a la mitad de los jueces",
            "start": 2943.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de primera instancia los medios de",
            "start": 2946.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no lo tacharon de ejercer",
            "start": 2948.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un poder absoluto ni lo calificaron de",
            "start": 2951.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dictador ni de destruir la",
            "start": 2954.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "justicia pero tambi\u00e9n le decimos al",
            "start": 2956.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo \u00e9l se habla al",
            "start": 2959.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "espejo cuando se rasga las vestiduras",
            "start": 2961.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "por una supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n en",
            "start": 2963.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el en el poder legislativo y aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 2966.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengo que decir qu\u00e9 descaro omite decir",
            "start": 2968.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que el proyecto de decreto fue aprobado",
            "start": 2971.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por unanimidad su proyecto de decreto el",
            "start": 2974.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "18 de diciembre de",
            "start": 2977.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "1994 que solo hab\u00eda ocho ocho senadores",
            "start": 2979.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "De oposici\u00f3n quienes abandonaron el",
            "start": 2984.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recinto al momento de la votaci\u00f3n y si",
            "start": 2986.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "me pueden hacer zoom por favor a la",
            "start": 2988.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores de",
            "start": 2990.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "1995 qu\u00e9 tal en ese momento 120 esca\u00f1os",
            "start": 2994.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del senado eran ocupados por el prian",
            "start": 2999.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quienes votaron por la reforma de",
            "start": 3002.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo 95 del Pri y 25 del pan",
            "start": 3003.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nadie los acus\u00f3 de sobrerrepresentaci\u00f3n",
            "start": 3007.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ni de establecer la dictadura de la",
            "start": 3010.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda el pri contaba con 95 senadores",
            "start": 3012.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e1s 25 de pan lo cual no imped\u00eda una",
            "start": 3016.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n monol\u00edtica de un poder con",
            "start": 3019.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "las atribuciones de revisar la",
            "start": 3021.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constitucionalidad de los actos del",
            "start": 3023.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ejecutivo C\u00f3mo ven",
            "start": 3024.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores en 2024 Y si",
            "start": 3028.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora me hacen zoom por favor de c\u00f3mo",
            "start": 3030.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada eh la c\u00e1mara de",
            "start": 3032.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "senadores en este a\u00f1o morena tiene 60",
            "start": 3034.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "senadores el partido del trabajo nueve",
            "start": 3038.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "senadores el partido verde ecologista de",
            "start": 3040.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene 14 senadores movimiento",
            "start": 3043.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ciudadano cinco senadores partido Acci\u00f3n",
            "start": 3045.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional 22 senadores y el pri el",
            "start": 3048.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "partido revolucionario institucional 16",
            "start": 3051.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "senadores se\u00f1or Cedillo cu\u00e1l sobre",
            "start": 3054.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n usted no se mordi\u00f3 la",
            "start": 3057.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lengua as\u00ed de desmemoriado anda el",
            "start": 3060.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo una reforma",
            "start": 3063.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "judicial que se aprob\u00f3 en 26 d\u00edas la",
            "start": 3066.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reforma de Ernesto Cedillo con jugoso",
            "start": 3069.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regalo para ministros por ejemplo Diego",
            "start": 3071.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Valad\u00e9s quien fungiera como procurador",
            "start": 3074.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica entre enero y",
            "start": 3077.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayo de",
            "start": 3079.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "1994 y que siendo eh Ya nombrado",
            "start": 3080.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ministro solamente dur\u00f3 6",
            "start": 3085.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "meses pero s\u00ed se le otorg\u00f3 su pensi\u00f3n",
            "start": 3087.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vitalicia Y aunque ya fue aprobada la",
            "start": 3091.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reforma contin\u00faan mintiendo tan vemente",
            "start": 3093.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que pareciera que algo esconden y les",
            "start": 3096.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a decir que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os la",
            "start": 3099.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "corte estuvo secuestrada por una mafia",
            "start": 3103.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que serv\u00eda los intereses de los",
            "start": 3106.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poderosos de aquellos que se sent\u00edan",
            "start": 3108.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico ellos ahora tienen",
            "start": 3111.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "terror de que el pueblo participe y",
            "start": 3114.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "deciba no los culpamos el pueblo es",
            "start": 3118.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha pieza pero aqu\u00ed no acaba las",
            "start": 3121.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mentiras que se difundieron sobre la",
            "start": 3125.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial vamos a ver la",
            "start": 3127.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con infodemia sobre estas",
            "start": 3130.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mentiras la aprobaci\u00f3n de la Reforma al",
            "start": 3140.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3143.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "haor falsas que busca poner en duda su",
            "start": 3145.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legitimidad uno falso que la reforma al",
            "start": 3148.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poder judicial es ilegal Se trata de",
            "start": 3151.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "situaciones todas ellas que podr\u00edan",
            "start": 3154.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "suponer ilegalidades cometidas por los",
            "start": 3156.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos legislativos que componen el as\u00ed",
            "start": 3158.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "llamado \u00f3rgano remisor de la",
            "start": 3161.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y con ello comprometer la",
            "start": 3163.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "validez misma de la Reforma si t\u00fa tienes",
            "start": 3165.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un presidente que publica una reforma a",
            "start": 3168.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pesar de suspensiones judiciales es el",
            "start": 3171.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aviso de que el estado constitucional",
            "start": 3173.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derecho no existe que esta reforma es",
            "start": 3175.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ilegal es ileg\u00edtima Y verdaderamente no",
            "start": 3178.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "puede ser declarada como",
            "start": 3183.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "constitucional el art\u00edculo 135 de la",
            "start": 3186.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de M\u00e9xico establece el",
            "start": 3189.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "procedimiento para reformar la",
            "start": 3191.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el cual se respet\u00f3 en todo",
            "start": 3193.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el proceso legislativo que se sigui\u00f3",
            "start": 3196.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para aprobar la reforma al poder",
            "start": 3198.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "judicial en cuanto a los amparos",
            "start": 3200.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "emitidos para evitar la discusi\u00f3n",
            "start": 3202.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 3204.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Estos no son procedentes toda vez que la",
            "start": 3206.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ley que reglamenta el juicio de amparo",
            "start": 3209.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Establece en su Art\u00edculo 61 fracci\u00f3n",
            "start": 3211.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "primera que el juicio de amparo es",
            "start": 3214.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "improcedente en contra de adiciones o",
            "start": 3216.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reformas a la",
            "start": 3218.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dos falso que la reforma al",
            "start": 3220.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder judicial provocar\u00e1 una dictadura y",
            "start": 3223.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desaparecer\u00e1 la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 3225.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro congreso Federal acaba de",
            "start": 3228.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aprobar ya ha sido ratificado por una",
            "start": 3231.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de legislatura",
            "start": 3234.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estatales un conjunto de reformas",
            "start": 3237.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "constitucionales que",
            "start": 3241.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "destruir\u00e1n el poder judicial y con ello",
            "start": 3243.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "enterrar la democracia mexicana y lo que",
            "start": 3248.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "quede de su fril estado de derecho el",
            "start": 3252.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "planeta entero est\u00e1 diciendo M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3256.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "camino a la Dictadura y camino a la",
            "start": 3260.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica para que",
            "start": 3262.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supriman constitucionalmente o",
            "start": 3265.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "establezcan constitucionalmente un",
            "start": 3268.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "procedimiento para desaparecer de hecho",
            "start": 3270.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y de yure al poder judicial a la 1 de la",
            "start": 3274.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana fue aprobada la reforma del poder",
            "start": 3278.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "judicial en medio de un estruendoso",
            "start": 3279.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aplauso por parte de los asesinos de",
            "start": 3281.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds llamado movimiento de",
            "start": 3284.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n nacional as\u00ed morena logr\u00f3",
            "start": 3285.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "desmantelar el poder judicial la reforma",
            "start": 3289.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al poder judicial no elimina Ninguno de",
            "start": 3291.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los tres poderes de la uni\u00f3n por el",
            "start": 3293.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contrario los fortalece la constituci\u00f3n",
            "start": 3295.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3298.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "establece la democracia como forma de",
            "start": 3300.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gobierno y la divisi\u00f3n de poderes en",
            "start": 3303.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en sus art\u00edculos 39 40 y 49 Y",
            "start": 3305.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ninguno de esos art\u00edculos fue modificado",
            "start": 3309.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con la reforma constitucional al poder",
            "start": 3312.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial tres falso que el diario",
            "start": 3314.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "oficial de la federaci\u00f3n no se puede",
            "start": 3317.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "publicar los domingos en redes sociales",
            "start": 3319.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se asegur\u00f3 que la publicaci\u00f3n en domingo",
            "start": 3322.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de la Reforma al poder judicial era",
            "start": 3323.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ilegal lo cual es falso el art\u00edculo 7 de",
            "start": 3325.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la ley del Diario Oficial de la",
            "start": 3329.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n Establece que este podr\u00e1 ser",
            "start": 3330.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "publicado todos los d\u00edas del a\u00f1o de ser",
            "start": 3333.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "requerido hasta varias veces al d\u00eda",
            "start": 3336.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "infod c\u00f3mo lo ven es cu se\u00f1or presidente",
            "start": 3339.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tengan buen",
            "start": 3343.799,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda bueno tenemos",
            "start": 3346.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3349.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "listas pero vamos a vamos a este a",
            "start": 3350.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "terminar r\u00e1pido cuatro compa\u00f1eras",
            "start": 3355.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y seguimos adelante es judit",
            "start": 3357.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3363.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX",
            "start": 3365.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sobre el caso de Sinaloa presidente se",
            "start": 3369.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene el dato de que miles de",
            "start": 3371.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajadores Bueno pues se han visto",
            "start": 3373.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "afectados se han visto afectados por",
            "start": 3374.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de violencia que se ha",
            "start": 3376.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "registrado en la entidad de hecho",
            "start": 3378.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se se dice que hay una",
            "start": 3381.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de m\u00e1s de 200 millones de pesos",
            "start": 3384.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica eh las",
            "start": 3387.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "califican al menos la uni\u00f3n de",
            "start": 3390.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comerciantes de de Culiac\u00e1n como mayores",
            "start": 3392.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a las que se registraron durante la",
            "start": 3394.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pandemia en este sentido preguntarle qu\u00e9",
            "start": 3397.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planeando hacer el Gobierno Federal",
            "start": 3399.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en conjunto con el gobierno Estatal y",
            "start": 3402.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipal para poder apoyar a la",
            "start": 3405.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se ha tenido que confinar",
            "start": 3407.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas justamente por estos",
            "start": 3409.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hechos eh Tambi\u00e9n C\u00f3mo van a apoyar a",
            "start": 3411.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otros sectores productivos en la en la",
            "start": 3414.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entidad y eh si ustedes ya hicieron",
            "start": 3417.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "justamente tambi\u00e9n su balance sobre",
            "start": 3419.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estas p\u00e9rdidas econ\u00f3micas y eh",
            "start": 3421.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n se dio un hackeo",
            "start": 3424.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas a sitios oficiales de",
            "start": 3426.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa a trav\u00e9s de de esta situaci\u00f3n",
            "start": 3429.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Bueno pues se lanzaron amenazas al al",
            "start": 3432.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gobernador preguntar si Eh Pues est\u00e1n",
            "start": 3436.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "blindando algunos otros sitios",
            "start": 3439.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "justamente para evitar este tipo de",
            "start": 3441.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ciberataques",
            "start": 3443.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno eh",
            "start": 3444.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la noticia acerca de de Sinaloa lo dije",
            "start": 3447.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3452.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3453.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "envuelta en una",
            "start": 3455.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 3459.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de mentiras de sensacionalismo",
            "start": 3463.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3470.48,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "de alarma",
            "start": 3474.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "para inducir miedo a la poblaci\u00f3n todo",
            "start": 3479.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "esto promovido por nuestros",
            "start": 3485.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "adversarios as\u00ed de",
            "start": 3489.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sencillo ustedes ven los",
            "start": 3492.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos vendidos o alquilados",
            "start": 3495.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a el conservadurismo",
            "start": 3500.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y las redes",
            "start": 3506.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociales y tienen el tema de de",
            "start": 3507.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Sinaloa porque pues es como el tema de",
            "start": 3512.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cedillo como el tema de Garc\u00eda Luna que",
            "start": 3519.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguramente vamos a hablar de eso y del",
            "start": 3522.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 3526.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "amlo son sus",
            "start": 3529.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "temas la verdad eh",
            "start": 3531.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3534.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 3536.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que intenta",
            "start": 3537.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "desprestigiar al gobierno que represento",
            "start": 3541.119,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a mi persona y no han podido ni podr\u00e1n",
            "start": 3544.799,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de M\u00e9xico es mucha",
            "start": 3550.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pieza y nuestros",
            "start": 3554.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3556.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "adversarios con todo respeto no tienen",
            "start": 3559.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 3562.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "porque son muy hip\u00f3critas son muy",
            "start": 3567.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corruptos y son",
            "start": 3572.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fachos es",
            "start": 3574.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir muy autoritarios o sea los hechos",
            "start": 3577.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violentos en Sinaloa entonces son",
            "start": 3580.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "controlados o sea se han magnificado de",
            "start": 3582.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acuerdo a su s\u00ed los medios de",
            "start": 3583.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no son en sentido",
            "start": 3587.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estricto de informaci\u00f3n son de",
            "start": 3589.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 3592.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces tienen un",
            "start": 3594.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "efecto porque",
            "start": 3597.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3600.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atemorizan a la poblaci\u00f3n yo aprovecho",
            "start": 3601.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3604.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuevo para decirle a los ciudadanos de",
            "start": 3605.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Sinaloa que",
            "start": 3610.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estamos d\u00e1ndole",
            "start": 3612.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seguimiento al",
            "start": 3615.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "problema que estamos actuando de manera",
            "start": 3619.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3622.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "responsable que hay elementos de las",
            "start": 3624.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 3627.039,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "armadas en",
            "start": 3627.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Sinaloa que tienen como",
            "start": 3630.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n primero y es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3635.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "proteger a la poblaci\u00f3n civil a todos",
            "start": 3639.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3643.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos y",
            "start": 3645.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "segundo evitar que se",
            "start": 3647.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "enfrenten los grupos que est\u00e1n en",
            "start": 3651.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pugna Y eso es lo que estamos",
            "start": 3654.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "haciendo sin embargo",
            "start": 3656.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh nuestros adversarios utilizan esto",
            "start": 3660.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3665.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh atemorizar Y yo espero que eh poco a",
            "start": 3666.359,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "poco se vaya normalizando la",
            "start": 3675.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en Sinaloa la seguridad y la",
            "start": 3679.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tranquilidad en Sinaloa depende de los",
            "start": 3682.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "grupos criminales presente o ustedes",
            "start": 3685.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como autoridades ti es parte tambi\u00e9n no",
            "start": 3687.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3690.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "este la manipulaci\u00f3n",
            "start": 3692.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh le hicieron una",
            "start": 3697.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "entrevista al general",
            "start": 3701.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh comandante de la regi\u00f3n y",
            "start": 3705.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dijo de que",
            "start": 3709.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edan ellos que cuidar que no se",
            "start": 3713.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "enfrentaran los",
            "start": 3716.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grupos y de",
            "start": 3718.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inmediato la interpretaci\u00f3n En el",
            "start": 3720.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reforma en tu medio en",
            "start": 3723.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos fue de que",
            "start": 3728.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l dec\u00eda que la seguridad en Sinaloa",
            "start": 3732.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de los",
            "start": 3737.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "grupos y no era una",
            "start": 3738.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado meic",
            "start": 3743.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad pero",
            "start": 3747.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed le van a estar",
            "start": 3750.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "buscando porque es",
            "start": 3753.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "temporada de",
            "start": 3755.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sopilotes eso s\u00ed",
            "start": 3761.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "calienta pero es",
            "start": 3764.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que no hay profesionalismo",
            "start": 3769.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 3773.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 3776.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "excepciones es que",
            "start": 3780.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "antes ellos",
            "start": 3782.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3785.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominaban",
            "start": 3788.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Y eh estaban completamente fusionados al",
            "start": 3790.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gobierno los medios la",
            "start": 3798.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3801.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de",
            "start": 3803.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3806.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2011 cuando estaba la guerra contra el",
            "start": 3807.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico cuando declara Calder\u00f3n la",
            "start": 3814.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "guerra al narcotr\u00e1fico es",
            "start": 3817.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando hay m\u00e1s",
            "start": 3820.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 3823.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es cuando se eleva el \u00edndice de",
            "start": 3825.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "letalidad cuando hay en los",
            "start": 3829.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfrentamientos m\u00e1s muertos que heridos",
            "start": 3833.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3836.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "detenidos porque remataban a los heridos",
            "start": 3838.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "era matalos",
            "start": 3842.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "encaliente",
            "start": 3846.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "2011 los de los medios de",
            "start": 3849.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la diferencia de",
            "start": 3853.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3860.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3862.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eh aceptaron firmar un pacto de",
            "start": 3864.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "silencio para no",
            "start": 3869.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablar del tema de la",
            "start": 3873.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "violencia pon la",
            "start": 3875.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "foto es",
            "start": 3880.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que como dicen los",
            "start": 3885.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "abogados hay que",
            "start": 3889.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estarles leyendo y leyendo el art\u00edculo",
            "start": 3892.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y repite y",
            "start": 3899.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "repite para que se vaya internalizando y",
            "start": 3903.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos da",
            "start": 3907.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oportunidad para",
            "start": 3908.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "seguir haciendo",
            "start": 3911.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conciencia de C\u00f3mo era el r\u00e9gimen",
            "start": 3915.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "autoritario y C\u00f3mo era el",
            "start": 3918.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "control que ten\u00eda el gobierno de todos",
            "start": 3921.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos porque la",
            "start": 3928.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1n en contra de",
            "start": 3933.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3938.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos gritaban como",
            "start": 3941.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pregoneros",
            "start": 3947.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando le conven\u00eda al r\u00e9gimen y callaban",
            "start": 3950.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "como momias",
            "start": 3953.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como cuando se",
            "start": 3957.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "firma este pacto de",
            "start": 3960.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3965.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y exactamente en este a\u00f1o Pon la",
            "start": 3968.68,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica de de letalidad o de",
            "start": 3974.24,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "asesinatos es cuando est\u00e1 la",
            "start": 3979.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "violencia en lo m\u00e1s alto",
            "start": 3982.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "2011",
            "start": 3995.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3997.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en enfrentamientos",
            "start": 3999.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1412 fallecidos",
            "start": 4004.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asesinados en enfrentamientos",
            "start": 4008.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "civiles heridos y detenidos 117 es decir",
            "start": 4017.079,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muertos queridos y",
            "start": 4022.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "detenidos exactamente en el",
            "start": 4026.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "11 bueno en el",
            "start": 4029.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "11 la Embajada de Estados",
            "start": 4032.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4036.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "premia a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4039.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el cayer escribe una carta",
            "start": 4046.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diciendo de que las acusaciones en",
            "start": 4050.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contra de \u00e9l surgieron de nuestro",
            "start": 4053.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gobierno y que yo tengo",
            "start": 4057.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos",
            "start": 4061.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el narcotr\u00e1fico o con las bandas de",
            "start": 4065.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "delincuentes del",
            "start": 4069.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico Garc\u00eda",
            "start": 4072.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Luna hemos visto comenz\u00f3 en el en el",
            "start": 4074.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sistema de inteligencia del gobierno",
            "start": 4080.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con el",
            "start": 4083.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asesinato del candidato Colosio no es",
            "start": 4088.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que haya participado directamente sino",
            "start": 4092.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que en la investigaci\u00f3n que hizo la",
            "start": 4095.039,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda a \u00e9l lo mandaron a rescatar al",
            "start": 4097.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4101.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tirador que por cierto un juez ahora del",
            "start": 4102.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4107.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "judicial no",
            "start": 4108.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "le otorg\u00f3 a la",
            "start": 4111.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la",
            "start": 4116.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para",
            "start": 4118.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aprenderlo no permiti\u00f3 la orden de",
            "start": 4121.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n",
            "start": 4124.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "bueno Garc\u00eda Luna empieza con Salinas en",
            "start": 4128.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el sisen el sistema de espionaje en",
            "start": 4132.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "1989 entrando",
            "start": 4136.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Salinas en",
            "start": 4140.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4143.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "994 Ya teniendo cierto",
            "start": 4146.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nivel es cuando va a Tijuana a rescatar",
            "start": 4150.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al segundo",
            "start": 4154.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tirador que lo dejaron",
            "start": 4155.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "libre los jueces del poder judicial",
            "start": 4160.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 4163.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que afortunadamente ya este van a tener",
            "start": 4165.719,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que salir porque el pueblo ya no quiere",
            "start": 4169.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4171.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de jueces y de magistrados y",
            "start": 4172.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4175.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4177.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno despu\u00e9s",
            "start": 4180.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sigue garcal en la procuradur\u00eda y lo",
            "start": 4183.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mismo con labores de",
            "start": 4186.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "espionaje llega a ser secretario de",
            "start": 4189.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4192.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y ten\u00eda un",
            "start": 4194.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia de lo m\u00e1s",
            "start": 4197.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sofisticado",
            "start": 4204.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4206.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4208.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sal\u00edan",
            "start": 4212.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sorprendidos",
            "start": 4214.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 4216.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn cuando iban al b\u00fanquer",
            "start": 4218.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a tomarse un caf\u00e9 con Garc\u00eda Luna este",
            "start": 4221.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 4226.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Oh por",
            "start": 4228.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 doy todos estos antecedentes porque",
            "start": 4230.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un hombre que se dedica a",
            "start": 4233.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eso entre otras cosas m\u00e1s de 30",
            "start": 4237.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde el 89 a la fecha o cuando lo",
            "start": 4243.28,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "detuvieron Cu\u00e1ntos a\u00f1os son",
            "start": 4249.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando lo",
            "start": 4257.12,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "aprendieron como 30",
            "start": 4259.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o no 35",
            "start": 4262.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os c\u00f3mo no va a saber",
            "start": 4266.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 4271.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "conmigo si era su trabajo y si yo era",
            "start": 4275.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "opositor Claro que me espiaba",
            "start": 4280.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4287.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escribe que hay pruebas hay",
            "start": 4289.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "videos hay llamadas hay",
            "start": 4293.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "audios es muy sencillo que los de a",
            "start": 4297.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "conocer \u00e9l tiene",
            "start": 4305.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo por eso es muy importante",
            "start": 4312.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Y esto es un",
            "start": 4316.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mensaje una ense\u00f1anza",
            "start": 4318.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mayor para los",
            "start": 4322.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es muy",
            "start": 4324.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "importante tener autoridad",
            "start": 4327.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "moral y no establecer relaciones de",
            "start": 4331.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 4335.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4338.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 4341.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 4343.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trabajar En beneficio del",
            "start": 4349.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pueblo si uno es",
            "start": 4352.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dirigente y quiere transformar una",
            "start": 4355.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "realidad de opresi\u00f3n de injusticias de",
            "start": 4357.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "privilegios hay que tener autoridad",
            "start": 4360.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "moral Hay que ser",
            "start": 4363.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "honesto porque si",
            "start": 4366.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no no puede",
            "start": 4368.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "uno lo destruyen",
            "start": 4371.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4376.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00ed mi carrera de d\u00e9cadas como",
            "start": 4377.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "dirigente he padecido de",
            "start": 4382.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 4386.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acusaciones y no han",
            "start": 4387.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "podido Entonces es muy",
            "start": 4392.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sencillo que presente las",
            "start": 4396.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pruebas que hable con Anabel",
            "start": 4401.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4405.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este \u00e9l no las",
            "start": 4407.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 4410.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "periodista Pero para que",
            "start": 4413.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4415.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4418.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "falle que le pida a sus amigos de la",
            "start": 4420.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "DEA la",
            "start": 4424.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que le",
            "start": 4430.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pida a sus abogados que busquen a Tim",
            "start": 4432.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Golden",
            "start": 4436.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "premio piser dos",
            "start": 4440.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "veces que vaya con los Editores del New",
            "start": 4444.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "York Times o del Washington",
            "start": 4447.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "post y para que no",
            "start": 4451.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "falle que no",
            "start": 4455.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falle",
            "start": 4458.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este que vaya al departamento de",
            "start": 4460.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estado de gobierno de Estados Unidos",
            "start": 4463.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente en ese sentido usted tomar\u00e1",
            "start": 4466.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "alguna acci\u00f3n por usted",
            "start": 4468.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 acci\u00f3n por estos se\u00f1alamientos no",
            "start": 4471.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada m\u00e1s es",
            "start": 4474.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 4478.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este de que est\u00e1n muy desesperados",
            "start": 4480.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4486.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "son los jefes Los Halcones mayores",
            "start": 4488.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 4495.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingratos",
            "start": 4496.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque lo dejan",
            "start": 4499.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "solo a Garc\u00eda Luna el primero que",
            "start": 4502.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "deber\u00eda estar",
            "start": 4506.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "defendi\u00e9ndolo es",
            "start": 4507.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 4511.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si como dice \u00e9l es",
            "start": 4514.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inocente Por qu\u00e9 no Calder\u00f3n lo defiende",
            "start": 4518.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "luego los que lo premiaron",
            "start": 4522.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 4525.199,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4527.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4528.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "DEA desde luego el departamento de",
            "start": 4530.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado el departamento de justicia en",
            "start": 4533.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4535.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4540.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4542.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este van",
            "start": 4546.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4548.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a a perder su tiempo",
            "start": 4550.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "van a perder su tiempo porque",
            "start": 4556.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh llevamos ya muchos",
            "start": 4561.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os enfrentando a",
            "start": 4566.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "mafias y repito la elecci\u00f3n es para los",
            "start": 4569.96,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que resistan",
            "start": 4575.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tentaciones la",
            "start": 4580.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y el poder es",
            "start": 4583.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humildad es un",
            "start": 4587.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "apostolado y tiene uno",
            "start": 4593.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que actuar Con principios con ideales y",
            "start": 4597.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "no lo destruyen a uno por",
            "start": 4601.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "completoa informaci\u00f3n en los medios ya",
            "start": 4607.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se Ah porque est\u00e1n muy molestos pensaban",
            "start": 4610.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4615.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4616.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 4618.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 4621.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "consolidarse esta primera etapa de la",
            "start": 4624.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y resulta que estamos",
            "start": 4629.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "terminando muy",
            "start": 4633.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien Este por eso la gente est\u00e1",
            "start": 4635.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "contenta pero ellos no quieren eso",
            "start": 4639.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ellos o quieren un",
            "start": 4645.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4648.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pelele",
            "start": 4652.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o un",
            "start": 4655.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4657.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debilitado",
            "start": 4663.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1 al servicio de ellos me",
            "start": 4664.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refiero de los poderes hegem\u00f3nicos",
            "start": 4668.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacionales y",
            "start": 4671.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "extranjeros si est\u00e1 al servicio de ellos",
            "start": 4673.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "El presidente de un pa\u00eds",
            "start": 4676.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh desear\u00edan que cuando",
            "start": 4681.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4685.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estuviese menguado",
            "start": 4687.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debilitado",
            "start": 4691.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 4692.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "chantajearlo ah\u00ed te va la DEA ah\u00ed te van",
            "start": 4696.28,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "los medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 4701.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te van los editoriales del Wall",
            "start": 4706.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Street",
            "start": 4709.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "journal del New York Times del final",
            "start": 4711.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Time",
            "start": 4715.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed eso no ha funcionado ni",
            "start": 4717.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "funcionar\u00e1 porque el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 4723.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un pueblo muy consciente est\u00e1 la",
            "start": 4725.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vanguardia es de los",
            "start": 4728.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s conscientes del mundo los",
            "start": 4731.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s politizados del mundo m\u00e1s",
            "start": 4734.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que lo repito y lo repito y lo repito y",
            "start": 4738.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "les entra por un o\u00eddo y le sale por otro",
            "start": 4742.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4744.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 4747.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sometieron y",
            "start": 4750.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4754.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos acomplejar",
            "start": 4758.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 4765.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el pueblo de",
            "start": 4766.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pueblo",
            "start": 4770.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sabio lleno de",
            "start": 4773.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "virtudes un pueblo trabajador un pueblo",
            "start": 4777.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "honesto un",
            "start": 4782.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo muy politizado",
            "start": 4784.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4787.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pues por eso",
            "start": 4790.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que ya no",
            "start": 4793.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recordamos a nuestros",
            "start": 4796.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes hablaban del fin de la",
            "start": 4798.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "historia que nos olvid\u00e1ramos de Hidalgo",
            "start": 4804.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de Morelos en el periodo",
            "start": 4808.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "neoliberal hasta financiaban",
            "start": 4811.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas con actores",
            "start": 4815.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "famosos para hablar mal de Hidalgo y de",
            "start": 4819.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 4823.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y ya ni",
            "start": 4824.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hablar de Ju\u00e1rez lo mismo de",
            "start": 4826.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4831.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y mal de Zapata y mal de Villa y mal de",
            "start": 4833.679,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "Madero y mal del General L\u00e1zaro",
            "start": 4839.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 4845.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bueno se",
            "start": 4846.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acabaron al",
            "start": 4848.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "partido que surge del movimiento",
            "start": 4850.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 4853.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se lo",
            "start": 4855.28,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "tragaron Por qu\u00e9 no",
            "start": 4860.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 4862.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la Gr\u00e1fica de Cu\u00e1ntos senadores",
            "start": 4866.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el pri cuando se",
            "start": 4870.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dicho Ah ahorita tambi\u00e9n la",
            "start": 4875.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ponemos pero f\u00edjense ese",
            "start": 4878.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno pod\u00eda",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "calificar Cu\u00e1ntos ten\u00eda el",
            "start": 4886.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 4888.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "noos",
            "start": 4890.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "95 noces",
            "start": 4894.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dillo",
            "start": 4898.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y hay quienes",
            "start": 4901.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sostienen que la llegada del",
            "start": 4903.88,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "pan con Fox se pact\u00f3 afuera",
            "start": 4907.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Y tuvo que habe",
            "start": 4914.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dicho porque",
            "start": 4920.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "necesitaban un reacomodo un",
            "start": 4926.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recambio",
            "start": 4931.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4933.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "simular de que iba a haber un",
            "start": 4935.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cambio y",
            "start": 4940.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "terminaron este uni\u00e9ndose",
            "start": 4942.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no",
            "start": 4946.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contaban una de las cosas que me siento",
            "start": 4948.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las que me siento m\u00e1s satisfechos",
            "start": 4950.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "satisfecho es que cuando Cedillo",
            "start": 4954.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "precisamente que estaban en ese plan del",
            "start": 4957.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bipartidismo que quer\u00edan Establecer un",
            "start": 4962.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistema bipartidista desde Salinas",
            "start": 4965.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pripan",
            "start": 4968.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque en esencia es lo mismo",
            "start": 4970.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a decir en ese entonces de que la",
            "start": 4974.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "diferencia entre el pri Y el pan era",
            "start": 4978.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 4981.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diferencia que",
            "start": 4983.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entre la coca-cola y la",
            "start": 4985.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pepsicola este que eran lo mismo",
            "start": 4992.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos desde entonces del prean",
            "start": 4996.48,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "bueno resulta que eso es el 95 en el",
            "start": 5001.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "97 en el",
            "start": 5007.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "97 Ya yo llegu\u00e9 a dirigir el PRD que",
            "start": 5010.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "miren en el",
            "start": 5017.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "95 cu\u00e1nto ocho senadores en el",
            "start": 5019.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "97 desplazamos al",
            "start": 5025.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 5030.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y nos quedamos en el congreso como",
            "start": 5032.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "segunda fuerza",
            "start": 5035.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y les rompimos el esquema",
            "start": 5036.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bipartidista pero era una estrategia de",
            "start": 5044.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5047.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda Porque eran los due\u00f1os o son",
            "start": 5050.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de los dos partidos y usaban",
            "start": 5055.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a un partido o a otro de acuerdo a lo",
            "start": 5057.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que les conven\u00eda enga\u00f1ando a la",
            "start": 5061.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gente porque en los pueblos en los",
            "start": 5065.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios en los Estados se",
            "start": 5068.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "enfrentaban",
            "start": 5071.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pripan pero arriba desde",
            "start": 5072.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 5076.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empezaron a actuar de manera conjunta",
            "start": 5078.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense ese fen\u00f3meno",
            "start": 5083.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "como 95 y tod ya se atreve a",
            "start": 5086.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir de",
            "start": 5093.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que hay una sobre",
            "start": 5095.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n en",
            "start": 5098.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "morena y",
            "start": 5106.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eh Esto era los de",
            "start": 5108.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "antes y tambi\u00e9n en ese entonces ning\u00fan",
            "start": 5112.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "medio de informaci\u00f3n de",
            "start": 5117.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 5119.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "bueno algunos hab\u00edan rosas excepci\u00f3n",
            "start": 5121.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero era la excepci\u00f3n no la",
            "start": 5128.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "regla todos",
            "start": 5135.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "alineados",
            "start": 5137.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente Bueno al grado de que",
            "start": 5141.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llega Cedillo traiciona a",
            "start": 5144.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Salinas porque es el que lo",
            "start": 5147.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pone ni modo que",
            "start": 5151.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5156.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 el",
            "start": 5158.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo que lo pone de candidato es",
            "start": 5161.199,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "Salinas y por qu\u00e9 tienen ese \u00e9xito",
            "start": 5166.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "porque hacen una elecci\u00f3n de",
            "start": 5171.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5175.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Salinas para imponer a Cedillo f\u00edjense",
            "start": 5178.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Asesinan",
            "start": 5182.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al candidato del",
            "start": 5184.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Pri",
            "start": 5189.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Luis Donaldo",
            "start": 5191.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Colosio en",
            "start": 5194.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 5197.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1994 23 de",
            "start": 5202.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 5206.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "1994 y la elecci\u00f3n creo que fue en",
            "start": 5209.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "julio la",
            "start": 5213.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5215.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que Asesinan a Luis Ronaldo",
            "start": 5217.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh imponen a",
            "start": 5225.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Cedillo de",
            "start": 5229.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "candidato hay un",
            "start": 5233.119,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "debate esto para los",
            "start": 5237.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cedillo",
            "start": 5241.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 5245.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pri Diego Fern\u00e1ndez de ceballo por el",
            "start": 5247.28,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "pan y el ingeniero c\u00e1 por el",
            "start": 5251.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "PR",
            "start": 5260.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5262.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidencial y se le va",
            "start": 5265.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Diego con todo al ingeniero C\u00e1rdenas",
            "start": 5268.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5274.88,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "todo a pesar de eso",
            "start": 5279.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s",
            "start": 5283.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh d\u00e9bil de los",
            "start": 5294.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "candidatos el que menos",
            "start": 5299.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este luci\u00f3",
            "start": 5302.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 5304.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dicho que gana el",
            "start": 5306.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "debate es",
            "start": 5310.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Diego pero Salinas est\u00e1",
            "start": 5312.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s y a Diego le ten\u00edan su",
            "start": 5316.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "expediente de buen",
            "start": 5322.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o ni chico ni grande eh",
            "start": 5327.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 5335.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de S\u00ed pero se",
            "start": 5341.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llama punta",
            "start": 5344.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "diamante punta",
            "start": 5346.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "diamante y no pod\u00eda Porque adem\u00e1s ya",
            "start": 5351.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5355.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed con",
            "start": 5357.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Salinas le llamaban",
            "start": 5361.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5365.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ardilla uno es el jefe",
            "start": 5367.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Diego y otros la",
            "start": 5370.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ardilla porque viv\u00eda en los pinos",
            "start": 5373.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dec\u00edan siendo",
            "start": 5377.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "opositor qu\u00e9 pasa con Diego gana el",
            "start": 5381.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "debate y",
            "start": 5384.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desaparece y con toda la propaganda y",
            "start": 5390.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con con todo el",
            "start": 5393.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 5395.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Estado levantan a s dicho y viene la",
            "start": 5397.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n f\u00edjense Asesinan a",
            "start": 5402.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Colosio pierde el debate o no gana el",
            "start": 5406.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 5409.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Cedillo y viene la elecci\u00f3n y",
            "start": 5412.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "barre",
            "start": 5419.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "barre nos est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n",
            "start": 5420.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero se llevaron",
            "start": 5429.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "todo entonces",
            "start": 5435.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que",
            "start": 5439.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ahora ellos cuestionan y no",
            "start": 5443.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aceptan que la",
            "start": 5448.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gente est\u00e9",
            "start": 5452.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "apoyando una transformaci\u00f3n un cambio",
            "start": 5455.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda",
            "start": 5458.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "falta sobre todo en el poder",
            "start": 5460.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "judicial la gente va a elegir a los",
            "start": 5464.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los",
            "start": 5468.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ministros ahora en la carta de Garc\u00eda",
            "start": 5471.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Luna hasta los",
            "start": 5475.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "defiende garc",
            "start": 5478.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5484.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no si est\u00e1 \u00e9l este en contra de la",
            "start": 5486.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Reforma pu judicial Garc\u00eda",
            "start": 5491.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Luna como",
            "start": 5494.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Cedillo es que es al final de cuentas la",
            "start": 5498.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "misma asociaci\u00f3n",
            "start": 5502.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "delictuosa unos metidos en el crimen",
            "start": 5505.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizado y otros en la delincuencia de",
            "start": 5509.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 5512.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5515.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso",
            "start": 5517.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh debe de",
            "start": 5520.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "analizarse porque",
            "start": 5523.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "antes toda la",
            "start": 5526.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "culpa Incluso se consideraba",
            "start": 5530.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ratero solo al que se",
            "start": 5534.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "robaba una bolsa en el mercado siempre",
            "start": 5537.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5539.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digo y a los que saqueaban al",
            "start": 5541.679,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se les llamaba hombres de",
            "start": 5546.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "negocio No perd\u00edan ni siquiera su",
            "start": 5553.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 5556.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Yo me acuerdo que en una revista",
            "start": 5559.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Forbes donde aparece la lista de los m\u00e1s",
            "start": 5563.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ricos del",
            "start": 5566.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mundo llegaron a poner a Guzm\u00e1n lo era",
            "start": 5569.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 5574.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico",
            "start": 5576.119,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "no no no no con",
            "start": 5580.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo guzm lo era en t\u00e9rminos de",
            "start": 5585.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "bisbol jugaba en la Liga del Pac\u00edfico",
            "start": 5591.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5594.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "otros en grandes",
            "start": 5597.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ligas sea hay niveles",
            "start": 5599.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pero estoy hablando de la revista Forbes",
            "start": 5604.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Y esa",
            "start": 5607.84,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 5612.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "suele",
            "start": 5614.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prevalecer d\u00f3nde va a tener",
            "start": 5618.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un narcotraficante un",
            "start": 5622.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "yate",
            "start": 5626.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de 250 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5629.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como los tienen los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico",
            "start": 5636.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y que conste y repito No todo el que",
            "start": 5639.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tiene es",
            "start": 5644.239,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "malvado nada m\u00e1s es para que se mida",
            "start": 5647.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Ah porque basta de",
            "start": 5652.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda saquean",
            "start": 5658.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "roban miles de millones",
            "start": 5661.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y no pierden su respetabilidad",
            "start": 5665.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 5670.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 Cu\u00e1ntos contratos hemos visto aqu\u00ed",
            "start": 5675.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "leoninos que entregaban en los gobiernos",
            "start": 5679.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "anteriores a los que no nos quieren a",
            "start": 5684.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "los que manejan los medios",
            "start": 5688.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5693.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n presidente Qu\u00e9 hacen los",
            "start": 5697.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comunicadores construyendo",
            "start": 5701.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aeropuertos administrando c\u00e1rceles",
            "start": 5705.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 5708.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5710.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 5712.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales adelante pres nada m\u00e1s para",
            "start": 5718.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "concluir con el tema de Sinaloa ent no",
            "start": 5721.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se prev\u00e9 por el momento alg\u00fan apoyo a",
            "start": 5724.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los sectores productivos Y si tiene",
            "start": 5726.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "usted hasta el momento el saldo de las",
            "start": 5729.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas mortales que se que se han dado",
            "start": 5731.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Durante este tiempo nos los puede decir",
            "start": 5735.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "el ayer hubieron en en Sinaloa es muy",
            "start": 5737.8,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "feo comparar cuando se trata de",
            "start": 5745.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de Vidas",
            "start": 5749.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "humanas pero para evitar",
            "start": 5751.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no Esa est\u00e1 muy dif\u00edcil de evitar con la",
            "start": 5754.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 5758.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "medios vendidos o alquilados",
            "start": 5759.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero les voy a dar un dato a ver si",
            "start": 5763.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh desde que empez\u00f3 la crisis en",
            "start": 5769.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa hace 10 d\u00edas",
            "start": 5772.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque la detenci\u00f3n o secuestro",
            "start": 5778.119,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "del Mayo fue hace m\u00e1s tiempo y hubieron",
            "start": 5783.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como 15",
            "start": 5789.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas que no hab\u00eda violencia y de repente",
            "start": 5790.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se desat\u00f3 la violencia pero debe ser",
            "start": 5794.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "deben de ser como 15",
            "start": 5798.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "d\u00edas para",
            "start": 5800.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 si comparamos esos 15 d\u00edas y ahorita",
            "start": 5802.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lo podemos",
            "start": 5805.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacer de",
            "start": 5807.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "homicidios en Sinaloa",
            "start": 5810.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 5813.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hacerlo vamos a hacerlo porque para eso",
            "start": 5815.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 5818.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera con los homicidios en",
            "start": 5819.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Guanajuato es",
            "start": 5826.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "probable que sean el doble los que han",
            "start": 5829.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "fallecido Lamentablemente en",
            "start": 5833.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Guanajuato con los",
            "start": 5837.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que han perdido la vida en",
            "start": 5839.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero vamos a hacerlo por qu\u00e9 no",
            "start": 5842.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "empiezas",
            "start": 5846.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 15 d\u00edas para ac\u00e1 desde el 9 de",
            "start": 5849.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "septiembre cuando un fin de semana que",
            "start": 5853.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 vamos viendo d\u00eda por",
            "start": 5856.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "d\u00eda para que",
            "start": 5861.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh nos ubiquemos",
            "start": 5864.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "claro no estaba as\u00ed Sinaloa",
            "start": 5866.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5869.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh eran menos",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5874.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "homicidios pero de todas",
            "start": 5875.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "formas y lo estoy",
            "start": 5879.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diciendo para",
            "start": 5882.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 5885.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Aunque repito es de mal",
            "start": 5887.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gusto estar haciendo comparaciones",
            "start": 5891.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque una vida es una",
            "start": 5893.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vida pero",
            "start": 5896.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ayuda porque es mucha la desinformaci\u00f3n",
            "start": 5902.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5905.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n vamos a ver si",
            "start": 5909.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es si tenemos todos los d\u00edas es que eso",
            "start": 5916.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es lo bueno entre otras cosas de la",
            "start": 5921.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n diaria del gabinete de",
            "start": 5925.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad de se a s la ma\u00f1ana todo el",
            "start": 5931.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reporte eso no se hac\u00eda antes y no se",
            "start": 5935.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hace en ning\u00fan lugar del",
            "start": 5939.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mundo que",
            "start": 5943.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este diario se tenga un reporte de todo",
            "start": 5946.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5950.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sucedido en el",
            "start": 5951.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de todo lo sucedido en las \u00faltimas",
            "start": 5954.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 5956.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "horas de todos los delitos",
            "start": 5958.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cometidos de todas las",
            "start": 5961.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "detenciones Adem\u00e1s de que nos permite",
            "start": 5967.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "actuar y garantizar la paz la",
            "start": 5973.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad tambi\u00e9n nos",
            "start": 5977.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 5980.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfrentar la desinformaci\u00f3n y la",
            "start": 5982.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Mira esto",
            "start": 5985.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "es aqu\u00ed aqu\u00ed son son tres d\u00edas no",
            "start": 5988.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viernes y domingo viernes s\u00e1bado y",
            "start": 5993.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 5995.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "6 7 y 8 de",
            "start": 5996.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "septiembre el primer fin de semana de",
            "start": 6001.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "septiembre son en los 3",
            "start": 6009.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas el estado de M\u00e9xico 26",
            "start": 6013.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 6019.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Chihuahua 23",
            "start": 6021.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 6026.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "23 Nuevo",
            "start": 6029.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 6031.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "16 Baja",
            "start": 6033.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 6036.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "15 de todos los homicidios de los 221",
            "start": 6040.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "homicidios del fin de",
            "start": 6044.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "semana 12 en el Estado de",
            "start": 6047.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esto es",
            "start": 6051.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "SEP A ver esp\u00e9rame D\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6053.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6060.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Sinaloa en los TR d\u00edas del fin de semana",
            "start": 6062.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ahora V\u00e1monos al d\u00eda siguiente que",
            "start": 6066.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1l es el d\u00eda",
            "start": 6070.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siguiente 9 de",
            "start": 6075.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "septiembre Estado de",
            "start": 6077.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Puebla",
            "start": 6080.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 6085.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Chihuahua Ciudad de M\u00e9xico Nuevo Le\u00f3n y",
            "start": 6086.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Veracruz en estos",
            "start": 6092.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estados est\u00e1 el 55 por de los homicidios",
            "start": 6095.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6099.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda que fueron 74",
            "start": 6100.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m 11 en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6106.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos en el nu a ver d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6114.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6117.719,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "TR V\u00e1monos con el d\u00eda 10",
            "start": 6123.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pero en",
            "start": 6127.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "agosto es un error el d\u00eda",
            "start": 6131.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "10 a ver si lo",
            "start": 6135.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienes 65",
            "start": 6137.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "homicidios Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6142.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "8 Nayarit 6 aqu\u00ed hay un",
            "start": 6145.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 6151.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este en guaj iori en la Sierra de dos",
            "start": 6153.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "grupos y vamos a encontrar m\u00e1s adelante",
            "start": 6158.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que hubieron otros",
            "start": 6162.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nueve",
            "start": 6166.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "homicidios y",
            "start": 6168.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 6171.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "fundido porque todo est\u00e1 en",
            "start": 6174.28,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "Sinaloa Guanajuato cco Jalisco 5 Oaxaca",
            "start": 6180.32,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "5 45 por en 5 estados 12",
            "start": 6186.639,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "por de los 65 de ese d\u00eda en Nuevo",
            "start": 6191.84,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n seguimos con el d\u00eda 11",
            "start": 6197.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sinal en este ah regr\u00e9salo en el 10",
            "start": 6203.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sinalo no hubo",
            "start": 6213.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Sinaloa Vamos adelante",
            "start": 6217.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 6222.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 6225.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "13 Estado de M\u00e9xico 8 Baja California 5",
            "start": 6228.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuevo le c Sonora",
            "start": 6232.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "5 el 50% de los 72 homicidios de ese d\u00eda",
            "start": 6237.8,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "en cinco estados 18 por del total de los",
            "start": 6243.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "72 en",
            "start": 6248.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Guanajuato en",
            "start": 6250.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6255.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos V\u00e1monos al",
            "start": 6261.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "12 eso es lo que les dec\u00eda de",
            "start": 6271.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Nayarit tambi\u00e9n es en el mismo sitio el",
            "start": 6276.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismo municipio de los seis anteriores",
            "start": 6279.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es guaj iori es enfrentamiento haba un",
            "start": 6282.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "campamento ah\u00ed de un grupo llegaron a",
            "start": 6286.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "asesinarlos",
            "start": 6290.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11 Guanajuato 8 Ciudad de M\u00e9xico 6",
            "start": 6296.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6302.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "6 41 por en cu estados de los 75 de ese",
            "start": 6304.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 6310.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "15% del total de los 75 en",
            "start": 6313.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Nayarit en Sinaloa cu",
            "start": 6317.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Vamos adelante",
            "start": 6324.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "13 Ah el fin de semana fueron largo 13",
            "start": 6331.28,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "14 15 y 16 4",
            "start": 6338.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas en 4 d\u00edas",
            "start": 6343.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato 42",
            "start": 6347.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6354.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "28 Nuevo Le\u00f3n 27 Sinaloa",
            "start": 6356.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "26 Puebla",
            "start": 6365.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "22 Chihuahua",
            "start": 6368.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "21 49 por en 6",
            "start": 6373.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estados 1% de los",
            "start": 6377.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "337 de 4",
            "start": 6381.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas en",
            "start": 6385.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato S\u00edguele",
            "start": 6390.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "17 Guanajuato",
            "start": 6401.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10 Chihuahua",
            "start": 6404.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "7 Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6407.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "6 Puebla",
            "start": 6410.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cco 37 por en cu estado 13 por de los",
            "start": 6416.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "76 en",
            "start": 6422.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 6426.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6430.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 6434.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00edguele Ese es lo de hoy ayer ah\u00ed Ese es",
            "start": 6437.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ayer son 40",
            "start": 6440.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "10 40 de Sinaloa 10 y 102 en",
            "start": 6443.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Guanajuato de",
            "start": 6449.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer desde que empezamos a",
            "start": 6452.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ver del 6 de septiembre al d\u00eda de ayer",
            "start": 6456.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "17 de septiembre 17 de",
            "start": 6461.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "septiembre 111 bien presidente mi \u00faltima",
            "start": 6467.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "si es interesante no el ejercicio porque",
            "start": 6473.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de Guanajuato consan",
            "start": 6476.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una este",
            "start": 6479.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nota de Primera Plana",
            "start": 6482.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no no de primera de la secci\u00f3n",
            "start": 6485.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "b o c del reforma de",
            "start": 6488.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Guanajuato ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 6494.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tarea mi \u00faltima pregunta",
            "start": 6498.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente d\u00edas de que termine su",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sexenio preguntarle Cu\u00e1les fueron las",
            "start": 6504.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "decisiones m\u00e1s complejas m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 6507.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 Qu\u00e9 consecuencias trajeron al",
            "start": 6510.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y si hubo alg\u00fan momento en el que",
            "start": 6513.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 que se equivoc\u00f3 a tomar alguna de",
            "start": 6516.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ellas no no fue muy bien",
            "start": 6519.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Este por",
            "start": 6525.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "virtud y por suerte no fue muy bien",
            "start": 6527.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s eso de los errores que uno comete",
            "start": 6533.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6536.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso les pagan a",
            "start": 6538.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "muchos para",
            "start": 6540.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encontrar los errores que yo",
            "start": 6543.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cometo no les voy a hacer el trabajo",
            "start": 6546.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no que se",
            "start": 6550.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apliquen no",
            "start": 6553.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este para eso son los cr\u00edticos",
            "start": 6557.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Claro que nosotros no somos",
            "start": 6564.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "perfectos ya lo he dicho muchas veces la",
            "start": 6569.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n tiene que ver con el creador",
            "start": 6571.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6574.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "naturaleza las mujeres los hombres",
            "start": 6579.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cometemos errores",
            "start": 6582.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6585.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero en el",
            "start": 6587.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "balance yo tengo que dar",
            "start": 6590.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "gracias al creador gracias a la",
            "start": 6593.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naturaleza Gracias a la vida",
            "start": 6598.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y sobre todo gracias al pueblo de",
            "start": 6603.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6606.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque me voy a",
            "start": 6608.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6613.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con mi conciencia tranquila y muy",
            "start": 6614.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contento se va entonces con ese",
            "start": 6618.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentimiento de que hizo todo",
            "start": 6620.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en apego a la verdad Me",
            "start": 6623.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dediqu\u00e9 a servir al pueblo",
            "start": 6626.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y lo hice con mucho",
            "start": 6630.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "amor y se",
            "start": 6635.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "puede gobernar",
            "start": 6638.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6641.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando se tiene",
            "start": 6643.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito",
            "start": 6650.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el servir al",
            "start": 6652.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pueblo eso es lo",
            "start": 6656.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mejor y esa es una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 6658.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes c\u00f3mo me",
            "start": 6663.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siento de que se",
            "start": 6666.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "redujo la",
            "start": 6668.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "pobreza mis",
            "start": 6673.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6675.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso no lo toman en cuenta",
            "start": 6678.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ni les",
            "start": 6683.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importa pero para",
            "start": 6685.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "m\u00ed Eso me llena de orgullo",
            "start": 6688.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh es un timbre de orgullo",
            "start": 6692.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Eh ya con eso tengo aparte del caso pero",
            "start": 6698.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aparte de eso Si les",
            "start": 6704.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digo que lo que acaba de comentar",
            "start": 6706.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 6711.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estoy a unos",
            "start": 6713.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "d\u00edas de que se demuestre entre otras",
            "start": 6716.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cosas entre otras cosas pero hay algo",
            "start": 6722.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh que considero importante desde",
            "start": 6726.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cheverr\u00eda",
            "start": 6729.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6731.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ve\u00eda un caso en",
            "start": 6733.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "donde no se",
            "start": 6736.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "devaluara el peso",
            "start": 6738.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6743.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "devalu\u00f3 con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 con",
            "start": 6745.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portillo se devalu\u00f3 much\u00edsimo con",
            "start": 6749.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid Pon por favor la",
            "start": 6752.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica porque eso se les olvida a mis",
            "start": 6757.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adversarios a los intelectuales",
            "start": 6761.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos a",
            "start": 6766.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los comentaristas expertos",
            "start": 6768.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 6775.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estarlo",
            "start": 6777.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh repitiendo",
            "start": 6780.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pero mire Salinas no antes a ver si",
            "start": 6783.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tienes a de la",
            "start": 6788.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Madrid si no mal recuerdo son",
            "start": 6792.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "como es una",
            "start": 6796.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n como de 4000",
            "start": 6799.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6802.92,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "c",
            "start": 6807.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "4462 por la devaluaci\u00f3n del",
            "start": 6809.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "peso los que vivimos en ese entonces",
            "start": 6813.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos",
            "start": 6818.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes devaluaci\u00f3n e",
            "start": 6825.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n inflaci\u00f3n del 100",
            "start": 6829.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "le quit\u00f3 tres ceros",
            "start": 6837.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este al peso",
            "start": 6839.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Salinas y mire la",
            "start": 6845.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eminencia el",
            "start": 6850.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 6852.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 6854.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "187 la devaluaci\u00f3n pero el doctor",
            "start": 6856.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Cedillo tiene algo que se los dejo de",
            "start": 6859.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tarea para que",
            "start": 6863.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este conozcan",
            "start": 6867.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo es",
            "start": 6871.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "realmente cuando iba a rescatar a los",
            "start": 6874.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "potentados a los que lo defienden a los",
            "start": 6879.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que los lo trajeron",
            "start": 6883.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6885.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este cuando convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 6887.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 6891.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la",
            "start": 6894.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eminencia como en el",
            "start": 6896.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "2000 que",
            "start": 6901.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 no",
            "start": 6904.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 6906.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "96 en su segundo",
            "start": 6909.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informe habla de la crisis",
            "start": 6912.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "financiera y dice que va a ser necesario",
            "start": 6915.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 6920.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a bancos y empresas pero que eso",
            "start": 6923.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 6927.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejor ya ven como",
            "start": 6930.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan es un",
            "start": 6932.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "remedio amargo",
            "start": 6935.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero es lo",
            "start": 6938.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mejor hay que apretarnos el",
            "start": 6941.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n y dice nos va a costar",
            "start": 6947.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "s el",
            "start": 6953.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rescate a las empresas y a los bancos",
            "start": 6955.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "creo que no tienes por",
            "start": 6958.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed 180000",
            "start": 6961.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "millones estos apoyos no son para",
            "start": 6968.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respaldar a los accionistas de los",
            "start": 6973.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bancos son para proteger la integridad",
            "start": 6975.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los recursos depositados por las",
            "start": 6979.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6981.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las familias las empresas en la banca",
            "start": 6982.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para auxiliar a los deudores a",
            "start": 6986.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "fin de que participen y contribuyan en",
            "start": 6990.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda por eso",
            "start": 6993.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "se ha se han comprometido recursos",
            "start": 6996.76,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Fiscales estimados a precios de",
            "start": 7002.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "1996 en m\u00e1s de",
            "start": 7007.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "180,000 millones de pesos que se ir\u00e1n",
            "start": 7009.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "erogando a lo largo de varios",
            "start": 7012.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el",
            "start": 7015.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "foaa ese es el foa Pro \u00e9l",
            "start": 7018.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estim\u00f3",
            "start": 7023.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "180.000 millones de pesos saben",
            "start": 7025.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le ha costado al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7029.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese rescate hasta",
            "start": 7032.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy 3",
            "start": 7035.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "billones o sea el experto no",
            "start": 7038.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se equivoc\u00f3 pero por muy",
            "start": 7042.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poco Cu\u00e1ntas veces",
            "start": 7046.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "son saca la",
            "start": 7050.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuenta o sea",
            "start": 7056.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "supuestamente nos iba a costar 180,00",
            "start": 7059.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "millones y termin\u00f3",
            "start": 7062.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero hasta ahora son",
            "start": 7072.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 7077.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "billones 17 veces",
            "start": 7080.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como 40",
            "start": 7088.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "50.000 millones por",
            "start": 7091.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o va acabar de",
            "start": 7094.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pagar como 50 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 7097.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "60 s\u00edn terminar\u00e1",
            "start": 7102.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7106.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "como tres cuatro como 5 billones o",
            "start": 7107.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seis completamente o sea es el saqueo",
            "start": 7115.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7120.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grande en la historia del",
            "start": 7122.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Claro que",
            "start": 7125.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a los",
            "start": 7130.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7133.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 como lo vengas he",
            "start": 7137.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dicho presidente para conu es",
            "start": 7141.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como su",
            "start": 7145.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dios entonces Y todav\u00eda tiene la",
            "start": 7147.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desfachatez",
            "start": 7151.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que fue el que vendi\u00f3 los",
            "start": 7156.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 7159.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nacionales vendi\u00f3 en los",
            "start": 7162.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ferrocarriles acab\u00f3 con los trenes de",
            "start": 7168.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pasajeros y Terminando su",
            "start": 7171.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "mandato de presidente se fue a trabajar",
            "start": 7176.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7180.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asesor incluso todav\u00eda anda en",
            "start": 7181.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7186.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en una empresa ferrocarrilera que se",
            "start": 7188.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7192.8,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 7195.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de los ferrocarriles",
            "start": 7197.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nacionales Entonces cuando",
            "start": 7200.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aparece Cedillo y",
            "start": 7204.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aparece Garc\u00eda Luna Bueno nada m\u00e1s estoy",
            "start": 7208.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esperando a",
            "start": 7213.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 7215.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 7217.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ha",
            "start": 7222.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hablado no ha",
            "start": 7226.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hablado presidente Adem\u00e1s del caso adapa",
            "start": 7229.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 otros pendientes deja usted al",
            "start": 7233.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "terminar su sexenio",
            "start": 7235.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias Pues ya te dije no que",
            "start": 7237.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Este Nosotros hemos avanzado mucho",
            "start": 7240.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7243.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fue much\u00edsimo el",
            "start": 7245.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atraso sea el rezago",
            "start": 7248.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "son 36",
            "start": 7253.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7255.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "si no es con una transformaci\u00f3n con un",
            "start": 7281.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cambio de",
            "start": 7284.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen Entonces ya se inici\u00f3 esa",
            "start": 7286.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el impulso del pueblo",
            "start": 7289.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7292.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mexicanos est\u00e1 dando buenos resultados",
            "start": 7295.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta ah\u00ed lo vemos",
            "start": 7298.679,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "eh No lo mencion\u00f3 Elizabeth 10 muy buena",
            "start": 7302.76,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "su su gr\u00e1fica pero sobre la felicidad",
            "start": 7309.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 7313.84,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1l es la",
            "start": 7317.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Fuente la de los",
            "start": 7321.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os es la la de los ni\u00f1os la",
            "start": 7324.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ocd la Fuente",
            "start": 7332.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7342.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n para el",
            "start": 7345.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "desarrollo cooperaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 7349.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ya se hizo una consulta sobre",
            "start": 7356.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7361.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este yo no soy partidario de esas cosas",
            "start": 7363.239,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "yo lo que dije desde que tom\u00e9 posici\u00f3n",
            "start": 7368.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que ver hacia adelante",
            "start": 7372.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 7376.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hacer",
            "start": 7378.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7381.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tomar esas decisiones pol\u00edticas por",
            "start": 7385.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ejemplo me toc\u00f3 cuando la pandemia",
            "start": 7389.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vinieron los cedillista",
            "start": 7392.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lo primero que me plantearon fue lo",
            "start": 7394.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mismo rescate",
            "start": 7398.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 7403.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "endeudamos que este",
            "start": 7406.599,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7410.91,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7418.57,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "no por \u00e9l sino por los que",
            "start": 7433.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "representan este el que estaba de",
            "start": 7438.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente del",
            "start": 7442.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Consejo presidente del Consejo",
            "start": 7444.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "empresarial Y todav\u00eda este",
            "start": 7447.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ri\u00e9ndose me",
            "start": 7452.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 7454.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si al final no va a recaudar nada",
            "start": 7455.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7463.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "equivoc\u00f3 c\u00f3m se han equivocado",
            "start": 7465.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "otros Este pero es la misma",
            "start": 7470.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "receta Obama la",
            "start": 7475.28,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 nada m\u00e1s que a diferencia del fo",
            "start": 7478.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proa de",
            "start": 7485.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Cedillo Obama rescata banqueros pero de",
            "start": 7487.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7492.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bancos y una vez que pasa la",
            "start": 7493.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "crisis venden las acciones pero ac\u00e1 fue",
            "start": 7498.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 7503.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "perdido les voy a comentar Ya lo he",
            "start": 7505.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dicho Es que este se\u00f1or no tiene ninguna",
            "start": 7509.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "autoridad moral para hablar este sobre",
            "start": 7512.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7518.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 la autopista que es conocida la",
            "start": 7523.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de Cuernavaca",
            "start": 7528.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Acapulco S\u00ed una",
            "start": 7531.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresa que a lo mejor t\u00fa te",
            "start": 7534.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdas",
            "start": 7538.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no no era una empresa que ten\u00edan incluso",
            "start": 7540.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan sus un avi\u00f3n de",
            "start": 7545.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "lujo este e S\u00ed y con",
            "start": 7549.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "vajilla bordada de oro",
            "start": 7555.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y comida suculenta y vinos extranjeros y",
            "start": 7559.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se le prestaban el avi\u00f3n a",
            "start": 7564.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personalidades no",
            "start": 7567.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7569.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bueno se",
            "start": 7571.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "rescata con dinero del",
            "start": 7573.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo la",
            "start": 7576.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "autopista y",
            "start": 7578.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "empiezan las",
            "start": 7581.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "negociaciones el secretario de",
            "start": 7583.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 7587.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era que",
            "start": 7592.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n con",
            "start": 7595.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 7598.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7600.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 7603.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no Guillermo or Guillermo",
            "start": 7607.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Guillermo Ortiz a \u00e9l le toc\u00f3 a \u00e9l le",
            "start": 7612.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 este lo del",
            "start": 7616.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "rescate y a \u00e9l le toc\u00f3",
            "start": 7622.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s creo que fue del banco de M\u00e9xico",
            "start": 7625.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este la entrega de los",
            "start": 7629.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bancos la",
            "start": 7635.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "deuda bueno esa empresa",
            "start": 7637.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "constructora estaba solicitando 300",
            "start": 7646.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 7649.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de",
            "start": 7651.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rescate por la",
            "start": 7653.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "autopista y",
            "start": 7658.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "terminaron entreg\u00e1ndole",
            "start": 7660.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "700 millones de",
            "start": 7663.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "d\u00f3 sin aval\u00fao",
            "start": 7667.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7672.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nada tr\u00e1fico de influencia y",
            "start": 7674.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ese ese",
            "start": 7679.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 7687.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y pues ya no",
            "start": 7689.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hablemos de la",
            "start": 7692.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n de Agua Blanca de",
            "start": 7695.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "acteal todo eso se les olvida hasta los",
            "start": 7699.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "este de las organizaciones no",
            "start": 7704.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 7709.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 7713.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eh Cedillo se convierte en",
            "start": 7716.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 7720.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de de la",
            "start": 7722.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Pero en fin as\u00ed as\u00ed las cosas",
            "start": 7726.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 7730.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Arturo Pav\u00f3n de",
            "start": 7735.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "chapucero el canal de YouTube efecto",
            "start": 7737.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colateral y el portal de noticias MX",
            "start": 7739.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Florida",
            "start": 7742.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate cosa lo que ten\u00edas que",
            "start": 7744.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ibas las fotos de los periodistas",
            "start": 7748.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recorrido en el b\u00fanker",
            "start": 7751.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Ah est\u00e1 en el",
            "start": 7762.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "b\u00fanker carros Mar\u00edn",
            "start": 7774.679,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7778.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y decir o no",
            "start": 7794.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "tienes nada m\u00e1s que no se vaya enojar no",
            "start": 7798.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no no lo",
            "start": 7801.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pongas no",
            "start": 7802.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo A d\u00f3nde",
            "start": 7807.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "va Estados",
            "start": 7811.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Unidos pero no no este no son enemigos",
            "start": 7819.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son adversarios ellos",
            "start": 7823.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deben este de entender yo creo que lo",
            "start": 7826.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entienden que nosotros tenemos la",
            "start": 7828.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de defender un proyecto de",
            "start": 7832.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y que ni modo que nos \u00edbamos a",
            "start": 7837.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "quedar con los brazos",
            "start": 7840.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cruzados ante tanta calumnia no ten\u00edamos",
            "start": 7845.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que responder pero nosotros no",
            "start": 7850.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "odiamos nosotros no los vemos como",
            "start": 7853.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "enemigos son nuestros",
            "start": 7857.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adversarios y",
            "start": 7860.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos tomaron",
            "start": 7863.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "partido ellos",
            "start": 7865.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 7870.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apostar a",
            "start": 7872.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 7874.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "intereses de grupos econ\u00f3micos",
            "start": 7876.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ellos se pusieron del lado del",
            "start": 7882.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7886.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Esa es la",
            "start": 7888.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "realidad no se pusieron del lado del",
            "start": 7891.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo y el problema",
            "start": 7898.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "e con",
            "start": 7902.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos es que los",
            "start": 7905.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "usaron claro les pagaron porque eso",
            "start": 7908.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuesta los",
            "start": 7915.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7919.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7924.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "perversos todav\u00eda buscando una palabra",
            "start": 7926.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s suave pero no lo encontr\u00e9",
            "start": 7930.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este son los jefes",
            "start": 7935.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Porque esos no dan la",
            "start": 7943.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cara a los que mandan No",
            "start": 7948.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed para",
            "start": 7953.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7957.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "golpear",
            "start": 7960.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7962.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a sus Voceros y les pagan mucho por eso",
            "start": 7964.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pero es un trabajo La verdad la verdad",
            "start": 7971.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7974.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "feo y tambi\u00e9n que no se laven las manos",
            "start": 7976.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los de arriba esos son m\u00e1s",
            "start": 7980.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "culpables",
            "start": 7985.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed son sueldos de un mill\u00f3n de",
            "start": 7989.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7993.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "millones son",
            "start": 7994.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mordidas y lo que se llevan los",
            "start": 7997.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "arriba Son miles de",
            "start": 8001.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones son",
            "start": 8005.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tascadero",
            "start": 8015.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8017.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este nos",
            "start": 8019.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8022.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 8024.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acomplejar as\u00ed tambi\u00e9n No nos metieron",
            "start": 8027.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en la cabeza",
            "start": 8030.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8031.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que el corrupto es el de",
            "start": 8033.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abajo o son los que rodean al",
            "start": 8039.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "jefe el jefe no lo",
            "start": 8044.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an no le dicen la",
            "start": 8048.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "verdad Nos acostumbraron a",
            "start": 8052.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eso no se le echa la culpa al presidente",
            "start": 8056.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "municipal no echaba la culpa al",
            "start": 8059.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernador mucho menos al presidente es",
            "start": 8062.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el tatuani Y",
            "start": 8066.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo y lo mismo en el caso de los",
            "start": 8070.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh del",
            "start": 8074.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sector financiero econ\u00f3mico Los",
            "start": 8077.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Traficantes de",
            "start": 8079.84,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 8083.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siempre echarle la culpa al de abajo no",
            "start": 8085.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8088.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todo entonces hemos ido",
            "start": 8090.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "avanzando bastante pues ahora s\u00ed ya",
            "start": 8093.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8097.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh normalmente no no leo las preguntas",
            "start": 8098.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero no quiero que me gane la emoci\u00f3n y",
            "start": 8101.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ahora lo lo voy a hacer se\u00f1or presidente",
            "start": 8105.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el pasado jueves 6 de septiembre son dos",
            "start": 8107.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "planteamientos y mi agradecimiento el",
            "start": 8110.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pasado 6 de septiembre el encargado del",
            "start": 8113.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "despacho de la rector\u00eda de la",
            "start": 8116.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa La huas",
            "start": 8117.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pier lisarraga vino a Palacio Nacional",
            "start": 8121.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para dejar un escrito en el que denunci\u00f3",
            "start": 8123.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que a pocos d\u00edas de concluir la",
            "start": 8125.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "legislatura del Congreso de Sinaloa las",
            "start": 8127.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y los diputados locales hab\u00edan dado",
            "start": 8130.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inicio al proceso legislativo para",
            "start": 8132.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reformar la Ley Org\u00e1nica de la",
            "start": 8135.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "universidad Por ese motivo el congreso",
            "start": 8137.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "local realiz\u00f3 una consulta que fue",
            "start": 8140.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aprobada en una sesi\u00f3n extraordinaria y",
            "start": 8143.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 los d\u00edas 11 12 y 13 de",
            "start": 8146.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "septiembre en ese respecto",
            "start": 8148.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la propia asociaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 8151.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "universidades e instituciones de",
            "start": 8153.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior la",
            "start": 8155.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "anes expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la",
            "start": 8157.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consulta a la comunidad universitaria de",
            "start": 8159.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la guas para reformar su Ley Org\u00e1nica y",
            "start": 8162.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un pronunciamiento p\u00fablico en el",
            "start": 8165.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que conden\u00f3 dicho proceso que consider\u00f3",
            "start": 8169.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "violatorio a la autonom\u00eda de la",
            "start": 8171.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "universidad la consulta del Congreso de",
            "start": 8174.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sinaloa contradice el concepto de",
            "start": 8177.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda establecido en la Constituci\u00f3n",
            "start": 8179.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y a esto se suma que existe una",
            "start": 8182.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n judicial que se los imped\u00eda",
            "start": 8184.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de un acuerdo con la secretar",
            "start": 8187.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el",
            "start": 8189.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernador Rub\u00e9n Rocha para respetar la",
            "start": 8190.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda Universitaria y que pues ya",
            "start": 8193.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hab\u00eda acatado el mismo gobernador y todo",
            "start": 8196.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esto sin contar que usted mismo ha dicho",
            "start": 8199.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "varias veces lo ha ha hecho el llamado",
            "start": 8202.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al respecto de la autonom\u00eda de la de la",
            "start": 8204.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "universidad se\u00f1or presidente las",
            "start": 8207.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "autoridades universitar ya est\u00e1n en",
            "start": 8209.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con diputados de la pr\u00f3xima",
            "start": 8211.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "legislatura para lograr una reforma de",
            "start": 8213.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consenso eh la consulta ha provocado que",
            "start": 8217.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la comunidad estudiantil am con",
            "start": 8220.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manifestaciones con la posibilidad de",
            "start": 8223.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "levantarse en un paro de labores se\u00f1or",
            "start": 8226.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente usted ya recomend\u00f3 en dos",
            "start": 8228.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ocasiones al respecto Pues a la",
            "start": 8231.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de la de la casa de estudios",
            "start": 8233.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora ya que se acerca el final de su",
            "start": 8236.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mandato volver\u00eda a ser un llamado para",
            "start": 8239.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la conciliaci\u00f3n S\u00ed desde luego hay",
            "start": 8241.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que buscar la conciliaci\u00f3n",
            "start": 8245.359,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en todo y m\u00e1s en este caso en este",
            "start": 8247.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conflicto que lleva ya bastante tiempo y",
            "start": 8252.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con consecuencias",
            "start": 8256.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8259.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lamentables entonces hay que buscar un",
            "start": 8261.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "acuerdo la conciliaci\u00f3n en la",
            "start": 8265.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 8268.479,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos estado ayudando en esa",
            "start": 8271.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n la secretaria de",
            "start": 8275.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n lo ha venido haciendo Ojal\u00e1",
            "start": 8279.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 8283.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acerquen con la secretaria de",
            "start": 8284.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n para ver en estos d\u00edas si se",
            "start": 8288.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "puede llegar a un acuerdo muchas gracias",
            "start": 8292.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el segundo planteamiento es que bueno en",
            "start": 8296.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera del 16 de julio",
            "start": 8298.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "usted coment\u00f3 sobre los trabajadores de",
            "start": 8301.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la de la compa\u00f1\u00eda de Lu luz y fuerza la",
            "start": 8303.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "extinta compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza y que",
            "start": 8306.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00fan tienen pagos pendientes han cubierto",
            "start": 8309.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues ya los requisitos de antig\u00fcedad y",
            "start": 8312.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pues hasta ahorita no se les ha dado",
            "start": 8315.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pago Est\u00e1n preocupados est\u00e1n",
            "start": 8317.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nerviosos ya Incluso se manifestaron",
            "start": 8318.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afuera del Palacio Nacional d\u00edas pasados",
            "start": 8321.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y incluso ven\u00edan enfermos que cumplen",
            "start": 8324.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los requisitos y que pues hasta ahorita",
            "start": 8328.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no tienen fecha s\u00ed le vamos a dar una",
            "start": 8330.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respuesta esta",
            "start": 8333.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "semana o sea ma\u00f1ana o pasado este",
            "start": 8335.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez me est\u00e1 ayudando lo mismo",
            "start": 8340.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8344.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "marat Secretario del trabajo nos vamos a",
            "start": 8347.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a reunir para ver eh qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 8351.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 8356.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "electricistas ya hemos avanzado O sea no",
            "start": 8357.519,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es que vamos a iniciar",
            "start": 8361.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8364.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haciendo justicia que merecen sino ya",
            "start": 8366.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "empezamos pero hay un pendiente y",
            "start": 8371.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quieren ellos que antes de que yo",
            "start": 8375.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 8377.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este se logre un",
            "start": 8378.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces vamos a verlo ma\u00f1ana o",
            "start": 8382.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pasado que t\u00fa les comentes Muchas",
            "start": 8386.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias Claro que s\u00ed y Bueno antes de mi",
            "start": 8388.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradecimiento una recomendaci\u00f3n si me",
            "start": 8391.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo permite eh en el c\u00f3dice Florentino eh",
            "start": 8393.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se habla del concepto meica de la",
            "start": 8398.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "felicidad para su",
            "start": 8401.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n s\u00ed que le sea me llevo S\u00ed",
            "start": 8404.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el c\u00f3dice Florentino s\u00ed me llevo",
            "start": 8408.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos los c\u00f3dices",
            "start": 8410.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8413.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh desde luego copias de c\u00f3dices",
            "start": 8415.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estudios sobre los c\u00f3 no la mayor\u00eda no",
            "start": 8423.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed pa\u00eds los c\u00f3dices",
            "start": 8426.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n en el extranjero",
            "start": 8431.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "e hay c\u00f3dices muy buenos que tienen las",
            "start": 8436.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 8442.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guardados en Puebla y en otros eh",
            "start": 8444.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "estados y y los han",
            "start": 8448.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "cuidado pero los m\u00e1s famosos est\u00e1n en el",
            "start": 8453.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "extranjero ese Florentino est\u00e1",
            "start": 8459.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Precisamente en Florencia conozco el",
            "start": 8462.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "original",
            "start": 8464.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque conoc\u00ed",
            "start": 8468.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Florencia ah\u00ed es la tierra Ignacio",
            "start": 8471.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel",
            "start": 8477.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "fui a ver el",
            "start": 8480.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "David es una escultura",
            "start": 8481.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima y otras obras y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8484.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este naci\u00f3 Maqui",
            "start": 8489.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Abel era",
            "start": 8491.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Florentino entonces",
            "start": 8494.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh fui a ver el c\u00f3dice eh",
            "start": 8496.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh pero no tengo copias",
            "start": 8500.479,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "y llevo pues la bibliograf\u00eda b\u00e1sica",
            "start": 8505.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n que no hay",
            "start": 8511.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho porque lo que voy a hacer es un",
            "start": 8513.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajo sobre el M\u00e9xico",
            "start": 8516.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico me ayuda mucho el que",
            "start": 8521.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 en comunidades",
            "start": 8524.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y las",
            "start": 8526.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tradiciones se",
            "start": 8530.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh van transmitiendo",
            "start": 8532.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh A trav\u00e9s de los siglos",
            "start": 8537.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8548.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8552.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas que pasan de generaci\u00f3n en",
            "start": 8557.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n no se pierde por eso el",
            "start": 8560.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mexicano es excepcional",
            "start": 8565.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8571.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh No hemos",
            "start": 8572.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "perdido nuestro origen han querido",
            "start": 8576.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "destruir nuestras",
            "start": 8580.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ra\u00edces pero no han",
            "start": 8582.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "podido este sobre",
            "start": 8585.68,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "todo llevan siglos tratando de",
            "start": 8588.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "negar las antiguas",
            "start": 8595.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "culturas las grandes",
            "start": 8598.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en",
            "start": 8602.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y yo llegado a la conclusi\u00f3n y",
            "start": 8606.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esa es mi hip\u00f3tesis y a eso me voy a",
            "start": 8611.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dedicar de que lo mejor del mexicano de",
            "start": 8614.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hoy lo mejor que tenemos los mexicanos",
            "start": 8617.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8622.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "heredamos de el M\u00e9xico",
            "start": 8624.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "profundo de",
            "start": 8628.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "antes de la llegada de los",
            "start": 8634.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "europeos no quiere decir que no nos",
            "start": 8638.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trajeron tambi\u00e9n",
            "start": 8642.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas conocimiento",
            "start": 8644.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n los europeos",
            "start": 8647.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero proporcionalmente",
            "start": 8652.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo que",
            "start": 8655.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tenemos en cuanto a principios",
            "start": 8657.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 8660.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buenos del M\u00e9xico profundo",
            "start": 8662.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que lo que nos",
            "start": 8666.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trajeron",
            "start": 8671.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8673.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "europeos por",
            "start": 8677.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eso el mexicano es trabajador edes",
            "start": 8679.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8686.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ven el documental sobre el tren",
            "start": 8688.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Maya y es un homenaje a los",
            "start": 8691.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "trabajadores o sea de la",
            "start": 8695.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y eso",
            "start": 8699.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8702.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8705.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "negaban que el pueblo de",
            "start": 8709.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fuese un pueblo trabajador por",
            "start": 8712.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso una de las arengas fue vivan los",
            "start": 8715.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "trabajadores que son hab\u00ed pensado porque",
            "start": 8719.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eso fue ah\u00ed me sali\u00f3",
            "start": 8723.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed r\u00e1pido No yo",
            "start": 8726.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pensab los mejores del mundo",
            "start": 8729.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no que son uno de los mejores del",
            "start": 8734.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo pero",
            "start": 8739.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8742.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subrayarlo la vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 8746.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el M\u00e9xico",
            "start": 8751.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "profundo El",
            "start": 8756.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desprecio por la",
            "start": 8760.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "avaricia es el M\u00e9xico profundo ni modo",
            "start": 8763.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que eso no los trajeron los europeos si",
            "start": 8768.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos ven\u00edan por el",
            "start": 8772.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oro y se volv\u00edan",
            "start": 8773.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "locos por el oro",
            "start": 8777.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8784.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fraternidad la",
            "start": 8786.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "solidaridad la ayuda mutua el",
            "start": 8789.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tequio desde el M\u00e9xico",
            "start": 8793.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico y otra cosa que es muy",
            "start": 8798.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 8800.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad porque no hab\u00eda esclavitud que",
            "start": 8803.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por eso es buena la",
            "start": 8806.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de",
            "start": 8809.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "trabajo porque era libre la gente la",
            "start": 8810.92,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "comunidad trabajaba la tierra",
            "start": 8816.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocupaba la porci\u00f3n de tierra que",
            "start": 8821.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "necesitaba para sus alimentos m\u00e1s un",
            "start": 8823.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "excedente que entregaba a la clase",
            "start": 8827.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobernante un",
            "start": 8831.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tributo pero la tierra era comunal no",
            "start": 8834.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda propiedad privada o sea una serie",
            "start": 8837.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8839.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cosas y todo",
            "start": 8841.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que somos en la",
            "start": 8844.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "actualidad Y eso",
            "start": 8848.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es esas culturas son las que nos han",
            "start": 8851.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "protegido frente a todas las",
            "start": 8854.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "calamidades entonces",
            "start": 8859.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh es un trabajo para",
            "start": 8861.72,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "decir esta es la grandeza de M\u00e9xico y no",
            "start": 8864.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8871.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "renegar de nuestro",
            "start": 8873.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pasado por eso no al",
            "start": 8878.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "racismo no a la",
            "start": 8883.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n sea fue",
            "start": 8888.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una este gran ofensa el que por",
            "start": 8890.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 8895.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estuviesen negando",
            "start": 8898.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el maestro",
            "start": 8901.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "batalla las culturas la civilizaci\u00f3n",
            "start": 8905.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "negada entonces llevo una bibliograf\u00eda",
            "start": 8913.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica para hacer es des luego voy a",
            "start": 8916.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comenzar desde el origen del",
            "start": 8920.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hombre 3 a\u00f1os cu en la",
            "start": 8924.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 8929.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8930.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8932.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh alejado completamente de la pol\u00edtica",
            "start": 8935.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8938.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "jubilado de nuevo aprovecho para decirle",
            "start": 8941.52,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "a mis amigas mis amigos que son",
            "start": 8947.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8952.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que les pido",
            "start": 8954.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "permiso que me den permiso",
            "start": 8957.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 8961.6,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "nos estemos",
            "start": 8964.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 8966.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "durante alg\u00fan",
            "start": 8968.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tiempo porque si van a Palenque y",
            "start": 8971.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "recibo",
            "start": 8977.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8979.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 8981.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este pues con derecho van a pedir otros",
            "start": 8984.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verme",
            "start": 8988.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y si abro la puerta pues",
            "start": 8990.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ya no voy a poder",
            "start": 8992.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8997.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "retirarme",
            "start": 8999.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pues nos queremos mucho como",
            "start": 9003.04,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el maestro Juan Gabriel es Amor",
            "start": 9007.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eterno pero",
            "start": 9014.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo ya termino un ciclo",
            "start": 9016.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "e y eh debemos todos estar muy contentos",
            "start": 9020.88,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "mucho muy contentos porque hay",
            "start": 9026.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh un relevo",
            "start": 9031.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "excepcional Yo estar\u00eda",
            "start": 9035.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preocupado si",
            "start": 9039.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "eh por decisi\u00f3n del pueblo le",
            "start": 9043.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh en",
            "start": 9047.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda",
            "start": 9051.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ponerle la banda entregar la banda a",
            "start": 9053.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 9057.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "persona pero se la voy a entregar se la",
            "start": 9058.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 9062.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9064.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9066.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasar a una mujer",
            "start": 9068.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "excepcional Es lo mejor que le pudo",
            "start": 9072.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "haber pasado a M\u00e9xico en estos momentos",
            "start": 9075.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y a m me una gran",
            "start": 9079.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tranquilidad no es ret\u00f3rica y no es un",
            "start": 9083.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "asunto partidista no es un asunto nada",
            "start": 9086.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de nuestro movimiento es",
            "start": 9089.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pensando en nuestro pa\u00eds en nuestro",
            "start": 9093.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico es lo",
            "start": 9096.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mejor conozco muy bien a la presidenta",
            "start": 9099.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "electa y Es inteligente tiene",
            "start": 9105.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 9108.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 9111.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "honesta Tiene buenos sentimientos es",
            "start": 9116.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sensible y al mismo tiempo",
            "start": 9120.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh tiene",
            "start": 9124.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter porque hay algunos que est\u00e1n",
            "start": 9130.399,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "pensando de que ya me voy no y que",
            "start": 9135.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9144.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "va a hac como antes",
            "start": 9146.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9150.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este va a ser",
            "start": 9155.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s fresa",
            "start": 9157.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no el gobierno no",
            "start": 9162.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no aprovecho para",
            "start": 9165.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "avisarles y en buena",
            "start": 9168.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "lit Yo soy",
            "start": 9173.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fresa el fresa soy",
            "start": 9175.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "yo ya no puedo decirles",
            "start": 9181.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9183.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed no va a",
            "start": 9185.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "actuar de manera autoritaria la",
            "start": 9188.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta porque es muy",
            "start": 9192.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "humana no va a",
            "start": 9196.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "reprimir no va a violar las leyes va a",
            "start": 9198.319,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "mantener un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 9205.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero al mismo",
            "start": 9208.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiempo va a actuar con",
            "start": 9210.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "rectitud no va a haber influyentismo",
            "start": 9216.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no va a haber",
            "start": 9221.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "amiguismo no va a haber",
            "start": 9223.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nepotismo no va a haber corrupci\u00f3n",
            "start": 9226.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica se",
            "start": 9230.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9233.84,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "aseguro se",
            "start": 9238.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los aseguro es bueno para M\u00e9xico es",
            "start": 9239.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno para el pueblo y para los que",
            "start": 9243.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9245.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esperando de que",
            "start": 9247.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh se va a",
            "start": 9250.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "relajar la disciplina y que este van a",
            "start": 9253.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "poder hacer lo que les d\u00e9 la gana",
            "start": 9257.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 9263.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "equivocar entonces me da mucho",
            "start": 9264.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gusto este irme",
            "start": 9267.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tranquilo porque pues",
            "start": 9271.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es mi vida es mi",
            "start": 9274.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo es mi",
            "start": 9277.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces dejarlo en buenas manos",
            "start": 9280.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues es una",
            "start": 9285.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n entonces por eso estoy muy",
            "start": 9288.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "contento mucho muy contento ten\u00eda Yo",
            "start": 9292.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente dos",
            "start": 9296.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preocupaciones y ya las voy resolviendo",
            "start": 9299.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este ya despu\u00e9s les digo sobre las dos",
            "start": 9305.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "preocupaciones pero ya van este saliendo",
            "start": 9308.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9313.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues Arturo S\u00ed si me",
            "start": 9315.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permite concluir ya nada m\u00e1s e Pues en",
            "start": 9318.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el chapucero nos hemos sentido muy",
            "start": 9321.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contentos yo en lo personal muy",
            "start": 9323.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "orgulloso Y pues hemos contribuido con",
            "start": 9326.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con algunos eh temas que trajimos a la",
            "start": 9329.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera como el horario de verano la",
            "start": 9332.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de litio la",
            "start": 9334.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derechizaci\u00f3n de la UNAM el nepotismo en",
            "start": 9336.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la suprema corte en la persona de Rafael",
            "start": 9338.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuello cetina secretario de acuerdos la",
            "start": 9340.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jugosa eh retirada de lorezo C\u00f3rdoba y",
            "start": 9343.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ciro murayama y muchos temas m\u00e1s solo me",
            "start": 9346.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resta pues ya",
            "start": 9350.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "despedirme y pues",
            "start": 9352.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "decirle ya a ti gracias con la frase con",
            "start": 9355.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la frase popular que le han dicho Ahora",
            "start": 9359.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hasta siempre presidente y bienvenida",
            "start": 9361.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidenta Gracias muchas gracias Bueno",
            "start": 9363.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar queda quedan",
            "start": 9367.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pendiente dos compa\u00f1eros para que no se",
            "start": 9371.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 9373.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana qu\u00e9 qu\u00e9 tenemos",
            "start": 9381.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9383.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9386.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana no vamos a exponer nada",
            "start": 9389.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vamos a contestar pregunta S\u00ed para",
            "start": 9392.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "avanzar es que si quedan dos queda a Isa",
            "start": 9398.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y queda",
            "start": 9402.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "demian n m\u00e1s dos eh",
            "start": 9405.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Ah tenemos que ir al similac Pero por",
            "start": 9410.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9412.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Este es tenemos que ir a la a asta",
            "start": 9414.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "bandera aar la bandera a media asta este",
            "start": 9418.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "recordar los que perdieron la vida en",
            "start": 9424.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9426.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "sismos",
            "start": 9427.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este Pero despu\u00e9s vamos y estamos aqu\u00ed y",
            "start": 9429.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "puras este puras preguntas",
            "start": 9433.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9438.98,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "no Pero ellos dos",
            "start": 9442.319,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed reunir con senadores presidente o ya",
            "start": 9449.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no ya no ahora no puedo pero ya les",
            "start": 9452.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 a decir que estoy muy contento con",
            "start": 9455.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ellos y tambi\u00e9n con los",
            "start": 9458.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diputados se han portado muy",
            "start": 9461.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bien los legisladores o sea estamos en",
            "start": 9463.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la cresta",
            "start": 9468.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de una ola de",
            "start": 9470.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y cuando digo",
            "start": 9473.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos somos millones de mexicanos",
            "start": 9475.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "incluidos",
            "start": 9479.68,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9482.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no era as\u00ed",
            "start": 9485.279,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "antes a veces pasan d\u00e9cadas",
            "start": 9488.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siglos y no sucede nada no se mueve",
            "start": 9495.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "nada y ahora no nos podemos",
            "start": 9500.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quejar no podemos estar",
            "start": 9505.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9509.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aburridos ni para",
            "start": 9513.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bostezar",
            "start": 9517.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este todo el tiempo todo el tiempo Hay",
            "start": 9519.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cosas muy",
            "start": 9524.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importantes son tiempos interesantes",
            "start": 9526.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los que nos toc\u00f3",
            "start": 9529.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 9531.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Entonces vamos este a vernos ma\u00f1ana y",
            "start": 9534.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas que nos quedan adem\u00e1s hay",
            "start": 9538.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "otra cosa eh",
            "start": 9541.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este ya la presidenta habl\u00f3 de las",
            "start": 9544.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 9549.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y es una etapa nueva y vienen cosas",
            "start": 9551.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "interesantes imag\u00ednense la accesibilidad",
            "start": 9556.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de todas las",
            "start": 9560.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mujeres Nosotros somos m\u00e1s este m\u00e1s",
            "start": 9563.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "zales m\u00e1s rudos",
            "start": 9568.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9573.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 9576.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sensibles la",
            "start": 9578.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 9581.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es exquisita",
            "start": 9584.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9589.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 9592.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y todas las mujeres",
            "start": 9595.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n merecen ir al",
            "start": 9599.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 9602.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh V\u00e1monos a",
            "start": 9603.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desayunar me rega\u00f1a Beatriz dice por",
            "start": 9607.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "favor ya no cantes ya no cantes pero",
            "start": 9610.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9615.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este yo soy un poco este",
            "start": 9617.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "perseverante ma\u00f1ana te digo va congreso",
            "start": 9626.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de morena presidente no no voy a estar",
            "start": 9629.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est pero le mando un abrazo a todos los",
            "start": 9632.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delegados mujeres hombres que van a",
            "start": 9635.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estar en el congreso creo que es el",
            "start": 9637.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "domingo nosotros vamos a estar el fin de",
            "start": 9641.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "semana vamos a ir a a provecho",
            "start": 9644.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque lo van a hacer",
            "start": 9649.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9653.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh desde la",
            "start": 9655.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda particular Laura",
            "start": 9659.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Laurita Este pero aprovecho para decirle",
            "start": 9664.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a las gobernadoras a los gobernadores",
            "start": 9667.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 9670.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "invitados para que nos acompa\u00f1en en el",
            "start": 9672.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tren es que vamos a",
            "start": 9676.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a inaugurar el",
            "start": 9680.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tren de siete vagones que trae restaur y",
            "start": 9684.08,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "trae nuevo y este y dormitorios Entonces",
            "start": 9689.88,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurarlo de Canc\u00fan a",
            "start": 9695.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y vamos a pasar tambi\u00e9n a",
            "start": 9700.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "chichen van a estar gobernadoras",
            "start": 9705.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 9708.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 9710.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viernes este vamos a procurar",
            "start": 9712.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que los que quieran ir de ustedes con",
            "start": 9716.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas nos acompa\u00f1e",
            "start": 9720.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de S\u00ed nada m\u00e1s es",
            "start": 9723.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ver este el cupo Pero yo creo que s\u00ed se",
            "start": 9727.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9732.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este si quieren ir Ser\u00eda viernes",
            "start": 9733.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh nos vamos despu\u00e9s de la",
            "start": 9738.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera ustedes se tendr\u00edan que ir",
            "start": 9742.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "antes porque llegando nosotros nos",
            "start": 9745.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "subimos al tren a",
            "start": 9749.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n Este ah\u00ed vamos a inaugurar el",
            "start": 9753.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hotel de la zona vamos desde luego a",
            "start": 9758.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recorrer la",
            "start": 9762.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "zona y vamos a a inaugurar el hotel y de",
            "start": 9763.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9768.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y en M\u00e9rida S\u00ed ah\u00ed se descansa y ya este",
            "start": 9771.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "terminamos que nosotros seguimos con la",
            "start": 9776.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a ir a supervisar el",
            "start": 9780.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "camino de Oaxaca a el ismo y ese mismo",
            "start": 9783.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda vamos",
            "start": 9789.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a entregar constancias de construcci\u00f3n",
            "start": 9791.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200 caminos",
            "start": 9796.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "artesanales construidos por la gente que",
            "start": 9800.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 9804.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cosa bell\u00edsima \u00fanica es una prueba m\u00e1s",
            "start": 9805.359,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "del trabajo de mujeres de hombres de las",
            "start": 9812.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comunidades de Oaxaca y lo vamos a hacer",
            "start": 9816.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9819.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Guelatao porque vamos a inaugurar al",
            "start": 9820.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mismo tiempo y aprovecho para invitar a",
            "start": 9823.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los que nos est\u00e1n",
            "start": 9826.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "escuchando a que visiten",
            "start": 9828.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gelatao porque se hizo un",
            "start": 9830.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "camino se llama el camino de",
            "start": 9833.2,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Benito que es el camino le llaman Camino",
            "start": 9837.12,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Real el camino de antes de que existiera",
            "start": 9843.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "la carretera camino que",
            "start": 9847.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez de ni\u00f1o para",
            "start": 9851.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 9854.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Oaxaca entonces",
            "start": 9856.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh se hizo ese",
            "start": 9859.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "camino artesanal",
            "start": 9862.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh Pasa por cinco",
            "start": 9866.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "municipios de usos y",
            "start": 9870.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "costumbres participaron los cinco",
            "start": 9873.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "municipios la gente del municipio que le",
            "start": 9876.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda su tramo",
            "start": 9882.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 terminaron el camino hay unas",
            "start": 9884.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "caba\u00f1as todo el",
            "start": 9889.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "camino se puede",
            "start": 9893.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh caminar o en",
            "start": 9896.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bicicleta y son como",
            "start": 9899.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "45 Como 45 50 km y a mitad del camino",
            "start": 9903.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que es una zona bell\u00edsima de bosques",
            "start": 9908.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se construyeron unas",
            "start": 9912.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caba\u00f1as entonces son dos d\u00edas para ir",
            "start": 9915.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con la familia o sea este es el camino",
            "start": 9919.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9922.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Benito es una",
            "start": 9923.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "peregrinaci\u00f3n",
            "start": 9925.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laica para ir",
            "start": 9928.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a conocer el pueblo del mejor presidente",
            "start": 9930.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9935.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para ir a gelatao adem\u00e1s es muy",
            "start": 9936.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "bello gelatao con su Laguna que es",
            "start": 9941.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y",
            "start": 9947.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "caminar hacia",
            "start": 9949.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca dos",
            "start": 9951.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas 20 25 km y a la a la caba\u00f1a 20 25",
            "start": 9955.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "km se",
            "start": 9962.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hacen 4 5 6 horas de espacio y a la",
            "start": 9964.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "caba\u00f1a y admirar el",
            "start": 9970.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bosque y al d\u00eda",
            "start": 9973.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente el otro tramo para llegar a",
            "start": 9976.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 9979.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que pues Oaxaca es de las ciudades m\u00e1s",
            "start": 9980.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bellas de M\u00e9xico entonces ah\u00ed vamos a",
            "start": 9983.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacer una",
            "start": 9987.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n el s\u00e1bado de todos los",
            "start": 9989.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caminos que se",
            "start": 9992.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "construyeron y se van a",
            "start": 9994.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregar las constancias vamos con la",
            "start": 9997.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidenta al d\u00eda",
            "start": 10000.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siguiente que es domingo ya la",
            "start": 10003.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidenta que",
            "start": 10007.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tengo entendido va a",
            "start": 10009.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "participar en el",
            "start": 10011.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "congreso tiene su",
            "start": 10013.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "agenda Yo ya voy a",
            "start": 10017.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Veracruz porque en el puerto en el",
            "start": 10020.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puerto vamos tambi\u00e9n",
            "start": 10023.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a inaugurar",
            "start": 10026.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10030.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "edificios hist\u00f3ricos la casa donde vivi\u00f3",
            "start": 10032.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "en Veracruz el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 10035.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10040.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh el sitio donde se",
            "start": 10041.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "expidieron las leyes de",
            "start": 10046.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "reforma son dos lugares hist\u00f3ricos y no",
            "start": 10049.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 10053.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada sobre las leyes de reforma Entonces",
            "start": 10054.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso va a ser el",
            "start": 10058.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "domingo El lunes",
            "start": 10062.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh terminando la conferencia nos vamos a",
            "start": 10064.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 10068.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a pasa de",
            "start": 10070.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "concho para ver los trabajos de rescate",
            "start": 10071.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10076.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajadores y luego de ah\u00ed por la",
            "start": 10078.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tarde vamos a ir a",
            "start": 10082.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Matamoros para hacer un homenaje y",
            "start": 10085.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "develar una",
            "start": 10089.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "escultura a Catarino Garza",
            "start": 10092.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "revolucionario de Tamaulipas",
            "start": 10096.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "encontramos sus",
            "start": 10101.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "restos en Panam\u00e1 en bocas del toro y se",
            "start": 10103.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "van a depositar",
            "start": 10109.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 10112.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "monumento en su tierra natal en",
            "start": 10114.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Matamoros eso el lunes y el martes vamos",
            "start": 10118.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "a tener otras actividades pero siempre",
            "start": 10123.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vamos a tener la",
            "start": 10127.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 10130.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 10132.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lunes el \u00faltimo d\u00eda y ese d\u00eda me van a",
            "start": 10134.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar terminando o sea este",
            "start": 10139.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ya quedamos de que van a traer ustedes",
            "start": 10144.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unos tamales y no",
            "start": 10147.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 10150.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este eso eso lo estamos analizando",
            "start": 10154.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed este lo estamos analizando A lo mejor",
            "start": 10159.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "le va a quedar a a la",
            "start": 10162.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta no conviv\u00eda con senadores ya",
            "start": 10165.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Definitivamente ya no los va a recibir",
            "start": 10168.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no porque ya no voy a tener",
            "start": 10171.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10175.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este ni con senadores ni con diputados",
            "start": 10177.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda mucho mucho mucho Bueno no",
            "start": 10181.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo descarto A lo mejor nos damos un",
            "start": 10184.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 10186.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al congreso de morena presidente",
            "start": 10189.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 10194.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "renun ha platicado con ella Este s\u00ed s\u00ed",
            "start": 10196.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "he platicado con ella hace un",
            "start": 10201.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "rato",
            "start": 10203.68,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed",
            "start": 10205.399,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10206.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "e Pues yo creo que va a presentar",
            "start": 10208.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su su",
            "start": 10211.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "renuncia pues puede ser que el viernes",
            "start": 10214.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 10219.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Ed la la ley o los",
            "start": 10220.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reglamentos pero si ella",
            "start": 10224.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10227.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este en actividad que adem\u00e1s nos ayuda",
            "start": 10229.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho es una mujer",
            "start": 10233.319,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "excepcional Ahora",
            "start": 10240.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10242.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 10244.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mujeres muy buenas pero no solo en la",
            "start": 10246.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el",
            "start": 10250.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "periodismo mujeres en todas las",
            "start": 10254.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "actividades son tiempos de",
            "start": 10258.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mujeres y en la",
            "start": 10263.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y de",
            "start": 10268.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "senadores muy buenas veo por ejemplo",
            "start": 10270.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 10274.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "debate no me quedo tanto tiempo",
            "start": 10276.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pero son buen\u00edsimas como",
            "start": 10279.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "expositoras y el que me",
            "start": 10285.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tiene sorprendido",
            "start": 10289.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "anonadado este",
            "start": 10293.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Noro\u00f1a qu\u00e9",
            "start": 10299.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "responsable S\u00ed es que este Noro\u00f1a tiene",
            "start": 10302.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "una cualidad",
            "start": 10307.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10309.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "otras un poco conocida es buen",
            "start": 10310.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "lector est\u00e1",
            "start": 10316.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "preparado Entonces",
            "start": 10321.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso Por lo general se",
            "start": 10323.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desconoce es que hay quienes este son",
            "start": 10329.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "famosos pero no leen",
            "start": 10332.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10339.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "cambio Gerardo es buen",
            "start": 10343.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lector est\u00e1",
            "start": 10347.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "preparado ent por eso en un",
            "start": 10350.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "debate tiene",
            "start": 10355.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "elementos Argumenta",
            "start": 10357.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bien Y luego como est\u00e1",
            "start": 10360.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "preparado sabe sobre los",
            "start": 10366.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "l\u00edmites que tenemos todos o c\u00f3mo",
            "start": 10369.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "autolimitarse",
            "start": 10374.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del senado este Ad\u00e1n lo conozco muy",
            "start": 10399.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bien tambi\u00e9n muy preparado",
            "start": 10403.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "e con",
            "start": 10409.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "buen manejo",
            "start": 10411.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico eso requiere de mucha",
            "start": 10416.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "experiencia y",
            "start": 10419.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "paciencia El",
            "start": 10424.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dirigente en la c\u00e1mara de",
            "start": 10426.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "diputados yo creo",
            "start": 10430.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que debe de",
            "start": 10432.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tener debe ser de los legisladores con",
            "start": 10435.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10438.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiempo como diputado o como senador",
            "start": 10440.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe Cu\u00e1ntas veces a ver si lo",
            "start": 10442.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "averiguan por ah\u00ed a ver qui\u00e9n tiene el",
            "start": 10446.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "primer lugar Este pero \u00e9l es de los que",
            "start": 10447.84,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en primer lugar diputados senador",
            "start": 10453.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o sea Entonces es mucha experiencia",
            "start": 10457.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parlamentaria",
            "start": 10462.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtica que es un",
            "start": 10464.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "oficio que no es cualquier cosa yo",
            "start": 10467.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 10471.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "defiendo el oficio del pol\u00edtico como",
            "start": 10472.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "defiendo el oficio del",
            "start": 10475.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "periodista de ustedes mujeres y",
            "start": 10479.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hombres no cualquiera",
            "start": 10482.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "escribe no cualquiera ha un an\u00e1lisis no",
            "start": 10486.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cualquiera hace un art\u00edculo una",
            "start": 10489.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "nota imag\u00ednense le piden a",
            "start": 10493.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cualquier este doctor en",
            "start": 10497.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda ya no hablemos de doctor en",
            "start": 10501.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "derecho que hagan una",
            "start": 10505.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nota period\u00edstica cu\u00e1nto tiempo se lleva",
            "start": 10507.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Y ustedes agarran ustedes agarran y",
            "start": 10511.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este y en",
            "start": 10516.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "minutos y lo mismo en el caso de la",
            "start": 10519.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cualquiera piensa",
            "start": 10523.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que es cuesti\u00f3n de relaciones p\u00fablicas y",
            "start": 10525.88,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "de como se dec\u00eda antes de colarse",
            "start": 10531.439,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "no y cada vez va a ser",
            "start": 10536.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 10540.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque ahora la condici\u00f3n",
            "start": 10544.0,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10548.37,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n",
            "start": 10551.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica va a ser la cercan\u00eda con el",
            "start": 10553.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo El que no quiera al",
            "start": 10560.239,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "pueblo o cuando menos que no respete al",
            "start": 10564.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo va a ser",
            "start": 10572.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 10575.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos a desayunar Dios",
            "start": 10578.88,
            "duration": 4.68
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo ocho s\u00ed no ocho o sea que las vamos a a gozar no van a estar muy buenas estas ocho e hoy vamos como todos los mi\u00e9rcoles con la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana siempre es importante eh advertir que se trata de una s\u00edntesis una apretada s\u00edntesis un resumen porque es mucho lo que se miente son muchas las calumnias Es mucha la guerra sucia porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n un cambio de r\u00e9gimen que es eh distinto a el gatopardismo la simulaci\u00f3n de que las cosas en apariencia cambian para seguir igual incluso es distinto un cambio de r\u00e9gimen a un cambio de gobierno entonces Esta es una transformaci\u00f3n que est\u00e1 sentando las bases de un sistema democr\u00e1tico aut\u00e9ntico verdadero que no exist\u00eda porque todo era fachada escenograf\u00eda simulaci\u00f3n lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el gobierno de una minor\u00eda con fachada de democracia pero no hab\u00eda un gobierno del pueblo y para el pueblo el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda y ahora es distinto para decirlo de manera sencilla se ha empoderado el pueblo antes era el poder sin El pueblo era Kratos sin demos la democracia est\u00e1 compuesta de dos palabras siempre lo voy a estar repitiendo demos pueblo Kratos poder Esa es la democracia El poder del pueblo y lo que hab\u00eda y lo que quisieran que regresara es el Kratos sin demos el poder sin [M\u00fasica] pueblo y eso ya no va a regresar por eso la desesperaci\u00f3n porque pensaron de que iba a ser m\u00e1s de lo mismo gatopardismo como cuando en el 2000 dijeron que iba a haber un cambio y no hubo ning\u00fan cambio al contrario se profundiz\u00f3 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de privilegios y sigi\u00f3 dominando la oligarqu\u00eda eso los tiene en una crisis nerviosa Por eso cada vez m\u00e1s ataques desatan estrategias no con personajes como Cedillo que no no hab\u00eda salido no hab\u00eda hablado se iba con Vargas yosa con los pseudointelectuales del conservadurismo a participar en conferencias internacionales pero no hablaba de M\u00e9xico y ahora s\u00ed vino este se desat\u00f3 y as\u00ed est\u00e1 desatada toda la maleant este como dicen en mi tierra Por algo ser\u00e1 esto significa que este vamos muy bien en el proceso de cambio en el proceso de transformaci\u00f3n y eh que debemos de continuar de esta manera porque est\u00e1 bien la econom\u00eda porque hay bienestar porque se ha avanzado en garantizar la paz la tranquilidad porque hemos logrado entre todos desde abajo esta transformaci\u00f3n claro Hay Quienes no lo ven as\u00ed Pero pues tienen el derecho de expresarse manifestarse de protestar de disentir porque eso es la democracia aqu\u00ed hay dos cosas importantes que lo estamos haciendo el cambio de manera democr\u00e1tica en completa libertad sin reprimir a nadie y lo otro que es tambi\u00e9n important\u00edsimo es que se est\u00e1 haciendo de manera pac\u00edfica no pasa de debates acalorados y de enojos insultos pero hasta ah\u00ed y qu\u00e9 bien por el pa\u00eds qu\u00e9 bien Por M\u00e9xico es un ejemplo nuestro pa\u00eds a nivel mundial ahora con el me estoy extendiendo este un fen\u00f3meno la ma\u00f1ana del 16 Jessi que me ayuda con los vdeos peque\u00f1os subi\u00f3 al tiktok un fragmento Por qu\u00e9 no lo pones del grito un fragmento saben cu\u00e1ntos han visto el fragmento 25 millones de personas es todo lo que [M\u00fasica] publica el reforma en se meses ya digo no es para presumir no este pero es el M\u00e9xico que no quieren ver nuestros adversarios y los este intelectuales org\u00e1nicos o corruptos alcahuetes del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n no quieren no quieren no quieren no quieren no quieren ver esa realidad les falta serenidad objetividad lo tiene me sorprendi\u00f3 porque ten\u00edamos uno que llevaba r\u00e9cord en tip Top creo que 8 o nu millones de cuando vino el embajador de China a entregarme el drag\u00f3n que es el a\u00f1o del drag\u00f3n y luego me dijeron que en las estaciones de radio de televisi\u00f3n de China pasaron el video la felicitaci\u00f3n al pueblo de China y 9 millones Pero esto es sorprendente S\u00ed pero estoy hablando nada m\u00e1s de una tiktok a [M\u00fasica] ver No no es ese es ese el desfile no el del grito ese tambi\u00e9n lo vieron pero no el del grito no s\u00e9 yo yo n m\u00e1s traigo mi ah\u00ed yo traigo mi ifa 38 39 si no h\u00e1blenle a Jess es de la banda es que hay que descargarlo por eso est\u00e1 es [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] mexicanas mexicanos viva la independencia [M\u00fasica] viva Miguel Hidalgo y Costilla viva Josefa Ortiz de [Aplausos] Dom\u00ednguez viva Ignacio all viva Leona Vicario [Aplausos] Viva Viva Vicente Guerrero Viva Viva vivan las hero\u00ednas y Los H\u00e9roes an\u00f3nimos viva la [M\u00fasica] libertad viva la igualdad Viva Viva la justicia viv viva la democracia viv viva nuestra soberan\u00eda Viva Viva la fraternidad universal viva mexicanas mexicanos que muera la [M\u00fasica] corrupci\u00f3n muer la avaricia mu mueva al racismo mueva la discriminaci\u00f3n que viva el amor vivan los trabajadores mexicanos que son de los mejores del mundo vivan nuestros hermanos migrantes viv vivan los pueblos ind\u00edgenas viv viva la grandeza cultural de M\u00e9xico viv vivan todas y todos los mexicanos Viva Viva la cuarta transformaci\u00f3n Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [M\u00fasica] [Aplausos] he [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Oh [M\u00fasica] c\u00f3mo lo muy bien y pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n lo de A d\u00f3nde est\u00e1n ah\u00ed [M\u00fasica] 900 es va 25 pero arriba ahorita que lo pus tiene 28 pero es es la marca la lo que marca tiktok Ahora s\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente hoy es 18 de septiembre del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar eh se acuerdan que durante toda la discusi\u00f3n de la Reforma al poder judicial Pues los agoreros del desastre dec\u00edan que el d\u00f3lar se iba a disparar y que \u00edbamos a tener una crisis pues result\u00f3 falso en medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales se dijo que se devaluara el peso Si se aprobaba la rea la reforma al poder judicial pero no ha sido as\u00ed como dec\u00eda el peso es la segunda moneda m\u00e1s apreciada a nivel mundial este gobierno ser\u00e1 el primero despu\u00e9s de m\u00e1s de 50 a\u00f1os que no se devaluar\u00e1 nuestra moneda y esto nos da la oportunidad de ir hacia atr\u00e1s les vamos a mostrar una joya que encontramos el equipo de esta secci\u00f3n y les vamos a decir esta imagen que ven aqu\u00ed en pantalla si le hacen zoom por favor eh Mientras voy describi\u00e9ndola circul\u00f3 en el a\u00f1o 2000 18 en redes sociales y tambi\u00e9n se imprim\u00edan volantes y carteles para intentar inhibir el voto en ese momento de el candidato a la presidencia de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que result\u00f3 ganador en esa contienda y ahora es el presidente constitucional dijeron que si M\u00e9xico si a M\u00e9xico lo gobernaba el licenciado amlo el d\u00f3lar estar\u00eda a 30 pesos habr\u00eda inflaci\u00f3n del 10% que caer\u00eda la inversi\u00f3n extranjera 5% y el turismo 7% que ser\u00eda el peor arranque de una administraci\u00f3n en 70 a\u00f1os Qu\u00e9 pas\u00f3 todo lo contrario para el segundo a\u00f1o no habr\u00eda C\u00f3mo sostener los programas sociales que no habr\u00eda capacidad del pago de deuda que habr\u00eda devaluaci\u00f3n y desempleo qu\u00e9 creen tambi\u00e9n fue falso y que para el tercer a\u00f1o \u00edbamos a vivir una de las peores crisis en M\u00e9xico con el d\u00f3 a 35 pesos Saludos a chumel tampoco sucedi\u00f3 la subir\u00eda un 24 subir\u00eda el desempleo y que los programas sociales para j\u00f3venes y adultos ya no tendr\u00edan subsidio ya para el cuarto a\u00f1o vaticinaban que la popularidad del presidente ser\u00eda la peor en 20 a\u00f1os que el presidente buscar\u00eda la reelecci\u00f3n o postular a alguno de sus hijos al cargo del jefe jefe del ejecutivo y que desaparecer\u00eda la clase media Qu\u00e9 pas\u00f3 todo lo contrario Todo result\u00f3 falso salvo una cosa miren este cartel tiene algo de verdad fue en lo \u00fanico que acertaron Y es que para el sexto a\u00f1o los partidos de oposici\u00f3n estar\u00edan debilitados s\u00ed le atinaron a eso pero los resultados del gobierno fueron diametralmente Opuestos a sus pron\u00f3sticos por eso la gente ya no les cree los intelectuales y l\u00edderes de la oposici\u00f3n no entienden que el pa\u00eds ya cambi\u00f3 y est\u00e1n sumamente enojados en eso tambi\u00e9n son minor\u00eda por eso vale la pena Mostrar algunos cambios positivos en el estado de \u00e1nimo de los ciudadanos miren esto es una joya y si lo que acabamos de ver es conmovedor eso tambi\u00e9n lo es aqu\u00ed M\u00e9xico ha avanzado 11 lugares en el \u00edndice de felicidad y se halla en el lugar 25 pero eso no es todo Aqu\u00ed vemos que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os mexicanos son los que se sienten m\u00e1s felices y satisfechos con la vida en el mundo y a mucha honra viva M\u00e9xico otra vez hasta aqu\u00ed las buenas noticias y pues pese a todo lo que vaticinaron la oposici\u00f3n los pol\u00edticos y los comunicadores que les hacen el calo gordo a las mentiras para intentar desprestigiar al presidente a los funcionarios de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal a las obras insignia etc\u00e9tera pues no les result\u00f3 porque todo esto que dice el cartel es mentira pero vamos con esto que circul\u00f3 eh durante el fin de semana bueno a principios de semana y sobre todo una entrevista que tuvo lugar ayer en Radio F\u00f3rmula con Ciro G\u00f3mez Leiva al expresidente Ernesto Cedillo que es un traidor pero ahora lo hacen pasar como un procer de la Democracia el expresidente Ernesto Cedillo reapareci\u00f3 en la escena P\u00fablica para criticar la aprobaci\u00f3n a la reforma al poder judicial esto Tuvo una amplia cobertura en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales noticieros de radio y televisi\u00f3n comunicadores y pol\u00edticos de oposici\u00f3n se llenaron la boca repitiendo sus palabras entre lo mucho que dijo el expresidente priista hizo especial hincapi\u00e9 en que la reforma al poder judicial destruir\u00e1 al sistema judicial mexicano con una fachada de democracia El Ejecutivo y el legislativo van a controlar quienes aplican la justicia en nuestro pa\u00eds y Qu\u00e9 es un acto de tiran\u00eda Y fue m\u00e1s lejos y aqu\u00ed insert su bonita canci\u00f3n dram\u00e1tica porque voy a citar a Ernesto Cedillo cuando me di cuenta que iba a hacer el atropello constitucional que ha significado la aprobaci\u00f3n de esta reforma tanto con la sobrerrepresentaci\u00f3n y guardemos esto por favor en la c\u00e1mara de diputados como mayor\u00eda calificada gangsteril en este momento dije se dijo a \u00e9l mismo no puedo ignorar esto puedo ser la destrucci\u00f3n de la rep\u00fablica que hemos construido entre todos los mexicanos eso es como decir lo que dijo la se\u00f1ora que no podemos mencionar aqu\u00ed que ella misma Nos quit\u00f3 las cadenas casi que con sus manos pero como no tiene desperdicio escuchemos lo que dijo en entrevista para Radio F\u00f3rmula en el espacio que conduce Ciro G\u00f3mez Leiva vamos a poner solamente un fragmento s\u00ed no creo que sea una opini\u00f3n exagerada estoy hablando de un riesgo que se puede materializar dado el contenido de esa reforma un requisito de cualquier democracia real es no solamente que haya elecciones libres y con condiciones de competencia equitativa sino tambi\u00e9n que haya un tercer poder con las elecciones se determ legislativo y El Ejecutivo pero que haya un poder independiente que imparta justicia pero que tambi\u00e9n est\u00e9 atento a que los otros poderes del Estado cumplan con sus obligaciones constitucionales y esta reforma est\u00e1 muy cuidadosamente dise\u00f1ada para que los poderes legislativo y ejecutivo que como vemos evidentemente ahora han ca\u00eddo en manos de un solo partido puedan determinar nombrar Qui\u00e9nes tendr\u00e1n la responsabilidad de ser juzgadores en el sistema jur\u00eddico en el sistema judicial eh algunos dir\u00edan no lo que esto hace es que el pueblo elija a los jueces y a los ministros de la corte Bueno eso es una postura absolutamente demag\u00f3gica miren nos vamos a dejar ah\u00ed porque s\u00ed dijo muchas cosas pero qued\u00e9monos con esto habla sobre sobre representaci\u00f3n de que debe haber un poder independiente y de que eh la suprema corte debe vigilar el cumplimiento de la justicia y aqu\u00ed es donde vamos a decir Ay se\u00f1or c\u00f3mo le gusta mentir valdr\u00eda la pena refrescarle la memoria al expresidente Cedillo por todo lo que anda diciendo pero vamos por partes en primer lugar Ernesto Cedillo no dijo que \u00e9l siendo presidente cerr\u00f3 la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n el primero de enero de 1995 Cedillo jubil\u00f3 a 26 ministros con jugosas pensiones y reform\u00f3 en 6 d\u00edas la Constituci\u00f3n y promulg\u00f3 reformas a 20 art\u00edculos constitucionales ah\u00ed nadie se escandaliz\u00f3 ni lo llamaron tirano elimin\u00f3 la corte integrada por ministros nombrados por los presidentes Miguel de la Madrid y Carlos Salinas de Gortari impuso una corte a y se llena la boca de decir que que deber\u00eda haber un poder aut\u00f3nomo el presidente Cedillo nombr\u00f3 a los 11 ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n cre\u00f3 el consejo de la judicatura y a la mitad de los jueces de primera instancia los medios de comunicaci\u00f3n no lo tacharon de ejercer un poder absoluto ni lo calificaron de dictador ni de destruir la justicia pero tambi\u00e9n le decimos al expresidente Cedillo \u00e9l se habla al espejo cuando se rasga las vestiduras por una supuesta sobrerrepresentaci\u00f3n en el en el poder legislativo y aqu\u00ed s\u00ed tengo que decir qu\u00e9 descaro omite decir que el proyecto de decreto fue aprobado por unanimidad su proyecto de decreto el 18 de diciembre de 1994 que solo hab\u00eda ocho ocho senadores De oposici\u00f3n quienes abandonaron el recinto al momento de la votaci\u00f3n y si me pueden hacer zoom por favor a la c\u00e1mara de senadores de 1995 qu\u00e9 tal en ese momento 120 esca\u00f1os del senado eran ocupados por el prian quienes votaron por la reforma de Ernesto Cedillo 95 del Pri y 25 del pan nadie los acus\u00f3 de sobrerrepresentaci\u00f3n ni de establecer la dictadura de la mayor\u00eda el pri contaba con 95 senadores M\u00e1s 25 de pan lo cual no imped\u00eda una integraci\u00f3n monol\u00edtica de un poder con las atribuciones de revisar la constitucionalidad de los actos del ejecutivo C\u00f3mo ven la c\u00e1mara de senadores en 2024 Y si ahora me hacen zoom por favor de c\u00f3mo est\u00e1 conformada eh la c\u00e1mara de senadores en este a\u00f1o morena tiene 60 senadores el partido del trabajo nueve senadores el partido verde ecologista de M\u00e9xico tiene 14 senadores movimiento ciudadano cinco senadores partido Acci\u00f3n Nacional 22 senadores y el pri el partido revolucionario institucional 16 senadores se\u00f1or Cedillo cu\u00e1l sobre representaci\u00f3n usted no se mordi\u00f3 la lengua as\u00ed de desmemoriado anda el expresidente Cedillo una reforma judicial que se aprob\u00f3 en 26 d\u00edas la reforma de Ernesto Cedillo con jugoso regalo para ministros por ejemplo Diego Valad\u00e9s quien fungiera como procurador general de la rep\u00fablica entre enero y mayo de 1994 y que siendo eh Ya nombrado ministro solamente dur\u00f3 6 meses pero s\u00ed se le otorg\u00f3 su pensi\u00f3n vitalicia Y aunque ya fue aprobada la reforma contin\u00faan mintiendo tan vemente que pareciera que algo esconden y les vamos a decir que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os la corte estuvo secuestrada por una mafia que serv\u00eda los intereses de los poderosos de aquellos que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico ellos ahora tienen terror de que el pueblo participe y deciba no los culpamos el pueblo es mucha pieza pero aqu\u00ed no acaba las mentiras que se difundieron sobre la reforma al poder judicial vamos a ver la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre estas mentiras la aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial haor falsas que busca poner en duda su legitimidad uno falso que la reforma al poder judicial es ilegal Se trata de situaciones todas ellas que podr\u00edan suponer ilegalidades cometidas por los \u00f3rganos legislativos que componen el as\u00ed llamado \u00f3rgano remisor de la Constituci\u00f3n y con ello comprometer la validez misma de la Reforma si t\u00fa tienes un presidente que publica una reforma a pesar de suspensiones judiciales es el aviso de que el estado constitucional derecho no existe que esta reforma es ilegal es ileg\u00edtima Y verdaderamente no puede ser declarada como constitucional el art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n de M\u00e9xico establece el procedimiento para reformar la Constituci\u00f3n el cual se respet\u00f3 en todo el proceso legislativo que se sigui\u00f3 para aprobar la reforma al poder judicial en cuanto a los amparos emitidos para evitar la discusi\u00f3n aprobaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la Reforma Estos no son procedentes toda vez que la ley que reglamenta el juicio de amparo Establece en su Art\u00edculo 61 fracci\u00f3n primera que el juicio de amparo es improcedente en contra de adiciones o reformas a la Constituci\u00f3n dos falso que la reforma al poder judicial provocar\u00e1 una dictadura y desaparecer\u00e1 la divisi\u00f3n de poderes nuestro congreso Federal acaba de aprobar ya ha sido ratificado por una mayor\u00eda de legislatura estatales un conjunto de reformas constitucionales que destruir\u00e1n el poder judicial y con ello enterrar la democracia mexicana y lo que quede de su fril estado de derecho el planeta entero est\u00e1 diciendo M\u00e9xico est\u00e1 camino a la Dictadura y camino a la crisis econ\u00f3mica para que supriman constitucionalmente o establezcan constitucionalmente un procedimiento para desaparecer de hecho y de yure al poder judicial a la 1 de la ma\u00f1ana fue aprobada la reforma del poder judicial en medio de un estruendoso aplauso por parte de los asesinos de este pa\u00eds llamado movimiento de regeneraci\u00f3n nacional as\u00ed morena logr\u00f3 desmantelar el poder judicial la reforma al poder judicial no elimina Ninguno de los tres poderes de la uni\u00f3n por el contrario los fortalece la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos establece la democracia como forma de gobierno y la divisi\u00f3n de poderes en M\u00e9xico en sus art\u00edculos 39 40 y 49 Y ninguno de esos art\u00edculos fue modificado con la reforma constitucional al poder judicial tres falso que el diario oficial de la federaci\u00f3n no se puede publicar los domingos en redes sociales se asegur\u00f3 que la publicaci\u00f3n en domingo de la Reforma al poder judicial era ilegal lo cual es falso el art\u00edculo 7 de la ley del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n Establece que este podr\u00e1 ser publicado todos los d\u00edas del a\u00f1o de ser requerido hasta varias veces al d\u00eda infod c\u00f3mo lo ven es cu se\u00f1or presidente tengan buen d\u00eda bueno tenemos [M\u00fasica] listas pero vamos a vamos a este a terminar r\u00e1pido cuatro compa\u00f1eras compa\u00f1eros y seguimos adelante es judit S\u00e1nchez Gracias Presidente buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX sobre el caso de Sinaloa presidente se tiene el dato de que miles de trabajadores Bueno pues se han visto afectados se han visto afectados por esta situaci\u00f3n de violencia que se ha registrado en la entidad de hecho tambi\u00e9n ya se se dice que hay una p\u00e9rdida de m\u00e1s de 200 millones de pesos en la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica eh las califican al menos la uni\u00f3n de comerciantes de de Culiac\u00e1n como mayores a las que se registraron durante la pandemia en este sentido preguntarle qu\u00e9 est\u00e1 planeando hacer el Gobierno Federal en conjunto con el gobierno Estatal y municipal para poder apoyar a la poblaci\u00f3n que se ha tenido que confinar en estos d\u00edas justamente por estos hechos eh Tambi\u00e9n C\u00f3mo van a apoyar a otros sectores productivos en la en la entidad y eh si ustedes ya hicieron justamente tambi\u00e9n su balance sobre estas p\u00e9rdidas econ\u00f3micas y eh preguntarle tambi\u00e9n se dio un hackeo Hace unos d\u00edas a sitios oficiales de Sinaloa a trav\u00e9s de de esta situaci\u00f3n Bueno pues se lanzaron amenazas al al gobernador preguntar si Eh Pues est\u00e1n blindando algunos otros sitios justamente para evitar este tipo de ciberataques bueno eh la noticia acerca de de Sinaloa lo dije ayer est\u00e1 envuelta en una propaganda de mentiras de sensacionalismo [M\u00fasica] de alarma para inducir miedo a la poblaci\u00f3n todo esto promovido por nuestros adversarios as\u00ed de sencillo ustedes ven los peri\u00f3dicos vendidos o alquilados a el conservadurismo y las redes sociales y tienen el tema de de Sinaloa porque pues es como el tema de Cedillo como el tema de Garc\u00eda Luna que seguramente vamos a hablar de eso y del narcopresidente amlo son sus temas la verdad eh [M\u00fasica] es una campa\u00f1a que intenta desprestigiar al gobierno que represento a mi persona y no han podido ni podr\u00e1n porque el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza y nuestros [M\u00fasica] adversarios con todo respeto no tienen autoridad moral porque son muy hip\u00f3critas son muy corruptos y son fachos es decir muy autoritarios o sea los hechos violentos en Sinaloa entonces son controlados o sea se han magnificado de acuerdo a su s\u00ed los medios de informaci\u00f3n que no son en sentido estricto de informaci\u00f3n son de manipulaci\u00f3n entonces tienen un efecto porque eh atemorizan a la poblaci\u00f3n yo aprovecho de nuevo para decirle a los ciudadanos de Sinaloa que Estamos d\u00e1ndole seguimiento al problema que estamos actuando de manera profesional responsable que hay elementos de las fuerzas armadas en Sinaloa que tienen como misi\u00f3n primero y es lo m\u00e1s importante proteger a la poblaci\u00f3n civil a todos los ciudadanos y segundo evitar que se enfrenten los grupos que est\u00e1n en pugna Y eso es lo que estamos haciendo sin embargo eh nuestros adversarios utilizan esto para eh atemorizar Y yo espero que eh poco a poco se vaya normalizando la situaci\u00f3n en Sinaloa la seguridad y la tranquilidad en Sinaloa depende de los grupos criminales presente o ustedes como autoridades ti es parte tambi\u00e9n no de este la manipulaci\u00f3n eh le hicieron una entrevista al general eh comandante de la regi\u00f3n y dijo de que eh ten\u00edan ellos que cuidar que no se enfrentaran los grupos y de inmediato la interpretaci\u00f3n En el reforma en tu medio en todos fue de que \u00e9l dec\u00eda que la seguridad en Sinaloa depend\u00eda de los grupos y no era una responsabilidad del estado meic garantizar la paz y la tranquilidad pero as\u00ed le van a estar buscando porque es temporada de sopilotes eso s\u00ed calienta pero es que no hay profesionalismo en los medios con honrosas excepciones es que antes ellos eh dominaban Y eh estaban completamente fusionados al gobierno los medios la mayor\u00eda acu\u00e9rdense de el 2011 cuando estaba la guerra contra el narcotr\u00e1fico cuando declara Calder\u00f3n la guerra al narcotr\u00e1fico es cuando hay m\u00e1s masacres es cuando se eleva el \u00edndice de letalidad cuando hay en los enfrentamientos m\u00e1s muertos que heridos o detenidos porque remataban a los heridos era matalos encaliente 2011 los de los medios de comunicaci\u00f3n la diferencia de ahora [M\u00fasica] eh aceptaron firmar un pacto de silencio para no hablar del tema de la violencia pon la foto es que como dicen los abogados hay que estarles leyendo y leyendo el art\u00edculo y repite y repite para que se vaya internalizando y nos da oportunidad para seguir haciendo conciencia de C\u00f3mo era el r\u00e9gimen autoritario y C\u00f3mo era el control que ten\u00eda el gobierno de todos ellos porque la mayor\u00eda est\u00e1n en contra de nosotros todos gritaban como pregoneros cuando le conven\u00eda al r\u00e9gimen y callaban como momias como cuando se firma este pacto de silencio y exactamente en este a\u00f1o Pon la Gr\u00e1fica de de letalidad o de asesinatos es cuando est\u00e1 la violencia en lo m\u00e1s alto 2011 miren est\u00e1 en enfrentamientos 1412 fallecidos asesinados en enfrentamientos civiles heridos y detenidos 117 es decir m\u00e1s muertos queridos y detenidos exactamente en el 11 bueno en el 11 la Embajada de Estados Unidos premia a Garc\u00eda Luna el cayer escribe una carta diciendo de que las acusaciones en contra de \u00e9l surgieron de nuestro gobierno y que yo tengo v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico o con las bandas de delincuentes del narcotr\u00e1fico Garc\u00eda Luna hemos visto comenz\u00f3 en el en el sistema de inteligencia del gobierno tuvo que ver con el asesinato del candidato Colosio no es que haya participado directamente sino que en la investigaci\u00f3n que hizo la fiscal\u00eda a \u00e9l lo mandaron a rescatar al segundo tirador que por cierto un juez ahora del poder judicial no le otorg\u00f3 a la fiscal\u00eda la autorizaci\u00f3n para aprenderlo no permiti\u00f3 la orden de aprensi\u00f3n bueno Garc\u00eda Luna empieza con Salinas en el sisen el sistema de espionaje en 1989 entrando Salinas en el 994 Ya teniendo cierto nivel es cuando va a Tijuana a rescatar al segundo tirador que lo dejaron libre los jueces del poder judicial corrupto que afortunadamente ya este van a tener que salir porque el pueblo ya no quiere m\u00e1s corrupci\u00f3n de jueces y de magistrados y de ministros Bueno despu\u00e9s sigue garcal en la procuradur\u00eda y lo mismo con labores de espionaje llega a ser secretario de seguridad p\u00fablica y ten\u00eda un sistema de vigilancia de lo m\u00e1s sofisticado hasta este sal\u00edan sorprendidos Ciro Mar\u00edn cuando iban al b\u00fanquer a tomarse un caf\u00e9 con Garc\u00eda Luna este dec\u00eda Oh por qu\u00e9 doy todos estos antecedentes porque un hombre que se dedica a eso entre otras cosas m\u00e1s de 30 a\u00f1os desde el 89 a la fecha o cuando lo detuvieron Cu\u00e1ntos a\u00f1os son cuando lo aprendieron como 30 a\u00f1os o no 35 a\u00f1os c\u00f3mo no va a saber todo lo relacionado conmigo si era su trabajo y si yo era opositor Claro que me espiaba entonces escribe que hay pruebas hay videos hay llamadas hay audios es muy sencillo que los de a conocer \u00e9l tiene todo por eso es muy importante Y esto es un mensaje una ense\u00f1anza mayor para los j\u00f3venes es muy importante tener autoridad moral y no establecer relaciones de complicidad con nadie si se va a trabajar En beneficio del pueblo si uno es dirigente y quiere transformar una realidad de opresi\u00f3n de injusticias de privilegios hay que tener autoridad moral Hay que ser honesto porque si no no puede uno lo destruyen a m\u00ed mi carrera de d\u00e9cadas como dirigente he padecido de much\u00edsimas acusaciones y no han podido Entonces es muy sencillo que presente las pruebas que hable con Anabel si este \u00e9l no las tiene la periodista Pero para que no este falle que le pida a sus amigos de la DEA la informaci\u00f3n que le pida a sus abogados que busquen a Tim Golden premio piser dos veces que vaya con los Editores del New York Times o del Washington post y para que no falle que no falle este que vaya al departamento de estado de gobierno de Estados Unidos presidente en ese sentido usted tomar\u00e1 alguna acci\u00f3n por usted tomar\u00e1 acci\u00f3n por estos se\u00f1alamientos no nada nada nada nada m\u00e1s es explicar este de que est\u00e1n muy desesperados y son los jefes Los Halcones mayores son muy ingratos porque lo dejan solo a Garc\u00eda Luna el primero que deber\u00eda estar defendi\u00e9ndolo es Calder\u00f3n si como dice \u00e9l es inocente Por qu\u00e9 no Calder\u00f3n lo defiende luego los que lo premiaron la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico la [M\u00fasica] DEA desde luego el departamento de estado el departamento de justicia en Estados Unidos y este van a a a perder su tiempo van a perder su tiempo porque eh llevamos ya muchos a\u00f1os enfrentando a mafias y repito la elecci\u00f3n es para los j\u00f3venes que resistan tentaciones la pol\u00edtica y el poder es humildad es un apostolado y tiene uno que actuar Con principios con ideales y no lo destruyen a uno por completoa informaci\u00f3n en los medios ya se Ah porque est\u00e1n muy molestos pensaban de que Eh no iba a consolidarse esta primera etapa de la transformaci\u00f3n y resulta que estamos terminando muy bien Este por eso la gente est\u00e1 contenta pero ellos no quieren eso ellos o quieren un presidente pelele o un presidente debilitado si no est\u00e1 al servicio de ellos me refiero de los poderes hegem\u00f3nicos nacionales y extranjeros si est\u00e1 al servicio de ellos El presidente de un pa\u00eds eh desear\u00edan que cuando menos estuviese menguado debilitado para poder chantajearlo ah\u00ed te va la DEA ah\u00ed te van los medios de manipulaci\u00f3n ah\u00ed te van los editoriales del Wall Street journal del New York Times del final Time pero aqu\u00ed eso no ha funcionado ni funcionar\u00e1 porque el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo muy consciente est\u00e1 la vanguardia es de los pueblos m\u00e1s conscientes del mundo los pueblos m\u00e1s politizados del mundo m\u00e1s que lo repito y lo repito y lo repito y les entra por un o\u00eddo y le sale por otro por eh nos sometieron y eh nos acomplejar y resulta que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo sabio lleno de virtudes un pueblo trabajador un pueblo honesto un pueblo muy politizado imag\u00ednes la historia de nuestro pa\u00eds pues por eso quer\u00edan que ya no recordamos a nuestros H\u00e9roes hablaban del fin de la historia que nos olvid\u00e1ramos de Hidalgo de Morelos en el periodo neoliberal hasta financiaban pel\u00edculas con actores famosos para hablar mal de Hidalgo y de Morelos y ya ni hablar de Ju\u00e1rez lo mismo de siempre y mal de Zapata y mal de Villa y mal de Madero y mal del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas bueno se acabaron al partido que surge del movimiento revolucionario se lo tragaron Por qu\u00e9 no pones este la Gr\u00e1fica de Cu\u00e1ntos senadores ten\u00eda el pri cuando se dicho Ah ahorita tambi\u00e9n la ponemos pero f\u00edjense ese fen\u00f3meno pod\u00eda calificar Cu\u00e1ntos ten\u00eda el pri noos 95 noces dillo y hay quienes sostienen que la llegada del pan con Fox se pact\u00f3 afuera Y tuvo que habe dicho porque necesitaban un reacomodo un recambio el simular de que iba a haber un cambio y terminaron este uni\u00e9ndose nada m\u00e1s que no contaban una de las cosas que me siento m\u00e1s de las que me siento m\u00e1s satisfechos satisfecho es que cuando Cedillo precisamente que estaban en ese plan del bipartidismo que quer\u00edan Establecer un sistema bipartidista desde Salinas pripan porque en esencia es lo mismo llegu\u00e9 a decir en ese entonces de que la diferencia entre el pri Y el pan era como la diferencia que hab\u00eda entre la coca-cola y la pepsicola este que eran lo mismo habl\u00e1bamos desde entonces del prean bueno resulta que eso es el 95 en el 97 en el 97 Ya yo llegu\u00e9 a dirigir el PRD que miren en el 95 cu\u00e1nto ocho senadores en el 97 desplazamos al pan y nos quedamos en el congreso como segunda fuerza pol\u00edtica y les rompimos el esquema bipartidista pero era una estrategia de la oligarqu\u00eda Porque eran los due\u00f1os o son los due\u00f1os de los dos partidos y usaban a un partido o a otro de acuerdo a lo que les conven\u00eda enga\u00f1ando a la gente porque en los pueblos en los municipios en los Estados se enfrentaban pripan pero arriba desde Salinas empezaron a actuar de manera conjunta pero f\u00edjense ese fen\u00f3meno como 95 y tod ya se atreve a decir de que hay una sobre representaci\u00f3n en morena y Eh Esto era los de antes y tambi\u00e9n en ese entonces ning\u00fan medio de informaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n bueno algunos hab\u00edan rosas excepci\u00f3n pero era la excepci\u00f3n no la regla todos alineados completamente Bueno al grado de que llega Cedillo traiciona a Salinas porque es el que lo pone ni modo que lo eligi\u00f3 el pueblo que lo pone de candidato es Salinas y por qu\u00e9 tienen ese \u00e9xito porque hacen una elecci\u00f3n de estado Salinas para imponer a Cedillo f\u00edjense Asesinan al candidato del Pri a Luis Donaldo Colosio en marzo de 1994 23 de marzo de 1994 y la elecci\u00f3n creo que fue en julio la elecci\u00f3n despu\u00e9s de que Asesinan a Luis Ronaldo eh imponen a Cedillo de candidato hay un debate esto para los j\u00f3venes Cedillo por el pri Diego Fern\u00e1ndez de ceballo por el pan y el ingeniero c\u00e1 por el PR debate presidencial y se le va Diego con todo al ingeniero C\u00e1rdenas con todo a pesar de eso el m\u00e1s eh d\u00e9bil de los candidatos el que menos este luci\u00f3 fuese dicho que gana el debate es Diego pero Salinas est\u00e1 detr\u00e1s y a Diego le ten\u00edan su expediente de buen tama\u00f1o ni chico ni grande eh con lo de S\u00ed pero se llama punta diamante punta diamante y no pod\u00eda Porque adem\u00e1s ya estaba as\u00ed con Salinas le llamaban la ardilla uno es el jefe Diego y otros la ardilla porque viv\u00eda en los pinos dec\u00edan siendo opositor qu\u00e9 pasa con Diego gana el debate y desaparece y con toda la propaganda y con con todo el dinero del Estado levantan a s dicho y viene la elecci\u00f3n f\u00edjense Asesinan a Colosio pierde el debate o no gana el debate Cedillo y viene la elecci\u00f3n y barre barre nos est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n pero se llevaron todo entonces eh eso es lo que ahora ellos cuestionan y no aceptan que la gente est\u00e9 apoyando una transformaci\u00f3n un cambio que hac\u00eda falta sobre todo en el poder judicial la gente va a elegir a los jueces a los magistrados a los ministros ahora en la carta de Garc\u00eda Luna hasta los defiende garc Entonces no si est\u00e1 \u00e9l este en contra de la Reforma pu judicial Garc\u00eda Luna como Cedillo es que es al final de cuentas la misma asociaci\u00f3n delictuosa unos metidos en el crimen organizado y otros en la delincuencia de cuello blanco y tambi\u00e9n eso eh debe de analizarse porque antes toda la culpa Incluso se consideraba ratero solo al que se robaba una bolsa en el mercado siempre lo digo y a los que saqueaban al pa\u00eds se les llamaba hombres de negocio No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad Yo me acuerdo que en una revista Forbes donde aparece la lista de los m\u00e1s ricos del mundo llegaron a poner a Guzm\u00e1n lo era en la lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico no no no no con todo guzm lo era en t\u00e9rminos de bisbol jugaba en la Liga del Pac\u00edfico los otros en grandes ligas sea hay niveles pero estoy hablando de la revista Forbes Y esa mentalidad suele prevalecer d\u00f3nde va a tener un narcotraficante un yate de 250 millones de d\u00f3lares como los tienen los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico y que conste y repito No todo el que tiene es malvado nada m\u00e1s es para que se mida Ah porque basta de hipocres\u00eda saquean roban miles de millones y no pierden su respetabilidad eso se acab\u00f3 Cu\u00e1ntos contratos hemos visto aqu\u00ed leoninos que entregaban en los gobiernos anteriores a los que no nos quieren a los que manejan los medios de manipulaci\u00f3n presidente Qu\u00e9 hacen los comunicadores construyendo aeropuertos administrando c\u00e1rceles construyendo [M\u00fasica] carreteras hospitales adelante pres nada m\u00e1s para concluir con el tema de Sinaloa ent no se prev\u00e9 por el momento alg\u00fan apoyo a los sectores productivos Y si tiene usted hasta el momento el saldo de las v\u00edctimas mortales que se que se han dado Durante este tiempo nos los puede decir el ayer hubieron en en Sinaloa es muy feo comparar cuando se trata de p\u00e9rdidas de Vidas humanas pero para evitar no Esa est\u00e1 muy dif\u00edcil de evitar con la mayor\u00eda de los medios vendidos o alquilados pero les voy a dar un dato a ver si eh desde que empez\u00f3 la crisis en Sinaloa hace 10 d\u00edas porque la detenci\u00f3n o secuestro del Mayo fue hace m\u00e1s tiempo y hubieron como 15 d\u00edas que no hab\u00eda violencia y de repente se desat\u00f3 la violencia pero debe ser deben de ser como 15 d\u00edas para ac\u00e1 si comparamos esos 15 d\u00edas y ahorita lo podemos hacer de homicidios en Sinaloa pero vamos a hacerlo vamos a hacerlo porque para eso es la ma\u00f1anera con los homicidios en Guanajuato es probable que sean el doble los que han fallecido Lamentablemente en Guanajuato con los que han perdido la vida en Sinaloa pero vamos a hacerlo por qu\u00e9 no empiezas de 15 d\u00edas para ac\u00e1 desde el 9 de septiembre cuando un fin de semana que empez\u00f3 vamos viendo d\u00eda por d\u00eda para que eh nos ubiquemos claro no estaba as\u00ed Sinaloa eh eh eran menos [M\u00fasica] homicidios pero de todas formas y lo estoy diciendo para aclarar Aunque repito es de mal gusto estar haciendo comparaciones porque una vida es una vida pero ayuda porque es mucha la desinformaci\u00f3n la manipulaci\u00f3n vamos a ver si es si tenemos todos los d\u00edas es que eso es lo bueno entre otras cosas de la reuni\u00f3n diaria del gabinete de seguridad de se a s la ma\u00f1ana todo el reporte eso no se hac\u00eda antes y no se hace en ning\u00fan lugar del mundo que este diario se tenga un reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds de todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas de todos los delitos cometidos de todas las detenciones Adem\u00e1s de que nos permite actuar y garantizar la paz la tranquilidad tambi\u00e9n nos permite enfrentar la desinformaci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n Mira esto es aqu\u00ed aqu\u00ed son son tres d\u00edas no viernes y domingo viernes s\u00e1bado y domingo 6 7 y 8 de septiembre el primer fin de semana de septiembre son en los 3 d\u00edas el estado de M\u00e9xico 26 homicidios Chihuahua 23 Guanajuato 23 Nuevo Le\u00f3n 16 Baja California 15 de todos los homicidios de los 221 homicidios del fin de semana 12 en el Estado de M\u00e9xico esto es SEP A ver esp\u00e9rame D\u00f3nde est\u00e1 [M\u00fasica] Sinaloa en los TR d\u00edas del fin de semana Ahora V\u00e1monos al d\u00eda siguiente que es cu\u00e1l es el d\u00eda siguiente 9 de septiembre Estado de M\u00e9xico Puebla Colima Chihuahua Ciudad de M\u00e9xico Nuevo Le\u00f3n y Veracruz en estos estados est\u00e1 el 55 por de los homicidios de este d\u00eda que fueron 74 m 11 en el Estado de M\u00e9xico estamos en el nu a ver d\u00f3nde est\u00e1 Sinaloa TR V\u00e1monos con el d\u00eda 10 pero en agosto es un error el d\u00eda 10 a ver si lo tienes 65 homicidios Nuevo Le\u00f3n 8 Nayarit 6 aqu\u00ed hay un enfrentamiento este en guaj iori en la Sierra de dos grupos y vamos a encontrar m\u00e1s adelante que hubieron otros nueve homicidios y esto no fundido porque todo est\u00e1 en Sinaloa Guanajuato cco Jalisco 5 Oaxaca 5 45 por en 5 estados 12 por de los 65 de ese d\u00eda en Nuevo Le\u00f3n seguimos con el d\u00eda 11 sinal en este ah regr\u00e9salo en el 10 sinalo no hubo Sinaloa Vamos adelante 11 Guanajuato 13 Estado de M\u00e9xico 8 Baja California 5 nuevo le c Sonora 5 el 50% de los 72 homicidios de ese d\u00eda en cinco estados 18 por del total de los 72 en Guanajuato en Sinaloa dos V\u00e1monos al 12 eso es lo que les dec\u00eda de Nayarit tambi\u00e9n es en el mismo sitio el mismo municipio de los seis anteriores es guaj iori es enfrentamiento haba un campamento ah\u00ed de un grupo llegaron a asesinarlos 11 Guanajuato 8 Ciudad de M\u00e9xico 6 Estado de M\u00e9xico 6 41 por en cu estados de los 75 de ese d\u00eda 15% del total de los 75 en Nayarit en Sinaloa cu Vamos adelante 13 Ah el fin de semana fueron largo 13 14 15 y 16 4 d\u00edas en 4 d\u00edas Guanajuato 42 Estado de M\u00e9xico 28 Nuevo Le\u00f3n 27 Sinaloa 26 Puebla 22 Chihuahua 21 49 por en 6 estados 1% de los 337 de 4 d\u00edas en Guanajuato S\u00edguele 17 Guanajuato 10 Chihuahua 7 Nuevo Le\u00f3n 6 Puebla cco 37 por en cu estado 13 por de los 76 en Guanajuato Sinaloa cuatro S\u00edguele Ese es lo de hoy ayer ah\u00ed Ese es ayer son 40 10 40 de Sinaloa 10 y 102 en Guanajuato de ayer desde que empezamos a ver del 6 de septiembre al d\u00eda de ayer 17 de septiembre 17 de septiembre 111 bien presidente mi \u00faltima si es interesante no el ejercicio porque de Guanajuato consan una este nota de Primera Plana no no de primera de la secci\u00f3n b o c del reforma de Guanajuato ah\u00ed se los dejo de tarea mi \u00faltima pregunta presidente d\u00edas de que termine su sexenio preguntarle Cu\u00e1les fueron las decisiones m\u00e1s complejas m\u00e1s dif\u00edciles que tom\u00f3 Qu\u00e9 consecuencias trajeron al pa\u00eds y si hubo alg\u00fan momento en el que sinti\u00f3 que se equivoc\u00f3 a tomar alguna de ellas no no fue muy bien Este por virtud y por suerte no fue muy bien Adem\u00e1s eso de los errores que uno comete para eso les pagan a muchos para encontrar los errores que yo cometo no les voy a hacer el trabajo no que se apliquen no este para eso son los cr\u00edticos Claro que nosotros no somos perfectos ya lo he dicho muchas veces la perfecci\u00f3n tiene que ver con el creador con la naturaleza las mujeres los hombres cometemos errores todos pero en el balance yo tengo que dar gracias al creador gracias a la naturaleza Gracias a la vida y sobre todo gracias al pueblo de M\u00e9xico porque me voy a ir con mi conciencia tranquila y muy contento se va entonces con ese sentimiento de que hizo todo en apego a la verdad Me dediqu\u00e9 a servir al pueblo y lo hice con mucho amor y se puede gobernar bien cuando se tiene como prop\u00f3sito el servir al pueblo eso es lo mejor y esa es una gran satisfacci\u00f3n imag\u00ednes c\u00f3mo me siento de que se redujo la pobreza mis adversarios eso no lo toman en cuenta ni les importa pero para m\u00ed Eso me llena de orgullo eh es un timbre de orgullo Eh ya con eso tengo aparte del caso pero aparte de eso Si les digo que lo que acaba de comentar Elizabeth estoy a unos d\u00edas de que se demuestre entre otras cosas entre otras cosas pero hay algo eh que considero importante desde cheverr\u00eda no se ve\u00eda un caso en donde no se devaluara el peso se devalu\u00f3 con Echeverr\u00eda se devalu\u00f3 con L\u00f3pez Portillo se devalu\u00f3 much\u00edsimo con Miguel de la Madrid Pon por favor la Gr\u00e1fica porque eso se les olvida a mis adversarios a los intelectuales org\u00e1nicos a los comentaristas expertos y hay que estarlo eh repitiendo pero mire Salinas no antes a ver si tienes a de la Madrid si no mal recuerdo son como es una devaluaci\u00f3n como de 4000 por c 4462 por la devaluaci\u00f3n del peso los que vivimos en ese entonces que est\u00e1bamos j\u00f3venes devaluaci\u00f3n e inflaci\u00f3n inflaci\u00f3n del 100 le quit\u00f3 tres ceros este al peso Salinas y mire la eminencia el doctor Cedillo 187 la devaluaci\u00f3n pero el doctor Cedillo tiene algo que se los dejo de tarea para que este conozcan eh C\u00f3mo es realmente cuando iba a rescatar a los potentados a los que lo defienden a los que los lo trajeron ahora este cuando convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica la eminencia como en el 2000 que ser\u00e1 no 1900 96 en su segundo informe habla de la crisis financiera y dice que va a ser necesario rescatar a bancos y empresas pero que eso es lo mejor ya ven como dec\u00edan es un remedio amargo pero es lo mejor hay que apretarnos el cintur\u00f3n y dice nos va a costar s el rescate a las empresas y a los bancos creo que no tienes por ah\u00ed 180000 millones estos apoyos no son para respaldar a los accionistas de los bancos son para proteger la integridad de los recursos depositados por las personas las familias las empresas en la banca as\u00ed como para auxiliar a los deudores a fin de que participen y contribuyan en la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda por eso se ha se han comprometido recursos Fiscales estimados a precios de 1996 en m\u00e1s de 180,000 millones de pesos que se ir\u00e1n erogando a lo largo de varios a\u00f1os el foaa ese es el foa Pro \u00e9l estim\u00f3 180.000 millones de pesos saben cu\u00e1nto le ha costado al pueblo de M\u00e9xico ese rescate hasta hoy 3 billones o sea el experto no se equivoc\u00f3 pero por muy poco Cu\u00e1ntas veces son saca la cuenta o sea supuestamente nos iba a costar 180,00 millones y termin\u00f3 m\u00e1s pero hasta ahora son 3 billones 17 veces m\u00e1s como 40 50.000 millones por a\u00f1o va acabar de pagar como 50 a\u00f1os m\u00e1s 60 s\u00edn terminar\u00e1 m\u00e1s como tres cuatro como 5 billones o seis completamente o sea es el saqueo m\u00e1s grande en la historia del pa\u00eds Claro que imag\u00ednense a los que rescat\u00f3 como lo vengas he dicho presidente para conu es como su Dios entonces Y todav\u00eda tiene la desfachatez agr\u00e9guele que fue el que vendi\u00f3 los ferrocarriles nacionales vendi\u00f3 en los ferrocarriles acab\u00f3 con los trenes de pasajeros y Terminando su mandato de presidente se fue a trabajar de asesor incluso todav\u00eda anda en eso en una empresa ferrocarrilera que se con la privatizaci\u00f3n de los ferrocarriles nacionales Entonces cuando aparece Cedillo y aparece Garc\u00eda Luna Bueno nada m\u00e1s estoy esperando a Salinas Este pero no ha hablado no ha hablado presidente Adem\u00e1s del caso adapa Qu\u00e9 otros pendientes deja usted al terminar su sexenio gracias Pues ya te dije no que Este Nosotros hemos avanzado mucho pero fue much\u00edsimo el atraso sea el rezago son 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal si no es con una transformaci\u00f3n con un cambio de r\u00e9gimen Entonces ya se inici\u00f3 esa transformaci\u00f3n con el impulso del pueblo de la mayor\u00eda de los mexicanos est\u00e1 dando buenos resultados la gente est\u00e1 contenta ah\u00ed lo vemos eh No lo mencion\u00f3 Elizabeth 10 muy buena su su gr\u00e1fica pero sobre la felicidad saben eh Cu\u00e1l es la Fuente la de los ni\u00f1os es la la de los ni\u00f1os la ocd la Fuente es la Organizaci\u00f3n para el desarrollo cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico ya se hizo una consulta sobre eso este yo no soy partidario de esas cosas yo lo que dije desde que tom\u00e9 posici\u00f3n que hab\u00eda que ver hacia adelante y nunca m\u00e1s hacer esos este tomar esas decisiones pol\u00edticas por ejemplo me toc\u00f3 cuando la pandemia vinieron los cedillista lo primero que me plantearon fue lo mismo rescate que nos endeudamos que este [M\u00fasica] [M\u00fasica] no por \u00e9l sino por los que representan este el que estaba de presidente del Consejo presidente del Consejo empresarial Y todav\u00eda este ri\u00e9ndose me dijo si al final no va a recaudar nada se equivoc\u00f3 c\u00f3m se han equivocado otros Este pero es la misma receta Obama la aplic\u00f3 nada m\u00e1s que a diferencia del fo proa de Cedillo Obama rescata banqueros pero de los bancos y una vez que pasa la crisis venden las acciones pero ac\u00e1 fue a fondo perdido les voy a comentar Ya lo he dicho Es que este se\u00f1or no tiene ninguna autoridad moral para hablar este sobre democracia rescat\u00f3 la autopista que es conocida la de Cuernavaca Acapulco S\u00ed una empresa que a lo mejor t\u00fa te acuerdas no no era una empresa que ten\u00edan incluso ten\u00edan sus un avi\u00f3n de lujo este e S\u00ed y con vajilla bordada de oro y comida suculenta y vinos extranjeros y se le prestaban el avi\u00f3n a personalidades no este bueno se rescata con dinero del pueblo la autopista y empiezan las negociaciones el secretario de Hacienda era que fue tambi\u00e9n con Salinas No no es que no Guillermo or Guillermo Guillermo Ortiz a \u00e9l le toc\u00f3 a \u00e9l le toc\u00f3 este lo del rescate y a \u00e9l le toc\u00f3 despu\u00e9s creo que fue del banco de M\u00e9xico este la entrega de los bancos la deuda bueno esa empresa constructora estaba solicitando 300 millones de d\u00f3lares de rescate por la autopista y terminaron entreg\u00e1ndole 700 millones de d\u00f3 sin aval\u00fao sin nada tr\u00e1fico de influencia y corrupci\u00f3n ese ese dicho y pues ya no hablemos de la represi\u00f3n de Agua Blanca de acteal todo eso se les olvida hasta los este de las organizaciones no gubernamentales eh Ya eh Cedillo se convierte en dirigente de de la oposici\u00f3n Pero en fin as\u00ed as\u00ed las cosas v\u00e1monos Gracias presidente Arturo Pav\u00f3n de chapucero el canal de YouTube efecto colateral y el portal de noticias MX Florida esp\u00e9rate cosa lo que ten\u00edas que ibas las fotos de los periodistas recorrido en el b\u00fanker Ah est\u00e1 en el b\u00fanker carros Mar\u00edn [Risas] y decir o no tienes nada m\u00e1s que no se vaya enojar no no no lo pongas no lo A d\u00f3nde va Estados Unidos pero no no este no son enemigos son adversarios ellos deben este de entender yo creo que lo entienden que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de defender un proyecto de naci\u00f3n y que ni modo que nos \u00edbamos a quedar con los brazos cruzados ante tanta calumnia no ten\u00edamos que responder pero nosotros no odiamos nosotros no los vemos como enemigos son nuestros adversarios y ellos tomaron partido ellos decidieron apostar a defender intereses de grupos econ\u00f3micos ellos se pusieron del lado del dinero Esa es la realidad no se pusieron del lado del pueblo y el problema e con ellos es que los usaron claro les pagaron porque eso cuesta los m\u00e1s eh perversos todav\u00eda buscando una palabra m\u00e1s suave pero no lo encontr\u00e9 este son los jefes Porque esos no dan la cara a los que mandan No s\u00ed para este golpear esa a sus Voceros y les pagan mucho por eso pero es un trabajo La verdad la verdad muy feo y tambi\u00e9n que no se laven las manos los de arriba esos son m\u00e1s culpables porque aqu\u00ed son sueldos de un mill\u00f3n de 2 millones son mordidas y lo que se llevan los arriba Son miles de millones son tascadero eh este nos eh quer\u00edan acomplejar as\u00ed tambi\u00e9n No nos metieron en la cabeza de que el corrupto es el de abajo o son los que rodean al jefe el jefe no lo enga\u00f1an no le dicen la verdad Nos acostumbraron a eso no se le echa la culpa al presidente municipal no echaba la culpa al gobernador mucho menos al presidente es el tatuani Y c\u00f3mo y lo mismo en el caso de los eh del sector financiero econ\u00f3mico Los Traficantes de influencia siempre echarle la culpa al de abajo no de todo entonces hemos ido avanzando bastante pues ahora s\u00ed ya gracias eh normalmente no no leo las preguntas pero no quiero que me gane la emoci\u00f3n y ahora lo lo voy a hacer se\u00f1or presidente el pasado jueves 6 de septiembre son dos planteamientos y mi agradecimiento el pasado 6 de septiembre el encargado del despacho de la rector\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa La huas pier lisarraga vino a Palacio Nacional para dejar un escrito en el que denunci\u00f3 que a pocos d\u00edas de concluir la legislatura del Congreso de Sinaloa las y los diputados locales hab\u00edan dado inicio al proceso legislativo para reformar la Ley Org\u00e1nica de la universidad Por ese motivo el congreso local realiz\u00f3 una consulta que fue aprobada en una sesi\u00f3n extraordinaria y se realiz\u00f3 los d\u00edas 11 12 y 13 de septiembre en ese respecto la propia asociaci\u00f3n Nacional de universidades e instituciones de educaci\u00f3n superior la anes expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la consulta a la comunidad universitaria de la guas para reformar su Ley Org\u00e1nica y emiti\u00f3 un pronunciamiento p\u00fablico en el que conden\u00f3 dicho proceso que consider\u00f3 violatorio a la autonom\u00eda de la universidad la consulta del Congreso de Sinaloa contradice el concepto de autonom\u00eda establecido en la Constituci\u00f3n y a esto se suma que existe una resoluci\u00f3n judicial que se los imped\u00eda adem\u00e1s de un acuerdo con la secretar secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el gobernador Rub\u00e9n Rocha para respetar la autonom\u00eda Universitaria y que pues ya hab\u00eda acatado el mismo gobernador y todo esto sin contar que usted mismo ha dicho varias veces lo ha ha hecho el llamado al respecto de la autonom\u00eda de la de la universidad se\u00f1or presidente las autoridades universitar ya est\u00e1n en pl\u00e1ticas con diputados de la pr\u00f3xima legislatura para lograr una reforma de consenso eh la consulta ha provocado que la comunidad estudiantil am con manifestaciones con la posibilidad de levantarse en un paro de labores se\u00f1or presidente usted ya recomend\u00f3 en dos ocasiones al respecto Pues a la autonom\u00eda de la de la casa de estudios ahora ya que se acerca el final de su mandato volver\u00eda a ser un llamado para para la conciliaci\u00f3n S\u00ed desde luego hay que buscar la conciliaci\u00f3n en todo y m\u00e1s en este caso en este conflicto que lleva ya bastante tiempo y con consecuencias Eh lamentables entonces hay que buscar un acuerdo la conciliaci\u00f3n en la universidad Nosotros hemos estado ayudando en esa conciliaci\u00f3n la secretaria de gobernaci\u00f3n lo ha venido haciendo Ojal\u00e1 y se acerquen con la secretaria de gobernaci\u00f3n para ver en estos d\u00edas si se puede llegar a un acuerdo muchas gracias el segundo planteamiento es que bueno en la ma\u00f1anera del 16 de julio usted coment\u00f3 sobre los trabajadores de la de la compa\u00f1\u00eda de Lu luz y fuerza la extinta compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza y que a\u00fan tienen pagos pendientes han cubierto pues ya los requisitos de antig\u00fcedad y pues hasta ahorita no se les ha dado ning\u00fan pago Est\u00e1n preocupados est\u00e1n nerviosos ya Incluso se manifestaron afuera del Palacio Nacional d\u00edas pasados y incluso ven\u00edan enfermos que cumplen los requisitos y que pues hasta ahorita no tienen fecha s\u00ed le vamos a dar una respuesta esta semana o sea ma\u00f1ana o pasado este Jes\u00fas Ram\u00edrez me est\u00e1 ayudando lo mismo eh marat Secretario del trabajo nos vamos a a reunir para ver eh qu\u00e9 podemos hacer con los electricistas ya hemos avanzado O sea no es que vamos a iniciar este haciendo justicia que merecen sino ya empezamos pero hay un pendiente y quieren ellos que antes de que yo termine este se logre un acuerdo Entonces vamos a verlo ma\u00f1ana o pasado que t\u00fa les comentes Muchas gracias Claro que s\u00ed y Bueno antes de mi agradecimiento una recomendaci\u00f3n si me lo permite eh en el c\u00f3dice Florentino eh se habla del concepto meica de la felicidad para su investigaci\u00f3n s\u00ed que le sea me llevo S\u00ed en el c\u00f3dice Florentino s\u00ed me llevo todos los c\u00f3dices este eh desde luego copias de c\u00f3dices estudios sobre los c\u00f3 no la mayor\u00eda no est\u00e1 aqu\u00ed pa\u00eds los c\u00f3dices este est\u00e1n en el extranjero e hay c\u00f3dices muy buenos que tienen las comunidades guardados en Puebla y en otros eh estados y y los han cuidado pero los m\u00e1s famosos est\u00e1n en el extranjero ese Florentino est\u00e1 Precisamente en Florencia conozco el original porque conoc\u00ed Florencia ah\u00ed es la tierra Ignacio Miguel \u00c1ngel fui a ver el David es una escultura bell\u00edsima y otras obras y ah\u00ed tambi\u00e9n este naci\u00f3 Maqui Abel era Florentino entonces eh fui a ver el c\u00f3dice eh eh pero no tengo copias y llevo pues la bibliograf\u00eda b\u00e1sica les dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n que no hay mucho porque lo que voy a hacer es un trabajo sobre el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico me ayuda mucho el que trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas y las tradiciones se eh van transmitiendo eh A trav\u00e9s de los siglos con pues ense\u00f1anzas que pasan de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n no se pierde por eso el mexicano es excepcional porque eh No hemos perdido nuestro origen han querido destruir nuestras ra\u00edces pero no han podido este sobre todo llevan siglos tratando de negar las antiguas culturas las grandes civilizaciones que florecieron en M\u00e9xico y yo llegado a la conclusi\u00f3n y esa es mi hip\u00f3tesis y a eso me voy a dedicar de que lo mejor del mexicano de hoy lo mejor que tenemos los mexicanos lo heredamos de el M\u00e9xico profundo de antes de la llegada de los europeos no quiere decir que no nos trajeron tambi\u00e9n ense\u00f1anzas conocimiento civilizaci\u00f3n los europeos pero proporcionalmente es m\u00e1s lo que tenemos en cuanto a principios elementos buenos del M\u00e9xico profundo que lo que nos trajeron los europeos por eso el mexicano es trabajador edes [M\u00fasica] ven el documental sobre el tren Maya y es un homenaje a los trabajadores o sea de la construcci\u00f3n y eso antes porque negaban que el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo trabajador por eso una de las arengas fue vivan los trabajadores que son hab\u00ed pensado porque eso fue ah\u00ed me sali\u00f3 ah\u00ed r\u00e1pido No yo pensab los mejores del mundo no que son uno de los mejores del mundo pero era subrayarlo la vocaci\u00f3n por el trabajo tiene que ver con el M\u00e9xico profundo El desprecio por la avaricia es el M\u00e9xico profundo ni modo que eso no los trajeron los europeos si ellos ven\u00edan por el oro y se volv\u00edan locos por el oro la fraternidad la solidaridad la ayuda mutua el tequio desde el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico y otra cosa que es muy importante la libertad porque no hab\u00eda esclavitud que por eso es buena la hip\u00f3tesis de trabajo porque era libre la gente la comunidad trabajaba la tierra ocupaba la porci\u00f3n de tierra que necesitaba para sus alimentos m\u00e1s un excedente que entregaba a la clase gobernante un tributo pero la tierra era comunal no hab\u00eda propiedad privada o sea una serie de cosas y todo eso es lo que somos en la actualidad Y eso es esas culturas son las que nos han protegido frente a todas las calamidades entonces eh es un trabajo para decir esta es la grandeza de M\u00e9xico y no eh renegar de nuestro pasado por eso no al racismo no a la discriminaci\u00f3n sea fue una este gran ofensa el que por siglos estuviesen negando como dec\u00eda el maestro batalla las culturas la civilizaci\u00f3n negada entonces llevo una bibliograf\u00eda b\u00e1sica para hacer es des luego voy a comenzar desde el origen del hombre 3 a\u00f1os cu en la investigaci\u00f3n eh Y eh alejado completamente de la pol\u00edtica eh jubilado de nuevo aprovecho para decirle a mis amigas mis amigos que son millones que les pido permiso que me den permiso para que no nos estemos viendo durante alg\u00fan tiempo porque si van a Palenque y recibo a unos este pues con derecho van a pedir otros verme Y si abro la puerta pues ya no voy a poder este retirarme y pues nos queremos mucho como dec\u00eda el maestro Juan Gabriel es Amor eterno pero tambi\u00e9n yo ya termino un ciclo e y eh debemos todos estar muy contentos mucho muy contentos porque hay eh un relevo excepcional Yo estar\u00eda preocupado si eh por decisi\u00f3n del pueblo le eh en tendr\u00eda que ponerle la banda entregar la banda a otra persona pero se la voy a entregar se la voy a este pasar a una mujer excepcional Es lo mejor que le pudo haber pasado a M\u00e9xico en estos momentos y a m me una gran tranquilidad no es ret\u00f3rica y no es un asunto partidista no es un asunto nada m\u00e1s de nuestro movimiento es pensando en nuestro pa\u00eds en nuestro querido M\u00e9xico es lo mejor conozco muy bien a la presidenta electa y Es inteligente tiene experiencia eh es honesta Tiene buenos sentimientos es sensible y al mismo tiempo eh tiene car\u00e1cter porque hay algunos que est\u00e1n pensando de que ya me voy no y que este va a hac como antes o este va a ser este m\u00e1s fresa no el gobierno no no aprovecho para avisarles y en buena lit Yo soy fresa el fresa soy yo ya no puedo decirles m\u00e1s s\u00ed no va a actuar de manera autoritaria la presidenta porque es muy humana no va a reprimir no va a violar las leyes va a mantener un aut\u00e9ntico estado de derecho pero al mismo tiempo va a actuar con rectitud no va a haber influyentismo no va a haber amiguismo no va a haber nepotismo no va a haber corrupci\u00f3n ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica se los aseguro se los aseguro es bueno para M\u00e9xico es bueno para el pueblo y para los que est\u00e1n esperando de que eh se va a relajar la disciplina y que este van a poder hacer lo que les d\u00e9 la gana se van a equivocar entonces me da mucho gusto este irme tranquilo porque pues es mi vida es mi pueblo es mi pa\u00eds entonces dejarlo en buenas manos pues es una bendici\u00f3n entonces por eso estoy muy contento mucho muy contento ten\u00eda Yo \u00faltimamente dos preocupaciones y ya las voy resolviendo este ya despu\u00e9s les digo sobre las dos preocupaciones pero ya van este saliendo este afortunadamente pues Arturo S\u00ed si me permite concluir ya nada m\u00e1s e Pues en el chapucero nos hemos sentido muy contentos yo en lo personal muy orgulloso Y pues hemos contribuido con con algunos eh temas que trajimos a la ma\u00f1anera como el horario de verano la nacionalizaci\u00f3n de litio la derechizaci\u00f3n de la UNAM el nepotismo en la suprema corte en la persona de Rafael cuello cetina secretario de acuerdos la jugosa eh retirada de lorezo C\u00f3rdoba y Ciro murayama y muchos temas m\u00e1s solo me resta pues ya despedirme y pues decirle ya a ti gracias con la frase con la frase popular que le han dicho Ahora hasta siempre presidente y bienvenida presidenta Gracias muchas gracias Bueno V\u00e1monos a desayunar queda quedan pendiente dos compa\u00f1eros para que no se vayan a ma\u00f1ana qu\u00e9 qu\u00e9 tenemos ma\u00f1ana [M\u00fasica] este ma\u00f1ana no vamos a exponer nada vamos a contestar pregunta S\u00ed para avanzar es que si quedan dos queda a Isa y queda demian n m\u00e1s dos eh Ah tenemos que ir al similac Pero por eso Este es tenemos que ir a la a asta bandera aar la bandera a media asta este recordar los que perdieron la vida en los sismos este Pero despu\u00e9s vamos y estamos aqu\u00ed y puras este puras preguntas [M\u00fasica] no Pero ellos dos s\u00ed reunir con senadores presidente o ya no ya no ahora no puedo pero ya les mand\u00e9 a decir que estoy muy contento con ellos y tambi\u00e9n con los diputados se han portado muy bien los legisladores o sea estamos en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n y cuando digo estamos somos millones de mexicanos incluidos ustedes no era as\u00ed antes a veces pasan d\u00e9cadas siglos y no sucede nada no se mueve nada y ahora no nos podemos quejar no podemos estar este aburridos ni para bostezar este todo el tiempo todo el tiempo Hay cosas muy importantes son tiempos interesantes los que nos toc\u00f3 vivir Entonces vamos este a vernos ma\u00f1ana y estos d\u00edas que nos quedan adem\u00e1s hay otra cosa eh este ya la presidenta habl\u00f3 de las conferencias y es una etapa nueva y vienen cosas interesantes imag\u00ednense la accesibilidad de todas las mujeres Nosotros somos m\u00e1s este m\u00e1s zales m\u00e1s rudos no menos sensibles la mujer es exquisita es diferente y todas las mujeres coraz\u00f3n merecen ir al cielo eh V\u00e1monos a desayunar me rega\u00f1a Beatriz dice por favor ya no cantes ya no cantes pero c\u00f3mo este yo soy un poco este perseverante ma\u00f1ana te digo va congreso de morena presidente no no voy a estar est pero le mando un abrazo a todos los delegados mujeres hombres que van a estar en el congreso creo que es el domingo nosotros vamos a estar el fin de semana vamos a ir a a provecho porque lo van a hacer este eh desde la secretar\u00eda particular Laura Laurita Este pero aprovecho para decirle a las gobernadoras a los gobernadores que est\u00e1n invitados para que nos acompa\u00f1en en el tren es que vamos a a inaugurar el tren de siete vagones que trae restaur y trae nuevo y este y dormitorios Entonces vamos a inaugurarlo de Canc\u00fan a M\u00e9rida y vamos a pasar tambi\u00e9n a chichen van a estar gobernadoras gobernadores este el viernes este vamos a procurar que los que quieran ir de ustedes con Jes\u00fas nos acompa\u00f1e de S\u00ed nada m\u00e1s es ver este el cupo Pero yo creo que s\u00ed se puede este si quieren ir Ser\u00eda viernes eh nos vamos despu\u00e9s de la ma\u00f1anera ustedes se tendr\u00edan que ir antes porque llegando nosotros nos subimos al tren a Chich\u00e9n Este ah\u00ed vamos a inaugurar el hotel de la zona vamos desde luego a recorrer la zona y vamos a a inaugurar el hotel y de ah\u00ed y en M\u00e9rida S\u00ed ah\u00ed se descansa y ya este terminamos que nosotros seguimos con la presidenta vamos a ir a supervisar el camino de Oaxaca a el ismo y ese mismo d\u00eda vamos a entregar constancias de construcci\u00f3n de m\u00e1s de 200 caminos artesanales construidos por la gente que es una cosa bell\u00edsima \u00fanica es una prueba m\u00e1s del trabajo de mujeres de hombres de las comunidades de Oaxaca y lo vamos a hacer en Guelatao porque vamos a inaugurar al mismo tiempo y aprovecho para invitar a todos los que nos est\u00e1n escuchando a que visiten gelatao porque se hizo un camino se llama el camino de Benito que es el camino le llaman Camino Real el camino de antes de que existiera la carretera camino que tom\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez de ni\u00f1o para llegar a Oaxaca entonces eh se hizo ese camino artesanal eh Pasa por cinco municipios de usos y costumbres participaron los cinco municipios la gente del municipio que le correspond\u00eda su tramo particip\u00f3 terminaron el camino hay unas caba\u00f1as todo el camino se puede eh caminar o en bicicleta y son como 45 Como 45 50 km y a mitad del camino que es una zona bell\u00edsima de bosques tambi\u00e9n se construyeron unas caba\u00f1as entonces son dos d\u00edas para ir con la familia o sea este es el camino de Benito es una peregrinaci\u00f3n laica para ir a conocer el pueblo del mejor presidente de M\u00e9xico para ir a gelatao adem\u00e1s es muy bello gelatao con su Laguna que es hist\u00f3rica y caminar hacia Oaxaca dos d\u00edas 20 25 km y a la a la caba\u00f1a 20 25 km se hacen 4 5 6 horas de espacio y a la caba\u00f1a y admirar el bosque y al d\u00eda siguiente el otro tramo para llegar a Oaxaca que pues Oaxaca es de las ciudades m\u00e1s bellas de M\u00e9xico entonces ah\u00ed vamos a hacer una evaluaci\u00f3n el s\u00e1bado de todos los caminos que se construyeron y se van a entregar las constancias vamos con la presidenta al d\u00eda siguiente que es domingo ya la presidenta que tengo entendido va a participar en el congreso tiene su agenda Yo ya voy a Veracruz porque en el puerto en el puerto vamos tambi\u00e9n a inaugurar dos edificios hist\u00f3ricos la casa donde vivi\u00f3 en Veracruz el presidente Ju\u00e1rez y eh el sitio donde se expidieron las leyes de reforma son dos lugares hist\u00f3ricos y no hab\u00eda nada sobre las leyes de reforma Entonces eso va a ser el domingo El lunes eh terminando la conferencia nos vamos a ir a pasa de concho para ver los trabajos de rescate de los trabajadores y luego de ah\u00ed por la tarde vamos a ir a Matamoros para hacer un homenaje y develar una escultura a Catarino Garza revolucionario de Tamaulipas encontramos sus restos en Panam\u00e1 en bocas del toro y se van a depositar en este monumento en su tierra natal en Matamoros eso el lunes y el martes vamos a tener otras actividades pero siempre vamos a tener la conferencia hasta el lunes el \u00faltimo d\u00eda y ese d\u00eda me van a acompa\u00f1ar terminando o sea este ya quedamos de que van a traer ustedes unos tamales y no Ah este eso eso lo estamos analizando S\u00ed este lo estamos analizando A lo mejor le va a quedar a a la presidenta no conviv\u00eda con senadores ya Definitivamente ya no los va a recibir no porque ya no voy a tener tiempo este ni con senadores ni con diputados me gustar\u00eda mucho mucho mucho Bueno no lo descarto A lo mejor nos damos un tiempo al congreso de morena presidente reforma renun ha platicado con ella Este s\u00ed s\u00ed he platicado con ella hace un rato Este s\u00ed [M\u00fasica] e Pues yo creo que va a presentar su su renuncia pues puede ser que el viernes s\u00ed no s\u00e9 c\u00f3mo Ed la la ley o los reglamentos pero si ella est\u00e1 este en actividad que adem\u00e1s nos ayuda mucho mucho mucho mucho es una mujer excepcional Ahora hay dirigentes mujeres muy buenas pero no solo en la pol\u00edtica el periodismo mujeres en todas las actividades son tiempos de mujeres y en la c\u00e1mara de diputados y de senadores muy buenas veo por ejemplo cuando hay debate no me quedo tanto tiempo pero son buen\u00edsimas como expositoras y el que me tiene sorprendido anonadado este Noro\u00f1a qu\u00e9 responsable S\u00ed es que este Noro\u00f1a tiene una cualidad entre otras un poco conocida es buen lector est\u00e1 preparado Entonces eso Por lo general se desconoce es que hay quienes este son famosos pero no leen en cambio Gerardo es buen lector est\u00e1 preparado ent por eso en un debate tiene elementos Argumenta bien Y luego como est\u00e1 preparado sabe sobre los l\u00edmites que tenemos todos o c\u00f3mo autolimitarse del senado este Ad\u00e1n lo conozco muy bien tambi\u00e9n muy preparado e con buen manejo pol\u00edtico eso requiere de mucha experiencia y paciencia El dirigente en la c\u00e1mara de diputados yo creo que debe de tener debe ser de los legisladores con m\u00e1s tiempo como diputado o como senador qui\u00e9n sabe Cu\u00e1ntas veces a ver si lo averiguan por ah\u00ed a ver qui\u00e9n tiene el primer lugar Este pero \u00e9l es de los que est\u00e1n en primer lugar diputados senador o sea Entonces es mucha experiencia parlamentaria y pol\u00edtica que es un oficio que no es cualquier cosa yo siempre defiendo el oficio del pol\u00edtico como defiendo el oficio del periodista de ustedes mujeres y hombres no cualquiera escribe no cualquiera ha un an\u00e1lisis no cualquiera hace un art\u00edculo una nota imag\u00ednense le piden a cualquier este doctor en filosof\u00eda ya no hablemos de doctor en derecho que hagan una nota period\u00edstica cu\u00e1nto tiempo se lleva Y ustedes agarran ustedes agarran y este y en minutos y lo mismo en el caso de la pol\u00edtica cualquiera piensa que es cuesti\u00f3n de relaciones p\u00fablicas y de como se dec\u00eda antes de colarse no y cada vez va a ser este m\u00e1s dif\u00edcil porque ahora la condici\u00f3n [M\u00fasica] la condici\u00f3n b\u00e1sica va a ser la cercan\u00eda con el pueblo El que no quiera al pueblo o cuando menos que no respete al pueblo va a ser as\u00ed toma tu Champot\u00f3n V\u00e1monos a desayunar Dios",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:07.701414"
}