{
    "video_id": "SKB07IFu2KI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SKB07IFu2KI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIGAoQzAP&rs=AOn4CLBDYoUUTwO1G5otfmi3Txi0WZshtA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SKB07IFu2KI",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 7 de junio de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3998,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 203.3,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.87,
            "duration": 1.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 223.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 226.72,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenas noches son las",
            "start": 230.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "19 horas con un minuto de este lunes 7",
            "start": 234.45,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de junio de 2021",
            "start": 237.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar la conferencia de prensa",
            "start": 242.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diaria sobre kobe 19 la pandemia causada",
            "start": 243.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por el coronavirus sarcos 2 como en",
            "start": 247.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocasiones anteriores vamos a dividir el",
            "start": 250.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informe en la parte inicial que",
            "start": 253.06,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 el doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 255.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "director general de escena 13 sobre el",
            "start": 257.459,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "curso que tiene la epidemia cuando",
            "start": 260.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obtenemos ya 20 semanas en las que se ha",
            "start": 262.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estado reduciendo la epidemia y la",
            "start": 265.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apertura de informaci\u00f3n de esta semana",
            "start": 268.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo que vemos es que no hubo un cambio",
            "start": 270.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "notorio con respecto a la semana previa",
            "start": 274.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de hecho se mantuvo estable m\u00e1s o menos",
            "start": 277.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la misma intensidad epid\u00e9mica que la",
            "start": 279.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semana inmediata anterior estaremos",
            "start": 282.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pendientes si los incrementos de casos",
            "start": 284.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que han ocurrido en algunas entidades",
            "start": 287.26,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "federativas en particular las que hemos",
            "start": 288.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estado mencionando quintana roo colima",
            "start": 290.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pudieran estar retardando esa velocidad",
            "start": 294.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de descenso",
            "start": 298.33,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 299.3,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "y se estar\u00e1n haciendo algunos ajustes",
            "start": 300.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisamente en estas entidades respecto",
            "start": 302.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a las medidas de salud p\u00fablicas",
            "start": 305.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "necesarias para reducir los contagios",
            "start": 307.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enseguida comentaremos sobre la",
            "start": 310.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recuerden que el domingo no",
            "start": 312.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunamos intencionalmente decidimos no",
            "start": 315.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunar para no estorbar con el proceso",
            "start": 317.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "electoral y tambi\u00e9n el s\u00e1bado terminamos",
            "start": 320.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 323.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero esto lo hemos retomado el d\u00eda de",
            "start": 325.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hoy hoy presentaremos el corte de",
            "start": 328.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la cantidad de vacunas que",
            "start": 330.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se han aplicado hasta las cuatro de la",
            "start": 332.4,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tarde distinto a lo que habitualmente",
            "start": 334.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacemos y ya ma\u00f1ana seguramente en la",
            "start": 335.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad de la conferencia matutina",
            "start": 338.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del pulso de salud ya informaremos sobre",
            "start": 340.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que se haya acumulado de vacunas",
            "start": 343.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aplicadas hasta las 21 horas y como",
            "start": 345.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siempre abriremos con much\u00edsimo gusto a",
            "start": 348.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios debido al doctor",
            "start": 350.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo propio real ahora si lo puede",
            "start": 353.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentar la parte 1 muchas gracias",
            "start": 355.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buenas noches tengan todas y todos aqu\u00ed",
            "start": 359.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en palacio y en donde nos escuche",
            "start": 361.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias doctor l\u00f3pez gatell vamos a",
            "start": 364.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presentar como comunic\u00f3 \u00e9l",
            "start": 366.36,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "avance de lo que est\u00e1 sucediendo con la",
            "start": 369.5,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pandemia como coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez",
            "start": 374.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gatell y esto acuerden que el d\u00eda de",
            "start": 377.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ayer no no presentamos para el d\u00eda de",
            "start": 380.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayer se abri\u00f3 una nueva semana",
            "start": 383.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y ahora se est\u00e1",
            "start": 385.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "graficando en la semana 20 y su",
            "start": 387.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "contraste o su comparaci\u00f3n con la semana",
            "start": 390.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "19 y como comenta 222 l\u00f3pez gatell",
            "start": 394.21,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en efecto abrimos est\u00e1 pr\u00e1cticamente en",
            "start": 397.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una meseta y como saben y como lo hemos",
            "start": 401.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comentado en otras ocasiones es posible",
            "start": 405.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que durante la semana esto se convierte",
            "start": 407.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un peque\u00f1o incremento como ha",
            "start": 410.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "sucedido ahora eso que quiere decir la",
            "start": 412.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semana y la curva epid\u00e9mica como lo",
            "start": 415.419,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado ya en varias ocasiones",
            "start": 418.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene esta forma de haber tenido un gran",
            "start": 420.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "brote inicial despu\u00e9s un brote mayor a",
            "start": 422.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o y principios de enero",
            "start": 426.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero pr\u00e1cticamente desde",
            "start": 428.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a finales de enero hasta la fecha hemos",
            "start": 431.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenido un descenso continuo un descenso",
            "start": 434.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "continuo que en gran parte de los",
            "start": 436.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados sigue contin\u00faa y adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 437.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llegando cerca de el valle en muchas",
            "start": 441.68,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "entidades estamos muy cerca de \u00e9l riesgo",
            "start": 445.52,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "basal del riesgo original y lo que",
            "start": 449.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiere decir es que si una entidad est\u00e1",
            "start": 453.169,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "muy cerca de su tope m\u00e1s bajo pues",
            "start": 454.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "imposible que siga bajando digo por qu\u00e9",
            "start": 458.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque hay poca transmisi\u00f3n entonces",
            "start": 461.12,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que considerar que mucho de",
            "start": 463.699,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esto y ya tenemos tiempo y adem\u00e1s",
            "start": 465.469,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el informe podr\u00e1n ver cada",
            "start": 467.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una de las entidades sin embargo tambi\u00e9n",
            "start": 470.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que hay algunas",
            "start": 472.699,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entidades algunas que ya hemos comentado",
            "start": 475.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quintana roo pero los mismos entes que",
            "start": 477.099,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estuvieron el viernes pasado se",
            "start": 480.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "anunciaron en el sem\u00e1foro naranja no",
            "start": 482.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos quintana roo pero yucat\u00e1n",
            "start": 485.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tabasco tambi\u00e9n tenemos un riesgo",
            "start": 487.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importante en colima en baja california",
            "start": 490.25,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "sur algunos estados que salieron en",
            "start": 491.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "amarillo entonces seguiremos viendo cada",
            "start": 494.389,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "una de las entidades federativa",
            "start": 496.94,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "para ver est\u00e1s pendientes de manera",
            "start": 498.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "local para ir identificando a aquellas",
            "start": 501.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n explicando esta meseta que es",
            "start": 504.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el promedio a nivel nacional el total de",
            "start": 506.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "casos activos estimados son 18 mil 514",
            "start": 510.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto representa el punto 7 por ciento",
            "start": 513.44,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "del total de casos que desde el inicio",
            "start": 516.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la pandemia hasta el d\u00eda de hoy se",
            "start": 518.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "han presentado y esto es lo que",
            "start": 520.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "representa la parte activa de los del",
            "start": 522.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "total de los casos que hemos tenido es",
            "start": 526.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante ver la curva en",
            "start": 530.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones si me pasa la",
            "start": 531.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiente en la curva de",
            "start": 533.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones seguimos teniendo una",
            "start": 534.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n tan una reducci\u00f3n continua",
            "start": 538.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde fin finales de enero hasta la",
            "start": 540.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 544.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacemos este comparativo de es desde el",
            "start": 545.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tope desde el punto m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n",
            "start": 547.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospitalaria que tuvimos a principios de",
            "start": 550.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hasta el d\u00eda de hoy tenemos una",
            "start": 553.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 88 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 557.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de n\u00famero de camas ocupadas por",
            "start": 560.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 563.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya sea con enfermedad grave o tambi\u00e9n",
            "start": 565.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enferma grave cr\u00edtica recuerden que esta",
            "start": 568.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "curva tiene tres tiene tres curvas una",
            "start": 570.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es la de m\u00e1s abajo que es la de",
            "start": 573.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00edticos que requieren",
            "start": 574.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica la que est\u00e1 en",
            "start": 576.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "medio del color rojo guinda vino es en",
            "start": 579.09,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pacientes hospitalizados pero que no",
            "start": 584.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "requieren una una terapia intensiva y la",
            "start": 586.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "l\u00ednea dorada es lo que es sumar ambas",
            "start": 590.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y como pueden ver y",
            "start": 594.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eso ha pasado ya tambi\u00e9n en muchas",
            "start": 596.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entidades el n\u00famero de camas ocupadas",
            "start": 597.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con enfermedad grave o con enfermedad",
            "start": 600.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que requieren ventilaci\u00f3n es muy",
            "start": 604.58,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "similar lo que ha pasado es que tambi\u00e9n",
            "start": 607.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los pacientes que tienen todav\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 609.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hospitalizados en condiciones",
            "start": 611.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica tienen",
            "start": 613.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiempos de hospitalizaci\u00f3n mucho m\u00e1s",
            "start": 616.47,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "prolongados",
            "start": 617.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en la ocupaci\u00f3n de camas generales bajo",
            "start": 619.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en un d\u00eda el \u00faltimo d\u00eda un punto",
            "start": 624.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porcentual son 12 por ciento y la",
            "start": 626.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n con camas con ventilador",
            "start": 629.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 12 por ciento son el son",
            "start": 630.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diferentes n\u00famero de camas porque el",
            "start": 632.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "total de unas y de otras es muy",
            "start": 634.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diferente pero el porcentaje de",
            "start": 637.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y por lo tanto la",
            "start": 639.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disponibilidad que en este caso pues",
            "start": 641.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "viene siendo m\u00e1s del casi 88 por ciento",
            "start": 643.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de camas que siguen estando disponibles",
            "start": 647.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de pacientes con kobe y",
            "start": 650.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con esto terminamos y para pasar al",
            "start": 653.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "componente de vacunaci\u00f3n",
            "start": 656.339,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor la p\u00e9rdida ahora",
            "start": 659.86,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "vamos a hablar ahora de vacunas el",
            "start": 661.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programa nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 665.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el virus arco 2 para prevenir la comida",
            "start": 667.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "19 seguimos en la etapa de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 669.97,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "personas de 40 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 675.13,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "completamos 60 y m\u00e1s estamos casi por",
            "start": 679.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "terminar la primera dosis de 50 a\u00f1os y",
            "start": 683.519,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empez\u00f3 ya la segunda dosis de",
            "start": 687.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aquellas personas que dada la vacuna que",
            "start": 690.75,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "recibieron necesitaban recibir ya la",
            "start": 693.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "segunda dosis y tienen 50 a\u00f1os y m\u00e1s y",
            "start": 696.209,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arrancamos la semana pasada aqu\u00ed lo",
            "start": 700.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "anunciamos la vacunaci\u00f3n de 40 y m\u00e1s",
            "start": 702.209,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos vacunando a mujeres",
            "start": 706.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "embarazadas y aqu\u00ed queremos hacer",
            "start": 707.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "algunos recordatorios porque vemos que",
            "start": 709.779,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "todav\u00eda circula desinformaci\u00f3n",
            "start": 711.49,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mujeres de 18 a\u00f1os de edad en adelante",
            "start": 715.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n embarazadas con al menos 10",
            "start": 719.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "semanas de embarazo",
            "start": 723.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son bienvenidas para vacunarse mujeres",
            "start": 725.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tengan 18 a\u00f1os o m\u00e1s que no est\u00e9n",
            "start": 728.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "embarazadas no es su momento de",
            "start": 732.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunarse solamente si tienen 40 a\u00f1os y",
            "start": 735.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 738.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces mujeres de 18 a 39 a\u00f1os no es",
            "start": 739.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un momento todav\u00eda excepto que est\u00e9n",
            "start": 743.49,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 746.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y lo segundo que queremos tambi\u00e9n",
            "start": 748.769,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "recordar es que con respecto a la edad",
            "start": 750.54,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aunque las categor\u00edas de cada etapa de",
            "start": 754.22,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n est\u00e1n por d\u00e9cadas",
            "start": 757.379,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "50 59 40 49 cualquier persona que tenga",
            "start": 761.329,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "40 y m\u00e1s y no se haya vacunado es",
            "start": 765.759,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "bienvenida para vacunarse por la raz\u00f3n",
            "start": 770.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que sea que no se haya vacunado o si",
            "start": 773.54,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "necesita recibir una segunda dosis de un",
            "start": 775.999,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "esquema que le fue aplicado fuera del",
            "start": 779.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto lo coment\u00e1bamos hace algunos",
            "start": 780.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "d\u00edas si alguien se vacun\u00f3 fuera de",
            "start": 783.259,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico en la primera dosis y ya le toca",
            "start": 785.809,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "su segunda dosis con una vacuna que est\u00e1",
            "start": 788.989,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en uso en m\u00e9xico puede desde luego ir a",
            "start": 792.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los centros p\u00fablicos del \u00fanico programa",
            "start": 795.829,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra kobe que existe en",
            "start": 798.139,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que es el programa nacional de",
            "start": 800.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 803.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vamos a ver los avances la semana que",
            "start": 804.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n termin\u00f3 fue la semana de m\u00e1s alto",
            "start": 807.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 811.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llegamos en uno de los d\u00edas a un mill\u00f3n",
            "start": 812.779,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "seis mil dosis en otro llegamos a 906",
            "start": 816.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mil dosis",
            "start": 821.779,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "y ha sido el punto donde hemos tenido la",
            "start": 823.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayor eficiencia que crece y crece y",
            "start": 826.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crece progresivamente crece",
            "start": 828.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "progresivamente en la medida en que de",
            "start": 830.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo con los contratos vamos teniendo",
            "start": 832.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un abastecimiento cada vez mayor de las",
            "start": 835.35,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vacunas contratadas y por lo tanto hemos",
            "start": 838.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ido adaptando el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 841.529,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la estrategia operativa para que los",
            "start": 843.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n sean tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 846.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eficientes macrocentros megacentros",
            "start": 849.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n anticipada de al menos dos",
            "start": 852.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "semanas en algunos casos tres semanas",
            "start": 855.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n que operan de",
            "start": 857.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "forma continua y tambi\u00e9n algunos",
            "start": 860.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operativos especiales para el alcance de",
            "start": 862.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algunas personas de dif\u00edcil acceso a los",
            "start": 865.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n hemos mencionado",
            "start": 869.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "en fechas recientes que las personas que",
            "start": 870.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen postraci\u00f3n podr\u00edan tener",
            "start": 873.839,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "dificultades desde luego para acudir al",
            "start": 876.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "centro de vacunaci\u00f3n entonces hemos",
            "start": 878.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfatizado que las brigadas correcaminos",
            "start": 880.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "busquen activamente a esas personas y",
            "start": 882.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les faciliten el ser vacunadas en donde",
            "start": 885.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sea necesario",
            "start": 888.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ayer aplicamos 134 mil 829 dosis ya",
            "start": 890.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dijimos el domingo no pusimos y el",
            "start": 895.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado pusimos 109 mil son las dos",
            "start": 898.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as barritas que est\u00e1n aqu\u00ed y se",
            "start": 900.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abre un nuevo ciclo semanal porque como",
            "start": 903.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "veremos enseguida tendremos el",
            "start": 906.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abastecimiento de facer biotech como el",
            "start": 908.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "principal eje de abastecimiento con casi",
            "start": 912.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y medio de dosis y en esta",
            "start": 915.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "semana lo detallaremos la siguiente",
            "start": 917.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en forma acumulada tenemos ya bueno",
            "start": 920.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahorita hablamos en forma acumulada este",
            "start": 923.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es un detalle c\u00f3mo se distribuy\u00f3 las",
            "start": 925.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vacunas que se aplicaron hoy hasta el",
            "start": 928.16,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "corte de las ss las 15 30 horas dije que",
            "start": 932.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "era las 16 nueves media hora antes si yo",
            "start": 937.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el corte de informaci\u00f3n esto lo que",
            "start": 939.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llevamos hasta ahora vamos a vacunar m\u00e1s",
            "start": 941.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "claro porque despu\u00e9s de las tres y media",
            "start": 943.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguieron abierto a los centros de",
            "start": 946.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ma\u00f1ana temprano en la",
            "start": 947.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conferencia matutina del presidente en",
            "start": 950.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n del pulso de la salud",
            "start": 952.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comentar\u00e9 el dato de lo que se haya",
            "start": 954.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunado hasta las 21 horas de hoy temo",
            "start": 956.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que esto es s\u00f3lo informaci\u00f3n preliminar",
            "start": 959.39,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de lo que se ha vacunado hasta el",
            "start": 960.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "momento hoy 7 de junio de 2021 a las",
            "start": 962.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tres y media de la tarde la siguiente",
            "start": 967.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que en forma acumulativa tenemos",
            "start": 969.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya 34 millones seiscientos mil 289 dosis",
            "start": 971.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de vacunas aplicadas",
            "start": 976.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "una cantidad vemos en la siguiente de",
            "start": 979.02,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "personas que ya rebasan los 24 millones",
            "start": 981.81,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "24 millones 186 mil 838 dosis representa",
            "start": 986.03,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "27 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta del",
            "start": 991.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es m\u00e1s de una en cada cuatro",
            "start": 995.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "personas que ya ha sido vacunado y la",
            "start": 998.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que desde hace varios d\u00edas",
            "start": 1001.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la ponemos de esta manera m\u00e1s f\u00e1cilmente",
            "start": 1003.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "identificable de esquemas completos que",
            "start": 1006.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es 59 por ciento 14 millones y esquemas",
            "start": 1010.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuevos personas que apenas est\u00e1n con la",
            "start": 1013.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primera dosis y su segunda dosis llegar\u00e1",
            "start": 1017.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el momento en que corresponda de",
            "start": 1019.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acuerdo con las indicaciones m\u00e9dicas de",
            "start": 1022.61,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "uso de la vacuna la siguiente",
            "start": 1024.62,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "hoy recibimos bueno hoy perd\u00f3n en la",
            "start": 1029.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "madrugada del s\u00e1bado para el domingo en",
            "start": 1032.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la madrugada del s\u00e1bado para el domingo",
            "start": 1034.709,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "a las tres y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 1036.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recibimos un mill\u00f3n de dosis de la",
            "start": 1037.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik vi que estaban desde",
            "start": 1040.53,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "luego pendientes y que fueron ya",
            "start": 1044.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recibidas est\u00e1n almacenadas para su uso",
            "start": 1047.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente es la siguiente",
            "start": 1050.61,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "esta es la distribuci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1054.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que hasta el momento se han recibido 43",
            "start": 1056.97,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "millones 347 mil 665 de acuerdo a los",
            "start": 1060.419,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "distintos tipos o marcas de vacuna que",
            "start": 1066.389,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "aparecen en las botellitas de color esta",
            "start": 1068.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es p\u00fablica si gustan tomarle",
            "start": 1071.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una fotograf\u00eda adelante pero la ponemos",
            "start": 1073.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el portal coronavirus punto gob.mx",
            "start": 1076.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 toda la informaci\u00f3n que",
            "start": 1078.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "producimos y presentamos todas las",
            "start": 1081.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semanas coronavirus punto gob.mx la",
            "start": 1083.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "siguiente mejor",
            "start": 1086.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima es el calendario tenemos lo",
            "start": 1088.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que ya mencionaba el calendario de facer",
            "start": 1090.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "biotech ma\u00f1ana 228 mil 992 d\u00edas",
            "start": 1093.31,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "consecutivos mi\u00e9rcoles y jueves 585 mil",
            "start": 1098.14,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "dosis suman un mill\u00f3n 458 1990 es igual",
            "start": 1101.89,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "al de la semana pasada",
            "start": 1106.69,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "hoy no pusimos nada de astra aunque es",
            "start": 1109.549,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "probable que las semanas se liberen",
            "start": 1112.159,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lotes de vacuna de astra estos son ya",
            "start": 1113.84,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "algunos de los que se producen en",
            "start": 1116.769,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "argentina y se envasan en mexico y otros",
            "start": 1119.869,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que se producen en argentina y se",
            "start": 1123.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "envasan en eeuu y luego son enviados",
            "start": 1125.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para su uso en m\u00e9xico todo como parte de",
            "start": 1128.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el convenio de colaboraci\u00f3n de los dos",
            "start": 1131.45,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y las dos compa\u00f1\u00edas la siguiente",
            "start": 1134.299,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "las tres compa\u00f1\u00edas astra map saints y yo",
            "start": 1136.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "montt este es el recordatorio que hice",
            "start": 1140.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "antes lo que si nos ponen en forma",
            "start": 1143.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica para que quede claro por favor",
            "start": 1144.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "si usted est\u00e1 visualizando esto tenga lo",
            "start": 1146.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "claro difunda la informaci\u00f3n con sus",
            "start": 1148.429,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "amigas y conocidas o parientes que",
            "start": 1151.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pudieran estar embarazadas si est\u00e1s",
            "start": 1155.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "embarazada tienes 18 a\u00f1os de edad en",
            "start": 1157.46,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1160.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "puedes vacunarse si tu embarazo tiene 10",
            "start": 1161.629,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "semanas o m\u00e1s",
            "start": 1165.35,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1s embarazada y tienes menor",
            "start": 1167.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eres menor de 40 a\u00f1os no te toca todav\u00eda",
            "start": 1170.389,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "vacunarse",
            "start": 1173.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por favor espere espere usted su turno",
            "start": 1174.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para que sigamos el orden del programa",
            "start": 1176.99,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n muy bien vamos a abrir a",
            "start": 1179.93,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "preguntas y comentarios",
            "start": 1185.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay un v\u00eddeo vamos a poner un v\u00eddeo",
            "start": 1188.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias es el v\u00eddeo justamente",
            "start": 1190.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que explica la llegada de las vacunas y",
            "start": 1192.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las sumas que tenemos ahora y le",
            "start": 1194.68,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "agradecemos como siempre a nuestra",
            "start": 1196.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de la",
            "start": 1197.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud todas las compa\u00f1eras",
            "start": 1200.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eros que trabajan ah\u00ed muchas",
            "start": 1202.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias por su excelente trabajo y aqu\u00ed",
            "start": 1205.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a ver el v\u00eddeo que nos preparar",
            "start": 1207.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con el inicio de la semana y en las",
            "start": 1212.82,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "primeras horas de este domingo 6 de",
            "start": 1214.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "junio m\u00e9xico recibi\u00f3 un embarque con un",
            "start": 1216.419,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis envasadas de la vacuna",
            "start": 1219.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "es p\u00fablica producida por el centro",
            "start": 1220.86,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacional de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1222.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gamal ella",
            "start": 1224.61,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el vuelo procedente de mosc\u00fa aterriz\u00f3 en",
            "start": 1227.159,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la terminal 1 del aeropuerto",
            "start": 1230.25,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1231.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez y se trata del s\u00e9ptimo",
            "start": 1233.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "embarque de este laboratorio en total",
            "start": 1235.289,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha recibido 3 millones 400",
            "start": 1237.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "mil vacunas envasadas de es p\u00fablico",
            "start": 1240.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desde el 22 de febrero pasado hasta este",
            "start": 1242.399,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda m\u00e9xico ha recibido 38 millones 802",
            "start": 1245.549,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mil 355 vacunas envasadas de las",
            "start": 1249.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas pzifer bay\u00f3n tech",
            "start": 1251.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "saint-jacques astraz\u00e9neca cancino y el",
            "start": 1253.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centro nacional de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1256.74,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gama de",
            "start": 1258.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ella que desarrolla es public b",
            "start": 1260.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de igual forma m\u00e9xico ha envasado 4",
            "start": 1262.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones 545 mil 310 dosis de cancino",
            "start": 1265.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "biologics en la planta de la empresa",
            "start": 1268.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicana truck mex desde el 23 de",
            "start": 1270.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 m\u00e9xico ha tenido un",
            "start": 1273.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "total de 43 millones 347 mil 661",
            "start": 1275.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos si tienes alguna duda o",
            "start": 1279.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comentario sobre vacunaci\u00f3n o sobre",
            "start": 1282.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cualquiera de las vacunas disponibles en",
            "start": 1284.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tenemos estos medios de",
            "start": 1286.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contacto el sitio vacuna cobit punto",
            "start": 1288.419,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "gob.mx el correo electr\u00f3nico buz\u00f3n punto",
            "start": 1291.63,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "biz arroba salud punto com mx",
            "start": 1295.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica al",
            "start": 1298.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "n\u00famero 55 36 84 03 70 y el asistente",
            "start": 1301.01,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "virtual a trav\u00e9s del n\u00famero 56 17 13 05",
            "start": 1306.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 1312.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias esta es la",
            "start": 1314.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vamos a bridge vamos a darle",
            "start": 1317.65,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la palabra blanca valadez de grupo",
            "start": 1319.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "milenio en seguida usted y nos vamos",
            "start": 1321.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tal vez buenas tardes doctor preguntarle",
            "start": 1325.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre los resultados de ayer los",
            "start": 1328.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos ayer se centraron",
            "start": 1331.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestras campa\u00f1as se sentaron en",
            "start": 1333.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "descalificar tanto el control de la",
            "start": 1335.77,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pandemia como la situaci\u00f3n de la salud y",
            "start": 1338.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 corresponsabilidad se",
            "start": 1341.21,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tuvo en los resultados que se tuvieron",
            "start": 1343.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la jornada electoral de ayer si",
            "start": 1345.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "realmente hubo un error o hubo un",
            "start": 1347.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "problema de comunicaci\u00f3n con la sociedad",
            "start": 1350.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hacer una pregunta y la vota tiene",
            "start": 1353.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que ver directamente ellos la alianza",
            "start": 1355.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dice que van a volver a imponer oa",
            "start": 1359.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impulsar el seguro popular van a ustedes",
            "start": 1361.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a modificar la estrategia que ten\u00edan de",
            "start": 1365.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n o qu\u00e9 es lo que van a",
            "start": 1368.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer para continuar con el proyecto que",
            "start": 1371.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edan considerando que ya no tienen la",
            "start": 1373.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el congreso gracias",
            "start": 1375.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme reubicar las preguntas porque a",
            "start": 1379.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo mejor es el interlocutor equivocado",
            "start": 1382.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nosotros somos el gobierno de mexico",
            "start": 1384.99,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed no estamos hablando de",
            "start": 1387.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas o minor\u00edas de partidos porque",
            "start": 1389.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nosotros ejercemos un cargo p\u00fablico al",
            "start": 1392.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "servicio de toda la naci\u00f3n",
            "start": 1394.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "digo respecto a la segunda pregunta",
            "start": 1395.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ahora el seguro popular",
            "start": 1398.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s t\u00e9cnicamente el llamado sistema de",
            "start": 1403.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n social en salud fue un modelo",
            "start": 1406.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 1409.259,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "salud de m\u00e9xico que se estableci\u00f3 en el",
            "start": 1411.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2003",
            "start": 1414.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en el sexenio 2000-2006 y permaneci\u00f3 por",
            "start": 1416.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los siguientes dos sexenio este modelo",
            "start": 1419.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n fue una tendencia en",
            "start": 1422.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses del continente o incluso",
            "start": 1425.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de otros continentes que segu\u00edan",
            "start": 1429.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "justamente una pol\u00edtica econ\u00f3mica y",
            "start": 1431.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social de corte neoliberal el",
            "start": 1434.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "enfoque b\u00e1sico era separar el",
            "start": 1438.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "financiamiento de los servicios de salud",
            "start": 1442.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con respecto a quien provee los",
            "start": 1444.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "servicios de salud antiguamente la del",
            "start": 1447.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tesoro nacional se financiaba los",
            "start": 1451.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "servicios de salud y las instituciones",
            "start": 1454.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayormente p\u00fablicas por mucho p\u00fablicas",
            "start": 1456.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "son la gran mayor\u00eda de los servicios de",
            "start": 1459.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud en el pa\u00eds y lo siguen siendo",
            "start": 1461.679,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "daban los servicios y recib\u00edan",
            "start": 1463.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presupuesto para operar comprar insumos",
            "start": 1466.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pagar las n\u00f3minas equipar etc\u00e9tera",
            "start": 1468.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 1471.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el sexenio de 2000 2006 se implant\u00f3",
            "start": 1473.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este modelo ese modelo fue auspiciado y",
            "start": 1477.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "promovido por algunos organismos",
            "start": 1480.4,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "financieros internacionales el banco",
            "start": 1482.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mundial el fondo monetario internacional",
            "start": 1483.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y una r\u00e9plica de ese modelo se implant\u00f3",
            "start": 1485.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en varios pa\u00edses colombia-m\u00e9xico fueron",
            "start": 1488.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los dos m\u00e1s entusiastas por la",
            "start": 1491.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n ideol\u00f3gica de los gobiernos",
            "start": 1494.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que en ese momento estaban tanto en",
            "start": 1496.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como en colombia y sus",
            "start": 1498.67,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "correspondientes secretarios de salud",
            "start": 1500.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que eran muy amigos y ten\u00edan la misma",
            "start": 1501.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "perspectiva las consecuencias adversas",
            "start": 1504.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ese modelo las hemos comentado mucho",
            "start": 1507.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y las seguiremos comentando pero",
            "start": 1509.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aprovecho la pregunta que nos hace",
            "start": 1512.05,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 1514.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para destacar una de ellas que",
            "start": 1515.7,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "justamente hoy en una entrevista",
            "start": 1518.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito un proyecto acad\u00e9mico",
            "start": 1519.409,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos",
            "start": 1521.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al separar el financiamiento de la",
            "start": 1523.71,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de servicios de salud se",
            "start": 1527.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda vamos a decir que esta era la",
            "start": 1529.529,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "parte bien intencionada que el sector",
            "start": 1531.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "privado iba a empezar a impulsar una",
            "start": 1535.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oferta cada vez m\u00e1s amplia de servicios",
            "start": 1539.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de salud motivados por el hecho de que",
            "start": 1542.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "iban a ser contratados ya que si se",
            "start": 1545.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "separan qui\u00e9n paga de qui\u00e9n da el",
            "start": 1548.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicio existe la posibilidad de que se",
            "start": 1549.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contrate desde el gobierno a entidades",
            "start": 1552.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privadas este es el modelo tal como se",
            "start": 1555.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 no es una opini\u00f3n ni es una",
            "start": 1558.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n es como se plante\u00f3 y la",
            "start": 1560.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n era eso que los actores",
            "start": 1563.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "privados las empresas privadas distintas",
            "start": 1566.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "firmas grandes medianas peque\u00f1as se",
            "start": 1568.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "convirtieron en los preponderantes en la",
            "start": 1571.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de servicios de salud hasta",
            "start": 1574.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo que se pretend\u00eda",
            "start": 1576.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en primer lugar el",
            "start": 1578.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sector privado de salud en mexico no le",
            "start": 1582.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "interes\u00f3 por lo que se ve en los",
            "start": 1585.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "resultados ampliar su capacidad de dar",
            "start": 1587.669,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicios particularmente para las",
            "start": 1590.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaciones m\u00e1s desfavorecidas",
            "start": 1592.799,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente para los pobres no",
            "start": 1595.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 1599.25,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "en esta conferencia lo hemos dicho en",
            "start": 1599.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones que m\u00e1s de la",
            "start": 1601.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mitad del pueblo de mexico vive en",
            "start": 1604.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "condiciones de pobreza",
            "start": 1607.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que es impresionante cada vez que",
            "start": 1609.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "uno lo oye pero es real est\u00e1",
            "start": 1611.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "perfectamente documentado y no por",
            "start": 1613.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros incluso por los organismos",
            "start": 1615.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "financieros internacionales m\u00e1s de la",
            "start": 1617.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mitad vive en condiciones de pobreza y",
            "start": 1620.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en esos sitios la provisi\u00f3n de servicios",
            "start": 1623.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de salud por parte de privados no es",
            "start": 1627.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lucrativa esto no fue atractivo para",
            "start": 1629.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estas posibles entidades privadas ir a",
            "start": 1633.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la sierra traumada oa la sierra ju\u00e1rez",
            "start": 1637.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de oaxaca oa la izquierda de iztapalapa",
            "start": 1639.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "valle para dar servicios de salud",
            "start": 1644.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "privados ese es un problema importante",
            "start": 1646.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto no aument\u00f3 la oferta de servicios",
            "start": 1649.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de salud y en cambio se empez\u00f3 a",
            "start": 1651.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "introducir una serie de servicios un",
            "start": 1655.55,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tanto accesorios poco resolutivos que si",
            "start": 1658.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eran lucrativos ah\u00ed entraron todo lo que",
            "start": 1663.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hemos comentado en los servicios",
            "start": 1666.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integrales en los que firmas privadas",
            "start": 1667.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "generalmente de nueva creaci\u00f3n",
            "start": 1671.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "algunas como est\u00e1 documentado ligadas a",
            "start": 1673.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de las administraciones anteriores pues",
            "start": 1676.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "empezaron a hacer negocios con la salud",
            "start": 1679.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed la descripci\u00f3n de lo que",
            "start": 1682.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 desde luego que est\u00e1 claro que",
            "start": 1684.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s actos rampantes de corrupci\u00f3n",
            "start": 1687.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues contribuyeron a que el sistema",
            "start": 1689.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "funcionara a\u00fan menos de lo que ten\u00eda o",
            "start": 1691.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pod\u00eda haber funcionado",
            "start": 1694.58,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "dicho esto evidentemente no tenemos",
            "start": 1697.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n alguna de rescatar revivir o",
            "start": 1699.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "reinstalar este modelo y el modelo de",
            "start": 1702.1,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 1705.82,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que pretendemos en mexico es un modelo",
            "start": 1707.289,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de cobertura universal gratuito otorgado",
            "start": 1710.289,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "por un sistema p\u00fablico que sea cada vez",
            "start": 1714.52,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "m\u00e1s robusto en t\u00e9rminos de sus",
            "start": 1717.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "capacidades su infraestructura sus",
            "start": 1719.649,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recursos humanos humanos su calidad su",
            "start": 1722.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nivel de especializaci\u00f3n y sobre todo",
            "start": 1725.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que llegue hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del",
            "start": 1728.679,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds donde existen grandes carencias las",
            "start": 1730.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ya eran hist\u00f3ricas y las que",
            "start": 1733.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aumentaron en los \u00faltimos 15 a\u00f1os",
            "start": 1735.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y una precisi\u00f3n en los resultados de",
            "start": 1738.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ayer hay alguna responsabilidad en el",
            "start": 1741.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manejo de la pandemia o fue utilizada",
            "start": 1743.289,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "como moneda de cambio por parte de los",
            "start": 1745.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos para desacreditar",
            "start": 1749.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la opini\u00f3n mi opini\u00f3n es que",
            "start": 1751.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde luego cualquier fen\u00f3meno social",
            "start": 1755.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cualquier fen\u00f3meno de inter\u00e9s p\u00fablico se",
            "start": 1757.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "presta a que las distintas fuerzas",
            "start": 1760.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas quieran sacar una oportunidad",
            "start": 1764.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de notoriedad de avance etc\u00e9tera esto lo",
            "start": 1768.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "he comentado varias veces a lo largo de",
            "start": 1770.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la epidemia no es de nuestro inter\u00e9s",
            "start": 1772.99,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "controlar una epidemia para producir un",
            "start": 1776.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "resultado pol\u00edtico",
            "start": 1779.289,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s es controlar una",
            "start": 1780.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "epidemia para que la gente no sufra los",
            "start": 1782.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estragos que causa la epidemia y",
            "start": 1785.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recordar que en m\u00e9xico y en todos los",
            "start": 1787.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "rincones de luz del pa\u00eds existe siempre",
            "start": 1790.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n una compleja",
            "start": 1794.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el reto del manejo de una epidemia como",
            "start": 1797.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1801.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque hay dos y dos bienes p\u00fablicos",
            "start": 1802.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "necesarios de cuidar por un lado la",
            "start": 1806.84,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "salud y la vida que es indiscutiblemente",
            "start": 1810.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo preponderante y para cuidarla",
            "start": 1813.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "antes de que existiera una vacuna lo",
            "start": 1817.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hab\u00eda son las medidas de salud",
            "start": 1819.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el distanciamiento social lo que",
            "start": 1821.58,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico le llamamos la sana distancia",
            "start": 1824.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para disminuir la oportunidad de que se",
            "start": 1826.19,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "encuentren las personas y se contagian",
            "start": 1829.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unas con otras eso reduce la cantidad de",
            "start": 1831.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "casos la cantidad de hospitalizaciones",
            "start": 1833.82,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "desde luego la cantidad de personas que",
            "start": 1835.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pierden la vida cuando uno lo ve",
            "start": 1838.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficamente esto es lo que hemos",
            "start": 1840.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "explicado tambi\u00e9n innumerables ocasiones",
            "start": 1843.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se ve una curva epid\u00e9mica plana en vez",
            "start": 1845.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de como ocurre en otros pa\u00edses y esto es",
            "start": 1848.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constatable con grandes picos grandes",
            "start": 1850.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subidas en m\u00e9xico aunque tiene subidas y",
            "start": 1853.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bajadas dos mayores hace una curva plana",
            "start": 1855.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que la carga absoluta",
            "start": 1859.19,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de enfermedad se fue reduciendo en cada",
            "start": 1861.51,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mes en cada semana en cada d\u00eda en la",
            "start": 1864.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medida en que ten\u00edamos una estrategia de",
            "start": 1866.549,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica",
            "start": 1868.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general orientada a todo este",
            "start": 1869.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y masivo proceso de",
            "start": 1873.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n adem\u00e1s de que se conservaron",
            "start": 1876.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las intervenciones de contenci\u00f3n sobre",
            "start": 1880.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo de los brotes identificados tambi\u00e9n",
            "start": 1883.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "instalamos un mecanismo de reconversi\u00f3n",
            "start": 1885.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hospitalaria que ha sido el m\u00e1s grande",
            "start": 1888.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica esto tampoco es algo que est\u00e9",
            "start": 1891.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en nuestra opini\u00f3n esto la organizaci\u00f3n",
            "start": 1895.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud lo ha mostrado",
            "start": 1896.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con datos la m\u00e1s grande reconversi\u00f3n",
            "start": 1898.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hospitalaria que hubo en el continente",
            "start": 1901.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la hizo m\u00e9xico 6 veces se ampli\u00f3 la",
            "start": 1903.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "capacidad de atender a personas enfermas",
            "start": 1907.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de kobe la raz\u00f3n por la que tuvimos que",
            "start": 1910.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer esa reconversi\u00f3n en vez de acudir",
            "start": 1913.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a un sistema rutinario de salud",
            "start": 1915.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1 en que a lo largo de",
            "start": 1917.43,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os y mayormente de los \u00faltimos 15",
            "start": 1919.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el sistema de salud de m\u00e9xico siempre",
            "start": 1923.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "limitado se limit\u00f3 a\u00fan m\u00e1s fue cada vez",
            "start": 1926.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s precario los hospitales abandonados",
            "start": 1929.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el d\u00e9ficit de 240 mil personas",
            "start": 1933.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud la falta de",
            "start": 1936.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "financiamiento toda la corrupci\u00f3n y el",
            "start": 1938.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desmantelamiento etc\u00e9tera no tuvimos que",
            "start": 1941.17,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hacerla la hicimos y la hicimos siempre",
            "start": 1944.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "anticip\u00e1ndonos a la curva epid\u00e9mica de",
            "start": 1947.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tal suerte que no hubiera ninguna",
            "start": 1950.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "persona que pudiera quedarse en una",
            "start": 1951.52,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de incapacidad de ser atendida",
            "start": 1955.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esto ha sido lo que ha conducido nuestro",
            "start": 1959.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "trabajo el trabajo es p\u00fablico",
            "start": 1961.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coronavirus punto gob.mx ah\u00ed se puede",
            "start": 1964.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "encontrar una parte muy sustancial de la",
            "start": 1967.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1969.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos r\u00e9plicas de esa informaci\u00f3n y",
            "start": 1970.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis adicionales por ejemplo en el",
            "start": 1972.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "portal de conacyt coronavirus punto",
            "start": 1974.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conacyt punto gob.mx tenemos distintas",
            "start": 1977.98,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alianzas con algunas instituciones de",
            "start": 1981.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior",
            "start": 1984.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mayormente p\u00fablicas que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1985.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informas de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n",
            "start": 1988.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos los datos abiertos que hemos",
            "start": 1990.78,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "puesto a disposici\u00f3n tambi\u00e9n desde el",
            "start": 1993.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inicio y la idea es que se tenga un",
            "start": 1994.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "abordaje de estado toda la naci\u00f3n",
            "start": 1997.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfocada en un mismo prop\u00f3sito",
            "start": 2000.8,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo para atender la",
            "start": 2002.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pregunta que ciertamente y",
            "start": 2004.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1n en libertad de",
            "start": 2007.73,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacerlo las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 2009.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representadas a veces por legisladoras y",
            "start": 2012.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "legisladores a veces por personas que",
            "start": 2014.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "opinan a veces por columnistas pues",
            "start": 2016.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen el derecho a opinar lo que gusten",
            "start": 2019.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que vivimos en un pa\u00eds libre",
            "start": 2021.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con prensa libre con libertad de",
            "start": 2024.09,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 2026.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y esto nos permite que haya pluralidad",
            "start": 2026.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de opiniones que bueno",
            "start": 2029.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el balance que haga cada quien de si",
            "start": 2032.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "esto tuvo una repercusi\u00f3n o la otra en",
            "start": 2034.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la pol\u00edtica y las elecciones",
            "start": 2037.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pues no nos toca a nosotros hacer este",
            "start": 2040.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 2042.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias blanca a unos por all\u00e1",
            "start": 2043.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con el compa\u00f1ero regresamos ac\u00e1 con",
            "start": 2046.38,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2048.3,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una nota l\u00f3pez si hab\u00eda una",
            "start": 2054.169,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "actividad que sin tenerla pastrana a pie",
            "start": 2060.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de p\u00e1gina",
            "start": 2063.95,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la tomatina percutaneous yaya y xavi se",
            "start": 2064.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cuestione con una nave para eco que un",
            "start": 2069.169,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "coche con ning\u00fan y ya no est\u00e1 en la que",
            "start": 2072.71,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "viv\u00eda cuando cerca de la meta est\u00e1 un",
            "start": 2077.929,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor jefe hace dos",
            "start": 2082.04,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "semanas esta es una pr\u00e1ctica donde mi",
            "start": 2084.649,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era daniela pastrana con el",
            "start": 2087.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "director de y xavi le dijo que iban a",
            "start": 2088.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inaugurar hospitales en la monta\u00f1a de",
            "start": 2091.429,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "guerrero cuando se prev\u00e9 que se",
            "start": 2093.649,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "inauguren esos hospitales y cu\u00e1les son",
            "start": 2096.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas que van a tener van",
            "start": 2099.14,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "a ser hospitales b\u00e1sicos de primer nivel",
            "start": 2101.359,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "o gay qu\u00e9 condiciones van a quedar esos",
            "start": 2104.329,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hospitales esa ser\u00eda la primera pregunta",
            "start": 2107.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de estos lagos la siguiente con mucho",
            "start": 2109.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 2111.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se relaciona con lo que coment\u00e1bamos",
            "start": 2112.99,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con blanca valadez de milenio",
            "start": 2115.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estamos transformando el sistema",
            "start": 2117.0,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nacional de salud el paso que dimos con",
            "start": 2118.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un cambio legislativo que fue promovido",
            "start": 2122.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y resuelto por el poder legislativo en a",
            "start": 2125.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "finales de 2019",
            "start": 2128.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 la reforma de la ley",
            "start": 2131.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "general de salud que extingui\u00f3 el modelo",
            "start": 2133.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de seguro popular y dio lugar al modelo",
            "start": 2136.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar que es este",
            "start": 2140.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "modelo basado en la atenci\u00f3n primaria de",
            "start": 2142.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la salud es el que ahora estamos",
            "start": 2145.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "construyendo por aqu\u00ed quiero hacer una",
            "start": 2146.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a pausa cuando se habla de",
            "start": 2149.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construir y dar por terminado a veces ha",
            "start": 2151.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sido utilizado lo fue durante varios",
            "start": 2154.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "meses en 2019 y 20 por personas que",
            "start": 2157.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tienen aversi\u00f3n a esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2162.18,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "para manipular la informaci\u00f3n como que",
            "start": 2166.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nos deshicimos de algo que funcionaba y",
            "start": 2168.609,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "ahora no tenemos nada",
            "start": 2170.829,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y esto no es cierto lo hemos dicho y es",
            "start": 2172.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "perfectamente demostrable las",
            "start": 2175.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "instituciones de salud no han dejado de",
            "start": 2178.069,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funcionar prueba de ello es que pudimos",
            "start": 2181.13,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "enfrentar la epidemia ya hab\u00edamos",
            "start": 2183.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "iniciado la transformaci\u00f3n cuando empez\u00f3",
            "start": 2185.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la epidemia y han seguido funcionando el",
            "start": 2187.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "imptce ellis de los servicios m\u00e9dicos de",
            "start": 2190.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pemex desde luego los servicios de las",
            "start": 2193.279,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y el instituto de",
            "start": 2195.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de las",
            "start": 2198.89,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2200.21,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los servicios estatales de salud 32",
            "start": 2202.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sistemas estatales de salud cada entidad",
            "start": 2205.809,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "federativa tiene su propio sistema de",
            "start": 2208.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud la responsabilidad de c\u00f3mo",
            "start": 2210.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "funciona de c\u00f3mo se financia de c\u00f3mo se",
            "start": 2213.499,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "organiza decide a uno cuentas claras si",
            "start": 2216.14,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tiene unos resultados de los sistemas",
            "start": 2219.049,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estatales de salud es de los gobiernos",
            "start": 2221.089,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 2223.819,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "en los 32 incluida la ciudad de mexico y",
            "start": 2226.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto no es algo que hayamos hecho",
            "start": 2230.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros eso se hizo en 1997 cuando se",
            "start": 2231.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "descentraliz\u00f3 o termin\u00f3 de",
            "start": 2235.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "descentralizar el sistema nacional de",
            "start": 2238.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "salud empez\u00f3 en el 85 termin\u00f3 en el 97",
            "start": 2240.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces que quede muy claro",
            "start": 2243.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los servicios no han dejado de funcionar",
            "start": 2246.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y mientras est\u00e1n funcionando los estamos",
            "start": 2247.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "transformando",
            "start": 2251.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hemos empezado por aquellos lugares",
            "start": 2253.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donde hay la mayor carencia",
            "start": 2256.06,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "ninguna sorpresa son las localidades",
            "start": 2258.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "donde existe la menores condiciones de",
            "start": 2262.609,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "bienestar social donde existe la m\u00e1s",
            "start": 2266.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "extrema pobreza la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2268.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "varias regiones de oaxaca varias",
            "start": 2272.44,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "regiones de chiapas en veracruz en",
            "start": 2275.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples entidades federativas la",
            "start": 2278.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tarahumara los yaquis m\u00faltiples",
            "start": 2280.07,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "territorios del pa\u00eds enormes extensiones",
            "start": 2283.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vive esta mitad de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de",
            "start": 2286.359,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "la mitad que vive en condiciones de",
            "start": 2290.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pobreza y ah\u00ed es donde estamos",
            "start": 2292.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajando entonces lo que usted relata",
            "start": 2294.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y que el maestro juan ferrer le coment\u00f3",
            "start": 2296.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a daniela pastrana de pie de p\u00e1gina hace",
            "start": 2298.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un par de semanas es una muestra de",
            "start": 2301.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas de esto",
            "start": 2303.56,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "con el caso de hospitales",
            "start": 2305.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tomamos como base hospitales que nos",
            "start": 2308.549,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dejaron abandonados en el sexenio pasado",
            "start": 2312.66,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hay un conjunto de m\u00e1s de 300 si somos",
            "start": 2315.349,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "venimos lo son 307 si somos muy",
            "start": 2319.229,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "juiciosos muy cr\u00edticos son m\u00e1s de 470",
            "start": 2321.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitales que dej\u00f3 abandonados las",
            "start": 2325.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores en especial",
            "start": 2327.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la de 2012 de 2018",
            "start": 2330.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "al dejarlos abandonados para acceder a",
            "start": 2333.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted es una idea hay desde algunos que",
            "start": 2335.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se construyeron se terminaron pero no",
            "start": 2338.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen equipo de diagn\u00f3stico la mesa",
            "start": 2340.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica el servicio de endoscopia",
            "start": 2344.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "autoclave para esterilizar el equipo",
            "start": 2348.35,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 2350.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y eso los que estaban en mejores",
            "start": 2351.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones algunos no ten\u00edan personal o",
            "start": 2352.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nada no hab\u00eda plazas no pod\u00edan operar el",
            "start": 2355.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cascar\u00f3n por cierto no debemos olvidar",
            "start": 2359.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "algo que tambi\u00e9n poca gente tiene claro",
            "start": 2361.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una parte muy importante de estos",
            "start": 2364.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hospitales que quedaron abandonados",
            "start": 2367.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quedaron adem\u00e1s con una deuda para la",
            "start": 2370.0,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2372.35,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "porque en el sexenio los \u00faltimos dos ex",
            "start": 2373.619,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tres sexenios desde 2000 para la fecha",
            "start": 2376.499,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en este modelo que dec\u00edamos de",
            "start": 2380.329,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n oculta se prefiri\u00f3",
            "start": 2383.099,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contratar compa\u00f1\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2386.539,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "que se le llamaba servicios integrales",
            "start": 2390.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces se les paga una renta construye",
            "start": 2394.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el hospital lo equipan por completo",
            "start": 2397.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero el hospital no es propiedad de la",
            "start": 2400.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ciertamente algunos que son pocos",
            "start": 2403.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tienen un equipamiento modern\u00edsimo pero",
            "start": 2406.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda las plazas para operarlo y el",
            "start": 2409.91,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "esquema era tan perjudicial para el pa\u00eds",
            "start": 2412.279,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se tiene que pagar una renta estamos",
            "start": 2415.089,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "hablando de mil quinientos dos mil 500",
            "start": 2418.549,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "millones de pesos por mes",
            "start": 2421.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por mes",
            "start": 2425.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que se tienen que pagar a la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2427.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "privada en algunos casos son compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2429.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extranjeras constructoras algunas est\u00e1n",
            "start": 2432.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "envueltas en estos esc\u00e1ndalos no me voy",
            "start": 2435.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a referir a ellos de corrupci\u00f3n grande",
            "start": 2437.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "constructoras nacionales",
            "start": 2440.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "e internacionales y entonces \u00e9l tiene",
            "start": 2443.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que pagar aunque el hospital no opere",
            "start": 2445.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ustedes un ejemplo concreto",
            "start": 2447.82,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el hospital federal del baquillo durante",
            "start": 2450.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus primeros seis a\u00f1os oper\u00f3 en 'n\u00fameros",
            "start": 2453.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rojos' porque desde que se construy\u00f3 no",
            "start": 2455.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda operar porque no hab\u00eda plazas",
            "start": 2458.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de personal ahora est\u00e1s describiendo el",
            "start": 2460.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mejor de los esquemas los resultados m\u00e1s",
            "start": 2465.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exitosos",
            "start": 2467.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "existen varios hospitales decenas de",
            "start": 2469.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ellos que nunca se terminaron o se",
            "start": 2471.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la fachada es todo el presidente",
            "start": 2475.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo han mencionado este ejemplo uno que",
            "start": 2477.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "hubo en chihuahua se inaugur\u00f3 se cort\u00f3",
            "start": 2479.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el list\u00f3n cit\u00f3 hubo aplausos y era la",
            "start": 2482.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pura fachada como si fue la escenograf\u00eda",
            "start": 2484.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de una obra de teatro y adentro no hab\u00eda",
            "start": 2487.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nada hab\u00eda una obra negra",
            "start": 2489.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay otros que se construyeron en predios",
            "start": 2492.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en litigio no se pueden usar",
            "start": 2494.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otros que se construyeron en hondonadas",
            "start": 2496.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y la obra negra se inund\u00f3 y no se puede",
            "start": 2499.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "utilizar es el panorama que estamos",
            "start": 2502.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2505.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "durante 2019 y parte del 2020 ya durante",
            "start": 2507.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la epidemia los colegas de in xavi",
            "start": 2512.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hicieron un levantamiento ingenieril y",
            "start": 2515.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico de todos estos hospitales",
            "start": 2517.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en algunos casos y creo que vale la pena",
            "start": 2520.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "destacarlo hubo una buena colaboraci\u00f3n",
            "start": 2522.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales y tambi\u00e9n del",
            "start": 2525.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "imms y se empezaron a hacer proyectos de",
            "start": 2527.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 2530.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y lo que se dijo es bueno si hay",
            "start": 2532.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "condiciones de ingenier\u00eda para",
            "start": 2534.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rescatarlo lo rescatamos siempre que no",
            "start": 2536.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "represente un gasto mayor para el erario",
            "start": 2539.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para el tesoro nacional",
            "start": 2543.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el que usted comenta de la monta\u00f1a creo",
            "start": 2545.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "yo no lo conozco pero le vamos a pedir",
            "start": 2547.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "al maestro ferrer que nos comparta",
            "start": 2549.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas para que la gente lo vea se",
            "start": 2551.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parti\u00f3 de obra negra pr\u00e1cticamente se",
            "start": 2554.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "remos o se repararon cosas se empez\u00f3 a",
            "start": 2556.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "equipar muy importante se contrat\u00f3 el",
            "start": 2559.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "personal y se empez\u00f3 a poner en marcha",
            "start": 2563.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que queremos sobre todo son m\u00e1s",
            "start": 2566.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hospitales en m\u00e1s localidades y no pocos",
            "start": 2569.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hospitales de alt\u00edsima tecnolog\u00eda que",
            "start": 2572.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resultan muy caros",
            "start": 2576.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no sea necesaria la",
            "start": 2578.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "alta tecnolog\u00eda m\u00e9dica pero hay que",
            "start": 2580.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacerla siguiendo la pauta de lo que",
            "start": 2582.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "necesita la poblaci\u00f3n no de lucro que es",
            "start": 2586.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que motiv\u00f3 la construcci\u00f3n de",
            "start": 2589.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitales en estos tres sexenios de los",
            "start": 2591.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que estoy hablando",
            "start": 2594.03,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "india con el gato johnny y end and you",
            "start": 2596.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "and me va",
            "start": 2600.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nadie me gusta para nada est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2602.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aclarado un ni\u00f1o a base de la huasteca",
            "start": 2605.83,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "na tuneando y la unam ha tomado en qu\u00e9",
            "start": 2610.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "municipio se van a inaugurar esos",
            "start": 2614.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales sea y en guerrero y cu\u00e1l es",
            "start": 2616.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el plan que tiene la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2619.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "voy a contratar m\u00e9dicos que hablan su",
            "start": 2621.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lengua materna o lengua de la regi\u00f3n o",
            "start": 2623.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "van a hacer uso de traductores e",
            "start": 2626.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "int\u00e9rpretes de lenguas ind\u00edgenas porque",
            "start": 2628.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "como usted sabr\u00e1 la motte de grado el",
            "start": 2630.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "75% de la poblaci\u00f3n habla su lengua",
            "start": 2633.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "materna como no eso es muy importante",
            "start": 2636.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo que le respondo para responder",
            "start": 2639.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "responder con toda sinceridad es no",
            "start": 2641.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenemos en este momento informaci\u00f3n el",
            "start": 2644.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "doctor y yo sobre el detalle de cada uno",
            "start": 2646.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de estos planes de construcci\u00f3n pero",
            "start": 2648.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tenemos pensado ya nos lo pidi\u00f3 el",
            "start": 2651.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente que en fecha pr\u00f3xima",
            "start": 2652.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vengan los colegas del inss h\u00e1bil no",
            "start": 2655.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sino en la conferencia matutina en",
            "start": 2657.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud y de en una sesi\u00f3n",
            "start": 2660.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica con el inventario el resumen",
            "start": 2662.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de lo que se ha logrado hasta ahorita de",
            "start": 2665.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esta rescate de hospitales y el plan",
            "start": 2667.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "preliminar que ya se tiene",
            "start": 2670.19,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una cosa muy importante que tiene un",
            "start": 2672.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "papel importante en estas decisiones es",
            "start": 2676.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la planeaci\u00f3n correcta del sistema",
            "start": 2680.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional de salud de la cobertura de",
            "start": 2682.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servicios usted vive en una regi\u00f3n de",
            "start": 2684.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lejana con respecto a una ciudad hay un",
            "start": 2687.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "camino primero de un peque\u00f1o de",
            "start": 2691.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asfaltado pero luego hay un camino de",
            "start": 2693.75,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda y luego se llega una zona de",
            "start": 2695.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso y usted nunca ha tenido",
            "start": 2697.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicios que seguramente se pregunta",
            "start": 2699.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo llegar\u00e1n",
            "start": 2702.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como se vio con el caso del problema de",
            "start": 2704.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n nuestra prioridad es empezar",
            "start": 2707.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed no por los centros urbanos",
            "start": 2709.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que cuando presentamos el",
            "start": 2713.03,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n peque\u00f1o",
            "start": 2715.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis ahorita regreso a los",
            "start": 2717.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospitales cuando presentamos el",
            "start": 2718.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n cobista",
            "start": 2720.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "planteamos que \u00edbamos a avanzar",
            "start": 2723.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente en ciudades que en ese",
            "start": 2724.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "momento ten\u00edan alta intensidad epid\u00e9mica",
            "start": 2727.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en zonas rurales y hemos",
            "start": 2729.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explicado varias veces el porqu\u00e9 porque",
            "start": 2732.47,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son las zonas marginadas principalmente",
            "start": 2734.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las rurales y nunca han tenido servicios",
            "start": 2736.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces si una persona enferma de kobe",
            "start": 2740.2,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "antes de que pueda llegar al punto de",
            "start": 2743.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de su padecimiento pasan",
            "start": 2745.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "varias horas y tiene que ir en un",
            "start": 2748.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transporte de dif\u00edcil acceso distinto a",
            "start": 2751.31,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "lo que ocurre en ciudades y recibimos",
            "start": 2755.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas semejantes a lo que ella dec\u00eda",
            "start": 2757.579,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "blanca de que por qu\u00e9 no en ciudades y",
            "start": 2759.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que no nos d\u00e1bamos cuenta de que la",
            "start": 2761.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemia estaba m\u00e1s fuerte ah\u00ed por esto",
            "start": 2763.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque nosotros vemos la injusticia",
            "start": 2765.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "social como un problema a solucionar",
            "start": 2768.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no no nos parece correcto no es",
            "start": 2771.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00e9ticamente correcto que exista",
            "start": 2774.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "injusticia social y que la acci\u00f3n de",
            "start": 2776.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno como ha ocurrido antes sea",
            "start": 2778.24,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "omisa o incluso la agrave",
            "start": 2780.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cierro el par\u00e9ntesis regreso al tema de",
            "start": 2785.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero uno de los retos",
            "start": 2787.22,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "importantes es la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2790.099,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2794.109,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud y en general los",
            "start": 2796.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sistemas gubernamentales los servicios",
            "start": 2799.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 2801.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en mexico pasa en otros",
            "start": 2802.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pa\u00edses han sido muy insensibles a la",
            "start": 2805.18,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "diversidad ling\u00fc\u00edstica cultural \u00e9tnica",
            "start": 2808.48,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y en m\u00e9xico tenemos m\u00e1s",
            "start": 2812.289,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "de 57 etnias que habr\u00e1n idiomas",
            "start": 2815.589,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "originarios espec\u00edficos quiero aqu\u00ed",
            "start": 2819.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar porque nos da mucho gusto",
            "start": 2822.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "reconocerlo",
            "start": 2824.88,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "adelfo regino el titular del instituto",
            "start": 2826.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas ha",
            "start": 2828.849,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hecho un papel muy sobresaliente no solo",
            "start": 2831.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en lo que le toca hacer de manera",
            "start": 2834.73,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "directa sino estimular que en las",
            "start": 2835.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "instituciones que nos encargamos de",
            "start": 2838.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciertos temas cada vez haya m\u00e1s",
            "start": 2840.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conciencia de la importancia de quitar",
            "start": 2843.519,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el lenguaje como una barrera en la",
            "start": 2846.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "medida en que se busque tener servicios",
            "start": 2849.369,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "en lenguas originarias en lenguas",
            "start": 2853.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "maternas",
            "start": 2856.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es un reto es un reto grande pero una de",
            "start": 2857.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "las posibles v\u00edas que ya hemos estado e",
            "start": 2860.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "instrumentando justamente tiene que ver",
            "start": 2865.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con lo que usted dice cuando se hace",
            "start": 2868.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal buscar que sea",
            "start": 2870.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s posible en las personas que viven",
            "start": 2874.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la comunidad",
            "start": 2878.38,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y que si no existe las personas que se",
            "start": 2880.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "han entrenado en cierta profesi\u00f3n como",
            "start": 2883.309,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pueden ser los m\u00e9dicas m\u00e9dicos",
            "start": 2885.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros etc\u00e9tera pues",
            "start": 2887.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "buscarlo de una regi\u00f3n en la que pueda",
            "start": 2890.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente habilitarse en este sentido",
            "start": 2892.13,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "es un reto grande hay mucho por hacer",
            "start": 2894.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pero ese es el sentido de lo que estamos",
            "start": 2897.109,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2899.359,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "muchas gracias al perfecto blanca quiere",
            "start": 2901.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "complementar y luego ya le damos son las",
            "start": 2904.349,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1945 nom\u00e1s vemos espacio",
            "start": 2908.4,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "hay 228 mil 804 decesos y en esta",
            "start": 2916.549,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n es de 241 mil 662 estamos",
            "start": 2922.309,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hablando de 12 mil 858 m\u00e1s de paso ah\u00ed",
            "start": 2925.279,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos puede decir y tambi\u00e9n una opini\u00f3n",
            "start": 2928.999,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 la persona que fue detectada con",
            "start": 2932.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el hongo negro",
            "start": 2935.119,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "si esto bueno que est\u00e1 pasando es",
            "start": 2937.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actualmente con el gusto bulos ahora de",
            "start": 2940.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hongo negro",
            "start": 2942.499,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2946.17,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "blanca por decirnos lo tambi\u00e9n agradezco",
            "start": 2948.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a \u00e1ngeles cruz de la",
            "start": 2950.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jornada que nos mand\u00f3 un mensajito",
            "start": 2952.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "alert\u00e1ndonos ya lo consultamos con la",
            "start": 2954.279,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "persona que integra f\u00edsicamente la",
            "start": 2956.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n es un error es un error el",
            "start": 2958.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "momento de procesarlo y el dato correcto",
            "start": 2961.809,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "es 228 mil 838 lo vamos a corregir para",
            "start": 2964.359,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n que ser\u00e1 p\u00fablica es un",
            "start": 2969.67,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "error tipogr\u00e1fico efectivamente",
            "start": 2972.489,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se sumaron dos n\u00fameros que no deb\u00edan ser",
            "start": 2976.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sumados en las defunciones confirmadas",
            "start": 2978.279,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "con las sospechosas",
            "start": 2981.549,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "228 mil 838 de funciones hasta el corte",
            "start": 2984.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "del que es consistente con lo que",
            "start": 2990.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos teniendo en este momento",
            "start": 2992.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recordad que cuando tuve en los momentos",
            "start": 2994.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intensos de la epidemia llegamos a",
            "start": 2996.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener arriba de 2.300 defunciones",
            "start": 2998.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diarias el domingo tuvimos 50 la cifra",
            "start": 3001.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baja de funciones como ya conocemos",
            "start": 3005.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en los domingos se registran con menor",
            "start": 3007.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "celeridad los datos y luego se van",
            "start": 3010.61,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "actualizando a lo largo de la semana",
            "start": 3012.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero tenemos diez o doce o quince veces",
            "start": 3013.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos de lo que llegamos a tener en su",
            "start": 3017.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "momento sobre el hongo negro y por favor",
            "start": 3019.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta historia del hongo negro algunos",
            "start": 3022.75,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "diarios lo han querido posicionar como",
            "start": 3025.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n",
            "start": 3028.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y lo comentamos ya lo hab\u00edamos comentado",
            "start": 3031.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "anteriormente pero con mucho gusto lo",
            "start": 3033.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "volvemos con mucho gusto lo volvemos a",
            "start": 3034.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comentar la historia que se ha contado",
            "start": 3036.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es que en india surgi\u00f3 una epidemia de",
            "start": 3038.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que popularmente le llamo el hongo",
            "start": 3042.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "negro no s\u00e9 qui\u00e9n lo decimos as\u00ed pero lo",
            "start": 3044.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "empezaron a decir as\u00ed en los medios de",
            "start": 3046.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nacionales",
            "start": 3050.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este hongo negro negro ya no es negro el",
            "start": 3053.329,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hongo pero da lesiones necr\u00f3ticas que",
            "start": 3056.69,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "pueden dar una coloraci\u00f3n negra cuando",
            "start": 3058.91,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el tejido se destruye es una enfermedad",
            "start": 3060.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se llama muy con micosis la",
            "start": 3062.989,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mucormicosis es una infecci\u00f3n causada",
            "start": 3065.569,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por varias especies y de hecho g\u00e9neros",
            "start": 3068.539,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de hongos",
            "start": 3071.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que pueden infectar la v\u00eda respiratoria",
            "start": 3073.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y otros tejidos del cuerpo",
            "start": 3076.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la narrativa que han promovido algunos",
            "start": 3079.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diarios estoy seguro que sin ninguna",
            "start": 3081.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mala intenci\u00f3n pero sin mucha",
            "start": 3083.08,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 3084.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es que el hobbit lleva a tener hongo",
            "start": 3086.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "negro y aparentemente han permeado la",
            "start": 3088.9,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "idea de que cuidado porque vamos a tener",
            "start": 3091.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "todas las personas con comida que tengan",
            "start": 3093.489,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hongo negro no es el caso",
            "start": 3096.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la mujer micosis es una enfermedad",
            "start": 3099.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "antigua posiblemente milenaria fue",
            "start": 3101.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "descrita durante el siglo 20 no tiene",
            "start": 3105.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nada que ver en primera instancia con",
            "start": 3108.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lakovic 19",
            "start": 3110.7,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n donde se presenta con mayor",
            "start": 3112.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "frecuencia es en personas que tienen",
            "start": 3114.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer es sobre todo c\u00e1nceres sangu\u00edneos",
            "start": 3117.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y linfomas leucemias mielomas etc\u00e9tera",
            "start": 3119.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especialmente cuando reciben",
            "start": 3123.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "quimioterapia y entran en estados",
            "start": 3124.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "profundos y prolongados de",
            "start": 3126.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n porque los hongos",
            "start": 3128.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nos atacan a los seres humanos y tambi\u00e9n",
            "start": 3132.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "otras especies animales cuando la",
            "start": 3134.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eficiencia del sistema inmune el sistema",
            "start": 3137.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "defensas est\u00e1 francamente abatido",
            "start": 3139.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y otras situaciones en las que se puede",
            "start": 3144.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presentar esta infecci\u00f3n es en personas",
            "start": 3146.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con diabetes descontrolada sobre todo",
            "start": 3148.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando el descontrol es muy profundo o",
            "start": 3151.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy grave y por muchos a\u00f1os est\u00e1n en",
            "start": 3153.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "descontrol ah\u00ed participa en varios",
            "start": 3156.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "factores varias razones una es que el",
            "start": 3158.93,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "propio exceso de glucosa en la sangre",
            "start": 3162.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puede ser un t\u00e9rmino que no es un",
            "start": 3164.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino m\u00e9dico pero es ilustrativo",
            "start": 3166.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aturde al sistema inmune aturde hace que",
            "start": 3168.22,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la eficiencia de movimiento de los",
            "start": 3172.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gl\u00f3bulos blancos y de la producci\u00f3n de",
            "start": 3176.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anticuerpos sea menos eficiente y",
            "start": 3178.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entonces puede haber infecciones por",
            "start": 3181.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hongos",
            "start": 3183.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y nunca debemos olvidarlo la",
            "start": 3185.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desigualdad social la injusticia social",
            "start": 3188.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la pobreza estos hongos aunque est\u00e1n por",
            "start": 3190.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todos lados aqu\u00ed mismo aqu\u00ed mismo hay",
            "start": 3194.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hongos de distintas de las especies y",
            "start": 3196.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "g\u00e9neros que pueden producir mejor un",
            "start": 3199.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mico sis aqu\u00ed en la mesa hay en el",
            "start": 3201.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "piso nos los estamos respirando",
            "start": 3204.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "continuamente esto lo digo no para que",
            "start": 3205.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este tema de que nos va a dar a todos al",
            "start": 3208.31,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "contrario para que usted vea que este",
            "start": 3209.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de tener hongos y que nos",
            "start": 3211.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos respirando nos ha ocurrido por",
            "start": 3214.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hace muchos milenios seguramente todo el",
            "start": 3216.62,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "tiempo s\u00e9 que existe la especie humana",
            "start": 3220.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "pero en condiciones donde se suman estas",
            "start": 3223.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "enfermedades inmunosupresoras",
            "start": 3226.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros como la desnutrici\u00f3n como el",
            "start": 3229.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alcoholismo sobre todo cuando es muy",
            "start": 3232.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "intenso con ambientes m\u00e1s cercanos a lo",
            "start": 3234.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 3237.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "puede ser que eso favorezca la",
            "start": 3238.89,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "inhalaci\u00f3n de polvos que contienen estos",
            "start": 3241.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hongos entonces es m\u00e1s com\u00fan que exista",
            "start": 3243.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mucormicosis en ambientes rurales",
            "start": 3246.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "comparados con ambientes urbanos aunque",
            "start": 3248.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puede existir en las ciudades termino",
            "start": 3251.609,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "con el caso de india para referirme",
            "start": 3254.069,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a este caso que se mencion\u00f3 en",
            "start": 3256.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico universal en m\u00e9xico la",
            "start": 3258.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "semana pasada",
            "start": 3262.859,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en india hay amplios segmentos de la",
            "start": 3264.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que viven en condiciones de",
            "start": 3268.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pobreza igual que en m\u00e9xico y es posible",
            "start": 3269.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que el uso de ciertos dispositivos para",
            "start": 3272.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el tratamiento de kobe espec\u00edficamente",
            "start": 3276.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los puntas nasales los dispositivos de",
            "start": 3278.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de ox\u00edgeno en algunos de estos",
            "start": 3282.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "casos no hubieran sido correctamente",
            "start": 3285.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "descartadas son medios desechables en",
            "start": 3288.38,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son desechables o como un",
            "start": 3292.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sustituto que hayan sido esterilizadas",
            "start": 3295.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces es posible que estas puntas",
            "start": 3297.2,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nasales que est\u00e1n en la v\u00eda respiratoria",
            "start": 3299.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las personas sean el medio que",
            "start": 3301.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acarre\u00f3 a este hongo negro que efectiva",
            "start": 3304.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dentro de enfermedad grave",
            "start": 3308.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente muy rara pero grave y",
            "start": 3309.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "puede ser letal hasta el 70% cuando no",
            "start": 3312.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay tratamiento termin\u00f3 diciendo el caso",
            "start": 3315.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano la semana pasada se habl\u00f3 de",
            "start": 3317.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una persona un joven de un hombre de 35",
            "start": 3320.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os me parece de chalco que fue",
            "start": 3325.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalizado en el instituto mexicano",
            "start": 3328.14,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 3329.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "eso s\u00fabitamente con algunas lesiones en",
            "start": 3330.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la cara compatibles con una lesi\u00f3n por",
            "start": 3332.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hongos est\u00e1 todav\u00eda en estudio el",
            "start": 3335.819,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico espec\u00edfico si es este hongo",
            "start": 3338.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "u otros hongos que tambi\u00e9n causan este",
            "start": 3340.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tipo de da\u00f1o lo que s\u00ed est\u00e1 claro es la",
            "start": 3343.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "persona padece diabetes desde hace 12",
            "start": 3346.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en descontrol cr\u00f3nico sufre de",
            "start": 3348.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "alcoholismo que es una enfermedad y ha",
            "start": 3351.809,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tenido desde luego situaciones de",
            "start": 3353.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n ambiental que podr\u00edan estar",
            "start": 3356.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precipitando eso tuvo kovic pero hace",
            "start": 3358.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "meses de modo que no tiene nada que ver",
            "start": 3361.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ni el hobbit que tuvo ni el tratamiento",
            "start": 3364.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de kobe con que ahora tenga esta",
            "start": 3366.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 3369.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el alcoholismo la diabetes las",
            "start": 3372.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "condiciones sociales en las que habita",
            "start": 3374.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed es pero tampoco destaquemos el ritmo",
            "start": 3383.28,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como la principal causa porque todos los",
            "start": 3386.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otros elementos la diabetes o quien",
            "start": 3389.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "padece c\u00e1ncer son los escenarios m\u00e1s",
            "start": 3391.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comunes",
            "start": 3393.46,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en cuanto se tenga el diagn\u00f3stico por",
            "start": 3397.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "parte del seguro social seguramente nos",
            "start": 3399.499,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 anidado que fue un asunto de",
            "start": 3401.239,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico lo compartimos muchas",
            "start": 3402.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta",
            "start": 3405.169,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "penny lane ram\u00edrez y el compa\u00f1ero queda",
            "start": 3408.289,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy poquito tiempo son 1954",
            "start": 3411.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente este nada m\u00e1s un corte de",
            "start": 3413.529,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "caja c\u00f3mo les fue ayer precisamente en",
            "start": 3415.64,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "los este los protocolos de seguridad que",
            "start": 3418.219,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se aplicaron all\u00ed en las casillas porque",
            "start": 3420.049,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al parecer en algunos est\u00e1 algunos",
            "start": 3422.959,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados van a aplicar multas no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 3424.939,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "va a estar ah\u00ed este asunto o como \u00e9ste",
            "start": 3427.039,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a trabajar en esta \u00e1rea",
            "start": 3429.789,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque no se siguieron en precisamente",
            "start": 3431.779,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estos protocolos este sanitarios y sobre",
            "start": 3433.669,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "todo que est\u00e1bamos hablando de que en",
            "start": 3435.469,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "varios lugares pues hubo largas filas",
            "start": 3437.179,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que incluso est\u00e9 terminando la jornada",
            "start": 3439.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "electoral pues hab\u00eda casi ascender\u00eda",
            "start": 3441.499,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vendo hab\u00eda m\u00e1s de 100 personas",
            "start": 3443.539,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sanitarias formales pero muchas",
            "start": 3444.949,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gracias.juan hern\u00e1ndez del grupo cant\u00f3n",
            "start": 3447.259,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico basta como comentamos varias",
            "start": 3450.049,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "veces el trabajo de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 3452.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud y el instituto",
            "start": 3455.299,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional electoral nos ha dejado muy",
            "start": 3457.64,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "satisfechos",
            "start": 3460.219,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ambas partes por cierto en el portal",
            "start": 3461.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coronavirus publicamos la carta que",
            "start": 3463.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "amablemente envi\u00f3 el instituto nacional",
            "start": 3467.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "electoral a nombre del presidente del",
            "start": 3469.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instituto al doctor alcocer secretario",
            "start": 3472.88,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de salud donde agradece la participaci\u00f3n",
            "start": 3475.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de nuestro equipo espec\u00edficamente el",
            "start": 3477.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "doctor ricardo cortez en revisar los",
            "start": 3480.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "protocolos que en su momento elabor\u00f3 el",
            "start": 3483.06,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ine para la seguridad sanitaria y fue",
            "start": 3485.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy agradable estar compartiendo de ida",
            "start": 3488.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y vuelta opiniones comentarios hasta que",
            "start": 3490.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tuvimos ocho protocolos perfectamente",
            "start": 3492.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "definidos sobre c\u00f3mo conducirse durante",
            "start": 3495.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el proceso electoral los protocolos",
            "start": 3498.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "inclu\u00edan por un lado la preparaci\u00f3n de",
            "start": 3500.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as la movilizaci\u00f3n con fines",
            "start": 3501.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales tambi\u00e9n el",
            "start": 3504.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comportamiento de la ciudadan\u00eda en el",
            "start": 3508.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "recinto electoral c\u00f3mo llegar a la",
            "start": 3509.91,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 3512.369,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "obviamente utilizar como yo mismo lo",
            "start": 3512.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 cubrebocas lavarse las manos el",
            "start": 3515.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcohol gel conservar la sana distancia",
            "start": 3518.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en las casillas ahora nota ustedes que",
            "start": 3520.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya no hab\u00eda cortina esto fue algo que",
            "start": 3522.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde luego en su momento ha sido",
            "start": 3525.41,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "valorado importante",
            "start": 3527.49,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "para cuidar la secrec\u00eda del voto pero el",
            "start": 3528.359,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "protocolo lo que contemplo es poner las",
            "start": 3530.999,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "castillas m\u00e1s apartadas para que no se",
            "start": 3533.009,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "interfiriera con la privacidad y la",
            "start": 3536.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secrec\u00eda necesaria del voto pero que al",
            "start": 3539.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mismo tiempo no tuvi\u00e9ramos una c\u00e1mara",
            "start": 3541.98,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cerrada por el hecho de que existiera la",
            "start": 3543.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cortina y eso hiciera un ambiente",
            "start": 3545.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cerrado pues no hubo cortina hubo",
            "start": 3547.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "alcohol gel a la entrada a la salida",
            "start": 3551.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hab\u00eda alcohol desinfectante para toda la",
            "start": 3553.109,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "papeler\u00eda y todo el material la",
            "start": 3555.63,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "credencial no se entregaba a las manos",
            "start": 3557.549,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de alguien sino que se pon\u00eda sobre la",
            "start": 3560.279,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "mesa o se mostraba etc\u00e9tera",
            "start": 3561.989,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "tienen el responsable de hacer cumplir",
            "start": 3564.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto la autoridad electoral esto s\u00ed",
            "start": 3567.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 muy claro desde el inicio lo cual",
            "start": 3569.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos ha parecido correcto la autoridad",
            "start": 3571.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral ha funcionado bien ha sido muy",
            "start": 3574.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eficiente y tenemos la informaci\u00f3n de",
            "start": 3577.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que en su mayor\u00eda en su enorme mayor\u00eda",
            "start": 3580.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no hubo incidentes en general de",
            "start": 3582.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cualquier cosa pero tampoco sobre",
            "start": 3585.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problemas que amenazaron la salud en",
            "start": 3587.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con cobista dos fuerzas",
            "start": 3590.2,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "satisfactorias",
            "start": 3591.9,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "yo pienso que nos dej\u00f3 una lecci\u00f3n muy",
            "start": 3593.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00fatil para el futuro no solo para lo que",
            "start": 3594.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pudiera continuar esta epidemia sino en",
            "start": 3598.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cualquier otro momento en donde la salud",
            "start": 3600.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pudiera complicar el ejercicio de",
            "start": 3603.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ciertos derechos individuales y sociales",
            "start": 3606.31,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "muchas gracias penny lane ram\u00edrez y",
            "start": 3610.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ustedes si nos da tiempo y usted son las",
            "start": 3613.609,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "1957 gracias muchas veces en saludarlos",
            "start": 3616.359,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": " tel",
            "start": 3620.18,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tengo varias preguntas sobre la vacuna",
            "start": 3620.869,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cansinos las har\u00e9 todas de una vez para",
            "start": 3623.06,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "que no dijo fue que se acab\u00f3 el tiempo",
            "start": 3626.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la primera es el 10 de febrero de 2021",
            "start": 3629.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuando usted present\u00f3 la estrategia de",
            "start": 3632.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ante la academia mexicana",
            "start": 3634.31,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "nacional de medicina de m\u00e9xico en una de",
            "start": 3635.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las diapositivas que present\u00f3",
            "start": 3639.079,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "mencionaban una tabla con varias de las",
            "start": 3642.4,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "vacunas que hab\u00edan sido lo que es una",
            "start": 3644.81,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tabla con varias de las vacunas que",
            "start": 3646.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido aprobadas por cofepris en el",
            "start": 3647.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "caso en especial de cancino dec\u00eda que",
            "start": 3649.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un intervalo de confianza eficacia",
            "start": 3652.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le llam\u00f3 usted en la tabla con una",
            "start": 3655.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mediana de 66% y un rango inferior de 5%",
            "start": 3657.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el cual es menor al 30% que requiere la",
            "start": 3661.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 3664.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "primera pregunta es por qu\u00e9 m\u00e9xico",
            "start": 3666.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 esta vacuna a pesar de que ten\u00eda",
            "start": 3669.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un rango inferior en el intervalo de",
            "start": 3671.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confianza menor al que pide",
            "start": 3674.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud como",
            "start": 3676.88,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "primera pregunta y como segunda pregunta",
            "start": 3680.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en respuesta a un art\u00edculo que",
            "start": 3682.309,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "publicamos en univision el viernes en el",
            "start": 3684.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que habl\u00e1bamos de este tema para el que",
            "start": 3686.18,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "buscamos a la secretaria de salud y no",
            "start": 3688.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tuvimos respuesta antes de la",
            "start": 3690.019,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n habl\u00e1bamos tambi\u00e9n hace en",
            "start": 3691.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "respuesta a esto cancino public\u00f3 un",
            "start": 3695.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn el s\u00e1bado en el que dec\u00eda que",
            "start": 3697.519,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n de cofepris se",
            "start": 3699.5,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "entregaron a las autoridades mexicanas",
            "start": 3702.319,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "resultados de la fase 2 no se habla ni",
            "start": 3704.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siquiera de un \u00ednterin de la frase 3 que",
            "start": 3707.269,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "como sabemos se realiza en parte en",
            "start": 3709.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mexico y quisiera saber para la",
            "start": 3711.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n que sucedi\u00f3 en m\u00e9xico de",
            "start": 3713.869,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manera emergente con cuantos datos de",
            "start": 3717.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los participantes de la fase 3 en mexico",
            "start": 3720.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se tomaron en cuenta y que opin\u00f3 el",
            "start": 3723.559,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas este \u00f3rgano",
            "start": 3727.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "auxiliar de cofepris de la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 3729.17,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 3731.539,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta cu\u00e1ntos datos ya dir\u00e1",
            "start": 3732.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "usted cu\u00e1ntos datos de la fase 3 se",
            "start": 3734.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "presentaron y este intervalo de",
            "start": 3735.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "confianza con un rango inferior del 5",
            "start": 3738.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por ciento seg\u00fan proceso presenta usted",
            "start": 3740.39,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en la academia",
            "start": 3742.4,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "cuando quieras volvemos a platicar si se",
            "start": 3745.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va a acabar el tiempo porque son las",
            "start": 3748.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "1959 no es algo que yo diga si no es",
            "start": 3749.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algo que es real pero tom\u00f3 nota de sus",
            "start": 3752.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "preguntas se las agradezco le\u00ed con",
            "start": 3755.3,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n su art\u00edculo donde pareciera",
            "start": 3757.069,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "usted sugerir mira vamos a tomar un par",
            "start": 3759.829,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de minutos nuevas para que penny lane",
            "start": 3763.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez de univision y columnista del",
            "start": 3764.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diario universal el universal no se",
            "start": 3766.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quede sin la primera parte de su",
            "start": 3768.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 3770.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuando gustes aqu\u00ed estamos siempre dice",
            "start": 3772.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que no nos encontr\u00f3 aqu\u00ed estamos todos",
            "start": 3775.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los d\u00edas entonces aqu\u00ed nos encuentra",
            "start": 3777.11,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "siempre igual que no se encuentran todas",
            "start": 3778.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellas ellos usted en su art\u00edculo parece",
            "start": 3780.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sugerir que hubo algo mal o que hubo",
            "start": 3782.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alguna omisi\u00f3n o que hubo una situaci\u00f3n",
            "start": 3784.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con mucho hueso pelileo no va a volver",
            "start": 3786.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana entonces",
            "start": 3789.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pareciera sugerir lo que quiero es poner",
            "start": 3793.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en contexto para que no nos escuchan que",
            "start": 3795.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 acusando que hubo una",
            "start": 3797.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "malversaci\u00f3n una comisi\u00f3n un acto",
            "start": 3799.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "indebido que bueno que viene y pregunta",
            "start": 3802.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que tenga m\u00e1s informaci\u00f3n la el",
            "start": 3805.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "proceso de aprobaci\u00f3n de cualquier",
            "start": 3809.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "producto es efectivamente algo que le",
            "start": 3812.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compete a cofepris y una de las cosas",
            "start": 3814.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importantes es que cofepris tenga su",
            "start": 3817.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda t\u00e9cnica y de gesti\u00f3n",
            "start": 3819.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sus de el diario de usted escribe el",
            "start": 3822.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "universal recuerdo fue muy enf\u00e1tico en",
            "start": 3824.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "preocuparse cuando se adscribi\u00f3 cofepris",
            "start": 3827.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la subsecretar\u00eda",
            "start": 3830.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y entonces se va a perder la autonom\u00eda",
            "start": 3831.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de gesti\u00f3n no se ha perdido",
            "start": 3833.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces lo que le puedo decir es hay",
            "start": 3835.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "distintos documentos que en su momento",
            "start": 3838.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cancino a trav\u00e9s de su representaci\u00f3n en",
            "start": 3841.24,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es una organizaci\u00f3n que se",
            "start": 3844.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llama epic research present\u00f3 para",
            "start": 3847.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n del comit\u00e9 de mol\u00e9culas",
            "start": 3850.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuevas y hay otra informaci\u00f3n y como le",
            "start": 3853.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "digo tiene autonom\u00eda t\u00e9cnica de gesti\u00f3n",
            "start": 3858.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero podemos ver que cofepris nos",
            "start": 3859.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prepare una nota informando lo que ah\u00ed",
            "start": 3862.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se dijo yo no participo en ese comit\u00e9 no",
            "start": 3864.47,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tengo ninguna relaci\u00f3n con ese comit\u00e9",
            "start": 3867.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y hay otra informaci\u00f3n que posible es la",
            "start": 3870.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que usted no tiene contemplada que en",
            "start": 3872.76,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo se ha considerado",
            "start": 3875.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de lo que ocurre en otros pa\u00edses se",
            "start": 3877.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ah\u00ed el ensayo cl\u00ednico de",
            "start": 3880.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pakist\u00e1n por cierto de la media positiva",
            "start": 3882.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de la que me pueda ser responsable",
            "start": 3885.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n como lo decimos en el",
            "start": 3887.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "manual operativo de vacuna cancino que",
            "start": 3890.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestro portal coronavirus punto",
            "start": 3893.88,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "punto mx se lo puedo facilitar pero",
            "start": 3895.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo puede encontrar ah\u00ed esos",
            "start": 3898.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "datos y decimos explic\u00f3 por ciento de",
            "start": 3899.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rango inferior es sonatas de parec\u00edamos",
            "start": 3902.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especial les recomiendo dado que queda",
            "start": 3905.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "muy poco tiempo de hecho ya nos pasamos",
            "start": 3907.44,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "que lea m\u00e1s de eso pareces a m\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 3908.79,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que venga ma\u00f1ana que venga en ese",
            "start": 3911.309,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "momento hab\u00eda varios pa\u00edses que ya",
            "start": 3913.859,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ten\u00edan datos m\u00e1s avanzados de la propia",
            "start": 3915.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vacuna cancino y esa informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3918.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fue revisada y de la segunda pregunta",
            "start": 3921.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "era con cu\u00e1ntos datos de la fase 3 en",
            "start": 3922.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico de participantes mexicanos se",
            "start": 3925.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 para esa promoci\u00f3n oro pero como",
            "start": 3928.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "le digo con mucho gusto a cofepris que",
            "start": 3930.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene autonom\u00eda t\u00e9cnica y gesti\u00f3n le",
            "start": 3932.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "podemos preguntar muchas gracias muchas",
            "start": 3934.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gracias aqu\u00ed terminamos la conferencia",
            "start": 3937.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de prensa no est\u00e1bamos tres minutos m\u00e1s",
            "start": 3939.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para contestarle a penny ley del",
            "start": 3941.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "universal y univision que ven\u00edan con una",
            "start": 3943.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inquietud al respecto de la vacuna",
            "start": 3946.109,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cancino",
            "start": 3948.18,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "20 semanas de reducci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 3949.799,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una semana adicional que es la que",
            "start": 3952.289,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "estamos abriendo ahora en donde no hay",
            "start": 3953.969,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n pero por lo menos no hay",
            "start": 3956.16,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "subida es posible como suele ocurrir con",
            "start": 3957.989,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los datos que concluyamos la semana con",
            "start": 3960.539,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un poco de su vida m\u00e1s o menos sube un",
            "start": 3962.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "par de puntos de 2 a 5 puntos",
            "start": 3965.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "porcentuales en la comparaci\u00f3n de una",
            "start": 3967.589,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "semana con la otra hay que mantenernos",
            "start": 3969.66,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "atentas y atentos sigue avanzando la",
            "start": 3971.459,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero el epidemia no se ha",
            "start": 3973.799,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "terminado y debemos mantener las medidas",
            "start": 3975.209,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de control sanitario para que evitemos",
            "start": 3978.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que en cualquier momento pudiera haber",
            "start": 3981.15,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "un repunte",
            "start": 3983.13,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "seguimos ma\u00f1ana y aqu\u00ed nos vemos no se",
            "start": 3985.229,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pierda el pulso de la salud a las 7 de",
            "start": 3987.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana y la conferencia de prensa con",
            "start": 3989.729,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3991.949,
            "duration": 2.211
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] e muy buenas noches son las 19 horas con un minuto de este lunes 7 de junio de 2021 vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sarcos 2 como en ocasiones anteriores vamos a dividir el informe en la parte inicial que presentar\u00e1 el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general de escena 13 sobre el curso que tiene la epidemia cuando obtenemos ya 20 semanas en las que se ha estado reduciendo la epidemia y la apertura de informaci\u00f3n de esta semana lo que vemos es que no hubo un cambio notorio con respecto a la semana previa de hecho se mantuvo estable m\u00e1s o menos la misma intensidad epid\u00e9mica que la semana inmediata anterior estaremos pendientes si los incrementos de casos que han ocurrido en algunas entidades federativas en particular las que hemos estado mencionando quintana roo colima pudieran estar retardando esa velocidad de descenso [M\u00fasica] y se estar\u00e1n haciendo algunos ajustes precisamente en estas entidades respecto a las medidas de salud p\u00fablicas necesarias para reducir los contagios enseguida comentaremos sobre la vacunaci\u00f3n recuerden que el domingo no vacunamos intencionalmente decidimos no vacunar para no estorbar con el proceso electoral y tambi\u00e9n el s\u00e1bado terminamos m\u00e1s temprano el proceso de vacunaci\u00f3n pero esto lo hemos retomado el d\u00eda de hoy hoy presentaremos el corte de informaci\u00f3n la cantidad de vacunas que se han aplicado hasta las cuatro de la tarde distinto a lo que habitualmente hacemos y ya ma\u00f1ana seguramente en la oportunidad de la conferencia matutina del pulso de salud ya informaremos sobre lo que se haya acumulado de vacunas aplicadas hasta las 21 horas y como siempre abriremos con much\u00edsimo gusto a preguntas y comentarios debido al doctor lo propio real ahora si lo puede presentar la parte 1 muchas gracias buenas noches tengan todas y todos aqu\u00ed en palacio y en donde nos escuche gracias doctor l\u00f3pez gatell vamos a presentar como comunic\u00f3 \u00e9l avance de lo que est\u00e1 sucediendo con la pandemia como coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell y esto acuerden que el d\u00eda de ayer no no presentamos para el d\u00eda de ayer se abri\u00f3 una nueva semana epidemiol\u00f3gica y ahora se est\u00e1 graficando en la semana 20 y su contraste o su comparaci\u00f3n con la semana 19 y como comenta 222 l\u00f3pez gatell en efecto abrimos est\u00e1 pr\u00e1cticamente en una meseta y como saben y como lo hemos comentado en otras ocasiones es posible que durante la semana esto se convierte en un peque\u00f1o incremento como ha sucedido ahora eso que quiere decir la semana y la curva epid\u00e9mica como lo hemos se\u00f1alado ya en varias ocasiones tiene esta forma de haber tenido un gran brote inicial despu\u00e9s un brote mayor a finales de a\u00f1o y principios de enero pero pr\u00e1cticamente desde a finales de enero hasta la fecha hemos tenido un descenso continuo un descenso continuo que en gran parte de los estados sigue contin\u00faa y adem\u00e1s est\u00e1 llegando cerca de el valle en muchas entidades estamos muy cerca de \u00e9l riesgo basal del riesgo original y lo que quiere decir es que si una entidad est\u00e1 muy cerca de su tope m\u00e1s bajo pues imposible que siga bajando digo por qu\u00e9 porque hay poca transmisi\u00f3n entonces tambi\u00e9n hay que considerar que mucho de esto y ya tenemos tiempo y adem\u00e1s tambi\u00e9n en el informe podr\u00e1n ver cada una de las entidades sin embargo tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que hay algunas entidades algunas que ya hemos comentado quintana roo pero los mismos entes que estuvieron el viernes pasado se anunciaron en el sem\u00e1foro naranja no tenemos quintana roo pero yucat\u00e1n tabasco tambi\u00e9n tenemos un riesgo importante en colima en baja california sur algunos estados que salieron en amarillo entonces seguiremos viendo cada una de las entidades federativa para ver est\u00e1s pendientes de manera local para ir identificando a aquellas que est\u00e1n explicando esta meseta que es el promedio a nivel nacional el total de casos activos estimados son 18 mil 514 esto representa el punto 7 por ciento del total de casos que desde el inicio de la pandemia hasta el d\u00eda de hoy se han presentado y esto es lo que representa la parte activa de los del total de los casos que hemos tenido es tambi\u00e9n importante ver la curva en hospitalizaciones si me pasa la siguiente en la curva de hospitalizaciones seguimos teniendo una reducci\u00f3n tan una reducci\u00f3n continua desde fin finales de enero hasta la fecha hacemos este comparativo de es desde el tope desde el punto m\u00e1ximo de ocupaci\u00f3n hospitalaria que tuvimos a principios de a\u00f1o hasta el d\u00eda de hoy tenemos una reducci\u00f3n del 88 por ciento de ocupaci\u00f3n de n\u00famero de camas ocupadas por pacientes ya sea con enfermedad grave o tambi\u00e9n enferma grave cr\u00edtica recuerden que esta curva tiene tres tiene tres curvas una que es la de m\u00e1s abajo que es la de pacientes cr\u00edticos que requieren ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica la que est\u00e1 en medio del color rojo guinda vino es en pacientes hospitalizados pero que no requieren una una terapia intensiva y la l\u00ednea dorada es lo que es sumar ambas hospitalizaciones y como pueden ver y eso ha pasado ya tambi\u00e9n en muchas entidades el n\u00famero de camas ocupadas con enfermedad grave o con enfermedad cr\u00edtica que requieren ventilaci\u00f3n es muy similar lo que ha pasado es que tambi\u00e9n los pacientes que tienen todav\u00eda aqu\u00ed que est\u00e1n hospitalizados en condiciones cr\u00edticas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica tienen tiempos de hospitalizaci\u00f3n mucho m\u00e1s prolongados en la ocupaci\u00f3n de camas generales bajo en un d\u00eda el \u00faltimo d\u00eda un punto porcentual son 12 por ciento y la ocupaci\u00f3n con camas con ventilador tambi\u00e9n 12 por ciento son el son diferentes n\u00famero de camas porque el total de unas y de otras es muy diferente pero el porcentaje de ocupaci\u00f3n y por lo tanto la disponibilidad que en este caso pues viene siendo m\u00e1s del casi 88 por ciento de camas que siguen estando disponibles para la atenci\u00f3n de pacientes con kobe y con esto terminamos y para pasar al componente de vacunaci\u00f3n muchas gracias doctor la p\u00e9rdida ahora vamos a hablar ahora de vacunas el programa nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus arco 2 para prevenir la comida 19 seguimos en la etapa de vacunaci\u00f3n de personas de 40 a\u00f1os y m\u00e1s completamos 60 y m\u00e1s estamos casi por terminar la primera dosis de 50 a\u00f1os y m\u00e1s empez\u00f3 ya la segunda dosis de aquellas personas que dada la vacuna que recibieron necesitaban recibir ya la segunda dosis y tienen 50 a\u00f1os y m\u00e1s y arrancamos la semana pasada aqu\u00ed lo anunciamos la vacunaci\u00f3n de 40 y m\u00e1s tambi\u00e9n estamos vacunando a mujeres embarazadas y aqu\u00ed queremos hacer algunos recordatorios porque vemos que todav\u00eda circula desinformaci\u00f3n mujeres de 18 a\u00f1os de edad en adelante que est\u00e9n embarazadas con al menos 10 semanas de embarazo son bienvenidas para vacunarse mujeres que tengan 18 a\u00f1os o m\u00e1s que no est\u00e9n embarazadas no es su momento de vacunarse solamente si tienen 40 a\u00f1os y m\u00e1s entonces mujeres de 18 a 39 a\u00f1os no es un momento todav\u00eda excepto que est\u00e9n embarazadas y lo segundo que queremos tambi\u00e9n recordar es que con respecto a la edad aunque las categor\u00edas de cada etapa de la vacunaci\u00f3n est\u00e1n por d\u00e9cadas 50 59 40 49 cualquier persona que tenga 40 y m\u00e1s y no se haya vacunado es bienvenida para vacunarse por la raz\u00f3n que sea que no se haya vacunado o si necesita recibir una segunda dosis de un esquema que le fue aplicado fuera del pa\u00eds esto lo coment\u00e1bamos hace algunos d\u00edas si alguien se vacun\u00f3 fuera de mexico en la primera dosis y ya le toca su segunda dosis con una vacuna que est\u00e1 en uso en m\u00e9xico puede desde luego ir a los centros p\u00fablicos del \u00fanico programa de vacunaci\u00f3n contra kobe que existe en el pa\u00eds que es el programa nacional de vacunaci\u00f3n vamos a ver los avances la semana que reci\u00e9n termin\u00f3 fue la semana de m\u00e1s alto rendimiento llegamos en uno de los d\u00edas a un mill\u00f3n seis mil dosis en otro llegamos a 906 mil dosis y ha sido el punto donde hemos tenido la mayor eficiencia que crece y crece y crece progresivamente crece progresivamente en la medida en que de acuerdo con los contratos vamos teniendo un abastecimiento cada vez mayor de las vacunas contratadas y por lo tanto hemos ido adaptando el programa de vacunaci\u00f3n la estrategia operativa para que los centros de vacunaci\u00f3n sean tambi\u00e9n m\u00e1s eficientes macrocentros megacentros planeaci\u00f3n anticipada de al menos dos semanas en algunos casos tres semanas centros de vacunaci\u00f3n que operan de forma continua y tambi\u00e9n algunos operativos especiales para el alcance de algunas personas de dif\u00edcil acceso a los centros de vacunaci\u00f3n hemos mencionado en fechas recientes que las personas que tienen postraci\u00f3n podr\u00edan tener dificultades desde luego para acudir al centro de vacunaci\u00f3n entonces hemos enfatizado que las brigadas correcaminos busquen activamente a esas personas y les faciliten el ser vacunadas en donde sea necesario ayer aplicamos 134 mil 829 dosis ya dijimos el domingo no pusimos y el s\u00e1bado pusimos 109 mil son las dos peque\u00f1as barritas que est\u00e1n aqu\u00ed y se abre un nuevo ciclo semanal porque como veremos enseguida tendremos el abastecimiento de facer biotech como el principal eje de abastecimiento con casi un mill\u00f3n y medio de dosis y en esta semana lo detallaremos la siguiente en forma acumulada tenemos ya bueno ahorita hablamos en forma acumulada este es un detalle c\u00f3mo se distribuy\u00f3 las vacunas que se aplicaron hoy hasta el corte de las ss las 15 30 horas dije que era las 16 nueves media hora antes si yo el corte de informaci\u00f3n esto lo que llevamos hasta ahora vamos a vacunar m\u00e1s claro porque despu\u00e9s de las tres y media siguieron abierto a los centros de vacunaci\u00f3n ma\u00f1ana temprano en la conferencia matutina del presidente en la secci\u00f3n del pulso de la salud comentar\u00e9 el dato de lo que se haya vacunado hasta las 21 horas de hoy temo que esto es s\u00f3lo informaci\u00f3n preliminar de lo que se ha vacunado hasta el momento hoy 7 de junio de 2021 a las tres y media de la tarde la siguiente dec\u00eda que en forma acumulativa tenemos ya 34 millones seiscientos mil 289 dosis de vacunas aplicadas una cantidad vemos en la siguiente de personas que ya rebasan los 24 millones 24 millones 186 mil 838 dosis representa 27 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta del pa\u00eds es m\u00e1s de una en cada cuatro personas que ya ha sido vacunado y la distribuci\u00f3n que desde hace varios d\u00edas la ponemos de esta manera m\u00e1s f\u00e1cilmente identificable de esquemas completos que es 59 por ciento 14 millones y esquemas nuevos personas que apenas est\u00e1n con la primera dosis y su segunda dosis llegar\u00e1 en el momento en que corresponda de acuerdo con las indicaciones m\u00e9dicas de uso de la vacuna la siguiente hoy recibimos bueno hoy perd\u00f3n en la madrugada del s\u00e1bado para el domingo en la madrugada del s\u00e1bado para el domingo a las tres y media de la ma\u00f1ana recibimos un mill\u00f3n de dosis de la vacuna sputnik vi que estaban desde luego pendientes y que fueron ya recibidas est\u00e1n almacenadas para su uso pr\u00f3ximamente es la siguiente esta es la distribuci\u00f3n de las vacunas que hasta el momento se han recibido 43 millones 347 mil 665 de acuerdo a los distintos tipos o marcas de vacuna que aparecen en las botellitas de color esta informaci\u00f3n es p\u00fablica si gustan tomarle una fotograf\u00eda adelante pero la ponemos en el portal coronavirus punto gob.mx c\u00f3mo est\u00e1 toda la informaci\u00f3n que producimos y presentamos todas las semanas coronavirus punto gob.mx la siguiente mejor y la \u00faltima es el calendario tenemos lo que ya mencionaba el calendario de facer biotech ma\u00f1ana 228 mil 992 d\u00edas consecutivos mi\u00e9rcoles y jueves 585 mil dosis suman un mill\u00f3n 458 1990 es igual al de la semana pasada hoy no pusimos nada de astra aunque es probable que las semanas se liberen lotes de vacuna de astra estos son ya algunos de los que se producen en argentina y se envasan en mexico y otros que se producen en argentina y se envasan en eeuu y luego son enviados para su uso en m\u00e9xico todo como parte de el convenio de colaboraci\u00f3n de los dos pa\u00edses y las dos compa\u00f1\u00edas la siguiente las tres compa\u00f1\u00edas astra map saints y yo montt este es el recordatorio que hice antes lo que si nos ponen en forma gr\u00e1fica para que quede claro por favor si usted est\u00e1 visualizando esto tenga lo claro difunda la informaci\u00f3n con sus amigas y conocidas o parientes que pudieran estar embarazadas si est\u00e1s embarazada tienes 18 a\u00f1os de edad en adelante puedes vacunarse si tu embarazo tiene 10 semanas o m\u00e1s si no est\u00e1s embarazada y tienes menor eres menor de 40 a\u00f1os no te toca todav\u00eda vacunarse por favor espere espere usted su turno para que sigamos el orden del programa de vacunaci\u00f3n muy bien vamos a abrir a preguntas y comentarios hay un v\u00eddeo vamos a poner un v\u00eddeo muchas gracias es el v\u00eddeo justamente que explica la llegada de las vacunas y las sumas que tenemos ahora y le agradecemos como siempre a nuestra direcci\u00f3n de comunicaci\u00f3n social de la secretar\u00eda de salud todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que trabajan ah\u00ed muchas gracias por su excelente trabajo y aqu\u00ed vamos a ver el v\u00eddeo que nos preparar con el inicio de la semana y en las primeras horas de este domingo 6 de junio m\u00e9xico recibi\u00f3 un embarque con un mill\u00f3n de dosis envasadas de la vacuna es p\u00fablica producida por el centro nacional de investigaci\u00f3n en epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gamal ella el vuelo procedente de mosc\u00fa aterriz\u00f3 en la terminal 1 del aeropuerto internacional de la ciudad de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez y se trata del s\u00e9ptimo embarque de este laboratorio en total nuestro pa\u00eds ha recibido 3 millones 400 mil vacunas envasadas de es p\u00fablico desde el 22 de febrero pasado hasta este d\u00eda m\u00e9xico ha recibido 38 millones 802 mil 355 vacunas envasadas de las farmac\u00e9uticas pzifer bay\u00f3n tech saint-jacques astraz\u00e9neca cancino y el centro nacional de investigaci\u00f3n en epidemiolog\u00eda y microbiolog\u00eda gama de ella que desarrolla es public b de igual forma m\u00e9xico ha envasado 4 millones 545 mil 310 dosis de cancino biologics en la planta de la empresa mexicana truck mex desde el 23 de diciembre de 2020 m\u00e9xico ha tenido un total de 43 millones 347 mil 661 biol\u00f3gicos si tienes alguna duda o comentario sobre vacunaci\u00f3n o sobre cualquiera de las vacunas disponibles en nuestro pa\u00eds tenemos estos medios de contacto el sitio vacuna cobit punto gob.mx el correo electr\u00f3nico buz\u00f3n punto biz arroba salud punto com mx el centro de atenci\u00f3n telef\u00f3nica al n\u00famero 55 36 84 03 70 y el asistente virtual a trav\u00e9s del n\u00famero 56 17 13 05 57 muy bien muchas gracias esta es la informaci\u00f3n vamos a bridge vamos a darle la palabra blanca valadez de grupo milenio en seguida usted y nos vamos tal vez buenas tardes doctor preguntarle sobre los resultados de ayer los partidos pol\u00edticos ayer se centraron nuestras campa\u00f1as se sentaron en descalificar tanto el control de la pandemia como la situaci\u00f3n de la salud y preguntarle qu\u00e9 corresponsabilidad se tuvo en los resultados que se tuvieron en la jornada electoral de ayer si realmente hubo un error o hubo un problema de comunicaci\u00f3n con la sociedad est\u00e1 hacer una pregunta y la vota tiene que ver directamente ellos la alianza dice que van a volver a imponer oa impulsar el seguro popular van a ustedes a modificar la estrategia que ten\u00edan de universalizaci\u00f3n o qu\u00e9 es lo que van a hacer para continuar con el proyecto que ten\u00edan considerando que ya no tienen la mayor\u00eda en el congreso gracias d\u00e9jeme reubicar las preguntas porque a lo mejor es el interlocutor equivocado nosotros somos el gobierno de mexico entonces aqu\u00ed no estamos hablando de mayor\u00edas o minor\u00edas de partidos porque nosotros ejercemos un cargo p\u00fablico al servicio de toda la naci\u00f3n digo respecto a la segunda pregunta ahora el seguro popular m\u00e1s t\u00e9cnicamente el llamado sistema de protecci\u00f3n social en salud fue un modelo de organizaci\u00f3n del sistema nacional de salud de m\u00e9xico que se estableci\u00f3 en el a\u00f1o 2003 en el sexenio 2000-2006 y permaneci\u00f3 por los siguientes dos sexenio este modelo de organizaci\u00f3n fue una tendencia en varios pa\u00edses del continente o incluso de otros continentes que segu\u00edan justamente una pol\u00edtica econ\u00f3mica y pol\u00edtica social de corte neoliberal el enfoque b\u00e1sico era separar el financiamiento de los servicios de salud con respecto a quien provee los servicios de salud antiguamente la del tesoro nacional se financiaba los servicios de salud y las instituciones mayormente p\u00fablicas por mucho p\u00fablicas son la gran mayor\u00eda de los servicios de salud en el pa\u00eds y lo siguen siendo daban los servicios y recib\u00edan presupuesto para operar comprar insumos pagar las n\u00f3minas equipar etc\u00e9tera etc\u00e9tera en el sexenio de 2000 2006 se implant\u00f3 este modelo ese modelo fue auspiciado y promovido por algunos organismos financieros internacionales el banco mundial el fondo monetario internacional y una r\u00e9plica de ese modelo se implant\u00f3 en varios pa\u00edses colombia-m\u00e9xico fueron los dos m\u00e1s entusiastas por la orientaci\u00f3n ideol\u00f3gica de los gobiernos que en ese momento estaban tanto en m\u00e9xico como en colombia y sus correspondientes secretarios de salud que eran muy amigos y ten\u00edan la misma perspectiva las consecuencias adversas de ese modelo las hemos comentado mucho y las seguiremos comentando pero aprovecho la pregunta que nos hace blanca para destacar una de ellas que justamente hoy en una entrevista prop\u00f3sito un proyecto acad\u00e9mico coment\u00e1bamos al separar el financiamiento de la provisi\u00f3n de servicios de salud se pretend\u00eda vamos a decir que esta era la parte bien intencionada que el sector privado iba a empezar a impulsar una oferta cada vez m\u00e1s amplia de servicios de salud motivados por el hecho de que iban a ser contratados ya que si se separan qui\u00e9n paga de qui\u00e9n da el servicio existe la posibilidad de que se contrate desde el gobierno a entidades privadas este es el modelo tal como se plante\u00f3 no es una opini\u00f3n ni es una valoraci\u00f3n es como se plante\u00f3 y la intenci\u00f3n era eso que los actores privados las empresas privadas distintas firmas grandes medianas peque\u00f1as se convirtieron en los preponderantes en la provisi\u00f3n de servicios de salud hasta ah\u00ed lo que se pretend\u00eda qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 en primer lugar el sector privado de salud en mexico no le interes\u00f3 por lo que se ve en los resultados ampliar su capacidad de dar servicios particularmente para las poblaciones m\u00e1s desfavorecidas econ\u00f3micamente para los pobres no olvidar en esta conferencia lo hemos dicho en innumerables ocasiones que m\u00e1s de la mitad del pueblo de mexico vive en condiciones de pobreza yo s\u00e9 que es impresionante cada vez que uno lo oye pero es real est\u00e1 perfectamente documentado y no por nosotros incluso por los organismos financieros internacionales m\u00e1s de la mitad vive en condiciones de pobreza y en esos sitios la provisi\u00f3n de servicios de salud por parte de privados no es lucrativa esto no fue atractivo para estas posibles entidades privadas ir a la sierra traumada oa la sierra ju\u00e1rez de oaxaca oa la izquierda de iztapalapa valle para dar servicios de salud privados ese es un problema importante esto no aument\u00f3 la oferta de servicios de salud y en cambio se empez\u00f3 a introducir una serie de servicios un tanto accesorios poco resolutivos que si eran lucrativos ah\u00ed entraron todo lo que hemos comentado en los servicios integrales en los que firmas privadas generalmente de nueva creaci\u00f3n algunas como est\u00e1 documentado ligadas a de las administraciones anteriores pues empezaron a hacer negocios con la salud hasta aqu\u00ed la descripci\u00f3n de lo que ocurri\u00f3 desde luego que est\u00e1 claro que adem\u00e1s actos rampantes de corrupci\u00f3n pues contribuyeron a que el sistema funcionara a\u00fan menos de lo que ten\u00eda o pod\u00eda haber funcionado dicho esto evidentemente no tenemos intenci\u00f3n alguna de rescatar revivir o reinstalar este modelo y el modelo de organizaci\u00f3n de los servicios de salud que pretendemos en mexico es un modelo de cobertura universal gratuito otorgado por un sistema p\u00fablico que sea cada vez m\u00e1s robusto en t\u00e9rminos de sus capacidades su infraestructura sus recursos humanos humanos su calidad su nivel de especializaci\u00f3n y sobre todo que llegue hasta el \u00faltimo rinc\u00f3n del pa\u00eds donde existen grandes carencias las que ya eran hist\u00f3ricas y las que aumentaron en los \u00faltimos 15 a\u00f1os y una precisi\u00f3n en los resultados de ayer hay alguna responsabilidad en el manejo de la pandemia o fue utilizada como moneda de cambio por parte de los partidos pol\u00edticos para desacreditar cu\u00e1l es la opini\u00f3n mi opini\u00f3n es que desde luego cualquier fen\u00f3meno social cualquier fen\u00f3meno de inter\u00e9s p\u00fablico se presta a que las distintas fuerzas pol\u00edticas quieran sacar una oportunidad de notoriedad de avance etc\u00e9tera esto lo he comentado varias veces a lo largo de la epidemia no es de nuestro inter\u00e9s controlar una epidemia para producir un resultado pol\u00edtico nuestro inter\u00e9s es controlar una epidemia para que la gente no sufra los estragos que causa la epidemia y recordar que en m\u00e9xico y en todos los rincones de luz del pa\u00eds existe siempre una atenci\u00f3n una compleja el reto del manejo de una epidemia como esta porque hay dos y dos bienes p\u00fablicos necesarios de cuidar por un lado la salud y la vida que es indiscutiblemente lo preponderante y para cuidarla antes de que existiera una vacuna lo \u00fanico que hab\u00eda son las medidas de salud p\u00fablica el distanciamiento social lo que en m\u00e9xico le llamamos la sana distancia para disminuir la oportunidad de que se encuentren las personas y se contagian unas con otras eso reduce la cantidad de casos la cantidad de hospitalizaciones desde luego la cantidad de personas que pierden la vida cuando uno lo ve gr\u00e1ficamente esto es lo que hemos explicado tambi\u00e9n innumerables ocasiones se ve una curva epid\u00e9mica plana en vez de como ocurre en otros pa\u00edses y esto es constatable con grandes picos grandes subidas en m\u00e9xico aunque tiene subidas y bajadas dos mayores hace una curva plana esto quiere decir que la carga absoluta de enfermedad se fue reduciendo en cada mes en cada semana en cada d\u00eda en la medida en que ten\u00edamos una estrategia de salud p\u00fablica general orientada a todo este important\u00edsimo y masivo proceso de mitigaci\u00f3n adem\u00e1s de que se conservaron las intervenciones de contenci\u00f3n sobre todo de los brotes identificados tambi\u00e9n instalamos un mecanismo de reconversi\u00f3n hospitalaria que ha sido el m\u00e1s grande de am\u00e9rica esto tampoco es algo que est\u00e9 en nuestra opini\u00f3n esto la organizaci\u00f3n panamericana de la salud lo ha mostrado con datos la m\u00e1s grande reconversi\u00f3n hospitalaria que hubo en el continente la hizo m\u00e9xico 6 veces se ampli\u00f3 la capacidad de atender a personas enfermas de kobe la raz\u00f3n por la que tuvimos que hacer esa reconversi\u00f3n en vez de acudir a un sistema rutinario de salud precisamente est\u00e1 en que a lo largo de 40 a\u00f1os y mayormente de los \u00faltimos 15 el sistema de salud de m\u00e9xico siempre limitado se limit\u00f3 a\u00fan m\u00e1s fue cada vez m\u00e1s precario los hospitales abandonados y el d\u00e9ficit de 240 mil personas trabajadoras de la salud la falta de financiamiento toda la corrupci\u00f3n y el desmantelamiento etc\u00e9tera no tuvimos que hacerla la hicimos y la hicimos siempre anticip\u00e1ndonos a la curva epid\u00e9mica de tal suerte que no hubiera ninguna persona que pudiera quedarse en una situaci\u00f3n de incapacidad de ser atendida esto ha sido lo que ha conducido nuestro trabajo el trabajo es p\u00fablico coronavirus punto gob.mx ah\u00ed se puede encontrar una parte muy sustancial de la informaci\u00f3n tenemos r\u00e9plicas de esa informaci\u00f3n y an\u00e1lisis adicionales por ejemplo en el portal de conacyt coronavirus punto conacyt punto gob.mx tenemos distintas alianzas con algunas instituciones de educaci\u00f3n superior mayormente p\u00fablicas que est\u00e1n haciendo informas de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n tenemos los datos abiertos que hemos puesto a disposici\u00f3n tambi\u00e9n desde el inicio y la idea es que se tenga un abordaje de estado toda la naci\u00f3n enfocada en un mismo prop\u00f3sito termin\u00f3 diciendo para atender la pregunta que ciertamente y afortunadamente est\u00e1n en libertad de hacerlo las fuerzas pol\u00edticas representadas a veces por legisladoras y legisladores a veces por personas que opinan a veces por columnistas pues tienen el derecho a opinar lo que gusten qu\u00e9 bueno que vivimos en un pa\u00eds libre un pa\u00eds con prensa libre con libertad de opini\u00f3n y esto nos permite que haya pluralidad de opiniones que bueno el balance que haga cada quien de si esto tuvo una repercusi\u00f3n o la otra en t\u00e9rminos de la pol\u00edtica y las elecciones pues no nos toca a nosotros hacer este juicio muchas gracias blanca a unos por all\u00e1 con el compa\u00f1ero regresamos ac\u00e1 con ustedes tambi\u00e9n con una nota l\u00f3pez si hab\u00eda una actividad que sin tenerla pastrana a pie de p\u00e1gina la tomatina percutaneous yaya y xavi se cuestione con una nave para eco que un coche con ning\u00fan y ya no est\u00e1 en la que viv\u00eda cuando cerca de la meta est\u00e1 un buenas noches doctor jefe hace dos semanas esta es una pr\u00e1ctica donde mi compa\u00f1era daniela pastrana con el director de y xavi le dijo que iban a inaugurar hospitales en la monta\u00f1a de guerrero cuando se prev\u00e9 que se inauguren esos hospitales y cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas que van a tener van a ser hospitales b\u00e1sicos de primer nivel o gay qu\u00e9 condiciones van a quedar esos hospitales esa ser\u00eda la primera pregunta de estos lagos la siguiente con mucho gusto se relaciona con lo que coment\u00e1bamos aqu\u00ed con blanca valadez de milenio estamos transformando el sistema nacional de salud el paso que dimos con un cambio legislativo que fue promovido y resuelto por el poder legislativo en a finales de 2019 que permiti\u00f3 la reforma de la ley general de salud que extingui\u00f3 el modelo de seguro popular y dio lugar al modelo de salud para el bienestar que es este modelo basado en la atenci\u00f3n primaria de la salud es el que ahora estamos construyendo por aqu\u00ed quiero hacer una peque\u00f1a pausa cuando se habla de construir y dar por terminado a veces ha sido utilizado lo fue durante varios meses en 2019 y 20 por personas que tienen aversi\u00f3n a esta transformaci\u00f3n para manipular la informaci\u00f3n como que nos deshicimos de algo que funcionaba y ahora no tenemos nada y esto no es cierto lo hemos dicho y es perfectamente demostrable las instituciones de salud no han dejado de funcionar prueba de ello es que pudimos enfrentar la epidemia ya hab\u00edamos iniciado la transformaci\u00f3n cuando empez\u00f3 la epidemia y han seguido funcionando el imptce ellis de los servicios m\u00e9dicos de pemex desde luego los servicios de las fuerzas armadas y el instituto de seguridad y servicios sociales de las fuerzas armadas los servicios estatales de salud 32 sistemas estatales de salud cada entidad federativa tiene su propio sistema de salud la responsabilidad de c\u00f3mo funciona de c\u00f3mo se financia de c\u00f3mo se organiza decide a uno cuentas claras si tiene unos resultados de los sistemas estatales de salud es de los gobiernos de los estados en los 32 incluida la ciudad de mexico y esto no es algo que hayamos hecho nosotros eso se hizo en 1997 cuando se descentraliz\u00f3 o termin\u00f3 de descentralizar el sistema nacional de salud empez\u00f3 en el 85 termin\u00f3 en el 97 entonces que quede muy claro los servicios no han dejado de funcionar y mientras est\u00e1n funcionando los estamos transformando hemos empezado por aquellos lugares donde hay la mayor carencia ninguna sorpresa son las localidades donde existe la menores condiciones de bienestar social donde existe la m\u00e1s extrema pobreza la monta\u00f1a de guerrero varias regiones de oaxaca varias regiones de chiapas en veracruz en m\u00faltiples entidades federativas la tarahumara los yaquis m\u00faltiples territorios del pa\u00eds enormes extensiones vive esta mitad de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de la mitad que vive en condiciones de pobreza y ah\u00ed es donde estamos trabajando entonces lo que usted relata y que el maestro juan ferrer le coment\u00f3 a daniela pastrana de pie de p\u00e1gina hace un par de semanas es una muestra de muchas de esto con el caso de hospitales tomamos como base hospitales que nos dejaron abandonados en el sexenio pasado hay un conjunto de m\u00e1s de 300 si somos venimos lo son 307 si somos muy juiciosos muy cr\u00edticos son m\u00e1s de 470 hospitales que dej\u00f3 abandonados las administraciones anteriores en especial la de 2012 de 2018 al dejarlos abandonados para acceder a usted es una idea hay desde algunos que se construyeron se terminaron pero no tienen equipo de diagn\u00f3stico la mesa quir\u00fargica el servicio de endoscopia autoclave para esterilizar el equipo etc\u00e9tera y eso los que estaban en mejores condiciones algunos no ten\u00edan personal o nada no hab\u00eda plazas no pod\u00edan operar el cascar\u00f3n por cierto no debemos olvidar algo que tambi\u00e9n poca gente tiene claro una parte muy importante de estos hospitales que quedaron abandonados quedaron adem\u00e1s con una deuda para la naci\u00f3n porque en el sexenio los \u00faltimos dos ex tres sexenios desde 2000 para la fecha en este modelo que dec\u00edamos de privatizaci\u00f3n oculta se prefiri\u00f3 contratar compa\u00f1\u00edas de construcci\u00f3n que se le llamaba servicios integrales entonces se les paga una renta construye en el hospital lo equipan por completo pero el hospital no es propiedad de la naci\u00f3n ciertamente algunos que son pocos tienen un equipamiento modern\u00edsimo pero no hab\u00eda las plazas para operarlo y el esquema era tan perjudicial para el pa\u00eds que se tiene que pagar una renta estamos hablando de mil quinientos dos mil 500 millones de pesos por mes por mes que se tienen que pagar a la compa\u00f1\u00eda privada en algunos casos son compa\u00f1\u00edas extranjeras constructoras algunas est\u00e1n envueltas en estos esc\u00e1ndalos no me voy a referir a ellos de corrupci\u00f3n grande constructoras nacionales e internacionales y entonces \u00e9l tiene que pagar aunque el hospital no opere imag\u00ednense ustedes un ejemplo concreto el hospital federal del baquillo durante sus primeros seis a\u00f1os oper\u00f3 en 'n\u00fameros rojos' porque desde que se construy\u00f3 no se pod\u00eda operar porque no hab\u00eda plazas de personal ahora est\u00e1s describiendo el mejor de los esquemas los resultados m\u00e1s exitosos existen varios hospitales decenas de ellos que nunca se terminaron o se termin\u00f3 la fachada es todo el presidente lo han mencionado este ejemplo uno que hubo en chihuahua se inaugur\u00f3 se cort\u00f3 el list\u00f3n cit\u00f3 hubo aplausos y era la pura fachada como si fue la escenograf\u00eda de una obra de teatro y adentro no hab\u00eda nada hab\u00eda una obra negra hay otros que se construyeron en predios que est\u00e1n en litigio no se pueden usar otros que se construyeron en hondonadas y la obra negra se inund\u00f3 y no se puede utilizar es el panorama que estamos haciendo durante 2019 y parte del 2020 ya durante la epidemia los colegas de in xavi hicieron un levantamiento ingenieril y arquitect\u00f3nico de todos estos hospitales en algunos casos y creo que vale la pena destacarlo hubo una buena colaboraci\u00f3n de los gobiernos estatales y tambi\u00e9n del imms y se empezaron a hacer proyectos de rescate y lo que se dijo es bueno si hay condiciones de ingenier\u00eda para rescatarlo lo rescatamos siempre que no represente un gasto mayor para el erario p\u00fablico para el tesoro nacional el que usted comenta de la monta\u00f1a creo yo no lo conozco pero le vamos a pedir al maestro ferrer que nos comparta fotograf\u00edas para que la gente lo vea se parti\u00f3 de obra negra pr\u00e1cticamente se remos o se repararon cosas se empez\u00f3 a equipar muy importante se contrat\u00f3 el personal y se empez\u00f3 a poner en marcha lo que queremos sobre todo son m\u00e1s hospitales en m\u00e1s localidades y no pocos hospitales de alt\u00edsima tecnolog\u00eda que resultan muy caros no quiere decir que no sea necesaria la alta tecnolog\u00eda m\u00e9dica pero hay que hacerla siguiendo la pauta de lo que necesita la poblaci\u00f3n no de lucro que es lo que motiv\u00f3 la construcci\u00f3n de hospitales en estos tres sexenios de los que estoy hablando india con el gato johnny y end and you and me va nadie me gusta para nada est\u00e1 tambi\u00e9n aclarado un ni\u00f1o a base de la huasteca na tuneando y la unam ha tomado en qu\u00e9 municipio se van a inaugurar esos hospitales sea y en guerrero y cu\u00e1l es el plan que tiene la secretar\u00eda de salud voy a contratar m\u00e9dicos que hablan su lengua materna o lengua de la regi\u00f3n o van a hacer uso de traductores e int\u00e9rpretes de lenguas ind\u00edgenas porque como usted sabr\u00e1 la motte de grado el 75% de la poblaci\u00f3n habla su lengua materna como no eso es muy importante lo que le respondo para responder responder con toda sinceridad es no tenemos en este momento informaci\u00f3n el doctor y yo sobre el detalle de cada uno de estos planes de construcci\u00f3n pero tenemos pensado ya nos lo pidi\u00f3 el presidente que en fecha pr\u00f3xima vengan los colegas del inss h\u00e1bil no aqu\u00ed sino en la conferencia matutina en el pulso de la salud y de en una sesi\u00f3n espec\u00edfica con el inventario el resumen de lo que se ha logrado hasta ahorita de esta rescate de hospitales y el plan preliminar que ya se tiene una cosa muy importante que tiene un papel importante en estas decisiones es la planeaci\u00f3n correcta del sistema nacional de salud de la cobertura de servicios usted vive en una regi\u00f3n de lejana con respecto a una ciudad hay un camino primero de un peque\u00f1o de asfaltado pero luego hay un camino de terracer\u00eda y luego se llega una zona de dif\u00edcil acceso y usted nunca ha tenido servicios que seguramente se pregunta cu\u00e1ndo llegar\u00e1n como se vio con el caso del problema de vacunaci\u00f3n nuestra prioridad es empezar por ah\u00ed no por los centros urbanos recordar\u00e1n que cuando presentamos el programa de vacunaci\u00f3n peque\u00f1o par\u00e9ntesis ahorita regreso a los hospitales cuando presentamos el programa de vacunaci\u00f3n cobista planteamos que \u00edbamos a avanzar simult\u00e1neamente en ciudades que en ese momento ten\u00edan alta intensidad epid\u00e9mica pero tambi\u00e9n en zonas rurales y hemos explicado varias veces el porqu\u00e9 porque son las zonas marginadas principalmente las rurales y nunca han tenido servicios entonces si una persona enferma de kobe antes de que pueda llegar al punto de resoluci\u00f3n de su padecimiento pasan varias horas y tiene que ir en un transporte de dif\u00edcil acceso distinto a lo que ocurre en ciudades y recibimos cr\u00edticas semejantes a lo que ella dec\u00eda blanca de que por qu\u00e9 no en ciudades y que no nos d\u00e1bamos cuenta de que la epidemia estaba m\u00e1s fuerte ah\u00ed por esto porque nosotros vemos la injusticia social como un problema a solucionar no no nos parece correcto no es \u00e9ticamente correcto que exista injusticia social y que la acci\u00f3n de gobierno como ha ocurrido antes sea omisa o incluso la agrave cierro el par\u00e9ntesis regreso al tema de la monta\u00f1a de guerrero uno de los retos importantes es la discriminaci\u00f3n cultural los sistemas de salud y en general los sistemas gubernamentales los servicios gubernamentales hist\u00f3ricamente en mexico pasa en otros pa\u00edses han sido muy insensibles a la diversidad ling\u00fc\u00edstica cultural \u00e9tnica de nuestro pa\u00eds y en m\u00e9xico tenemos m\u00e1s de 57 etnias que habr\u00e1n idiomas originarios espec\u00edficos quiero aqu\u00ed se\u00f1alar porque nos da mucho gusto reconocerlo adelfo regino el titular del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas ha hecho un papel muy sobresaliente no solo en lo que le toca hacer de manera directa sino estimular que en las instituciones que nos encargamos de ciertos temas cada vez haya m\u00e1s conciencia de la importancia de quitar el lenguaje como una barrera en la medida en que se busque tener servicios en lenguas originarias en lenguas maternas es un reto es un reto grande pero una de las posibles v\u00edas que ya hemos estado e instrumentando justamente tiene que ver con lo que usted dice cuando se hace contrataci\u00f3n de personal buscar que sea lo m\u00e1s posible en las personas que viven en la comunidad y que si no existe las personas que se han entrenado en cierta profesi\u00f3n como pueden ser los m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros etc\u00e9tera pues buscarlo de una regi\u00f3n en la que pueda f\u00e1cilmente habilitarse en este sentido es un reto grande hay mucho por hacer pero ese es el sentido de lo que estamos trabajando muchas gracias al perfecto blanca quiere complementar y luego ya le damos son las 1945 nom\u00e1s vemos espacio hay 228 mil 804 decesos y en esta ocasi\u00f3n es de 241 mil 662 estamos hablando de 12 mil 858 m\u00e1s de paso ah\u00ed s\u00ed nos puede decir y tambi\u00e9n una opini\u00f3n muri\u00f3 la persona que fue detectada con el hongo negro si esto bueno que est\u00e1 pasando es actualmente con el gusto bulos ahora de hongo negro gracias gracias blanca por decirnos lo tambi\u00e9n agradezco p\u00fablicamente a \u00e1ngeles cruz de la jornada que nos mand\u00f3 un mensajito alert\u00e1ndonos ya lo consultamos con la persona que integra f\u00edsicamente la presentaci\u00f3n es un error es un error el momento de procesarlo y el dato correcto es 228 mil 838 lo vamos a corregir para la presentaci\u00f3n que ser\u00e1 p\u00fablica es un error tipogr\u00e1fico efectivamente se sumaron dos n\u00fameros que no deb\u00edan ser sumados en las defunciones confirmadas con las sospechosas 228 mil 838 de funciones hasta el corte del que es consistente con lo que ven\u00edamos teniendo en este momento recordad que cuando tuve en los momentos m\u00e1s intensos de la epidemia llegamos a tener arriba de 2.300 defunciones diarias el domingo tuvimos 50 la cifra m\u00e1s baja de funciones como ya conocemos en los domingos se registran con menor celeridad los datos y luego se van actualizando a lo largo de la semana pero tenemos diez o doce o quince veces menos de lo que llegamos a tener en su momento sobre el hongo negro y por favor esta historia del hongo negro algunos diarios lo han querido posicionar como una preocupaci\u00f3n y lo comentamos ya lo hab\u00edamos comentado anteriormente pero con mucho gusto lo volvemos con mucho gusto lo volvemos a comentar la historia que se ha contado es que en india surgi\u00f3 una epidemia de lo que popularmente le llamo el hongo negro no s\u00e9 qui\u00e9n lo decimos as\u00ed pero lo empezaron a decir as\u00ed en los medios de informaci\u00f3n nacionales este hongo negro negro ya no es negro el hongo pero da lesiones necr\u00f3ticas que pueden dar una coloraci\u00f3n negra cuando el tejido se destruye es una enfermedad que se llama muy con micosis la mucormicosis es una infecci\u00f3n causada por varias especies y de hecho g\u00e9neros de hongos que pueden infectar la v\u00eda respiratoria y otros tejidos del cuerpo la narrativa que han promovido algunos diarios estoy seguro que sin ninguna mala intenci\u00f3n pero sin mucha desinformaci\u00f3n es que el hobbit lleva a tener hongo negro y aparentemente han permeado la idea de que cuidado porque vamos a tener todas las personas con comida que tengan hongo negro no es el caso la mujer micosis es una enfermedad antigua posiblemente milenaria fue descrita durante el siglo 20 no tiene nada que ver en primera instancia con lakovic 19 la situaci\u00f3n donde se presenta con mayor frecuencia es en personas que tienen c\u00e1ncer es sobre todo c\u00e1nceres sangu\u00edneos y linfomas leucemias mielomas etc\u00e9tera especialmente cuando reciben quimioterapia y entran en estados profundos y prolongados de inmunosupresi\u00f3n porque los hongos nos atacan a los seres humanos y tambi\u00e9n otras especies animales cuando la eficiencia del sistema inmune el sistema defensas est\u00e1 francamente abatido y otras situaciones en las que se puede presentar esta infecci\u00f3n es en personas con diabetes descontrolada sobre todo cuando el descontrol es muy profundo o muy grave y por muchos a\u00f1os est\u00e1n en descontrol ah\u00ed participa en varios factores varias razones una es que el propio exceso de glucosa en la sangre puede ser un t\u00e9rmino que no es un t\u00e9rmino m\u00e9dico pero es ilustrativo aturde al sistema inmune aturde hace que la eficiencia de movimiento de los gl\u00f3bulos blancos y de la producci\u00f3n de anticuerpos sea menos eficiente y entonces puede haber infecciones por hongos tambi\u00e9n y nunca debemos olvidarlo la desigualdad social la injusticia social la pobreza estos hongos aunque est\u00e1n por todos lados aqu\u00ed mismo aqu\u00ed mismo hay hongos de distintas de las especies y g\u00e9neros que pueden producir mejor un c\u00f3mico sis aqu\u00ed en la mesa hay en el piso nos los estamos respirando continuamente esto lo digo no para que este tema de que nos va a dar a todos al contrario para que usted vea que este fen\u00f3meno de tener hongos y que nos estamos respirando nos ha ocurrido por hace muchos milenios seguramente todo el tiempo s\u00e9 que existe la especie humana pero en condiciones donde se suman estas enfermedades inmunosupresoras y otros como la desnutrici\u00f3n como el alcoholismo sobre todo cuando es muy intenso con ambientes m\u00e1s cercanos a lo rural puede ser que eso favorezca la inhalaci\u00f3n de polvos que contienen estos hongos entonces es m\u00e1s com\u00fan que exista mucormicosis en ambientes rurales comparados con ambientes urbanos aunque puede existir en las ciudades termino con el caso de india para referirme despu\u00e9s a este caso que se mencion\u00f3 en el peri\u00f3dico universal en m\u00e9xico la semana pasada en india hay amplios segmentos de la poblaci\u00f3n que viven en condiciones de pobreza igual que en m\u00e9xico y es posible que el uso de ciertos dispositivos para el tratamiento de kobe espec\u00edficamente los puntas nasales los dispositivos de provisi\u00f3n de ox\u00edgeno en algunos de estos casos no hubieran sido correctamente descartadas son medios desechables en m\u00e9xico son desechables o como un sustituto que hayan sido esterilizadas entonces es posible que estas puntas nasales que est\u00e1n en la v\u00eda respiratoria de las personas sean el medio que acarre\u00f3 a este hongo negro que efectiva dentro de enfermedad grave afortunadamente muy rara pero grave y puede ser letal hasta el 70% cuando no hay tratamiento termin\u00f3 diciendo el caso mexicano la semana pasada se habl\u00f3 de una persona un joven de un hombre de 35 a\u00f1os me parece de chalco que fue hospitalizado en el instituto mexicano seguro social eso s\u00fabitamente con algunas lesiones en la cara compatibles con una lesi\u00f3n por hongos est\u00e1 todav\u00eda en estudio el diagn\u00f3stico espec\u00edfico si es este hongo u otros hongos que tambi\u00e9n causan este tipo de da\u00f1o lo que s\u00ed est\u00e1 claro es la persona padece diabetes desde hace 12 a\u00f1os en descontrol cr\u00f3nico sufre de alcoholismo que es una enfermedad y ha tenido desde luego situaciones de exposici\u00f3n ambiental que podr\u00edan estar precipitando eso tuvo kovic pero hace meses de modo que no tiene nada que ver ni el hobbit que tuvo ni el tratamiento de kobe con que ahora tenga esta situaci\u00f3n el alcoholismo la diabetes las condiciones sociales en las que habita as\u00ed es pero tampoco destaquemos el ritmo como la principal causa porque todos los otros elementos la diabetes o quien padece c\u00e1ncer son los escenarios m\u00e1s comunes en cuanto se tenga el diagn\u00f3stico por parte del seguro social seguramente nos comentar\u00e1 anidado que fue un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico lo compartimos muchas gracias juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta penny lane ram\u00edrez y el compa\u00f1ero queda muy poquito tiempo son 1954 pr\u00e1cticamente este nada m\u00e1s un corte de caja c\u00f3mo les fue ayer precisamente en los este los protocolos de seguridad que se aplicaron all\u00ed en las casillas porque al parecer en algunos est\u00e1 algunos estados van a aplicar multas no s\u00e9 c\u00f3mo va a estar ah\u00ed este asunto o como \u00e9ste c\u00f3mo se va a trabajar en esta \u00e1rea porque no se siguieron en precisamente estos protocolos este sanitarios y sobre todo que est\u00e1bamos hablando de que en varios lugares pues hubo largas filas que incluso est\u00e9 terminando la jornada electoral pues hab\u00eda casi ascender\u00eda vendo hab\u00eda m\u00e1s de 100 personas sanitarias formales pero muchas gracias.juan hern\u00e1ndez del grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta como comentamos varias veces el trabajo de colaboraci\u00f3n entre la secretar\u00eda de salud y el instituto nacional electoral nos ha dejado muy satisfechos ambas partes por cierto en el portal coronavirus publicamos la carta que amablemente envi\u00f3 el instituto nacional electoral a nombre del presidente del instituto al doctor alcocer secretario de salud donde agradece la participaci\u00f3n de nuestro equipo espec\u00edficamente el doctor ricardo cortez en revisar los protocolos que en su momento elabor\u00f3 el ine para la seguridad sanitaria y fue muy agradable estar compartiendo de ida y vuelta opiniones comentarios hasta que tuvimos ocho protocolos perfectamente definidos sobre c\u00f3mo conducirse durante el proceso electoral los protocolos inclu\u00edan por un lado la preparaci\u00f3n de las campa\u00f1as la movilizaci\u00f3n con fines pol\u00edticos electorales tambi\u00e9n el comportamiento de la ciudadan\u00eda en el recinto electoral c\u00f3mo llegar a la casilla obviamente utilizar como yo mismo lo coment\u00e9 cubrebocas lavarse las manos el alcohol gel conservar la sana distancia en las casillas ahora nota ustedes que ya no hab\u00eda cortina esto fue algo que desde luego en su momento ha sido valorado importante para cuidar la secrec\u00eda del voto pero el protocolo lo que contemplo es poner las castillas m\u00e1s apartadas para que no se interfiriera con la privacidad y la secrec\u00eda necesaria del voto pero que al mismo tiempo no tuvi\u00e9ramos una c\u00e1mara cerrada por el hecho de que existiera la cortina y eso hiciera un ambiente cerrado pues no hubo cortina hubo alcohol gel a la entrada a la salida hab\u00eda alcohol desinfectante para toda la papeler\u00eda y todo el material la credencial no se entregaba a las manos de alguien sino que se pon\u00eda sobre la mesa o se mostraba etc\u00e9tera tienen el responsable de hacer cumplir esto la autoridad electoral esto s\u00ed qued\u00f3 muy claro desde el inicio lo cual nos ha parecido correcto la autoridad electoral ha funcionado bien ha sido muy eficiente y tenemos la informaci\u00f3n de que en su mayor\u00eda en su enorme mayor\u00eda no hubo incidentes en general de cualquier cosa pero tampoco sobre problemas que amenazaron la salud en relaci\u00f3n con cobista dos fuerzas satisfactorias yo pienso que nos dej\u00f3 una lecci\u00f3n muy \u00fatil para el futuro no solo para lo que pudiera continuar esta epidemia sino en cualquier otro momento en donde la salud pudiera complicar el ejercicio de ciertos derechos individuales y sociales muchas gracias penny lane ram\u00edrez y ustedes si nos da tiempo y usted son las 1957 gracias muchas veces en saludarlos  tel tengo varias preguntas sobre la vacuna cansinos las har\u00e9 todas de una vez para que no dijo fue que se acab\u00f3 el tiempo la primera es el 10 de febrero de 2021 cuando usted present\u00f3 la estrategia de vacunaci\u00f3n ante la academia mexicana nacional de medicina de m\u00e9xico en una de las diapositivas que present\u00f3 mencionaban una tabla con varias de las vacunas que hab\u00edan sido lo que es una tabla con varias de las vacunas que hab\u00edan sido aprobadas por cofepris en el caso en especial de cancino dec\u00eda que ten\u00eda un intervalo de confianza eficacia le llam\u00f3 usted en la tabla con una mediana de 66% y un rango inferior de 5% el cual es menor al 30% que requiere la organizaci\u00f3n mundial de la salud la primera pregunta es por qu\u00e9 m\u00e9xico aprob\u00f3 esta vacuna a pesar de que ten\u00eda un rango inferior en el intervalo de confianza menor al que pide la organizaci\u00f3n mundial de la salud como primera pregunta y como segunda pregunta en respuesta a un art\u00edculo que publicamos en univision el viernes en el que habl\u00e1bamos de este tema para el que buscamos a la secretaria de salud y no tuvimos respuesta antes de la publicaci\u00f3n habl\u00e1bamos tambi\u00e9n hace en respuesta a esto cancino public\u00f3 un bolet\u00edn el s\u00e1bado en el que dec\u00eda que para la aprobaci\u00f3n de cofepris se entregaron a las autoridades mexicanas resultados de la fase 2 no se habla ni siquiera de un \u00ednterin de la frase 3 que como sabemos se realiza en parte en mexico y quisiera saber para la aprobaci\u00f3n que sucedi\u00f3 en m\u00e9xico de manera emergente con cuantos datos de los participantes de la fase 3 en mexico se tomaron en cuenta y que opin\u00f3 el comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas este \u00f3rgano auxiliar de cofepris de la aprobaci\u00f3n de la vacuna tomando en cuenta cu\u00e1ntos datos ya dir\u00e1 usted cu\u00e1ntos datos de la fase 3 se presentaron y este intervalo de confianza con un rango inferior del 5 por ciento seg\u00fan proceso presenta usted en la academia cuando quieras volvemos a platicar si se va a acabar el tiempo porque son las 1959 no es algo que yo diga si no es algo que es real pero tom\u00f3 nota de sus preguntas se las agradezco le\u00ed con atenci\u00f3n su art\u00edculo donde pareciera usted sugerir mira vamos a tomar un par de minutos nuevas para que penny lane ram\u00edrez de univision y columnista del diario universal el universal no se quede sin la primera parte de su respuesta cuando gustes aqu\u00ed estamos siempre dice que no nos encontr\u00f3 aqu\u00ed estamos todos los d\u00edas entonces aqu\u00ed nos encuentra siempre igual que no se encuentran todas ellas ellos usted en su art\u00edculo parece sugerir que hubo algo mal o que hubo alguna omisi\u00f3n o que hubo una situaci\u00f3n con mucho hueso pelileo no va a volver ma\u00f1ana seguimos ma\u00f1ana entonces pareciera sugerir lo que quiero es poner en contexto para que no nos escuchan que usted est\u00e1 acusando que hubo una malversaci\u00f3n una comisi\u00f3n un acto indebido que bueno que viene y pregunta para que tenga m\u00e1s informaci\u00f3n la el proceso de aprobaci\u00f3n de cualquier producto es efectivamente algo que le compete a cofepris y una de las cosas importantes es que cofepris tenga su autonom\u00eda t\u00e9cnica y de gesti\u00f3n sus de el diario de usted escribe el universal recuerdo fue muy enf\u00e1tico en preocuparse cuando se adscribi\u00f3 cofepris a la subsecretar\u00eda y entonces se va a perder la autonom\u00eda t\u00e9cnica de gesti\u00f3n no se ha perdido entonces lo que le puedo decir es hay distintos documentos que en su momento cancino a trav\u00e9s de su representaci\u00f3n en m\u00e9xico que es una organizaci\u00f3n que se llama epic research present\u00f3 para consideraci\u00f3n del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas y hay otra informaci\u00f3n y como le digo tiene autonom\u00eda t\u00e9cnica de gesti\u00f3n pero podemos ver que cofepris nos prepare una nota informando lo que ah\u00ed se dijo yo no participo en ese comit\u00e9 no tengo ninguna relaci\u00f3n con ese comit\u00e9 y hay otra informaci\u00f3n que posible es la que usted no tiene contemplada que en m\u00e9xico y en el mundo se ha considerado de lo que ocurre en otros pa\u00edses se mencion\u00f3 ah\u00ed el ensayo cl\u00ednico de pakist\u00e1n por cierto de la media positiva de la que me pueda ser responsable es la informaci\u00f3n como lo decimos en el manual operativo de vacuna cancino que est\u00e1 en nuestro portal coronavirus punto punto mx se lo puedo facilitar pero tambi\u00e9n lo puede encontrar ah\u00ed esos datos y decimos explic\u00f3 por ciento de rango inferior es sonatas de parec\u00edamos especial les recomiendo dado que queda muy poco tiempo de hecho ya nos pasamos que lea m\u00e1s de eso pareces a m\u00ed ma\u00f1ana que venga ma\u00f1ana que venga en ese momento hab\u00eda varios pa\u00edses que ya ten\u00edan datos m\u00e1s avanzados de la propia vacuna cancino y esa informaci\u00f3n tambi\u00e9n fue revisada y de la segunda pregunta era con cu\u00e1ntos datos de la fase 3 en m\u00e9jico de participantes mexicanos se cont\u00f3 para esa promoci\u00f3n oro pero como le digo con mucho gusto a cofepris que tiene autonom\u00eda t\u00e9cnica y gesti\u00f3n le podemos preguntar muchas gracias muchas gracias aqu\u00ed terminamos la conferencia de prensa no est\u00e1bamos tres minutos m\u00e1s para contestarle a penny ley del universal y univision que ven\u00edan con una inquietud al respecto de la vacuna cancino 20 semanas de reducci\u00f3n de la epidemia una semana adicional que es la que estamos abriendo ahora en donde no hay reducci\u00f3n pero por lo menos no hay subida es posible como suele ocurrir con los datos que concluyamos la semana con un poco de su vida m\u00e1s o menos sube un par de puntos de 2 a 5 puntos porcentuales en la comparaci\u00f3n de una semana con la otra hay que mantenernos atentas y atentos sigue avanzando la vacunaci\u00f3n pero el epidemia no se ha terminado y debemos mantener las medidas de control sanitario para que evitemos que en cualquier momento pudiera haber un repunte seguimos ma\u00f1ana y aqu\u00ed nos vemos no se pierda el pulso de la salud a las 7 de la ma\u00f1ana y la conferencia de prensa con el presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:05:22.799959"
}