{
    "video_id": "Sl8_e9kduOk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Sl8_e9kduOk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBj8XYu2yXWHUUmDKqyjQtIC6FKuQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Sl8_e9kduOk",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Altamirano, desde Altamirano, Chiapas",
    "video_length_seconds": 3142,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y voluntaria de salud",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes sean bienvenidos todos",
            "start": 16.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a su hospital y bienestar",
            "start": 19.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "altamirano mi nombre es sangran me la",
            "start": 21.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diga si hern\u00e1ndez tengo 23 a\u00f1os soy",
            "start": 24.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiante de la licenciatura en",
            "start": 28.34,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda llevo cinco a\u00f1os trabajando",
            "start": 29.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como voluntaria de salud mi experiencia",
            "start": 32.629,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como voluntaria de salud ha sido muy",
            "start": 35.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bonita nosotros apoyamos a la unidad",
            "start": 37.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural a trav\u00e9s de volantes de",
            "start": 40.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "derivaci\u00f3n derivamos desde embarazadas",
            "start": 43.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os",
            "start": 45.98,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "adolescentes adultos de 20 a 59 a\u00f1os de",
            "start": 49.16,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "edad adultos mayores para detecci\u00f3n y",
            "start": 53.809,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de desnutrici\u00f3n sobrepeso",
            "start": 56.989,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "obesidad hipertensi\u00f3n y diabetes apoyo",
            "start": 60.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en semanas nacionales de salud",
            "start": 65.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "promocionando en mi comunidad con toda",
            "start": 67.45,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 70.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tengo 13 familias a mi cargo de las",
            "start": 71.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuales incluye la m\u00eda dos temas de salud",
            "start": 73.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como alimentaci\u00f3n salud sexual y",
            "start": 77.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reproductiva planificaci\u00f3n familiar",
            "start": 80.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "embarazos de alto riesgo prevenci\u00f3n de",
            "start": 83.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dengue y cicar dos temas sobre",
            "start": 86.39,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "enfermedades diarreicas y enfermedades",
            "start": 89.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infecciosas entre otros temas agradezco",
            "start": 92.479,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "infinitamente al director general del",
            "start": 95.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "seguro social y al se\u00f1or presidente",
            "start": 98.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su",
            "start": 101.32,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "valiosa visita a este hospital que ha",
            "start": 104.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sido de mucho apoyo para nuestra",
            "start": 106.789,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 108.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 109.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obrador usted se ha dado cuenta ya que",
            "start": 111.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ha recorrido muchos lugares y ha visto",
            "start": 115.31,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de lo que carecemos de cu\u00e1nto",
            "start": 117.53,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "necesitamos de su apoyo y esperamos",
            "start": 119.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "seguir contando con su apoyo muchas",
            "start": 122.149,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 124.61,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 125.47,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la doctora ana",
            "start": 135.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mar\u00eda ortiz vel\u00e1zquez directora de la",
            "start": 137.939,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural ya ya zona comit\u00e1n",
            "start": 139.95,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.97,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 148.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridades que lo acompa\u00f1an y p\u00fablico",
            "start": 150.94,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 153.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "soy la doctora ana mar\u00eda ortiz vel\u00e1zquez",
            "start": 154.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adscrita a la unidad m\u00e9dica de iglesia",
            "start": 156.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n 3 fronteriza orgullosamente",
            "start": 158.87,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "de pertenecer al programa y bienestar",
            "start": 162.71,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme decirle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 168.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mis 22 a\u00f1os de antig\u00fcedad que llevo en",
            "start": 171.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este en este programa hemos atendido",
            "start": 174.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas que caminan horas para llegar a",
            "start": 176.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestra unidad en busca de una soluci\u00f3n",
            "start": 180.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a su problema de tipo",
            "start": 183.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativo y asia embarazadas",
            "start": 187.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "o ni\u00f1os con alguna enfermedad que tiene",
            "start": 189.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en ese recorrido tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 193.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participamos los d\u00edas mi\u00e9rcoles saliendo",
            "start": 195.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacia nuestras comunidades a visitarlos",
            "start": 198.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en b\u00fasqueda oportuna de pacientes con",
            "start": 202.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "alguna enfermedad",
            "start": 205.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "me siento orgullosa de pertenecer a este",
            "start": 207.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programa que con los recursos de hace 40",
            "start": 210.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1os seguimos todav\u00eda hombro con hombro",
            "start": 213.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la calidad de la atenci\u00f3n",
            "start": 217.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en nuestros pacientes tambi\u00e9n hemos",
            "start": 219.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constatado de que nuestro hospital",
            "start": 223.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "altamirano es de gran apoyo para",
            "start": 225.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nosotros en la derivaci\u00f3n de pacientes",
            "start": 228.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que requieren de alguna especialidad",
            "start": 230.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para ser atendidos",
            "start": 233.4,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este hospital merece todo mi respeto",
            "start": 235.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque nuestros compa\u00f1eros en las 24",
            "start": 238.79,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "horas que trabajan nos apoyan en forma",
            "start": 242.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "continua para valorar a nuestros",
            "start": 246.209,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pacientes que nosotros mismos en algunas",
            "start": 248.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocasiones trasladamos hasta este",
            "start": 251.19,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hospital tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 253.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "contamos con un cuadro b\u00e1sico de",
            "start": 257.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 259.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se necesita ser mejorado revisado para",
            "start": 261.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que as\u00ed podamos dar una atenci\u00f3n de",
            "start": 266.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mayor calidad adem\u00e1s tambi\u00e9n le comento",
            "start": 268.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que trabajamos tres personajes en",
            "start": 272.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestras unidades m\u00e9dicas con un horario",
            "start": 274.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de ocho horas que a veces se prolonga",
            "start": 277.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta 12 horas o 24 horas para la",
            "start": 280.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de nuestro paciente que no lo",
            "start": 283.35,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podemos dejar abandonado",
            "start": 285.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por eso me siento tambi\u00e9n orgullosa y",
            "start": 288.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creo que tambi\u00e9n mis compa\u00f1eros que",
            "start": 292.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pertenecen al bienestar de pertenecer a",
            "start": 294.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta familia",
            "start": 297.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "usted que ha recorrido todo el pa\u00eds y",
            "start": 300.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que recorrer\u00e1 todos los hospitales de",
            "start": 303.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 306.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "le agradezco y tambi\u00e9n lo hago parte de",
            "start": 308.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que ella forma de nuestro programa",
            "start": 312.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 315.06,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 317.23,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra a continuaci\u00f3n el",
            "start": 335.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "doctor will be ortiz hern\u00e1ndez director",
            "start": 338.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del hospital n\u00famero 3",
            "start": 341.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "altamirano chiapas",
            "start": 342.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes autoridades del",
            "start": 351.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidio ya todo el p\u00fablico que nos",
            "start": 353.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en esta linda tarde es un honor",
            "start": 356.07,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente contar con su presencia",
            "start": 359.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en nuestro hospital rural",
            "start": 361.229,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "altamirano y bienestar yo soy el doctor",
            "start": 362.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "wilbert tur ortiz hern\u00e1ndez director de",
            "start": 365.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la unidad tengo la especialidad en",
            "start": 368.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda para los servicios rurales en",
            "start": 371.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 373.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "egresado orgullosamente de un gran",
            "start": 374.69,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "esfuerzo que ha realizado nuestro",
            "start": 377.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "programa y bienestar as\u00ed como otras",
            "start": 378.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "especialidades del ni\u00f1o y del adulto y",
            "start": 381.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anestesiolog\u00eda d\u00e9jeme decirle se\u00f1or",
            "start": 383.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente que atendemos a m\u00e1s de",
            "start": 386.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "150.000 usuarios s\u00ed que est\u00e1 conformado",
            "start": 389.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por dos horas de servicios",
            "start": 393.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "altamirano comit\u00e1n constituido por 34",
            "start": 395.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales 2 unidades",
            "start": 398.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles y un centro de atenci\u00f3n",
            "start": 401.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "rural de atenci\u00f3n",
            "start": 403.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacerle de su conocimiento que",
            "start": 405.15,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestro hospital damos",
            "start": 408.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y consultas de segundo nivel mediante",
            "start": 411.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mediante medicina familiar usando",
            "start": 414.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro modelo de atenci\u00f3n derivando a",
            "start": 416.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes a los servicios como",
            "start": 419.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n psicolog\u00eda estimulaci\u00f3n",
            "start": 422.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "temprana estomatolog\u00eda y medicina",
            "start": 425.05,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "preventiva se\u00f1or presidente",
            "start": 428.11,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n de altamirano sumergida",
            "start": 432.11,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en la selva del oriente de m\u00e9xico",
            "start": 434.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atendemos a todas las etnias de origen",
            "start": 436.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "tzeltal tojolabal \u00f6zil y la cantones que",
            "start": 439.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "orgullosamente contamos en nuestro",
            "start": 443.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 446.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "auxiliares m\u00e9dicas de enfermer\u00eda que",
            "start": 448.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pueden hablarles en su lengua materna",
            "start": 450.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para que ellos se puedan sentir m\u00e1s en",
            "start": 452.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confianza y hay una mejor relaci\u00f3n",
            "start": 455.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico-paciente hemos logrado salir",
            "start": 457.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "adelante con lo que contamos pero",
            "start": 461.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sabemos que al contar con su valioso",
            "start": 463.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyo obtendremos mejores resultados me",
            "start": 465.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quiero despedir agradeci\u00e9ndole se\u00f1or",
            "start": 469.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "director general del inss se\u00f1or",
            "start": 472.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobernador directora titular de nuestro",
            "start": 474.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gran programa y a usted en especial",
            "start": 478.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente yo como director de uno",
            "start": 480.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de los hospitales de bienestar y en",
            "start": 485.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nombre de todo mi personal en sus",
            "start": 487.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diferentes disciplinas",
            "start": 490.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso para",
            "start": 492.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atender a toda la poblaci\u00f3n le",
            "start": 494.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro compromiso que",
            "start": 496.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos la capacidad la sensibilidad de",
            "start": 498.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poder atender a nuestra poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 501.91,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "necesitada muchas gracias",
            "start": 503.8,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 506.78,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se da la palabra al",
            "start": 520.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maestro zo\u00e9 robledo director general del",
            "start": 523.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 526.61,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 534.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo hacia todos un gusto siempre estar",
            "start": 536.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en altamira no",
            "start": 539.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludar",
            "start": 541.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "antes que nada a los doctores a los",
            "start": 545.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasantes a los residentes a las",
            "start": 548.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermeras a los enfermeros a los chavos",
            "start": 550.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de cara a los del cargo a los de las",
            "start": 553.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles",
            "start": 556.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las brigadas los voluntarios los",
            "start": 557.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "administradores a todas y a todos",
            "start": 561.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "quienes hacen posible este esfuerzo",
            "start": 563.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se\u00f1or gobernador siempre",
            "start": 565.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un gusto estar aqu\u00ed en nuestra tierra",
            "start": 568.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente municipal y comentarles",
            "start": 571.12,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que a todos aqu\u00ed en en altamirano y los",
            "start": 574.61,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que vienen de otros municipios que el",
            "start": 578.87,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy quiz\u00e1 no s\u00e9 si hab\u00eda antes he",
            "start": 583.07,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estado aqu\u00ed un director general quiz\u00e1 el",
            "start": 588.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la inauguraci\u00f3n pero les aseguro",
            "start": 590.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que nunca hab\u00eda estado un presidente de",
            "start": 593.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica no solamente en un acto",
            "start": 594.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "protocolario sino en el ejercicio m\u00e1s",
            "start": 598.39,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "grande que puede tener la pol\u00edtica",
            "start": 602.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed en donde est\u00e1n los problemas",
            "start": 605.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atenderlos enfrentarlos conocer la",
            "start": 608.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "realidad para poder transformarla y eso",
            "start": 611.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es lo que ha hecho durante 40 a\u00f1os",
            "start": 614.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el licenciado l\u00f3pez obrador y hoy como",
            "start": 616.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente es un gusto que lo haga",
            "start": 618.92,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a quien \u00e9l est\u00e1 mirando en este",
            "start": 621.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospital del seguro social",
            "start": 623.269,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n saludar a la doctora",
            "start": 626.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sonia cansino que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de",
            "start": 629.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 633.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la secci\u00f3n 9 del sindicato del seguro",
            "start": 635.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "social porque este esfuerzo que vamos a",
            "start": 639.23,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "empezar requiere de absolutamente todos",
            "start": 642.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y requiere tambi\u00e9n ir transformando",
            "start": 645.589,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "formas como entend\u00edamos la prestaci\u00f3n de",
            "start": 647.87,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "servicios primarios de salud y hay que",
            "start": 651.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacerlo entendiendo los nuevos momentos",
            "start": 656.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que vive el pa\u00eds hoy hay un gobierno y",
            "start": 658.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desde luego un presidente encabezando",
            "start": 663.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nos a todos que no espera que le digamos",
            "start": 664.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las cosas que va a ir a cada",
            "start": 668.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar a cada uno de los hospitales de",
            "start": 671.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales a conocer",
            "start": 674.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n y hoy que lo haga acompa\u00f1ado",
            "start": 676.79,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "de pues",
            "start": 680.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "el primer orden al bat d\u00e9jenme decirlo",
            "start": 682.819,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed de la salud del gobierno federal el",
            "start": 684.979,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 687.289,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de salud la subsecretaria asa cristina",
            "start": 690.199,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el subsecretario",
            "start": 692.479,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell est\u00e1n tambi\u00e9n juan antonio",
            "start": 694.899,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "ferrer de bienestar juan antonio de de",
            "start": 698.869,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "lista que ya debe de estar casi por por",
            "start": 704.749,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 707.839,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ivonne cisneros desde luego la doctora",
            "start": 708.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gisela lara quien se me est\u00e1 yendo",
            "start": 711.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nuestro director de prestaciones m\u00e9dicas",
            "start": 713.539,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del seguro social el doctor borja todos",
            "start": 715.97,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "todos los que generalmente antes estaban",
            "start": 718.999,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "solamente desde las oficinas de la",
            "start": 723.589,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 725.839,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "viendo la enfermedad en el papel hoy",
            "start": 727.1,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ac\u00e1 con el presidente porque tiene",
            "start": 729.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho que ver el programa con la forma",
            "start": 733.129,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como se ha construido en movimiento",
            "start": 735.47,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "desde abajo desde el territorio desde",
            "start": 737.029,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los lugares m\u00e1s apartados no en el",
            "start": 739.699,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centro ah\u00ed en donde est\u00e1n los problemas",
            "start": 742.699,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de verdad y donde seguramente est\u00e1n para",
            "start": 746.019,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de las de las soluciones hoy el programa",
            "start": 749.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que cumple 40 a\u00f1os tiene muchas",
            "start": 752.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que se hab\u00edan ido",
            "start": 756.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "menospreciando y que hoy queremos",
            "start": 758.77,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "recuperar el trabajo voluntario el",
            "start": 761.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajo por convicci\u00f3n y no por",
            "start": 763.91,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conveniencia la labor y el enorme",
            "start": 766.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las aportaciones al",
            "start": 769.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral e ind\u00edgena la el",
            "start": 772.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hecho de que alguien un voluntario en su",
            "start": 776.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunidad sea electo y en ese momento",
            "start": 778.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adquiere un compromiso no un deber o una",
            "start": 781.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n que le pesa sino el orgullo",
            "start": 785.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de saber que en sus manos as\u00ed como en",
            "start": 788.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las de sandra que acaba de hablar en sus",
            "start": 791.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "manos est\u00e1 la posibilidad de que su",
            "start": 795.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunidad y las tres familias que",
            "start": 797.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atienden tengan una una mejor salud y",
            "start": 799.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sobre todo la confianza la confianza de",
            "start": 803.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la palabra que se empe\u00f1a la confianza de",
            "start": 805.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acuerdos que duran",
            "start": 808.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil lo que estamos enfrentando",
            "start": 811.16,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil pensar que debemos de acabar",
            "start": 814.31,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con esa desigualdad no solamente en el",
            "start": 816.949,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ingreso desigualdad tambi\u00e9n en los",
            "start": 819.829,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "servicios y en particular en los",
            "start": 822.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "servicios de salud pero no porque sea",
            "start": 824.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil es que acompa\u00f1amos al presidente",
            "start": 826.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador sino porque es el",
            "start": 828.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "camino correcto el que debemos de",
            "start": 830.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar para rescatar la vida p\u00fablica",
            "start": 833.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de nuestro de nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 836.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enhorabuena",
            "start": 840.1,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "un gusto estar siempre en chiapas pero",
            "start": 841.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sobre todo trabajando y pensando que",
            "start": 844.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la trinitaria aqu\u00ed podemos en",
            "start": 846.889,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "altamirano disculpen de ustedes si no",
            "start": 850.85,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "hay ya no van a dejar salir de ac\u00e1 en",
            "start": 852.949,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "altamira no est\u00e1 la soluci\u00f3n que puede",
            "start": 855.259,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dotar la esperanza a todo el pa\u00eds muchas",
            "start": 858.829,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 861.139,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 862.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 871.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 874.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 875.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 877.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 881.33,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de altamira no me da",
            "start": 883.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 886.26,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "altamirano y tambi\u00e9n",
            "start": 891.23,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "y agradecer la presencia de quienes",
            "start": 894.97,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "vienen de otras comunidades ejidos",
            "start": 900.189,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pueblos y otros municipios de esta",
            "start": 903.879,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de chiapas",
            "start": 908.589,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos en efecto haciendo una gira m\u00e1s",
            "start": 910.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero ahora el tema",
            "start": 914.79,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son los servicios de salud",
            "start": 918.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y como ustedes saben",
            "start": 922.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 925.37,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y graves problemas nacionales",
            "start": 927.37,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "dec\u00eda francisco y madero",
            "start": 932.019,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 935.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 941.089,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 944.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sed de justicia",
            "start": 948.149,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 951.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 954.03,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "que ir saciando esa hambre y esa sed de",
            "start": 956.279,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "justicia de nuestro pueblo",
            "start": 961.259,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 964.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se va a lograr as\u00ed",
            "start": 966.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 969.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por magia",
            "start": 972.019,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque es mucho el atraso",
            "start": 974.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nos dejaron una situaci\u00f3n",
            "start": 980.449,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "muy complicado",
            "start": 984.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron",
            "start": 987.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los anteriores gobiernos",
            "start": 990.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 993.15,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os b\u00e1sicamente a saquear a robar",
            "start": 997.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y se abandon\u00f3 al pueblo",
            "start": 1005.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y en estos \u00faltimos tiempos",
            "start": 1008.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la pobreza",
            "start": 1013.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 1016.91,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza pero m\u00e9xico pas\u00f3 a ser",
            "start": 1020.329,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses m\u00e1s corruptos del mundo",
            "start": 1026.299,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos se desat\u00f3 la",
            "start": 1030.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 1033.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1035.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1038.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se necesitaba",
            "start": 1040.559,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "un cambio verdadero una transformaci\u00f3n",
            "start": 1042.92,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "eso lo entendi\u00f3 la gente",
            "start": 1047.53,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1050.929,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a saber honrar",
            "start": 1053.539,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 1058.9,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque no vamos a simular",
            "start": 1060.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "no es maquillaje",
            "start": 1065.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1069.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es cambio verdadero",
            "start": 1072.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vamos a transformar al pa\u00eds ya lo",
            "start": 1076.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1080.57,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 1082.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "enfrentando el principal problema de",
            "start": 1085.869,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es la corrupci\u00f3n",
            "start": 1087.95,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a nuestro querido",
            "start": 1091.26,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que la deshonestidad de sus",
            "start": 1095.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobernantes eso es lo que dio al traste",
            "start": 1100.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con todo esa es la causa principal",
            "start": 1103.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social de la",
            "start": 1106.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica de que unos",
            "start": 1109.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuantos lo tengan todo",
            "start": 1111.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda carezca hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 1115.04,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "indispensable la monstruosa desigualdad",
            "start": 1118.34,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1122.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni modo qu\u00e9",
            "start": 1128.16,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico no tenga recursos",
            "start": 1130.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "naturales si es de los pa\u00edses m\u00e1s ricos",
            "start": 1133.15,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1136.21,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "a pesar de que lo han saqueado por",
            "start": 1137.9,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 1140.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo lo que sea culpa del pueblo",
            "start": 1141.96,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "si tenemos un pueblo con una herencia",
            "start": 1146.26,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "cultural que viene de lejos",
            "start": 1152.62,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de grandes civilizaciones y por eso el",
            "start": 1157.57,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico es un pueblo trabajador",
            "start": 1162.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s trabajadores del",
            "start": 1166.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 1169.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y al que lo dude porque hay quienes se",
            "start": 1170.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "han dejado confundir",
            "start": 1175.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a contar",
            "start": 1178.31,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hasta el ejemplo de nuestro paisano",
            "start": 1180.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1183.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los que se fueron a buscarse la vida",
            "start": 1185.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e1n enviando a sus familiares en",
            "start": 1187.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1191.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1194.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ya esas remesas de dinero son la",
            "start": 1197.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 1200.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1203.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y el pueblo de m\u00e9xico fuese flojo fuese",
            "start": 1205.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indolente",
            "start": 1209.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no saldr\u00eda adelante en ning\u00fan lado",
            "start": 1210.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 1215.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hay riquezas naturales y un pueblo",
            "start": 1218.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "trabajador porque en la decadencia",
            "start": 1221.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque el atraso de m\u00e9xico",
            "start": 1224.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por el mal gobierno",
            "start": 1228.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 1231.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces por eso yo soy optimista",
            "start": 1234.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y seguro que vamos a lograr el",
            "start": 1237.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "renacimiento de m\u00e9xico porque ya tenemos",
            "start": 1240.36,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dos cosas",
            "start": 1242.58,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "riquezas naturales y un pueblo bueno y",
            "start": 1244.999,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajador faltaba un buen gobierno y no",
            "start": 1247.669,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es para presumir pero ahora s\u00ed hay un",
            "start": 1252.079,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "buen gobierno en el pa\u00eds",
            "start": 1255.769,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empezaron los campos ya no se permite",
            "start": 1265.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que se roben el dinero del presupuesto",
            "start": 1268.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que es dinero de todo el pueblo",
            "start": 1272.3,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me pasar\u00eda toda la tarde",
            "start": 1275.62,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndoles ejemplos de lo que se ha",
            "start": 1278.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hecho en estos siete meses",
            "start": 1281.889,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1284.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que no haya bandidaje oficial",
            "start": 1286.23,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ya puedo decir que no se hacen jugosos",
            "start": 1291.41,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "negocios al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 1295.13,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y esto nos est\u00e1 permitiendo tener",
            "start": 1300.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "presupuesto porque la corrupci\u00f3n no solo",
            "start": 1305.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay que combatirla por razones de \u00edndole",
            "start": 1308.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 1311.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay que acabarla de cerrarla porque es",
            "start": 1313.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mucho lo que se va a unas cuantas manos",
            "start": 1317.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "lo que se va por el ca\u00f1o de la",
            "start": 1321.33,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1323.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si se acaba la corrupci\u00f3n no hay",
            "start": 1324.659,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 1327.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ni de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1330.64,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ni de que haya gasolinazos",
            "start": 1333.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presupuesto alcanza y lo otro que ya",
            "start": 1335.87,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estamos aplicando tambi\u00e9n",
            "start": 1340.16,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a la par que se est\u00e1 acabando con la",
            "start": 1342.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1345.63,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n terminando los lujos en el",
            "start": 1347.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1349.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es que el presupuesto se quedaba en el",
            "start": 1350.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 1353.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 1355.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sueldos para los altos funcionarios",
            "start": 1359.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1362.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "me da pena decirlo aqu\u00ed en el camino que",
            "start": 1363.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay tanta pobreza",
            "start": 1366.34,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero hab\u00edan funcionarios del director",
            "start": 1368.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por ejemplo de el infonavit ganaba",
            "start": 1372.95,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 1375.95,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y as\u00ed 600.000",
            "start": 1380.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y ahora hay una ley nadie puede ganar",
            "start": 1383.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que recibe el presidente de",
            "start": 1387.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y yo me baj\u00e9 y suelto a",
            "start": 1390.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a",
            "start": 1393.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nieto y de ah\u00ed para abajo y porque",
            "start": 1395.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueldos de no hacia",
            "start": 1397.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "arriba porque se est\u00e1n aumentando los",
            "start": 1399.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo esa es la nueva",
            "start": 1402.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica laboral",
            "start": 1405.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1410.52,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 1412.7,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "guardaespaldas saben cuantos cuidado en",
            "start": 1415.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1418.029,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 1419.65,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "presidencial ya pasaron a formar parte",
            "start": 1424.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 1428.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo el presidente lo cuida",
            "start": 1430.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la gente y el que lucha por la justicia",
            "start": 1433.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer",
            "start": 1435.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "salen mientras que los protegieron era",
            "start": 1443.049,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte de la prepotencia de la",
            "start": 1447.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda de andar rodeado de",
            "start": 1452.2,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 1455.44,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan gal\u00e1n",
            "start": 1458.119,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "alcahuetes y lambiscones",
            "start": 1465.99,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1468.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 1471.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n dec\u00eda el presidente las que",
            "start": 1473.98,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "usted quiera que sean sr",
            "start": 1479.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "barberos",
            "start": 1482.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso ya est\u00e1 acab\u00f3",
            "start": 1484.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y lo que aqu\u00ed se coment\u00f3 ustedes saben",
            "start": 1491.41,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que se compraron bueno un avi\u00f3n",
            "start": 1495.4,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 1500.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 1503.73,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "80 pasajeros el avi\u00f3n presidencial para",
            "start": 1505.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "280 pasajeros de lujo",
            "start": 1510.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con restaurant con alcoba para ir a",
            "start": 1514.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "europa en 10 horas sin recarga de",
            "start": 1517.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "combustible un avi\u00f3n que no lo tienen y",
            "start": 1520.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donald trump saben d\u00f3nde est\u00e9s hab\u00eda una",
            "start": 1523.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "hora ya en california en venta y toda la",
            "start": 1526.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "flotilla de aviones y helic\u00f3pteros est\u00e1n",
            "start": 1532.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya vendi\u00e9ndose porque no puede haber",
            "start": 1535.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1538.17,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 1544.169,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1547.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 1550.909,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto costaba eso",
            "start": 1556.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el presupuesto 5000 millones de pesos",
            "start": 1558.659,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 1563.37,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estilaban",
            "start": 1566.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 1568.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 1571.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "saben que un funcionario p\u00fablico si gana",
            "start": 1574.87,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 200 mil pesos dejaba de ahorro",
            "start": 1578.86,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del 10% 20 mil pesos al mes y el",
            "start": 1582.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno con dinero del presupuesto que",
            "start": 1587.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo le aportaba otros",
            "start": 1588.81,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "20 mil y ahorraba 40 mil terminaba de su",
            "start": 1591.66,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "cargo o se iba a otro cargo y se llevaba",
            "start": 1597.63,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 1601.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de",
            "start": 1604.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ahorros especial para los altos",
            "start": 1606.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos lo menos cinco mil",
            "start": 1608.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de pesos eso se termin\u00f3 ya no",
            "start": 1611.3,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hay esos abusos cuando se le daba a los",
            "start": 1615.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "expresidentes 5 millones de pesos",
            "start": 1619.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mensuales cada uno se acab\u00f3 por eso",
            "start": 1623.18,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "andan nerviosos y enojados ya se van a",
            "start": 1627.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ir acostumbrando ya se les va a quitar",
            "start": 1631.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "su coraje",
            "start": 1635.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero era un abuso",
            "start": 1637.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay presupuesto y por",
            "start": 1642.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eso puedo venir a decirles altamirano",
            "start": 1646.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir todos los",
            "start": 1648.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromisos que ya el adulto mayor no va",
            "start": 1650.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a recibir mil 160 pesos sino 2 mil 550",
            "start": 1654.36,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pesos el doble y que va a ser para todos",
            "start": 1659.64,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "universal todo el adulto mayor de 68",
            "start": 1663.77,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en comunidades ind\u00edgenas a partir",
            "start": 1668.549,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os y tambi\u00e9n para jubilados",
            "start": 1671.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pensionados de listas de seguro todos",
            "start": 1675.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de altamirano y de",
            "start": 1677.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "chiapas van a tener esta pensi\u00f3n y todos",
            "start": 1681.66,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad igual",
            "start": 1685.62,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que los adultos mayores 2 mil 550 pesos",
            "start": 1691.23,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "todos eso es una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 1695.46,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque ese es un acto de humanismo",
            "start": 1699.179,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar las becas para",
            "start": 1703.6,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria y becas",
            "start": 1706.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para los que estudian en el nivel medio",
            "start": 1710.049,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "superior la preparatoria colegios de",
            "start": 1714.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bachilleres para todos sus becas y el",
            "start": 1716.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que estudia en la universidad que logr\u00f3",
            "start": 1720.85,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con esfuerzo pasar a la educaci\u00f3n",
            "start": 1723.429,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "superior de familias de escasos recursos",
            "start": 1726.27,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales de",
            "start": 1730.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "beca para que terminen su carrera y el",
            "start": 1734.41,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "que ya no estudi\u00f3 ni tiene trabajo",
            "start": 1737.74,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os todos van a ser",
            "start": 1742.279,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 1748.749,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y van a trabajar de aprendices",
            "start": 1751.65,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "en talleres en las artesan\u00edas en los",
            "start": 1755.559,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "hospitales en las tiendas y se les va a",
            "start": 1760.72,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pagar mientras se est\u00e1n capacitando 3600",
            "start": 1764.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pesos mensuales a todos los j\u00f3venes de",
            "start": 1768.999,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "altamirano lo que queremos es que no se",
            "start": 1773.23,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "quede un joven sin estudio y sin trabajo",
            "start": 1775.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque es mil veces mejor tener a los",
            "start": 1779.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando o trabajando que",
            "start": 1782.499,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle ahora vamos a",
            "start": 1785.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "proteger a los j\u00f3venes no darle la",
            "start": 1788.98,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes porque si",
            "start": 1790.99,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "abandonamos a los j\u00f3venes que hacemos",
            "start": 1793.889,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los estamos empujando para que tomen el",
            "start": 1797.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 1800.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegan los de la delincuencia y los",
            "start": 1802.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enganchan",
            "start": 1806.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los en rold\u00e1n",
            "start": 1809.5,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para que se cometan il\u00edcitos por eso",
            "start": 1812.74,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar mucho a los j\u00f3venes y",
            "start": 1818.23,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando",
            "start": 1823.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas las actividades productivas el",
            "start": 1826.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1829.05,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los que tienen en su terreno sean",
            "start": 1831.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios su",
            "start": 1835.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apoyo los que el procampo contin\u00faa pero",
            "start": 1837.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mejor ahora se llama producci\u00f3n para el",
            "start": 1842.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar y hay otro programa que quiero",
            "start": 1845.17,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que tomen muy en cuenta que se llama",
            "start": 1849.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1853.6,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ya hay algunos trabajando aqu\u00ed en ese",
            "start": 1855.77,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "programa pero son muy pocos son como 40",
            "start": 1860.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o 50",
            "start": 1864.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed pueden",
            "start": 1865.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajar muchos en ese programa en qu\u00e9",
            "start": 1869.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 1872.05,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 1873.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedan sembrar",
            "start": 1875.549,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "en sus parcelas",
            "start": 1878.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se les dan los arbolitos del",
            "start": 1883.29,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "vivero para sembrar \u00e1rboles maderables y",
            "start": 1887.19,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "frutales lo que se ve en la regi\u00f3n",
            "start": 1892.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se les da",
            "start": 1894.77,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "un apoyo cinco mil pesos por jornada",
            "start": 1897.59,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "si es un ejidatario un peque\u00f1o",
            "start": 1903.389,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "propietario y tiene 12 hect\u00e1reas puede",
            "start": 1905.549,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "trabajar en su hijo",
            "start": 1910.619,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "o un conocido y se le est\u00e1 pagando el",
            "start": 1913.34,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "jornal para que siempre en su propia",
            "start": 1919.43,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "parcela no es cr\u00e9dito es que se deje",
            "start": 1924.29,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "sembrada cultivada la tierra que es la",
            "start": 1931.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "herencia que queremos dejarles a las",
            "start": 1934.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones ahora en chiapas ya",
            "start": 1936.89,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 1941.03,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "cuantos est\u00e1n trabajando 80 mil",
            "start": 1944.92,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "campesinos no empleo temporal permanente",
            "start": 1949.72,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n estamos haciendo esto",
            "start": 1955.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se reforesta para mejorar el medio",
            "start": 1958.75,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "ambiente se produce",
            "start": 1963.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "maderas",
            "start": 1967.789,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "alimentos ser\u00e1 trabajo y ya la gente no",
            "start": 1969.61,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "tiene necesidad de emigrar desde buscar",
            "start": 1975.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la vida a otras partes lo que queremos",
            "start": 1978.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es que ese aparejo mexicano pueda",
            "start": 1980.84,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 1985.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 1989.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "culturas porque el que se va a buscarse",
            "start": 1991.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la vida a otras partes no lo hace por",
            "start": 1995.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gusto lo hace por necesidad entonces si",
            "start": 1998.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay trabajo en cada comunidad en cada",
            "start": 2002.23,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ejido ah\u00ed se va a quedar la gente que es",
            "start": 2004.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo que queremos ese es el sue\u00f1o que",
            "start": 2009.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "quiero que se convierta en realidad este",
            "start": 2011.74,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "es un programa para",
            "start": 2015.37,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y se va a",
            "start": 2018.909,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "dar trabajo a 400.000 campesinos en el",
            "start": 2022.57,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces va a venir",
            "start": 2027.999,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "cerca de aqu\u00ed la voy a invitar a que",
            "start": 2032.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "venga altamirano tambi\u00e9n la secretaria",
            "start": 2035.93,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de bienestar que es mar\u00eda luisa albores",
            "start": 2040.07,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "que es paisano de ustedes de nosotros",
            "start": 2044.03,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "porque ella es de 85 y es ingeniera",
            "start": 2049.7,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "agr\u00f3noma y es la encargada secretaria de",
            "start": 2054.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar lo que antes era la secretaria",
            "start": 2058.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de desarrollo social",
            "start": 2061.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed como psoe que es el director",
            "start": 2064.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del seguro social mar\u00eda luisa que",
            "start": 2067.25,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9 apaneca es la de bienestar",
            "start": 2071.03,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "entonces te voy a decir que venga y que",
            "start": 2075.879,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "les explique ese programa para los que",
            "start": 2078.909,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "quieran participar tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2083.169,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "seguir apoyando la educaci\u00f3n les digo a",
            "start": 2088.089,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los maestros que ya cumplimos la primera",
            "start": 2090.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2094.329,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 2096.45,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "educativa ya cumpl\u00ed con eso",
            "start": 2100.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "faltan otras cosas basta regularizar la",
            "start": 2107.18,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los maestros falta mejorar",
            "start": 2112.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los planteles educativos",
            "start": 2115.329,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonados y estoy aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2119.14,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "al caminar no les dec\u00eda sobre todo por",
            "start": 2124.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la salud porque es algo que tenemos que",
            "start": 2127.859,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 2132.88,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y por eso empezamos ayer una gira",
            "start": 2134.51,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "por todos los hospitales del programa y",
            "start": 2138.349,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "bienestar son 80 en todo el pa\u00eds ya",
            "start": 2142.729,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "cogerse altamirano ya llevamos 4 ah\u00ed",
            "start": 2147.499,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos y la llevamos",
            "start": 2151.43,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vamos al rato ya por eso no quiero",
            "start": 2153.999,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguir hablando ya me estoy picando y",
            "start": 2156.729,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos a ocosingo todav\u00eda pero yo creo",
            "start": 2159.549,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que vamos a llegar de d\u00eda y es muy",
            "start": 2163.749,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante que sepan que nos interesa",
            "start": 2167.289,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "mucho que mejor la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2170.829,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "yo conozco al dedillo de este sistema",
            "start": 2175.349,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2181.229,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979",
            "start": 2183.3,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "entonces yo era director del instituto",
            "start": 2188.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional indigenista",
            "start": 2192.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en tabasco la zona ind\u00edgena chontal",
            "start": 2195.2,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el tono global all\u00e1 es la",
            "start": 2200.82,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "cultura maya chontal y trabaj\u00e9 seis a\u00f1os",
            "start": 2204.09,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas les estoy",
            "start": 2210.25,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "hablando de 1977 a 1982 ya llovi\u00f3",
            "start": 2212.86,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y era yo tambi\u00e9n el",
            "start": 2220.559,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "director en tabasco de copla mar",
            "start": 2225.449,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "y este sistema comenz\u00f3 como ins coplamar",
            "start": 2228.51,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 a m\u00ed",
            "start": 2232.91,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crear 67",
            "start": 2235.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y un hospital",
            "start": 2238.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este m\u00e1s grande para 40 camas",
            "start": 2242.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en san carlos",
            "start": 2246.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco entonces se lo que es",
            "start": 2247.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este programa que en 40 a\u00f1os pues se ha",
            "start": 2251.82,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "venido cambiando de nombre pero primero",
            "start": 2256.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "inescop la mar luego en su solidaridad",
            "start": 2260.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "luego en oportunidades sin pr\u00f3speras y",
            "start": 2263.49,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ahora en bienestar pero no queremos nada",
            "start": 2267.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que cambie de nombre lo que queremos",
            "start": 2271.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es que funcione bien todo el sistema y",
            "start": 2274.32,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "una vez les digo les adelanto por qu\u00e9",
            "start": 2278.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y nuestros adversarios",
            "start": 2282.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "confunden mucho",
            "start": 2285.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y desatan rumores y una vez les digo de",
            "start": 2288.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no va a desaparecer el programa y",
            "start": 2291.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2295.11,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ya para que dejen de estar este",
            "start": 2297.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "volando unos",
            "start": 2303.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si me explico",
            "start": 2306.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed les dice cuidado ya se va a",
            "start": 2308.46,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "acabar el programa bien se ha puesto se",
            "start": 2314.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "va a mejorar",
            "start": 2318.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con cuatro acciones",
            "start": 2320.68,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "primero que haya medicinas en los",
            "start": 2323.48,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "centros de salud y en el hospital",
            "start": 2327.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2334.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hay abasto de medicinas y aqu\u00ed",
            "start": 2336.349,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "volvemos al problema saben porque no hay",
            "start": 2339.17,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "medicinas por la corrupci\u00f3n no es porque",
            "start": 2342.47,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "falta el presupuesto cu\u00e1nto compro el",
            "start": 2347.269,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobierno federal el a\u00f1o pasado en",
            "start": 2350.66,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "medicamentos 90 mil millones de pesos",
            "start": 2352.819,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "se los dejo de tarea hagan las cuentas",
            "start": 2357.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para cuanto alcanza 90 mil millones",
            "start": 2362.2,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "cuantas medicinas se podr\u00edan comprar",
            "start": 2366.359,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda ese dinero",
            "start": 2371.369,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "como queremos para entregar de manera",
            "start": 2374.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "gratuita todos los medicamentos al",
            "start": 2378.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico no he llamado cuadro",
            "start": 2381.619,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico todos los medicamentos al pueblo",
            "start": 2384.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que es el prop\u00f3sito medicina gratuita",
            "start": 2388.069,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 2395.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no tienen que saber mi pecho no",
            "start": 2398.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es bodega y yo siempre digo lo que",
            "start": 2402.0,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pienso de esos 90 mil tres empresas",
            "start": 2404.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "proveedoras",
            "start": 2407.849,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "vend\u00edan como el 70 por ciento tres",
            "start": 2409.88,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2414.44,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vend\u00edan como 68 mil millones de pesos",
            "start": 2416.369,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "empresas favoritas consentidas",
            "start": 2421.999,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "pues claro que un medicamento que",
            "start": 2425.95,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "costaba el laboratorio diez pesos veinte",
            "start": 2430.54,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "pesos lo vend\u00edan en 100 150 200 pesos",
            "start": 2435.64,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su agosto y encima de eso como",
            "start": 2441.73,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ese sistema de corrupci\u00f3n a veces",
            "start": 2445.74,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ni entregaban los medicamentos y por eso",
            "start": 2449.619,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el desabasto en centros de salud en",
            "start": 2453.099,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en hospitales ya no",
            "start": 2456.849,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "queremos es eso se va a resolver ahora",
            "start": 2460.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo la compra consolidada",
            "start": 2464.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de lal\u00edn de medicamentos y si no les",
            "start": 2467.14,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "gusta a los de la mafia",
            "start": 2471.7,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "este procedimiento vamos a abrir las",
            "start": 2474.779,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "licitaciones al mundo para comprar las",
            "start": 2479.159,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "medicinas es donde haya medicina barata",
            "start": 2482.969,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y buena medicina de calidad para el",
            "start": 2485.609,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico esto lo vamos a",
            "start": 2490.229,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "resolver pero ya no van a faltar los",
            "start": 2492.689,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "medicamentos vamos a tener compra y",
            "start": 2497.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 2500.539,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "de medicinas que es muy dif\u00edcil",
            "start": 2502.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "distribuir las medicinas en los centros",
            "start": 2505.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de salud de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2508.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque distribuyen la coca cola y las",
            "start": 2510.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sabritas en todos lados no vamos a poder",
            "start": 2513.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distribuir nosotros las medicinas a los",
            "start": 2515.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 2518.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es mucha ciencia",
            "start": 2521.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2523.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "segundo m\u00e9dicos y enfermeras que hacen",
            "start": 2526.13,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2530.96,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2534.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "resolver esto que nos falten auxiliares",
            "start": 2536.58,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 2541.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centros de salud en unidades m\u00e9dicas en",
            "start": 2547.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hospitales eso es lo segundo",
            "start": 2550.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2554.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tengamos un sistema de supervisi\u00f3n",
            "start": 2557.09,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "permanente a ver plantilla de personal",
            "start": 2561.5,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "del hospital de altamira cu\u00e1ntos m\u00e9dicos",
            "start": 2566.26,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "familiares cuantos especialistas",
            "start": 2570.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas enfermeras plantas auxiliares",
            "start": 2574.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos trabajadores de la salud est\u00e1",
            "start": 2577.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 2580.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "eso procurar resolverlo no nos falta una",
            "start": 2582.89,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "especialista porque no quieren venir",
            "start": 2588.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas altamira no",
            "start": 2591.269,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quieren estar nada m\u00e1s all\u00e1 en tu sala o",
            "start": 2593.579,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "en san crist\u00f3bal",
            "start": 2598.429,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comit\u00e1n pero al caminar o no les gusta y",
            "start": 2604.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces toda la contrataci\u00f3n de",
            "start": 2608.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos",
            "start": 2612.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "a estar sujeta a ciertos requisitos el",
            "start": 2615.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "especialista que necesitamos en",
            "start": 2619.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "altamirano y vas a ganar m\u00e1s que si vas",
            "start": 2622.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a trabajar en tus las vas a ganar m\u00e1s en",
            "start": 2625.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "altamirano",
            "start": 2629.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2635.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no hay forma",
            "start": 2637.57,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "vamos a resolver eso lo segundo lo",
            "start": 2640.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "tercero mantenimiento de las",
            "start": 2643.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2646.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que hay unidades m\u00e9dicas est\u00e1n muy",
            "start": 2648.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "abandonadas los hospitales",
            "start": 2651.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n vengo",
            "start": 2653.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2656.89,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ya en la mala costumbre de que va a",
            "start": 2658.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegar el presidente y ap\u00farense hay que",
            "start": 2661.25,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pintar",
            "start": 2664.97,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay que ser jud\u00edo",
            "start": 2668.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no voy a hacer viniendo sea",
            "start": 2673.91,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no es el caso aqu\u00ed pero digo ya saben",
            "start": 2677.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2680.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo masca la iguana",
            "start": 2681.99,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "punto 4 la regularizaci\u00f3n de todos los",
            "start": 2692.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que hay muchos",
            "start": 2697.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contratados por honorarios o",
            "start": 2699.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eventuales vamos a regularizar no se va",
            "start": 2702.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a poder hacer as\u00ed de la noche a la",
            "start": 2705.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos va a llevar tiempo pero en mi",
            "start": 2707.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compromiso de que van a quedar",
            "start": 2709.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores de la",
            "start": 2711.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2714.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2715.74,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2719.93,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "les pido a los trabajadores de la salud",
            "start": 2722.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que nos ayuden tenemos que cambiar eso",
            "start": 2725.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos que tener un buen sistema de",
            "start": 2728.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "salud lo merece nuestro pueblo esto es",
            "start": 2731.96,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s humano que pueda haber es que se",
            "start": 2735.92,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "salven vidas miren en los pasados",
            "start": 2741.14,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gobiernos sobre todo en el anterior hubo",
            "start": 2745.34,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todo un debate sobre la educaci\u00f3n la mal",
            "start": 2749.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa para arriba y",
            "start": 2754.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para abajo ech\u00e1ndole la culpa a los",
            "start": 2756.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "maestros de que por eso estaba mal la",
            "start": 2758.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y enfrentando a los maestros",
            "start": 2762.41,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "con el pueblo bueno as\u00ed se pas\u00f3 mucho",
            "start": 2767.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempo pero la verdad",
            "start": 2771.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "es que si se analiza como objetividad",
            "start": 2774.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor el sistema de salud que el",
            "start": 2779.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistema educativo",
            "start": 2782.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en el sistema educativo si no",
            "start": 2784.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "llegue el maestro que est\u00e1 mal porque no",
            "start": 2788.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "debe haber ausentismo y eso se tiene que",
            "start": 2791.29,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2793.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero bueno llegue al ni\u00f1o y no ser",
            "start": 2794.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "maestro se va a su casa y ah\u00ed en la casa",
            "start": 2797.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 con la mam\u00e1 est\u00e1 con el pap\u00e1",
            "start": 2800.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la familia se ense\u00f1a la",
            "start": 2803.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "familia es la instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2806.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s importante de m\u00e9xico es m\u00e1s",
            "start": 2809.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el seguro es m\u00e1s que listo la",
            "start": 2813.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 2815.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque hay ah\u00ed los valores y hay la",
            "start": 2817.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "fraternidad en la familia entonces",
            "start": 2821.95,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "no pasa a mayores est\u00e1 mal pero no",
            "start": 2825.97,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "llegue el maestro se quede el ni\u00f1o en su",
            "start": 2831.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "casa pero aqu\u00ed",
            "start": 2836.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "si quiere un enfermo",
            "start": 2838.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mi caso hoy hablo yo con una doctora",
            "start": 2841.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del hospital extraordinario",
            "start": 2844.36,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "doctor de oaxaca de valle nacional",
            "start": 2848.94,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es especialistas en atender",
            "start": 2855.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "emergencias",
            "start": 2858.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "yo tuve un infarto y me salve porque a",
            "start": 2862.17,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los 15 minutos llegu\u00e9 a un hospital y me",
            "start": 2867.33,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "intervinieron",
            "start": 2870.15,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero esa especializaci\u00f3n esas",
            "start": 2871.99,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "intervenciones solo en tu sala",
            "start": 2877.51,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces si alguien le da",
            "start": 2881.05,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "un infarto aqu\u00ed la doctora tiene",
            "start": 2883.41,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "capacidad pero no tienen la medicina",
            "start": 2887.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que el enfermo pueda resistir 23 horas y",
            "start": 2892.549,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "llegar a tu ser",
            "start": 2896.239,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y se le salva la vida",
            "start": 2898.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2900.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por eso es tan importante el sistema de",
            "start": 2902.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2905.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de salvar vidas",
            "start": 2906.87,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "humanas que es lo m\u00e1s extraordinario lo",
            "start": 2910.76,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sublime que hay el trabajo de",
            "start": 2915.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ustedes por eso vamos a aplicarnos a",
            "start": 2918.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fondo vamos a poner orden en todo el",
            "start": 2922.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sistema de salud por eso est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2926.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 2929.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2933.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se pongan de acuerdo porque all\u00e1 en",
            "start": 2934.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mexico en las oficinas pues no se sabe",
            "start": 2937.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo que realmente est\u00e1 sucediendo en los",
            "start": 2940.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuernos entonces por eso los invite y",
            "start": 2943.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "son gentes muy sensibles / honesta vamos",
            "start": 2946.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a elaborar un buen plan para mejorar",
            "start": 2950.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2952.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar visitando los pueblos",
            "start": 2956.13,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "voy a estar recorriendo chiapas tengo el",
            "start": 2960.24,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "apoyo de el gobernador de chiapas",
            "start": 2966.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "rutilio escand\u00f3n que es una gente",
            "start": 2970.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadora una gente honesta que yo",
            "start": 2972.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apoyo que yo respaldo estamos trabajando",
            "start": 2975.98,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y",
            "start": 2979.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a sacar a chiapas adelante y vamos a",
            "start": 2983.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sacar a nuestro querido m\u00e9xico del",
            "start": 2986.37,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "atraso y vamos a lograr el renacimiento",
            "start": 2988.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de nuestra patria por nosotros y por los",
            "start": 2992.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros",
            "start": 2995.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hijos nuestros nietos las nuevas",
            "start": 2998.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generaciones me canso ganso muchas",
            "start": 3001.1,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3003.83,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3004.75,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presentes a",
            "start": 3014.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar con",
            "start": 3017.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "orgullo y respeto nuestro himno nacional",
            "start": 3019.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3022.349,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3027.12,
            "duration": 18.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.17,
            "duration": 35.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3086.16,
            "duration": 29.89
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3117.339,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 3119.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3122.44,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3124.75,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno",
            "start": 3127.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 3130.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles una excelente",
            "start": 3133.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3136.57,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": "y voluntaria de salud [Aplausos] muy buenas tardes sean bienvenidos todos a su hospital y bienestar altamirano mi nombre es sangran me la diga si hern\u00e1ndez tengo 23 a\u00f1os soy estudiante de la licenciatura en enfermer\u00eda llevo cinco a\u00f1os trabajando como voluntaria de salud mi experiencia como voluntaria de salud ha sido muy bonita nosotros apoyamos a la unidad m\u00e9dica rural a trav\u00e9s de volantes de derivaci\u00f3n derivamos desde embarazadas reci\u00e9n nacidos ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os adolescentes adultos de 20 a 59 a\u00f1os de edad adultos mayores para detecci\u00f3n y prevenci\u00f3n de desnutrici\u00f3n sobrepeso obesidad hipertensi\u00f3n y diabetes apoyo en semanas nacionales de salud promocionando en mi comunidad con toda la poblaci\u00f3n tengo 13 familias a mi cargo de las cuales incluye la m\u00eda dos temas de salud como alimentaci\u00f3n salud sexual y reproductiva planificaci\u00f3n familiar embarazos de alto riesgo prevenci\u00f3n de dengue y cicar dos temas sobre enfermedades diarreicas y enfermedades infecciosas entre otros temas agradezco infinitamente al director general del seguro social y al se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su valiosa visita a este hospital que ha sido de mucho apoyo para nuestra poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador usted se ha dado cuenta ya que ha recorrido muchos lugares y ha visto de lo que carecemos de cu\u00e1nto necesitamos de su apoyo y esperamos seguir contando con su apoyo muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la doctora ana mar\u00eda ortiz vel\u00e1zquez directora de la unidad m\u00e9dica rural ya ya zona comit\u00e1n [Aplausos] y bienvenido se\u00f1or presidente autoridades que lo acompa\u00f1an y p\u00fablico en general soy la doctora ana mar\u00eda ortiz vel\u00e1zquez adscrita a la unidad m\u00e9dica de iglesia de la regi\u00f3n 3 fronteriza orgullosamente de pertenecer al programa y bienestar d\u00e9jeme decirle se\u00f1or presidente que en mis 22 a\u00f1os de antig\u00fcedad que llevo en este en este programa hemos atendido personas que caminan horas para llegar a nuestra unidad en busca de una soluci\u00f3n a su problema de tipo cr\u00f3nico-degenerativo y asia embarazadas o ni\u00f1os con alguna enfermedad que tiene en ese recorrido tambi\u00e9n nosotros participamos los d\u00edas mi\u00e9rcoles saliendo hacia nuestras comunidades a visitarlos en b\u00fasqueda oportuna de pacientes con alguna enfermedad me siento orgullosa de pertenecer a este programa que con los recursos de hace 40 a\u00f1os seguimos todav\u00eda hombro con hombro fortaleciendo la calidad de la atenci\u00f3n en nuestros pacientes tambi\u00e9n hemos constatado de que nuestro hospital altamirano es de gran apoyo para nosotros en la derivaci\u00f3n de pacientes que requieren de alguna especialidad para ser atendidos este hospital merece todo mi respeto porque nuestros compa\u00f1eros en las 24 horas que trabajan nos apoyan en forma continua para valorar a nuestros pacientes que nosotros mismos en algunas ocasiones trasladamos hasta este hospital tambi\u00e9n se\u00f1or presidente contamos con un cuadro b\u00e1sico de medicamentos se necesita ser mejorado revisado para que as\u00ed podamos dar una atenci\u00f3n de mayor calidad adem\u00e1s tambi\u00e9n le comento que trabajamos tres personajes en nuestras unidades m\u00e9dicas con un horario de ocho horas que a veces se prolonga hasta 12 horas o 24 horas para la atenci\u00f3n de nuestro paciente que no lo podemos dejar abandonado por eso me siento tambi\u00e9n orgullosa y creo que tambi\u00e9n mis compa\u00f1eros que pertenecen al bienestar de pertenecer a esta familia usted que ha recorrido todo el pa\u00eds y que recorrer\u00e1 todos los hospitales de bienestar le agradezco y tambi\u00e9n lo hago parte de que ella forma de nuestro programa gracias [Aplausos] hace uso de la palabra a continuaci\u00f3n el doctor will be ortiz hern\u00e1ndez director del hospital n\u00famero 3 altamirano chiapas muy buenas tardes autoridades del presidio ya todo el p\u00fablico que nos acompa\u00f1a en esta linda tarde es un honor se\u00f1or presidente contar con su presencia en nuestro hospital rural altamirano y bienestar yo soy el doctor wilbert tur ortiz hern\u00e1ndez director de la unidad tengo la especialidad en cirug\u00eda para los servicios rurales en salud egresado orgullosamente de un gran esfuerzo que ha realizado nuestro programa y bienestar as\u00ed como otras especialidades del ni\u00f1o y del adulto y anestesiolog\u00eda d\u00e9jeme decirle se\u00f1or presidente que atendemos a m\u00e1s de 150.000 usuarios s\u00ed que est\u00e1 conformado por dos horas de servicios altamirano comit\u00e1n constituido por 34 unidades m\u00e9dicas rurales 2 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y un centro de atenci\u00f3n rural de atenci\u00f3n tambi\u00e9n hacerle de su conocimiento que nuestro hospital damos y consultas de segundo nivel mediante mediante medicina familiar usando nuestro modelo de atenci\u00f3n derivando a nuestros pacientes a los servicios como nutrici\u00f3n psicolog\u00eda estimulaci\u00f3n temprana estomatolog\u00eda y medicina preventiva se\u00f1or presidente en esta regi\u00f3n de altamirano sumergida en la selva del oriente de m\u00e9xico atendemos a todas las etnias de origen tzeltal tojolabal \u00f6zil y la cantones que orgullosamente contamos en nuestro hospital auxiliares m\u00e9dicas de enfermer\u00eda que pueden hablarles en su lengua materna para que ellos se puedan sentir m\u00e1s en confianza y hay una mejor relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente hemos logrado salir adelante con lo que contamos pero sabemos que al contar con su valioso apoyo obtendremos mejores resultados me quiero despedir agradeci\u00e9ndole se\u00f1or director general del inss se\u00f1or gobernador directora titular de nuestro gran programa y a usted en especial se\u00f1or presidente yo como director de uno de los hospitales de bienestar y en nombre de todo mi personal en sus diferentes disciplinas refrendamos nuestro compromiso para atender a toda la poblaci\u00f3n le reiteramos nuestro compromiso que tenemos la capacidad la sensibilidad de poder atender a nuestra poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n se da la palabra al maestro zo\u00e9 robledo director general del instituto mexicano del seguro social tardes todo hacia todos un gusto siempre estar aqu\u00ed en altamira no con su permiso se\u00f1or presidente saludar antes que nada a los doctores a los pasantes a los residentes a las enfermeras a los enfermeros a los chavos de cara a los del cargo a los de las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles las brigadas los voluntarios los administradores a todas y a todos quienes hacen posible este esfuerzo todos los d\u00edas se\u00f1or gobernador siempre un gusto estar aqu\u00ed en nuestra tierra se\u00f1or presidente municipal y comentarles que a todos aqu\u00ed en en altamirano y los que vienen de otros municipios que el d\u00eda de hoy quiz\u00e1 no s\u00e9 si hab\u00eda antes he estado aqu\u00ed un director general quiz\u00e1 el d\u00eda de la inauguraci\u00f3n pero les aseguro que nunca hab\u00eda estado un presidente de la rep\u00fablica no solamente en un acto protocolario sino en el ejercicio m\u00e1s grande que puede tener la pol\u00edtica estar ah\u00ed en donde est\u00e1n los problemas atenderlos enfrentarlos conocer la realidad para poder transformarla y eso es lo que ha hecho durante 40 a\u00f1os el licenciado l\u00f3pez obrador y hoy como presidente es un gusto que lo haga tambi\u00e9n a quien \u00e9l est\u00e1 mirando en este hospital del seguro social quiero tambi\u00e9n saludar a la doctora sonia cansino que nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy de la secci\u00f3n 9 del sindicato del seguro social porque este esfuerzo que vamos a empezar requiere de absolutamente todos y requiere tambi\u00e9n ir transformando formas como entend\u00edamos la prestaci\u00f3n de servicios primarios de salud y hay que hacerlo entendiendo los nuevos momentos que vive el pa\u00eds hoy hay un gobierno y desde luego un presidente encabezando nos a todos que no espera que le digamos c\u00f3mo est\u00e1n las cosas que va a ir a cada lugar a cada uno de los hospitales de las unidades m\u00e9dicas rurales a conocer c\u00f3mo est\u00e1n y hoy que lo haga acompa\u00f1ado de pues el primer orden al bat d\u00e9jenme decirlo as\u00ed de la salud del gobierno federal el doctor jorge alcocer varela secretario de salud la subsecretaria asa cristina el subsecretario l\u00f3pez gatell est\u00e1n tambi\u00e9n juan antonio ferrer de bienestar juan antonio de de lista que ya debe de estar casi por por llegar ivonne cisneros desde luego la doctora gisela lara quien se me est\u00e1 yendo nuestro director de prestaciones m\u00e9dicas del seguro social el doctor borja todos todos los que generalmente antes estaban solamente desde las oficinas de la ciudad de mexico viendo la enfermedad en el papel hoy est\u00e1n ac\u00e1 con el presidente porque tiene mucho que ver el programa con la forma como se ha construido en movimiento desde abajo desde el territorio desde los lugares m\u00e1s apartados no en el centro ah\u00ed en donde est\u00e1n los problemas de verdad y donde seguramente est\u00e1n para de las de las soluciones hoy el programa que cumple 40 a\u00f1os tiene muchas caracter\u00edsticas que se hab\u00edan ido menospreciando y que hoy queremos recuperar el trabajo voluntario el trabajo por convicci\u00f3n y no por conveniencia la labor y el enorme reconocimiento a las aportaciones al conocimiento ancestral e ind\u00edgena la el hecho de que alguien un voluntario en su comunidad sea electo y en ese momento adquiere un compromiso no un deber o una obligaci\u00f3n que le pesa sino el orgullo de saber que en sus manos as\u00ed como en las de sandra que acaba de hablar en sus manos est\u00e1 la posibilidad de que su comunidad y las tres familias que atienden tengan una una mejor salud y sobre todo la confianza la confianza de la palabra que se empe\u00f1a la confianza de acuerdos que duran no es f\u00e1cil lo que estamos enfrentando no es f\u00e1cil pensar que debemos de acabar con esa desigualdad no solamente en el ingreso desigualdad tambi\u00e9n en los servicios y en particular en los servicios de salud pero no porque sea f\u00e1cil es que acompa\u00f1amos al presidente de l\u00f3pez obrador sino porque es el camino correcto el que debemos de acompa\u00f1ar para rescatar la vida p\u00fablica de nuestro de nuestro pa\u00eds por eso enhorabuena un gusto estar siempre en chiapas pero sobre todo trabajando y pensando que aqu\u00ed en la trinitaria aqu\u00ed podemos en altamirano disculpen de ustedes si no hay ya no van a dejar salir de ac\u00e1 en altamira no est\u00e1 la soluci\u00f3n que puede dotar la esperanza a todo el pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de altamira no me da mucho gusto estar con ustedes altamirano y tambi\u00e9n y agradecer la presencia de quienes vienen de otras comunidades ejidos pueblos y otros municipios de esta regi\u00f3n del estado de chiapas estamos en efecto haciendo una gira m\u00e1s pero ahora el tema son los servicios de salud y como ustedes saben grandes y graves problemas nacionales dec\u00eda francisco y madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos no tenemos que ir saciando esa hambre y esa sed de justicia de nuestro pueblo no se va a lograr as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana por magia porque es mucho el atraso nos dejaron una situaci\u00f3n muy complicado porque se dedicaron los anteriores gobiernos durante el periodo neoliberal 36 a\u00f1os b\u00e1sicamente a saquear a robar y se abandon\u00f3 al pueblo y en estos \u00faltimos tiempos creci\u00f3 la pobreza aument\u00f3 la corrupci\u00f3n es una verg\u00fcenza pero m\u00e9xico pas\u00f3 a ser de los pa\u00edses m\u00e1s corruptos del mundo en los \u00faltimos tiempos se desat\u00f3 la inseguridad la violencia por eso se necesitaba un cambio verdadero una transformaci\u00f3n eso lo entendi\u00f3 la gente el a\u00f1o pasado y nosotros vamos a saber honrar al pueblo porque no vamos a simular no es maquillaje no es m\u00e1s de lo mismo es cambio verdadero vamos a transformar al pa\u00eds ya lo estamos haciendo ya empezamos enfrentando el principal problema de m\u00e9xico que es la corrupci\u00f3n nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a nuestro querido m\u00e9xico que la deshonestidad de sus gobernantes eso es lo que dio al traste con todo esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica de que unos cuantos lo tengan todo la mayor\u00eda carezca hasta de lo m\u00e1s indispensable la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social por la corrupci\u00f3n ni modo qu\u00e9 porque m\u00e9xico no tenga recursos naturales si es de los pa\u00edses m\u00e1s ricos del mundo a pesar de que lo han saqueado por siglos mismo lo que sea culpa del pueblo si tenemos un pueblo con una herencia cultural que viene de lejos de grandes civilizaciones y por eso el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo trabajador de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo y al que lo dude porque hay quienes se han dejado confundir a contar hasta el ejemplo de nuestro paisano migrantes los que se fueron a buscarse la vida eeuu est\u00e1n enviando a sus familiares en mexico 35 mil millones de d\u00f3lares ya esas remesas de dinero son la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds y el pueblo de m\u00e9xico fuese flojo fuese indolente no saldr\u00eda adelante en ning\u00fan lado entonces s\u00ed hay riquezas naturales y un pueblo trabajador porque en la decadencia porque el atraso de m\u00e9xico por el mal gobierno por la corrupci\u00f3n entonces por eso yo soy optimista y seguro que vamos a lograr el renacimiento de m\u00e9xico porque ya tenemos dos cosas riquezas naturales y un pueblo bueno y trabajador faltaba un buen gobierno y no es para presumir pero ahora s\u00ed hay un buen gobierno en el pa\u00eds empezaron los campos ya no se permite que se roben el dinero del presupuesto que es dinero de todo el pueblo aqu\u00ed me pasar\u00eda toda la tarde poni\u00e9ndoles ejemplos de lo que se ha hecho en estos siete meses para que no haya bandidaje oficial ya puedo decir que no se hacen jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico y esto nos est\u00e1 permitiendo tener presupuesto porque la corrupci\u00f3n no solo hay que combatirla por razones de \u00edndole moral hay que acabarla de cerrarla porque es mucho lo que se va a unas cuantas manos lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n si se acaba la corrupci\u00f3n no hay necesidad de aumentar impuestos ni de endeudar al pa\u00eds ni de que haya gasolinazos el presupuesto alcanza y lo otro que ya estamos aplicando tambi\u00e9n a la par que se est\u00e1 acabando con la corrupci\u00f3n se est\u00e1n terminando los lujos en el gobierno es que el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado sueldos para los altos funcionarios p\u00fablicos me da pena decirlo aqu\u00ed en el camino que hay tanta pobreza pero hab\u00edan funcionarios del director por ejemplo de el infonavit ganaba setecientos mil pesos mensuales y as\u00ed 600.000 y ahora hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y yo me baj\u00e9 y suelto a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto y de ah\u00ed para abajo y porque estamos bajando los sueldos de no hacia arriba porque se est\u00e1n aumentando los sueldos de los de abajo esa es la nueva pol\u00edtica laboral y ya no hay guardaespaldas saben cuantos cuidado en el presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya pasaron a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo el presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer salen mientras que los protegieron era tambi\u00e9n parte de la prepotencia de la fantocher\u00eda de andar rodeado de guardaespaldas se sent\u00edan gal\u00e1n alcahuetes y lambiscones [Aplausos] como era coraz\u00f3n dec\u00eda el presidente las que usted quiera que sean sr barberos eso ya est\u00e1 acab\u00f3 y lo que aqu\u00ed se coment\u00f3 ustedes saben que se compraron bueno un avi\u00f3n presidencial 200 80 pasajeros el avi\u00f3n presidencial para 280 pasajeros de lujo con restaurant con alcoba para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump saben d\u00f3nde est\u00e9s hab\u00eda una hora ya en california en venta y toda la flotilla de aviones y helic\u00f3pteros est\u00e1n ya vendi\u00e9ndose porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y otras cosas los altos funcionarios p\u00fablicos ten\u00edan atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto costaba eso en el presupuesto 5000 millones de pesos se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estilaban a costillas del erario eso se termin\u00f3 saben que un funcionario p\u00fablico si gana m\u00e1s 200 mil pesos dejaba de ahorro del 10% 20 mil pesos al mes y el gobierno con dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le aportaba otros 20 mil y ahorraba 40 mil terminaba de su cargo o se iba a otro cargo y se llevaba ese dinero cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de ahorros especial para los altos funcionarios p\u00fablicos lo menos cinco mil millones de pesos eso se termin\u00f3 ya no hay esos abusos cuando se le daba a los expresidentes 5 millones de pesos mensuales cada uno se acab\u00f3 por eso andan nerviosos y enojados ya se van a ir acostumbrando ya se les va a quitar su coraje pero era un abuso entonces por eso hay presupuesto y por eso puedo venir a decirles altamirano que vamos a cumplir todos los compromisos que ya el adulto mayor no va a recibir mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos el doble y que va a ser para todos universal todo el adulto mayor de 68 a\u00f1os y en comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os y tambi\u00e9n para jubilados pensionados de listas de seguro todos los adultos mayores de altamirano y de chiapas van a tener esta pensi\u00f3n y todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad igual que los adultos mayores 2 mil 550 pesos todos eso es una gran satisfacci\u00f3n porque ese es un acto de humanismo y vamos a continuar las becas para preescolar primaria secundaria y becas para los que estudian en el nivel medio superior la preparatoria colegios de bachilleres para todos sus becas y el que estudia en la universidad que logr\u00f3 con esfuerzo pasar a la educaci\u00f3n superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera y el que ya no estudi\u00f3 ni tiene trabajo j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os todos van a ser contratados y van a trabajar de aprendices en talleres en las artesan\u00edas en los hospitales en las tiendas y se les va a pagar mientras se est\u00e1n capacitando 3600 pesos mensuales a todos los j\u00f3venes de altamirano lo que queremos es que no se quede un joven sin estudio y sin trabajo porque es mil veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando o trabajando que tenerlos en la calle ahora vamos a proteger a los j\u00f3venes no darle la espalda a los j\u00f3venes porque si abandonamos a los j\u00f3venes que hacemos los estamos empujando para que tomen el camino de las conductas antisociales llegan los de la delincuencia y los enganchan los en rold\u00e1n para que se cometan il\u00edcitos por eso tenemos que cuidar mucho a los j\u00f3venes y vamos a seguir apoyando todas las actividades productivas el campo los que tienen en su terreno sean ejidatarios peque\u00f1os propietarios su apoyo los que el procampo contin\u00faa pero mejor ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y hay otro programa que quiero que tomen muy en cuenta que se llama sembrando vida ya hay algunos trabajando aqu\u00ed en ese programa pero son muy pocos son como 40 o 50 pero aqu\u00ed pueden trabajar muchos en ese programa en qu\u00e9 consiste en qu\u00e9 puedan sembrar en sus parcelas no s\u00f3lo se les dan los arbolitos del vivero para sembrar \u00e1rboles maderables y frutales lo que se ve en la regi\u00f3n tambi\u00e9n se les da un apoyo cinco mil pesos por jornada si es un ejidatario un peque\u00f1o propietario y tiene 12 hect\u00e1reas puede trabajar en su hijo o un conocido y se le est\u00e1 pagando el jornal para que siempre en su propia parcela no es cr\u00e9dito es que se deje sembrada cultivada la tierra que es la herencia que queremos dejarles a las nuevas generaciones ahora en chiapas ya se est\u00e1n sembrando 200.000 hect\u00e1reas cuantos est\u00e1n trabajando 80 mil campesinos no empleo temporal permanente para que tambi\u00e9n estamos haciendo esto se reforesta para mejorar el medio ambiente se produce maderas alimentos ser\u00e1 trabajo y ya la gente no tiene necesidad de emigrar desde buscar la vida a otras partes lo que queremos es que ese aparejo mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas porque el que se va a buscarse la vida a otras partes no lo hace por gusto lo hace por necesidad entonces si hay trabajo en cada comunidad en cada ejido ah\u00ed se va a quedar la gente que es lo que queremos ese es el sue\u00f1o que quiero que se convierta en realidad este es un programa para m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y se va a dar trabajo a 400.000 campesinos en el pa\u00eds entonces va a venir cerca de aqu\u00ed la voy a invitar a que venga altamirano tambi\u00e9n la secretaria de bienestar que es mar\u00eda luisa albores que es paisano de ustedes de nosotros porque ella es de 85 y es ingeniera agr\u00f3noma y es la encargada secretaria de bienestar lo que antes era la secretaria de desarrollo social ahora as\u00ed como psoe que es el director del seguro social mar\u00eda luisa que tambi\u00e9n est\u00e9 apaneca es la de bienestar entonces te voy a decir que venga y que les explique ese programa para los que quieran participar tambi\u00e9n vamos a seguir apoyando la educaci\u00f3n les digo a los maestros que ya cumplimos la primera parte y ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa ya cumpl\u00ed con eso faltan otras cosas basta regularizar la situaci\u00f3n de los maestros falta mejorar los planteles educativos est\u00e1n abandonados y estoy aqu\u00ed tambi\u00e9n al caminar no les dec\u00eda sobre todo por la salud porque es algo que tenemos que resolver y por eso empezamos ayer una gira por todos los hospitales del programa y bienestar son 80 en todo el pa\u00eds ya cogerse altamirano ya llevamos 4 ah\u00ed vamos y la llevamos vamos al rato ya por eso no quiero seguir hablando ya me estoy picando y vamos a ocosingo todav\u00eda pero yo creo que vamos a llegar de d\u00eda y es muy importante que sepan que nos interesa mucho que mejor la atenci\u00f3n m\u00e9dica yo conozco al dedillo de este sistema porque surgi\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979 entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco la zona ind\u00edgena chontal as\u00ed como el tono global all\u00e1 es la cultura maya chontal y trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas les estoy hablando de 1977 a 1982 ya llovi\u00f3 hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os y era yo tambi\u00e9n el director en tabasco de copla mar y este sistema comenz\u00f3 como ins coplamar me toc\u00f3 a m\u00ed crear 67 unidades m\u00e9dicas rurales y un hospital as\u00ed como este m\u00e1s grande para 40 camas en san carlos macuspana tabasco entonces se lo que es este programa que en 40 a\u00f1os pues se ha venido cambiando de nombre pero primero inescop la mar luego en su solidaridad luego en oportunidades sin pr\u00f3speras y ahora en bienestar pero no queremos nada m\u00e1s que cambie de nombre lo que queremos es que funcione bien todo el sistema y una vez les digo les adelanto por qu\u00e9 y nuestros adversarios confunden mucho y desatan rumores y una vez les digo de que no va a desaparecer el programa y bienestar ya para que dejen de estar este volando unos si me explico porque ah\u00ed les dice cuidado ya se va a acabar el programa bien se ha puesto se va a mejorar con cuatro acciones primero que haya medicinas en los centros de salud y en el hospital primero que hay abasto de medicinas y aqu\u00ed volvemos al problema saben porque no hay medicinas por la corrupci\u00f3n no es porque falta el presupuesto cu\u00e1nto compro el gobierno federal el a\u00f1o pasado en medicamentos 90 mil millones de pesos se los dejo de tarea hagan las cuentas para cuanto alcanza 90 mil millones cuantas medicinas se podr\u00edan comprar alcanzar\u00eda ese dinero como queremos para entregar de manera gratuita todos los medicamentos al pueblo de m\u00e9xico no he llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos al pueblo que es el prop\u00f3sito medicina gratuita pero qu\u00e9 suced\u00eda porque no tienen que saber mi pecho no es bodega y yo siempre digo lo que pienso de esos 90 mil tres empresas proveedoras vend\u00edan como el 70 por ciento tres empresas vend\u00edan como 68 mil millones de pesos empresas favoritas consentidas pues claro que un medicamento que costaba el laboratorio diez pesos veinte pesos lo vend\u00edan en 100 150 200 pesos hac\u00edan su agosto y encima de eso como hab\u00eda ese sistema de corrupci\u00f3n a veces ni entregaban los medicamentos y por eso el desabasto en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales ya no queremos es eso se va a resolver ahora se est\u00e1 haciendo la compra consolidada de lal\u00edn de medicamentos y si no les gusta a los de la mafia este procedimiento vamos a abrir las licitaciones al mundo para comprar las medicinas es donde haya medicina barata y buena medicina de calidad para el pueblo de mexico esto lo vamos a resolver pero ya no van a faltar los medicamentos vamos a tener compra y distribuci\u00f3n de medicinas que es muy dif\u00edcil distribuir las medicinas en los centros de salud de las unidades m\u00e9dicas rurales porque distribuyen la coca cola y las sabritas en todos lados no vamos a poder distribuir nosotros las medicinas a los centros de salud es mucha ciencia [Aplausos] segundo m\u00e9dicos y enfermeras que hacen falta tenemos que resolver esto que nos falten auxiliares enfermeras m\u00e9dicos los especialistas centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales eso es lo segundo qu\u00e9 tengamos un sistema de supervisi\u00f3n permanente a ver plantilla de personal del hospital de altamira cu\u00e1ntos m\u00e9dicos familiares cuantos especialistas cu\u00e1ntas enfermeras plantas auxiliares cu\u00e1ntos trabajadores de la salud est\u00e1 completa eso procurar resolverlo no nos falta una especialista porque no quieren venir los m\u00e9dicos especialistas altamira no quieren estar nada m\u00e1s all\u00e1 en tu sala o en san crist\u00f3bal comit\u00e1n pero al caminar o no les gusta y tambi\u00e9n entonces toda la contrataci\u00f3n de los m\u00e9dicos a estar sujeta a ciertos requisitos el especialista que necesitamos en altamirano y vas a ganar m\u00e1s que si vas a trabajar en tus las vas a ganar m\u00e1s en altamirano s\u00ed no no hay forma vamos a resolver eso lo segundo lo tercero mantenimiento de las instalaciones que hay unidades m\u00e9dicas est\u00e1n muy abandonadas los hospitales por eso tambi\u00e9n vengo por qu\u00e9 ya en la mala costumbre de que va a llegar el presidente y ap\u00farense hay que pintar hay que ser jud\u00edo no voy a hacer viniendo sea no es el caso aqu\u00ed pero digo ya saben ustedes c\u00f3mo masca la iguana punto 4 la regularizaci\u00f3n de todos los trabajadores de la salud que hay muchos que est\u00e1n contratados por honorarios o eventuales vamos a regularizar no se va a poder hacer as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana nos va a llevar tiempo pero en mi compromiso de que van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud [Aplausos] me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes les pido a los trabajadores de la salud que nos ayuden tenemos que cambiar eso tenemos que tener un buen sistema de salud lo merece nuestro pueblo esto es lo m\u00e1s humano que pueda haber es que se salven vidas miren en los pasados gobiernos sobre todo en el anterior hubo todo un debate sobre la educaci\u00f3n la mal llamada reforma educativa para arriba y para abajo ech\u00e1ndole la culpa a los maestros de que por eso estaba mal la educaci\u00f3n y enfrentando a los maestros con el pueblo bueno as\u00ed se pas\u00f3 mucho tiempo pero la verdad es que si se analiza como objetividad est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo del pa\u00eds y en el sistema educativo si no llegue el maestro que est\u00e1 mal porque no debe haber ausentismo y eso se tiene que terminar pero bueno llegue al ni\u00f1o y no ser maestro se va a su casa y ah\u00ed en la casa pues est\u00e1 con la mam\u00e1 est\u00e1 con el pap\u00e1 tambi\u00e9n en la familia se ense\u00f1a la familia es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de m\u00e9xico es m\u00e1s que el seguro es m\u00e1s que listo la familia porque hay ah\u00ed los valores y hay la fraternidad en la familia entonces no pasa a mayores est\u00e1 mal pero no llegue el maestro se quede el ni\u00f1o en su casa pero aqu\u00ed si quiere un enfermo mi caso hoy hablo yo con una doctora aqu\u00ed del hospital extraordinario doctor de oaxaca de valle nacional qu\u00e9 es especialistas en atender emergencias yo tuve un infarto y me salve porque a los 15 minutos llegu\u00e9 a un hospital y me intervinieron pero esa especializaci\u00f3n esas intervenciones solo en tu sala entonces si alguien le da un infarto aqu\u00ed la doctora tiene capacidad pero no tienen la medicina que el enfermo pueda resistir 23 horas y llegar a tu ser y se le salva la vida entonces por eso es tan importante el sistema de salud porque estamos hablando de salvar vidas humanas que es lo m\u00e1s extraordinario lo m\u00e1s sublime que hay el trabajo de ustedes por eso vamos a aplicarnos a fondo vamos a poner orden en todo el sistema de salud por eso est\u00e1n aqu\u00ed todos los servidores p\u00fablicos del sector salud que se pongan de acuerdo porque all\u00e1 en mexico en las oficinas pues no se sabe lo que realmente est\u00e1 sucediendo en los cuernos entonces por eso los invite y son gentes muy sensibles / honesta vamos a elaborar un buen plan para mejorar todo el sistema de salud en nuestro pa\u00eds y yo voy a estar visitando los pueblos voy a estar recorriendo chiapas tengo el apoyo de el gobernador de chiapas rutilio escand\u00f3n que es una gente trabajadora una gente honesta que yo apoyo que yo respaldo estamos trabajando de manera coordinada y a sacar a chiapas adelante y vamos a sacar a nuestro querido m\u00e9xico del atraso y vamos a lograr el renacimiento de nuestra patria por nosotros y por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones me canso ganso muchas gracias [Aplausos] invitamos a todos los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:22.550458"
}