{
    "video_id": "SM65WBjb1V4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SM65WBjb1V4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvmWpxSJLpucXgBIr0w66woB3HfA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SM65WBjb1V4",
    "video_title": "Avances y metas de La Escuela es Nuestra. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7627,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 1017.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aniversario",
            "start": 1019.85,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n de",
            "start": 1022.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 1027.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n vigente",
            "start": 1029.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1032.92,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "participar en el acto oficial en el",
            "start": 1036.1,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "teatro de la rep\u00fablica en quer\u00e9taro",
            "start": 1040.85,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo la ceremonia para",
            "start": 1045.18,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "recordar este d\u00eda hist\u00f3rico importante",
            "start": 1048.96,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "porque la constituci\u00f3n del 17 recoge los",
            "start": 1055.67,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "anhelos de el pueblo de mexico que luch\u00f3",
            "start": 1060.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n",
            "start": 1064.4,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por la democracia por la libertad por la",
            "start": 1066.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1070.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es muy lamentable",
            "start": 1071.87,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1075.779,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1077.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1079.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a ella",
            "start": 1082.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dejado en el olvido",
            "start": 1085.32,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "estas fechas c\u00edvicas hist\u00f3ricas",
            "start": 1089.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os de las escuelas hasta de",
            "start": 1097.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 1103.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hablan de los puentes",
            "start": 1106.82,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1112.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9",
            "start": 1114.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no asisten a la escuela",
            "start": 1118.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un viernes un lunes como acaba de",
            "start": 1124.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "suceder",
            "start": 1127.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 1130.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1132.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 de febrero nadie recuerda que se",
            "start": 1136.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "promulg\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 1142.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para nosotros es un",
            "start": 1145.9,
            "duration": 2.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1147.23,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico de gran relevancia por",
            "start": 1148.519,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1153.529,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "anuncio",
            "start": 1155.299,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que terminando el ciclo escolar actual",
            "start": 1158.1,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "voy a proponer reformas cambios",
            "start": 1163.26,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para regresar",
            "start": 1167.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a las fechas hist\u00f3ricas",
            "start": 1171.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1173.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1176.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "festivo",
            "start": 1178.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 1181.52,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en que se conmemora una fecha hist\u00f3rica",
            "start": 1183.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "desde luego las m\u00e1s importantes",
            "start": 1192.809,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1200.419,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "trascendentes",
            "start": 1202.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora como ya est\u00e1",
            "start": 1208.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ha probado el actual calendario escolar",
            "start": 1211.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nos esperamos hasta julio",
            "start": 1214.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 1218.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por ejemplo la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 1220.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1223.75,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 1226.65,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ser\u00eda para el mismo d\u00eda lo mismo el 20",
            "start": 1230.029,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de noviembre",
            "start": 1234.109,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "aniversario de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1235.75,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que esto va",
            "start": 1242.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1245.41,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "en alguna pol\u00e9mica pero \u00e9ste consider\u00f3",
            "start": 1247.149,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 1252.159,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "nunca va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 1254.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para nosotros es fundamental la historia",
            "start": 1258.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que es la maestra de la vida es",
            "start": 1261.919,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fundamental el civismo la \u00e9tica",
            "start": 1264.659,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 1268.419,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1272.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a eso me refiero",
            "start": 1275.83,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "vamos primero a",
            "start": 1283.61,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vamos primero a ver lo de las fechas",
            "start": 1287.09,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas para no este empalmar es una",
            "start": 1289.76,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n sobre esto que vamos",
            "start": 1294.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y al llevar a",
            "start": 1298.11,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica",
            "start": 1301.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 1307.399,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1310.169,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "diablito",
            "start": 1313.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en las redes sociales",
            "start": 1315.75,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 que conmigo no se quita",
            "start": 1319.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1323.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "diles diles diles que te vas a reelegir",
            "start": 1325.58,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para que se enojen",
            "start": 1329.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "diles de que vas a rifar el avi\u00f3n",
            "start": 1333.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 1336.7,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "no fue el diablito es que de veras",
            "start": 1339.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1345.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y fortalecer",
            "start": 1349.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 1351.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 1355.24,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "bueno y hoy",
            "start": 1357.41,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "vamos a presentarles",
            "start": 1360.419,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un programa que es important\u00edsimo que",
            "start": 1365.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estamos llevando",
            "start": 1369.659,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "a cabo que estamos llevando a la",
            "start": 1372.83,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica desde luego desde la secretar\u00eda",
            "start": 1375.559,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1381.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1385.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el maestro esteban moctezuma que es el",
            "start": 1387.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretario del que son p\u00fablicas con el",
            "start": 1390.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 1393.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de programas",
            "start": 1396.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "integrales de desarrollo nos acompa\u00f1a de",
            "start": 1399.37,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "abril garc\u00eda hern\u00e1ndez",
            "start": 1402.91,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayuda a hacienda",
            "start": 1405.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n es el",
            "start": 1409.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "programa que se llama la escuela es",
            "start": 1412.76,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1417.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo",
            "start": 1420.33,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "es un programa fundamental",
            "start": 1424.93,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds se",
            "start": 1432.28,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "les va a explicar en qu\u00e9 consiste y",
            "start": 1436.78,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "aprovechamos para que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 1442.01,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos",
            "start": 1448.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tengan la informaci\u00f3n sepan de este",
            "start": 1451.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "programa por qu\u00e9",
            "start": 1454.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "involucra en cuanto a participaci\u00f3n a",
            "start": 1459.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "millones de padres de familia madres",
            "start": 1463.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 1467.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a maestras maestros",
            "start": 1469.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es un programa",
            "start": 1474.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de gran trascendencia",
            "start": 1476.31,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "en lo educativo en lo social en lo",
            "start": 1479.779,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1484.369,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y es un programa",
            "start": 1486.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que nos ayuda",
            "start": 1489.29,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1493.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de cerrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1496.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que se destina al mejoramiento al",
            "start": 1500.98,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 1505.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que era una fuente tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n",
            "start": 1511.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1513.95,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y muchas otras fuentes de corrupci\u00f3n",
            "start": 1515.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero en este caso ya hay este programa",
            "start": 1518.309,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "que es muy importante y no los va a",
            "start": 1522.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "explicar que esteban moctezuma que es el",
            "start": 1526.36,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 1530.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente muy buenos",
            "start": 1537.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos la escuela es",
            "start": 1540.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra es un programa del gobierno de",
            "start": 1543.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mexico que hace llegar de manera directa",
            "start": 1547.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sin intermediarios recursos para el",
            "start": 1550.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mejoramiento y mantenimiento de las",
            "start": 1553.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds que son administrados",
            "start": 1556.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los comit\u00e9s elegidos por la",
            "start": 1559.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "propia comunidad escolar en cada plantel",
            "start": 1562.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se celebra una asamblea para elegir un",
            "start": 1566.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n",
            "start": 1569.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "participativa el saab integrado entre el",
            "start": 1571.78,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "director las maestras y maestros las",
            "start": 1577.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia y estudiantes",
            "start": 1580.46,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "arriba del cuarto a\u00f1o de primaria entre",
            "start": 1584.95,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "los que se elige a un presidente",
            "start": 1589.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a una secretaria a una tesorera a dos",
            "start": 1592.809,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "vocales y a un estudiante ellos se",
            "start": 1597.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "organizan para determinar qu\u00e9 mejoras",
            "start": 1601.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reparaciones su equipamiento se han de",
            "start": 1604.47,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "atender y en qu\u00e9 plazos con trabajo",
            "start": 1607.179,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "voluntario adem\u00e1s con uso de materiales",
            "start": 1610.45,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n conocimientos que tienen",
            "start": 1613.629,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ancestrales y solidaridad comunitaria se",
            "start": 1616.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hace rendir cada peso mucho m\u00e1s de lo",
            "start": 1620.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que pudiera hacerlo cualquier oficina de",
            "start": 1623.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "gobierno el comit\u00e9 debe supervisar los",
            "start": 1626.95,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "trabajos de mejora en los planteles e",
            "start": 1629.919,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informar a la asamblea de su inicio y",
            "start": 1632.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avance as\u00ed como rendir cuentas a trav\u00e9s",
            "start": 1634.629,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un peri\u00f3dico mural que se coloca en",
            "start": 1637.679,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la escuela para que tambi\u00e9n la comunidad",
            "start": 1640.509,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "en general sepa del avance de la obra y",
            "start": 1643.509,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "del gasto c\u00f3mo se va realizando",
            "start": 1647.74,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "en seis premisas se sustenta a este",
            "start": 1651.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1654.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la primera es precisamente la",
            "start": 1656.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n directa de recursos que",
            "start": 1658.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "operan democr\u00e1ticamente a trav\u00e9s de los",
            "start": 1661.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s escolares la dimensi\u00f3n",
            "start": 1663.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participativa la segunda es que con esto",
            "start": 1665.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pues realmente se le dice un adi\u00f3s al",
            "start": 1668.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "intermediarismo a la corrupci\u00f3n ya que a",
            "start": 1672.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las madres y padres de familia pueden",
            "start": 1676.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aportar su trabajo voluntario optimizar",
            "start": 1678.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "costos y rendir cuentas a la comunidad",
            "start": 1681.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en tercer lugar es algo muy importante",
            "start": 1685.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones me atrevo a",
            "start": 1688.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "decir deplorables en que se encuentran",
            "start": 1691.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "decenas de miles de escuelas p\u00fablicas",
            "start": 1693.299,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "en cuarto lugar se recomienda que el",
            "start": 1697.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cargo de tesorero sea ocupado por",
            "start": 1701.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mujeres que sean tesoreras por",
            "start": 1705.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "considerar que son m\u00e1s organizadas y",
            "start": 1709.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al pendiente de que se manejen con",
            "start": 1711.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honestidad los recursos",
            "start": 1714.08,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "en quinto lugar con estas acciones",
            "start": 1716.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "impulsamos como lo ha instruido el se\u00f1or",
            "start": 1719.289,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente lo que pues se conoce como",
            "start": 1721.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una democracia realmente participativa y",
            "start": 1725.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se atiende la prioridad nacional de",
            "start": 1728.649,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "primero los pobres es adem\u00e1s un esfuerzo",
            "start": 1730.69,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sustantivo de participaci\u00f3n de padres y",
            "start": 1734.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "madres de familia en la escuela y",
            "start": 1738.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1741.49,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "yo quiero decir que la primera fase",
            "start": 1742.63,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "comprende una meta de 26 mil 210",
            "start": 1745.08,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica los cuales",
            "start": 1748.899,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se ubican en los 1600 mil 363 municipios",
            "start": 1752.23,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del pa\u00eds en 31 entidades",
            "start": 1757.149,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 1761.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de esa meta el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 1763.149,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "constituido 25 mil 236 comit\u00e9s de los",
            "start": 1766.029,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuales 21 mil 407 ya cuentan con los",
            "start": 1770.019,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recursos se iniciaron actividades y en",
            "start": 1773.379,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas cinco mil 536 est\u00e1n",
            "start": 1776.229,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "por recibirlos en los comit\u00e9s participan",
            "start": 1780.339,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "129 mil madres y padres de familia y",
            "start": 1784.83,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cabe destacar que precisamente el cargo",
            "start": 1789.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ahora le vamos a llamar ya el cargo de",
            "start": 1791.649,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tesorera se tiene una amplia mayor\u00eda de",
            "start": 1793.659,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "mujeres que son 22 mil 969 es decir el",
            "start": 1796.539,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "95 por ciento de todos los comit\u00e9s",
            "start": 1800.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tienen en el manejo de los recursos a",
            "start": 1802.919,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una mujer la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 1806.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recursos prevista por a\u00f1o electivo en el",
            "start": 1809.019,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa es que las escuelas de hasta 50",
            "start": 1811.21,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "alumnos reciben 150 mil pesos de 51",
            "start": 1814.419,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "alumnos a 150 200 mil pesos y de 151",
            "start": 1818.979,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "alumnos en adelante 500 mil pesos",
            "start": 1824.229,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por estado la distribuci\u00f3n obedece",
            "start": 1827.69,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "precisamente a \u00edndices de marginalidad",
            "start": 1830.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque estamos empezando por las",
            "start": 1834.549,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escuelas m\u00e1s pobres en los municipios de",
            "start": 1836.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alta marginalidad y por ello destaca una",
            "start": 1839.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de planteles por ejemplo",
            "start": 1841.97,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en chiapas oaxaca veracruz guerrero",
            "start": 1844.429,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "puebla san luis potos\u00ed hidalgo entre",
            "start": 1846.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otros cabe resaltar que 20 mil",
            "start": 1850.58,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "seiscientos ochenta y siete comit\u00e9s",
            "start": 1853.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corresponden a escuelas ubicadas en",
            "start": 1856.09,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "comunidades y pueblos ind\u00edgenas es decir",
            "start": 1858.83,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento en esta primera fase",
            "start": 1861.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "son comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1864.789,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "cuando se va a visitar a las escuelas",
            "start": 1869.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "para darles un manual para constituir",
            "start": 1873.929,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s y adem\u00e1s se logra hacer un",
            "start": 1877.62,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "censo este diagn\u00f3stico es un logro",
            "start": 1882.809,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "adicional derivado de las visitas que",
            "start": 1887.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "permite que los comit\u00e9s discutan y",
            "start": 1890.039,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "definan la mejor manera de utilizar los",
            "start": 1892.799,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recursos y se focalicen las necesidades",
            "start": 1896.07,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por atender en las siguientes etapas es",
            "start": 1899.789,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "un reto para este gobierno y los comit\u00e9s",
            "start": 1903.389,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poner atenci\u00f3n en las serias carencias",
            "start": 1906.259,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de servicios b\u00e1sicos en las escuelas m\u00e1s",
            "start": 1909.299,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pobres y marginadas de mexico como",
            "start": 1911.669,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver el 52% de estas",
            "start": 1914.669,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "escuelas que est\u00e1n en \u00e1reas de alta",
            "start": 1918.48,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n 52% carece de agua potable",
            "start": 1921.6,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "78%",
            "start": 1926.99,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "cuenta con drenaje 92% carece de",
            "start": 1928.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "internet de conectividad y el 21 de",
            "start": 1933.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1937.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por otra parte nos encontramos",
            "start": 1939.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lamentablemente con que 900 de las 70",
            "start": 1942.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mil 974 escuelas que estaban registradas",
            "start": 1945.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1n operando principalmente por",
            "start": 1948.809,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "falta de alumnos entre otros problemas",
            "start": 1952.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por ello este programa con la ayuda de",
            "start": 1955.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la comunidad nos permitir\u00e1 de manera",
            "start": 1959.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "integral encontrar alternativas para",
            "start": 1961.23,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de la educaci\u00f3n",
            "start": 1963.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por ejemplo vamos a vincular esta",
            "start": 1966.44,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "demanda con el programa internet para",
            "start": 1970.289,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "todos para resolver esa carencia el de",
            "start": 1972.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n de zonas marginadas de",
            "start": 1976.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la cfc para resolver el tema el\u00e9ctrico y",
            "start": 1978.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la cosecha",
            "start": 1983.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los techos de las escuelas",
            "start": 1984.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de agua potable entre otras acciones que",
            "start": 1987.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a iniciativa de los comit\u00e9s pueden",
            "start": 1991.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "priorizar sus necesidades y tener acceso",
            "start": 1993.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a estos servicios y tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1996.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llamando a los presidentes municipales",
            "start": 1999.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "para que ayuden a resolver estos",
            "start": 2001.1,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2003.799,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sigue",
            "start": 2005.049,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds existen 192 1801",
            "start": 2007.879,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2012.229,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "estas est\u00e1n concentradas en 173 mil 742",
            "start": 2015.159,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "planteles porque en alg\u00fan plantel puede",
            "start": 2021.139,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haber en dos escuelas la primera etapa",
            "start": 2024.019,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tiene como meta atender a 103 mil 268",
            "start": 2027.049,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "planteles de los cuales como se explic\u00f3",
            "start": 2032.839,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "anteriormente ya se cubrieron 26.210 y a",
            "start": 2036.349,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "partir de marzo de este a\u00f1o se iniciar\u00e1",
            "start": 2040.789,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "una segunda fase para lograr los 77 mil",
            "start": 2043.519,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "56 planteles restantes y as\u00ed concluir",
            "start": 2048.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "con la primera etapa de 103 mil escuelas",
            "start": 2052.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo esto requiere una inversi\u00f3n de 21",
            "start": 2055.069,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil 407 millones de pesos 50 por ciento",
            "start": 2058.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lo aporta el gobierno federal y 50% cada",
            "start": 2062.899,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entidad federativa ese es el esquema",
            "start": 2066.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "financiero del programa en el",
            "start": 2069.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 2072.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "2020 y est\u00e1 garantizada la parte",
            "start": 2074.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "proporcional del gobierno federal",
            "start": 2077.69,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "en todos los casos s\u00e9",
            "start": 2082.3,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "abre un expediente de las escuelas para",
            "start": 2085.139,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "poder tener la informaci\u00f3n y ya contamos",
            "start": 2089.429,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de estas escuelas que ya tienen el",
            "start": 2093.919,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "recurso con los expedientes en donde",
            "start": 2097.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "viene toda la informaci\u00f3n viene la",
            "start": 2100.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda incluso de todo el comit\u00e9 y",
            "start": 2103.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vienen la fotograf\u00eda de la",
            "start": 2107.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura y habr\u00e1 al final la",
            "start": 2109.67,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de las obras terminadas entre",
            "start": 2113.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otras cosas y el manual que se le",
            "start": 2117.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entrega a todas las escuelas que",
            "start": 2119.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contiene paso por paso el abc del",
            "start": 2121.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra para que",
            "start": 2125.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en las comunidades escolares tengan la",
            "start": 2128.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n precisa de en qu\u00e9 consiste y",
            "start": 2130.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo operar terminando este ciclo",
            "start": 2134.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "escolar se\u00f1or presidente si usted nos lo",
            "start": 2138.45,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 2140.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "rendir\u00edamos cuentas del avance de este",
            "start": 2141.779,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2145.349,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "el mes de julio",
            "start": 2147.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay un v\u00eddeo s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 2153.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para atender una de las necesidades m\u00e1s",
            "start": 2162.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importantes de la poblaci\u00f3n el gobierno",
            "start": 2164.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 2167.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra a fin de",
            "start": 2169.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entregar directamente recursos para la",
            "start": 2172.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n mantenimiento y",
            "start": 2174.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "equipamiento de los planteles de",
            "start": 2176.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica este programa funciona",
            "start": 2178.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la entrega directa y sin",
            "start": 2181.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "intermediarios de los recursos",
            "start": 2183.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos a las comunidades escolares a",
            "start": 2184.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un comit\u00e9 escolar de",
            "start": 2188.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n participativa conformado",
            "start": 2189.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por madres y padres de familia docentes",
            "start": 2192.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y estudiantes del cuarto grado de",
            "start": 2195.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primaria en adelante este programa busca",
            "start": 2197.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n responsable de todas",
            "start": 2200.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las personas integrantes de la comunidad",
            "start": 2201.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "escolar para atender las carencias y",
            "start": 2203.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesidades de los planteles de",
            "start": 2206.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica el objetivo principal",
            "start": 2208.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es dignificar las condiciones de las",
            "start": 2210.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "escuelas en las que ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 2212.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adolescentes reciben educaci\u00f3n evitando",
            "start": 2214.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en el manejo del",
            "start": 2217.78,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presupuesto destinado a la",
            "start": 2219.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa y fomentando",
            "start": 2221.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el uso honesto de los recursos a trav\u00e9s",
            "start": 2223.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del trabajo colectivo de la",
            "start": 2225.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunidades hasta el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 2227.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conformado y atendido 25 mil 233 comit\u00e9s",
            "start": 2230.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escolares con la participaci\u00f3n de 129",
            "start": 2234.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mil padres de familia y alumnos que",
            "start": 2237.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "planean y realizan obras que",
            "start": 2239.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n a un mill\u00f3n 150 mil 263",
            "start": 2241.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estudiantes ubicados en los municipios",
            "start": 2245.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del pa\u00eds de los comit\u00e9s",
            "start": 2247.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conformados 22 mil 969 mujeres han",
            "start": 2250.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tomado la responsabilidad de administrar",
            "start": 2254.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y resguardar los recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2256.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como tesoreras lo que representa el 95",
            "start": 2258.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por ciento de los comit\u00e9s y que rendir\u00e1n",
            "start": 2262.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuentas a sus propias comunidades para",
            "start": 2264.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "garantizar la transparencia y el trabajo",
            "start": 2266.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en equipo en la primera fase el gobierno",
            "start": 2269.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha destinado cuatro mil 429",
            "start": 2272.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 19 mil 700 comit\u00e9s",
            "start": 2275.619,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ya disponen de los recursos asignados y",
            "start": 2279.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "han iniciado los trabajos y acciones",
            "start": 2282.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "acordados en sus asambleas",
            "start": 2284.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nos dijeron que pues aceptamos el apoyo",
            "start": 2291.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed hay muchas necesidades que",
            "start": 2294.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace falta la escuela pues primero nos",
            "start": 2296.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reunimos con los padres de familia",
            "start": 2300.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "primero nos reunimos con ellos y ellos",
            "start": 2301.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya nos dan la palabra que cu\u00e1l se va a",
            "start": 2304.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ser y cu\u00e1l no se base una asamblea y",
            "start": 2307.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues estuvimos tocando ah\u00ed con la",
            "start": 2311.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia que cu\u00e1l",
            "start": 2315.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s prioritario qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 2318.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se necesita ac\u00e1 en la escuela cuando se",
            "start": 2320.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hizo la asamblea dijeron que si nosotras",
            "start": 2321.85,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a quedar",
            "start": 2325.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y pues ya por eso mismo nombrar como es",
            "start": 2328.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el ba\u00f1o dijimos que se ten\u00eda que",
            "start": 2331.92,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "terminar pronto porque en vacaciones y",
            "start": 2334.349,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vamos a aprovechar para el regreso de",
            "start": 2336.749,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "clases pues ya lo puedan usar entre",
            "start": 2338.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s ac\u00e1 y los maestros hablamos",
            "start": 2340.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primero que es la prioridad y vimos que",
            "start": 2343.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hacer el ba\u00f1o pues empezamos a sacar por",
            "start": 2346.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "supuesto buscar preso costar ahora s\u00ed",
            "start": 2348.63,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que trabajadores que nos jugaron un poco",
            "start": 2351.239,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no usted tenemos una tenencia",
            "start": 2353.869,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que estaba en mal estado",
            "start": 2356.759,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un ba\u00f1o que ya no daba abasto logramos",
            "start": 2359.559,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sacar la cancha gracias a los padres de",
            "start": 2363.309,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familia gracias a todos ellos",
            "start": 2365.829,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "absolutamente todos al 100% aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2367.829,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esfuerzo ellos colaboraron y de esa",
            "start": 2371.259,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "manera estamos ac\u00e1",
            "start": 2373.63,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pues yo s\u00ed me siento feliz y me siento",
            "start": 2374.849,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que he hecho un buen trabajo porque pues",
            "start": 2377.619,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que hicimos rend\u00ed el dinero",
            "start": 2381.969,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hasta donde pudimos nos nos da mucho",
            "start": 2383.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gusto estamos bien contentos igual que",
            "start": 2386.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y tambi\u00e9n contentos al ver que",
            "start": 2388.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los ba\u00f1os este se est\u00e1n construyendo",
            "start": 2390.699,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2393.339,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 manejando el programa la",
            "start": 2395.569,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra claro que si difunde",
            "start": 2399.199,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estimula y nos ayuda bastante para",
            "start": 2402.279,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "recuperar todo eso y trabajar en equipo",
            "start": 2405.229,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "as\u00ed que como su nombre lo dice en la",
            "start": 2407.539,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra para que nosotros",
            "start": 2409.339,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "digamos una ley de aqu\u00ed est\u00e1 nuestra",
            "start": 2411.17,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "chamba aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2413.449,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "queremos a nuestra escuelita como que",
            "start": 2414.619,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien est\u00e1 bien dise\u00f1ado todos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2425.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2431.509,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s es este",
            "start": 2434.7,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "subrayar algunas cosas importantes",
            "start": 2438.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2444.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2446.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presupuesto para cada escuela",
            "start": 2449.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 2453.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 2455.089,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 2457.78,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no pasa como era antes",
            "start": 2462.82,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "por instancias del gobierno federal",
            "start": 2466.18,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "del gobierno de los estados",
            "start": 2471.109,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ya ven como eran",
            "start": 2477.87,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se autorizaba un programa de ampliaci\u00f3n",
            "start": 2480.26,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n mantenimiento",
            "start": 2485.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de aulas de escuelas",
            "start": 2489.96,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y se asignaba el presupuesto a esa",
            "start": 2493.619,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 2499.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y el comiso",
            "start": 2501.6,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense lo que era el caf\u00e9 antes",
            "start": 2504.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tambi\u00e9n algo ahora parecido",
            "start": 2507.859,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "siempre manejado por un pol\u00edtico",
            "start": 2511.92,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "o un recomendado",
            "start": 2516.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de un pol\u00edtico",
            "start": 2519.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2524.77,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2526.309,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que pasar",
            "start": 2528.04,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "por instancias estatales alomejor",
            "start": 2530.099,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2533.039,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y no llegaba",
            "start": 2534.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a la escuela no llegaba incompleto con",
            "start": 2537.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2542.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "del apoyo con piquete de ojo",
            "start": 2544.52,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "entonces ya eso se elimina",
            "start": 2548.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 2553.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "saca la vuelta",
            "start": 2555.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a todo ese aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 2557.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y corrupto",
            "start": 2563.5,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 2565.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "entonces ahora es se hace el comit\u00e9",
            "start": 2568.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los padres de familia se re\u00fanen",
            "start": 2574.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eligen a un comit\u00e9",
            "start": 2578.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se recomienda respetuosamente que los",
            "start": 2582.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tesoreros sean mujeres",
            "start": 2585.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque las mujeres son m\u00e1s honradas que",
            "start": 2588.17,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 2590.21,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 2594.07,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 2597.26,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2599.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2601.619,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por eso la mayor\u00eda de los",
            "start": 2604.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y comit\u00e9s y en particular los tesoreros",
            "start": 2607.91,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "son mujeres",
            "start": 2612.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "cuanto les llega",
            "start": 2616.66,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si es una escuela peque\u00f1a multigrado",
            "start": 2620.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "donde un maestro de los maestros",
            "start": 2624.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "maestras o maestros",
            "start": 2627.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dan clases para ni\u00f1as ni\u00f1os de los 6",
            "start": 2632.42,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "grados que hay muchas escuelas as\u00ed casi",
            "start": 2638.06,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la mitad de las escuelas del pa\u00eds",
            "start": 2642.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de 5 a",
            "start": 2648.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a 50 alumnos son 150 mil pesos que les",
            "start": 2651.55,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "llegan completo",
            "start": 2656.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2659.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tienen de 50 a 150 alumnos",
            "start": 2662.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2669.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "200 mil pesos",
            "start": 2671.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2676.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tienen de 150 alumnos a 500",
            "start": 2678.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alumnos hacia adelante",
            "start": 2682.09,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "son 500 mil pesos",
            "start": 2685.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todo esto es para que se tome nota",
            "start": 2689.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto es por ciclo escolar",
            "start": 2696.66,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hacer cada a\u00f1o",
            "start": 2700.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "va a tener la escuela su presupuesto",
            "start": 2703.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "empezamos con las escuelas",
            "start": 2709.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s pobres",
            "start": 2713.839,
            "duration": 10.001
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son estas 26.000 ya en este caso",
            "start": 2718.299,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "en 21 mil ya tienen los recursos y ya",
            "start": 2723.84,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 2729.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 2732.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2734.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y mi gira",
            "start": 2736.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "anterior del fin de semana ya pas\u00e9 a una",
            "start": 2739.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2743.33,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 se arreglaron los ba\u00f1os y se",
            "start": 2744.78,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "mejor\u00f3 que la escuela",
            "start": 2750.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esto lo hacen los padres es muy",
            "start": 2754.299,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2756.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y constatar qu\u00e9",
            "start": 2760.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el dinero como lo dijo la se\u00f1ora muy",
            "start": 2765.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "bien rinde",
            "start": 2769.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque no hay contratismo",
            "start": 2774.23,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2783.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso los padres",
            "start": 2788.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aportan ayudan",
            "start": 2793.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y se hace m\u00e1s",
            "start": 2798.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de lo que se podr\u00eda hacer",
            "start": 2802.65,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "si lo manejara",
            "start": 2806.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2809.509,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "con el sistema del",
            "start": 2812.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contratismo",
            "start": 2815.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante",
            "start": 2819.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 2822.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2824.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a tener la segunda etapa que es llegar a",
            "start": 2827.55,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "103 mil escuelas",
            "start": 2830.79,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito para este a\u00f1o 103",
            "start": 2838.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil escuelas",
            "start": 2842.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y nos van a quedar 70.000 pendientes",
            "start": 2846.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2849.85,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que va a incluir a todas las escuelas",
            "start": 2857.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del nivel b\u00e1sico",
            "start": 2860.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas",
            "start": 2863.73,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "esto es preescolar primaria y secundaria",
            "start": 2866.76,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 2872.549,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "una vez que ya tengamos las tres etapas",
            "start": 2874.48,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "el presupuesto a partir del 22",
            "start": 2879.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va a ser del orden de 40.000 millones de",
            "start": 2885.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2888.93,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "que se van a entregar de manera directa",
            "start": 2891.41,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos ayuda a la gente a gobernar esto",
            "start": 2896.849,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es la democracia",
            "start": 2901.829,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es el gobierno del pueblo para el pueblo",
            "start": 2904.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y con el pueblo",
            "start": 2906.329,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "entonces combatimos la corrupci\u00f3n",
            "start": 2910.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y rinde el presupuesto participa la",
            "start": 2914.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2918.39,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no hay burocracia",
            "start": 2919.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2924.95,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "empujamos el elefante para que camine",
            "start": 2926.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2931.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a partir del diagn\u00f3stico que se est\u00e1",
            "start": 2933.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "haciendo la escuela por escuela",
            "start": 2935.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vamos a ir atendiendo las demandas de",
            "start": 2938.07,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "agua de falta de ba\u00f1os",
            "start": 2942.16,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 2946.52,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "antes de terminar el sexenio todas estas",
            "start": 2949.619,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "escuelas tengan comunicaci\u00f3n",
            "start": 2954.089,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 2959.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya vieron",
            "start": 2962.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 2965.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo del internet",
            "start": 2967.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2969.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este es el m\u00e9xico profundo a ver por qu\u00e9",
            "start": 2973.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no lo ponen",
            "start": 2976.26,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "8 %",
            "start": 2984.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es el otro m\u00e9xico",
            "start": 2990.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2994.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo del agua",
            "start": 2995.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del drenaje",
            "start": 2999.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3005.73,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a la gente m\u00e1s",
            "start": 3007.369,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "olvidada y marginada pobre del pa\u00eds",
            "start": 3012.069,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3017.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y esto que es fundamental",
            "start": 3019.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es la educaci\u00f3n y se cuenta con el apoyo",
            "start": 3025.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de madres padres de familia",
            "start": 3029.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y de maestras y de maestros",
            "start": 3033.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como surge este programa porque bueno de",
            "start": 3037.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestras experiencias",
            "start": 3042.17,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds escuchando a la",
            "start": 3044.64,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "gente pero tambi\u00e9n de",
            "start": 3047.789,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "viendo como las maestras los maestros",
            "start": 3053.24,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "son los principales gestores para el",
            "start": 3058.47,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las escuelas",
            "start": 3064.05,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo esto para reivindicar a los",
            "start": 3067.03,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "maestros que fueron tan vilipendiados",
            "start": 3070.33,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ofendidos con la mal llamada reforma",
            "start": 3075.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 3079.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que les crearon la fama de que no",
            "start": 3082.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "trabajaban de que eran irresponsables",
            "start": 3084.29,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "esa campa\u00f1a",
            "start": 3089.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de mala fe tendenciosa",
            "start": 3092.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la maestra el maestro es el que hace el",
            "start": 3097.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "escrito en las comunidades porque se les",
            "start": 3100.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cayendo en la escuela",
            "start": 3104.01,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque tienen que atender a los ni\u00f1os",
            "start": 3106.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3113.11,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "este es un programa para nosotros",
            "start": 3115.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "fundamental pero para todos y vamos a",
            "start": 3117.77,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "seguirles informando as\u00ed como informamos",
            "start": 3124.76,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo va la construcci\u00f3n del",
            "start": 3128.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3131.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en santa lucia o la refiner\u00eda as\u00ed que",
            "start": 3133.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a esteban que",
            "start": 3137.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente venga a informar que",
            "start": 3140.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "avance se lleva hasta que tengamos 100",
            "start": 3144.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por ciento de todas las escuelas",
            "start": 3148.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "estamos empezando con las m\u00e1s pobres las",
            "start": 3152.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abandonadas",
            "start": 3155.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "donde vive la gente m\u00e1s necesitada y",
            "start": 3159.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "luego todas las escuelas p\u00fablicas",
            "start": 3163.259,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incluidas las escuelas p\u00fablicas de las",
            "start": 3165.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 3168.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o sea todo va a manejarse de esta forma",
            "start": 3169.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como padre de familia como maestro este",
            "start": 3174.78,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el programa que quer\u00edamos exponer les",
            "start": 3177.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 3181.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "miguel",
            "start": 3186.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas todos gracias secretario",
            "start": 3192.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues es el tema relevant\u00edsimo",
            "start": 3195.35,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "y tomar desde el principio su gesti\u00f3n de",
            "start": 3199.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los puentes porque el calendario tipo a",
            "start": 3202.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en el pasado comenzaba en febrero y",
            "start": 3206.24,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "justamente el d\u00eda 5 se suspend\u00edan las",
            "start": 3209.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "clases porque se conmemoraba la",
            "start": 3211.349,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y por el programa que est\u00e1",
            "start": 3212.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ofreciendo ahora tambi\u00e9n el el hecho de",
            "start": 3215.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que los el material did\u00e1ctico con que",
            "start": 3218.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llegase el peri\u00f3dico mural la actitud",
            "start": 3221.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del maestro desde don enrique carmona y",
            "start": 3224.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ribera que designa guap\u00e1n muy compadre",
            "start": 3226.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del profesor gilberto bosques hac\u00edan el",
            "start": 3228.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "profesor es el sujeto de cambio en la",
            "start": 3232.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunidad con gestos sotelo incl\u00e1n el",
            "start": 3235.079,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bi\u00f3grafo de zapata en su ra\u00edz y raz\u00f3n",
            "start": 3237.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "todo eso es la educaci\u00f3n pero la",
            "start": 3239.809,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "superior hoy preocupa mucho sino",
            "start": 3241.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "presidente yo viv\u00eda el 68 testimonio del",
            "start": 3243.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "2 de octubre est\u00e1 recogido por la",
            "start": 3247.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "maestra elena poniatowska es noche de",
            "start": 3249.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tlatelolco m\u00e1s tarde pp reveles que",
            "start": 3251.4,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "entonces el reportero exc\u00e9lsior yo de 24",
            "start": 3255.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "horas con jacobo zabludovsky sufrimos la",
            "start": 3258.569,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n de falc\u00f3n",
            "start": 3261.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "castro bustos con metralleta en mano no",
            "start": 3264.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se va a ejecutar lo pospuso para con su",
            "start": 3267.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n triunfar pues estamos v\u00eddeos",
            "start": 3270.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pp reveles mercedes agilidad berta",
            "start": 3272.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "becerra",
            "start": 3274.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "javier losada un grupo de reporteros que",
            "start": 3275.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en las islas de eeuu la pasamos muy mal",
            "start": 3277.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda tr\u00e1fico de marihuana y cosas y",
            "start": 3279.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en 1972 estaba la universidad llegando",
            "start": 3281.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el rector es sober\u00f3n don guillermo",
            "start": 3286.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sober\u00f3n acevedo y la universidad tuvo",
            "start": 3289.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que declarar entonces que no era",
            "start": 3293.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "extraterritorialidad la que pueden",
            "start": 3294.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perder en seu",
            "start": 3297.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y entonces permiti\u00f3 que entrara la",
            "start": 3299.05,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "fuerza para sacar aquellos dos que",
            "start": 3300.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "paralizaron a la universidad dos",
            "start": 3302.11,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "individuos miguel castro bustos",
            "start": 3303.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y mario falc\u00f3n pusieron de cabeza a la",
            "start": 3307.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "universidad fr\u00e1gil toda la comunidad",
            "start": 3311.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universitaria siempre dice es muy fr\u00e1gil",
            "start": 3313.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ruy p\u00e9rez tamayo plan es el propio juan",
            "start": 3316.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ram\u00f3n de la fuente del rector me dec\u00eda",
            "start": 3319.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es un proceso inacabado la universidad y",
            "start": 3321.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la ven fr\u00e1gil y todo mundo teme que",
            "start": 3325.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pase algo en la universidad",
            "start": 3327.52,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todo el mundo dice tambi\u00e9n que este pa\u00eds",
            "start": 3330.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda lo que es sin el aporte de la",
            "start": 3332.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gran universidad nacional aut\u00f3noma de",
            "start": 3334.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y hoy parece muy indefensa el",
            "start": 3336.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "doctor kumate cuando el paro de casi un",
            "start": 3338.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con el presidente zedillo se mesaba",
            "start": 3340.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los cabellos maldec\u00eda casi como se puede",
            "start": 3343.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "parar la universidad nacional autonoma",
            "start": 3347.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o perder los muchachos el pa\u00eds",
            "start": 3349.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "todo y hoy parece que se existen viven",
            "start": 3352.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas muy tristes poco halag\u00fce\u00f1as en",
            "start": 3354.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el senado de la universidad",
            "start": 3357.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y no ser\u00eda conveniente que usted",
            "start": 3360.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "universitario salido de salir m\u00e1s aulas",
            "start": 3362.43,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "convocar a su comunidad no se pierda m\u00e1s",
            "start": 3364.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de un universitario para",
            "start": 3367.869,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "decir que es ese en esos ataques es a",
            "start": 3370.299,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ese de esa estabilizaci\u00f3n en la prepa",
            "start": 3373.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "nueva idea que dirigi\u00f3 enferma desde",
            "start": 3376.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "castro en fin es la gran pl\u00e9yade",
            "start": 3379.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "universidad no se puede hacer algo as\u00ed",
            "start": 3381.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en este panorama que en",
            "start": 3384.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que arrancan el embri\u00f3n desde el",
            "start": 3387.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "kindergarten del kinder el jard\u00edn de",
            "start": 3389.71,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y llega hasta la universidad para",
            "start": 3392.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hacer grande al pa\u00eds gracias por s\u00ed o",
            "start": 3395.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "por bueno \u00e9ste",
            "start": 3399.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "yo espero miguel que est\u00e9",
            "start": 3401.14,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se resuelvan los problemas en la unam",
            "start": 3405.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3412.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y condiciones",
            "start": 3414.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3416.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo un movimiento que",
            "start": 3419.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "paralice",
            "start": 3421.99,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 3423.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n del 68 del autoritarismo",
            "start": 3430.589,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que prevalec\u00eda",
            "start": 3435.42,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ni posterior",
            "start": 3439.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al 68",
            "start": 3442.07,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cuando esa toma d",
            "start": 3446.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este la universidad a la c\u00e1rcel de",
            "start": 3449.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 3452.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ni a tiempos recientes",
            "start": 3459.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3463.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los gobiernos neoliberales",
            "start": 3465.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 3468.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiempos de libertad",
            "start": 3471.84,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tiempos d",
            "start": 3476.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3480.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de tolerancia",
            "start": 3484.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y b\u00fasqueda de la paz",
            "start": 3490.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "son tiempos nuevos",
            "start": 3497.349,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "porque no hay autoritarismo no hay",
            "start": 3500.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3504.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se atiende a la gente pobre a la gente",
            "start": 3510.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 3514.09,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "de lucha por la igualdad",
            "start": 3517.329,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "te respeta la diversidad la pluralidad",
            "start": 3521.329,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el pensamiento en g\u00e9nero",
            "start": 3527.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la libertad religiosa",
            "start": 3534.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la libertad de prensa no hay censura",
            "start": 3538.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "son los 200",
            "start": 3544.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3546.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3549.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "una esfera que permita",
            "start": 3551.34,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que un movimiento sin causa",
            "start": 3554.589,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pare o est\u00e9 impida",
            "start": 3563.13,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el funcionamiento de la unam",
            "start": 3567.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3572.79,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hay grupos inconformes",
            "start": 3574.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay que atenderlos hay que dialogar",
            "start": 3578.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 3582.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 3586.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "colectivo mayoritario",
            "start": 3589.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer respetuosos de la",
            "start": 3598.109,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 3600.749,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la universidad",
            "start": 3602.63,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pero si estamos pendientes",
            "start": 3607.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y como me pidiese estoy opinando",
            "start": 3610.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se debe",
            "start": 3613.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de evitar",
            "start": 3617.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el que haya paros",
            "start": 3620.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "injustificados",
            "start": 3624.039,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "y que no haya manipulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3626.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 3632.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el redes se hablaba de un llamado a",
            "start": 3634.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un paro",
            "start": 3639.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 3641.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y no se sab\u00eda qui\u00e9n convocaba",
            "start": 3646.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3650.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en cualquier movimiento tiene que haber",
            "start": 3652.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3654.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no preguntarle a los alumnos por",
            "start": 3657.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no preguntar a los maestros por qu\u00e9",
            "start": 3661.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda se va a imponer eso tambi\u00e9n",
            "start": 3665.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es autoritarismo",
            "start": 3668.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3671.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no nos vengan con el cuento de que",
            "start": 3675.64,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "son radicales de que son de izquierdas",
            "start": 3680.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quienes imponen",
            "start": 3684.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3686.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3692.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nada de capuchas con todo respeto porque",
            "start": 3694.06,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "te aparece la cara",
            "start": 3699.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un luchador social tiene que dar la cara",
            "start": 3702.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no apostar\u00e1 la violencia",
            "start": 3713.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "si es el ejemplo",
            "start": 3719.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3723.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1ndela de gandhi",
            "start": 3725.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de luther king",
            "start": 3729.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la no-violencia",
            "start": 3732.7,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "es una v\u00eda",
            "start": 3735.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3738.109,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "se recurre a la fuerza bruta",
            "start": 3739.72,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cuando no se tiene la raz\u00f3n",
            "start": 3743.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nada de agresiones nada de violencia",
            "start": 3747.47,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 3753.019,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "los universitarios en este caso los",
            "start": 3755.22,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "alumnos maestros",
            "start": 3760.2,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "los investigadores acad\u00e9micos directivos",
            "start": 3763.279,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de la unam lleguen a un acuerdo que haya",
            "start": 3766.939,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 3771.289,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que se escuchen los planteamientos que",
            "start": 3773.87,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "se tengan y que se busquen la soluci\u00f3n a",
            "start": 3777.71,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "los problemas pero siento",
            "start": 3783.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo voy a decir que hay mano negra",
            "start": 3788.5,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y eso es lo que hay que ver y qu\u00e9 bien",
            "start": 3792.59,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que ya lo estamos diciendo aqu\u00ed",
            "start": 3795.11,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque este siempre hay",
            "start": 3798.21,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es este mueve en la cuna",
            "start": 3803.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y hay que la emparejarlos",
            "start": 3810.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 3816.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no anden ah\u00ed",
            "start": 3819.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en los s\u00f3tanos",
            "start": 3821.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3823.97,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 se resuelvan las cosas por ejemplo",
            "start": 3826.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en la metropolitana",
            "start": 3828.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los trabajadores los alumnos",
            "start": 3833.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los directivos resolvieron con el",
            "start": 3837.65,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo sus diferencias y se evit\u00f3 una",
            "start": 3841.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "huelga a la vez pasada se afect\u00f3 mucho",
            "start": 3845.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en lo acad\u00e9mico",
            "start": 3848.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a los estudiantes entonces no debe de",
            "start": 3852.65,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pasar esto no hay condiciones",
            "start": 3857.39,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "para eso y si existen demandas que se",
            "start": 3861.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "plantee en que se busquen las soluciones",
            "start": 3867.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con compromiso",
            "start": 3869.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "eso es lo que nosotros planteamos que no",
            "start": 3876.049,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "est\u00e9n pensando",
            "start": 3879.559,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3881.619,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que provocan",
            "start": 3887.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos a caer en la trampa",
            "start": 3889.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 3891.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no nos vamos",
            "start": 3895.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enganchado en eso",
            "start": 3897.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3899.83,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza",
            "start": 3902.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 3905.349,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era",
            "start": 3912.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "isabel",
            "start": 3915.02,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente secretario y yo recuerdo que",
            "start": 3918.8,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de combatir el gran",
            "start": 3922.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "problema de la obesidad que hay en",
            "start": 3925.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en el sexenio pasado se",
            "start": 3927.03,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dispuso primera segunda y tercera etapa",
            "start": 3930.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de bebederos de agua",
            "start": 3933.869,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "potable en las escuelas me gustar\u00eda",
            "start": 3936.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "saber a la luz de estas estad\u00edsticas qu\u00e9",
            "start": 3939.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue lo que pas\u00f3 qu\u00e9 pas\u00f3 con ese dinero",
            "start": 3941.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con las licitaciones con el",
            "start": 3944.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de la primera y segunda etapa",
            "start": 3947.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "justamente para que los las escuelas",
            "start": 3948.75,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tuvieran esos servicios b\u00e1sicos y",
            "start": 3951.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "elementales que es toda instalaci\u00f3n",
            "start": 3953.099,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pues debe tener qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3954.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando porque solamente el 48 por",
            "start": 3957.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento de estas escuelas tiene el agua",
            "start": 3959.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "potable y por otro lado es a partir de",
            "start": 3961.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que usted dijo presidente de cambiar",
            "start": 3964.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este calendario de fechas c\u00edvicas e",
            "start": 3967.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas que es lo que se est\u00e1",
            "start": 3969.93,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pensando tambi\u00e9n cambiar por ejemplo el",
            "start": 3972.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inicio del ciclo escolar y la parte de",
            "start": 3975.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "los consejos t\u00e9cnicos que siempre es una",
            "start": 3978.81,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 3980.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy movibles y aprovechando en otro tema",
            "start": 3982.05,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que no necesariamente es de las escuelas",
            "start": 3985.17,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las declaraciones que dio",
            "start": 3988.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alfonso romo si usted me lo permite de",
            "start": 3990.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un nuevo gabinete",
            "start": 3992.83,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3994.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "me quedo reflexionando en por qu\u00e9 la",
            "start": 3996.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesidad de un nuevo gabinete econ\u00f3mico",
            "start": 3998.94,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "dirigido por alfonso romo cu\u00e1les son los",
            "start": 4003.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frutos cu\u00e1l es el rendimiento de la",
            "start": 4006.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda para que no est\u00e9",
            "start": 4008.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al frente de este gabinete y si esto",
            "start": 4011.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "representa un cambio de tim\u00f3n en la",
            "start": 4014.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "forma de llamar de llevar el modelo",
            "start": 4016.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico gracias",
            "start": 4018.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bien el programa de bebederos",
            "start": 4024.339,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 4027.819,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "escuelas fundamentalmente urbanas",
            "start": 4032.16,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "estamos hablando aqu\u00ed de las escuelas de",
            "start": 4035.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "alta y muy alta marginaci\u00f3n y el",
            "start": 4038.539,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "resultado de este programa no fue muy",
            "start": 4042.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "satisfactorio porque muchos de estos",
            "start": 4044.549,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "bebederos requer\u00edan de un mantenimiento",
            "start": 4047.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "constante que no se llev\u00f3 a cabo y pues",
            "start": 4049.5,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n inservibles entonces se",
            "start": 4054.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 optando por un programa en donde",
            "start": 4058.319,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "participen los municipios para",
            "start": 4061.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "garantizar el agua potable de las",
            "start": 4063.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "escuelas y tambi\u00e9n por la cosecha de",
            "start": 4065.789,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agua a trav\u00e9s de la techumbre de las",
            "start": 4069.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4072.99,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con respecto al calendario escolar",
            "start": 4074.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no cambiar\u00eda ni el inicio ni el fin del",
            "start": 4077.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciclo escolar los consejos t\u00e9cnicos",
            "start": 4079.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escolares seguir\u00edan siendo los mismos 10",
            "start": 4082.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que son permanentemente y se ubicar\u00edan",
            "start": 4085.37,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "obviamente de acuerdo a c\u00f3mo se refleja",
            "start": 4089.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ya los asuetos",
            "start": 4094.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "viernes o lunes de acuerdo a cada uno de",
            "start": 4099.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ellos ser\u00edan alrededor de 5",
            "start": 4103.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo ciclo escolar no se puede",
            "start": 4105.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ubicar el consejo t\u00e9cnico escolar en un",
            "start": 4108.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00eda de descanso obligatorio porque",
            "start": 4111.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "precisamente por ley no se puede pedir",
            "start": 4113.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que trabajen los maestros",
            "start": 4116.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por otra parte hemos concentrado los",
            "start": 4119.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consejos tambi\u00e9n antes del inicio de el",
            "start": 4121.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciclo se concentraron cinco consejos",
            "start": 4125.06,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para evitar al m\u00e1ximo la interrupci\u00f3n de",
            "start": 4128.06,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "las clases pero en la evidencia si nos",
            "start": 4132.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muestra que esta reuni\u00f3n de planeaci\u00f3n",
            "start": 4137.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de trabajo de articulaci\u00f3n de las",
            "start": 4139.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "escuelas es muy \u00fatil para el desempe\u00f1o",
            "start": 4143.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de las escuelas",
            "start": 4147.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que el gabinete econ\u00f3mico mire estamos",
            "start": 4152.69,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y trabajando de manera",
            "start": 4158.1,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "organizada este",
            "start": 4162.19,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en forma integral",
            "start": 4167.81,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y tenemos ya dos gabinetes",
            "start": 4170.739,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "formales",
            "start": 4176.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 4179.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que nos reunimos todos los d\u00edas",
            "start": 4182.609,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "porque esa es la principal demanda de la",
            "start": 4185.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4190.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es nuestra",
            "start": 4191.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "principal preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4194.239,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "y nuestra principal ocupaci\u00f3n",
            "start": 4198.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 4201.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se acuerdan de aquello de",
            "start": 4206.06,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de",
            "start": 4209.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el que fue presidente de eeuu",
            "start": 4212.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el presidente clinton",
            "start": 4217.989,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "ante los problemas en ese entonces eeuu",
            "start": 4222.34,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda que atenderse a la econom\u00eda",
            "start": 4227.05,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "y fue famosa aquella frase la econom\u00eda",
            "start": 4231.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 4243.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda es porque era lo que hab\u00eda",
            "start": 4247.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que atender",
            "start": 4251.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este y ahora es",
            "start": 4253.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y la seguridad",
            "start": 4257.2,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 4260.87,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 4263.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4265.62,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ese es un gabinete el otro gabinete",
            "start": 4268.34,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es el de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4273.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4279.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es otra asignatura pendiente",
            "start": 4281.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4286.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene la misma complejidad",
            "start": 4288.81,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que el tema de seguridad pero",
            "start": 4294.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "necesitamos crecer",
            "start": 4297.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y tenemos condiciones inmejorables para",
            "start": 4301.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 4305.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hay finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 4307.37,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "no aument\u00f3 la deuda p\u00fablica no aumentan",
            "start": 4311.57,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles est\u00e1",
            "start": 4315.739,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "controlada la inflaci\u00f3n y el peso es la",
            "start": 4320.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "moneda en el mundo",
            "start": 4324.949,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha apreciado con relaci\u00f3n al",
            "start": 4328.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 4332.62,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ayer se dieron a conocer los datos de",
            "start": 4335.23,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 4338.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord 36 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 4340.429,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4346.639,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "hay condiciones si hubiese inflaci\u00f3n si",
            "start": 4348.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos depreciaci\u00f3n del peso",
            "start": 4354.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda dif\u00edcil",
            "start": 4357.08,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "y crecer",
            "start": 4360.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4362.829,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "logramos algo important\u00edsimo el tratado",
            "start": 4364.35,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "tenemos a quien venderles",
            "start": 4370.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nuestros productos",
            "start": 4372.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso fue un gran avance de todas formas",
            "start": 4376.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hace falta promover inversi\u00f3n",
            "start": 4379.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 llegando de inversi\u00f3n",
            "start": 4384.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "extranjera y crecer",
            "start": 4386.739,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "por eso se cre\u00f3 este gabinete cuesta",
            "start": 4391.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "convencer a la inversi\u00f3n nacional el",
            "start": 4394.639,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "crecimiento no no no no est\u00e1n est\u00e9",
            "start": 4396.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "participando son procesos ten\u00edamos que",
            "start": 4401.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poner orden",
            "start": 4405.199,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que rescatar el sector",
            "start": 4407.1,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico como lo hicimos",
            "start": 4411.99,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si se nos ca\u00eda pemex",
            "start": 4416.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda no ten\u00edamos posibilidad",
            "start": 4420.199,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4424.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis",
            "start": 4426.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica-financiera",
            "start": 4431.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicimos en el primer a\u00f1o lo que",
            "start": 4435.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda entonces ahora vamos a",
            "start": 4438.0,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 4439.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "este y por eso el gabinete que lo",
            "start": 4441.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "encabeza alfonso romo ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4445.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 4448.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la celda de econom\u00eda y otros",
            "start": 4449.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "secretarios adem\u00e1s de ese gabinete",
            "start": 4453.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "funciona aunque no est\u00e1 formalizado el",
            "start": 4456.63,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gabinete de administraci\u00f3n y finanzas",
            "start": 4460.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo encabeza no es cabeza de sector",
            "start": 4467.73,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 4474.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ese es otro",
            "start": 4476.95,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que incluye",
            "start": 4480.08,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4482.699,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda lo que tiene",
            "start": 4486.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que ver con el sat con la recaudaci\u00f3n",
            "start": 4489.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y lo que tiene que ver con \u00e9l",
            "start": 4494.7,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aduanas lo que tiene que ver con",
            "start": 4498.3,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "los egresos el manejo del presupuesto",
            "start": 4503.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las adquisiciones",
            "start": 4509.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que es la oficial\u00eda mayor encargada",
            "start": 4513.71,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de compras del gobierno",
            "start": 4518.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la funci\u00f3n p\u00fablica ese es otro y",
            "start": 4523.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hay un gabinete que funciona desde el",
            "start": 4529.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 4531.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien que estoy muy contento por el",
            "start": 4534.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de este gabinete que es el de",
            "start": 4537.48,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4539.76,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1 la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 4541.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la secretar\u00eda de salud",
            "start": 4544.709,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la secretaria que lleva ese nombre",
            "start": 4546.939,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4549.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4552.53,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretar\u00eda de agricultura en",
            "start": 4555.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "lo que corresponde",
            "start": 4559.219,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "llega el mex porque es abasto",
            "start": 4561.76,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de productos es la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 4565.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda en el campo",
            "start": 4569.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "desde luego desarrollo urbano",
            "start": 4573.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n mejoramiento de",
            "start": 4577.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 4581.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "e intervenci\u00f3n de espacios p\u00fablicos",
            "start": 4583.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4587.37,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y desarrollo urbano",
            "start": 4589.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de la tenencia de la",
            "start": 4591.829,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tierra o sea todo es ese es otro",
            "start": 4593.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gabinete en general son cuatro con los",
            "start": 4596.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4600.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobernamos cuatro gabinetes",
            "start": 4602.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "2 formalizados y 2 que vamos a",
            "start": 4607.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "formalizar este m\u00e1s adelante y lo que",
            "start": 4609.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el p\u00fablico que se ha",
            "start": 4614.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acercado por parte del grupo imagen el",
            "start": 4616.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tema de las c\u00e9dulas de \u00fanica de",
            "start": 4618.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "identidad presidente nos han propuesto",
            "start": 4620.57,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "plantearle a ustedes qu\u00e9 tan importante",
            "start": 4623.32,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ser\u00eda o qu\u00e9 relevante ser\u00eda que fuera el",
            "start": 4628.159,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "registro civil o el inegi el que",
            "start": 4631.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "identificara a la poblaci\u00f3n mexicana con",
            "start": 4635.27,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ayuda de la secretar\u00eda de salud federal",
            "start": 4638.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y con todos los institutos de seguridad",
            "start": 4640.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de seguridad social en lugar de empezar",
            "start": 4642.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con los que ya tienen 18 a\u00f1os y tienen",
            "start": 4645.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes formas de acreditarse por qu\u00e9",
            "start": 4647.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no hacerlo con registro civil o el inegi",
            "start": 4650.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "usted ha explotado ha analizado esta",
            "start": 4652.699,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "posibilidad tambi\u00e9n se la han planteado",
            "start": 4655.52,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "como grupo imagen",
            "start": 4657.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4659.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas tiempo",
            "start": 4661.83,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4665.07,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4666.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lo que consideramos es",
            "start": 4667.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4671.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "urgente m\u00e1s necesario",
            "start": 4674.01,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 4678.51,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4679.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "proponer cambios",
            "start": 4682.239,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "que se malinterpreten y generen este",
            "start": 4686.36,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y confrontaci\u00f3n",
            "start": 4693.46,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "innecesaria",
            "start": 4695.89,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4697.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana est\u00e1bamos viendo la",
            "start": 4700.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "posibilidad de reformas en lo legal",
            "start": 4703.809,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n respetuosa fue evitemos",
            "start": 4708.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 4711.51,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "reformas porque",
            "start": 4713.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es el tiempo",
            "start": 4716.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden esperar puede esperar la c\u00e9lula",
            "start": 4719.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "\u00fanica",
            "start": 4722.14,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "si en el caso de",
            "start": 4722.55,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "quitar causales para feminicidios",
            "start": 4726.559,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "dijimos no no se mueve",
            "start": 4731.239,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "porque si tenemos este",
            "start": 4734.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n especial",
            "start": 4741.559,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "en la universidad y si se lleva a cabo",
            "start": 4745.02,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "una reforma a\u00fan",
            "start": 4750.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4754.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 4758.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se puede malinterpretar entonces",
            "start": 4761.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que las cosas queden como est\u00e1n o sea lo",
            "start": 4765.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismo en esta calle en la c\u00e9lula de",
            "start": 4769.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "identidad este se acuerdan de que se le",
            "start": 4772.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al ine",
            "start": 4775.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 4778.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4780.06,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estrictos",
            "start": 4782.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 4785.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este andan corajudos muchos",
            "start": 4788.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dijeron de que nos iban a",
            "start": 4793.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para entregar esos datos a ellos hicimos",
            "start": 4795.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 4798.699,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4800.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "retiramos lo dicho o sea no te exterior",
            "start": 4802.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "los con nada entonces si es una cosa",
            "start": 4806.51,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "realmente urgente urgente para que",
            "start": 4811.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfrentamos pero hay cuestiones que",
            "start": 4814.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pueden esperar de este vamos poco a poco",
            "start": 4816.89,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "despacio porque llevamos prisa",
            "start": 4822.58,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "son cuestiones que vamos a ir",
            "start": 4826.519,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "resolviendo pero que consideramos que",
            "start": 4829.769,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "ahora se pueden esperar tenemos como",
            "start": 4832.71,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "prioridad repito eso si va",
            "start": 4838.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "desde ahora el qu\u00e9",
            "start": 4843.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se eleve a rango constitucional derecho",
            "start": 4847.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "las pensiones las pensiones",
            "start": 4852.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y a las becas y el derecho",
            "start": 4856.79,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a la salud",
            "start": 4862.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos",
            "start": 4865.09,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gracias eso s\u00ed nos importa eso eso es",
            "start": 4866.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 4871.389,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed vamos a procurar que el congreso",
            "start": 4873.58,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "lo apruebe lo m\u00e1s pronto posible gracias",
            "start": 4878.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nos vamos para atr\u00e1s t\u00fa despu\u00e9s ya ya",
            "start": 4887.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 4890.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero presente buenos d\u00edas quisiera",
            "start": 4892.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tratar de dos temas uno sobre la",
            "start": 4895.52,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 4897.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ayer fue designado o no se hace hoy lo",
            "start": 4898.929,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "va a hacer",
            "start": 4902.449,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gildo garza herrera este ciudadano pidi\u00f3",
            "start": 4903.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hace dos meses a usted que presentar\u00e1",
            "start": 4908.449,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sucede ex\u00e1menes sicol\u00f3gicos ex\u00e1menes de",
            "start": 4911.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orina y de sangre y hoy curiosamente o",
            "start": 4914.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayer curiosamente forma parte de la",
            "start": 4917.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de derechos humanos este hombre",
            "start": 4919.82,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 acusado de utilizar",
            "start": 4921.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "documentos oficiales de la comisi\u00f3n",
            "start": 4924.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos para ocupar",
            "start": 4926.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el cargo y adem\u00e1s tambi\u00e9n en su estado",
            "start": 4928.76,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "natal tamaulipas est\u00e1 se\u00f1alado como no",
            "start": 4931.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "participativo en el cuidado de sus hijos",
            "start": 4935.53,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece a\u00fan cuando la",
            "start": 4937.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos es",
            "start": 4939.71,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "una dependencia un organismo",
            "start": 4941.78,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "independiente pero no tan independiente",
            "start": 4942.889,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "porque los mexicanos aportamos dinero",
            "start": 4945.469,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para el trabajo de estos funcionarios",
            "start": 4947.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues mire es una decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 4949.869,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "de derechos humanos yo soy respetuoso",
            "start": 4953.539,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4956.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "guardo rencores",
            "start": 4960.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 4963.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la verdad estoy muy bien conmigo mismo",
            "start": 4967.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con mi conciencia",
            "start": 4971.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y si pidieron que yo presentara mis",
            "start": 4975.969,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cl\u00ednicos estoy muy bien estoy",
            "start": 4981.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 4985.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este por cierto ayer volvi\u00f3 a ganar este",
            "start": 4987.25,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n en la del caribe le quit\u00f3 lo",
            "start": 4991.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "invicto",
            "start": 4995.75,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "a venezuela entonces este",
            "start": 4998.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vamos muy bien en la serie del clip",
            "start": 5001.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5004.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n de",
            "start": 5006.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "electro sumarse",
            "start": 5009.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no no debemos meternos en eso",
            "start": 5013.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "solo que tenga",
            "start": 5018.5,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "alg\u00fan impedimento legal pero si no lo",
            "start": 5022.64,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "tiene somos libres",
            "start": 5027.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno si se si eso se demuestra as\u00ed",
            "start": 5033.37,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "pero no por lo otro porque este",
            "start": 5039.37,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n les digo sus cosas a mis",
            "start": 5044.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5047.489,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "y me piden que lo demuestren",
            "start": 5049.69,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "dando acuerdo no",
            "start": 5054.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y yo les llamo",
            "start": 5059.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "conservadores oficios",
            "start": 5062.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5066.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y todos tenemos derecho a expresarnos",
            "start": 5069.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "claro no enojarnos",
            "start": 5073.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me dicen que",
            "start": 5077.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este el viejo no",
            "start": 5078.84,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que ya el presidente est\u00e1",
            "start": 5083.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "chocheando",
            "start": 5088.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5089.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues estoy maduro en maduro este no",
            "start": 5091.89,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vieja pero no me afecta nada hacer",
            "start": 5095.46,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "entonces no tengo enemigos ni quiero",
            "start": 5099.98,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "tenerlos tengo adversarios",
            "start": 5104.75,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5108.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los corajudos corajudos son otros que",
            "start": 5110.25,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ganan este",
            "start": 5114.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mal humor",
            "start": 5117.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero yo ando muy contento bien y de",
            "start": 5121.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 5125.28,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el lunes pasado y el viernes que ya",
            "start": 5130.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vienen por tres y que se termina esta",
            "start": 5134.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "semana la uni\u00f3n europea de legisladores",
            "start": 5136.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de uni\u00f3n europea y legisladores",
            "start": 5138.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos llevan una relaci\u00f3n bilateral",
            "start": 5140.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para el intercambio comercial m\u00e9xico",
            "start": 5143.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene un intercambio comercial con eeuu",
            "start": 5144.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de 80 por ciento m\u00e1s/menos y en la uni\u00f3n",
            "start": 5147.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "europea est\u00e1 pidiendo que participe",
            "start": 5150.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las sus empresarios compren a",
            "start": 5153.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los estados de manera directa pero s\u00e9",
            "start": 5157.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en los gobiernos estatales",
            "start": 5160.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay una oposici\u00f3n de que compradores o",
            "start": 5162.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empresarios europeos no puedan tener un",
            "start": 5164.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intercambio comercial directo qu\u00e9",
            "start": 5167.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece esto y cu\u00e1l es en la",
            "start": 5169.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perspectiva de su gobierno al voltear",
            "start": 5172.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacia europa y sobre todo un mercado",
            "start": 5174.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como es la uni\u00f3n europea no tenemos que",
            "start": 5176.42,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "buscar desde diversificar siempre es lo",
            "start": 5179.09,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "recomendable",
            "start": 5184.18,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en no poner todos los huevos en una sola",
            "start": 5186.36,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "canasta tenemos que buscar una relaci\u00f3n",
            "start": 5190.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diversificada",
            "start": 5194.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5197.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acuerdos con la uni\u00f3n europea con todos",
            "start": 5199.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses",
            "start": 5202.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creo que m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo con",
            "start": 5204.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acuerdos comerciales",
            "start": 5208.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para exportar e importar mercanc\u00edas y",
            "start": 5213.11,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "vamos a seguir manteniendo esta relaci\u00f3n",
            "start": 5218.659,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5223.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 5225.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 5229.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 5234.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica",
            "start": 5240.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 5244.03,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mart\u00edn",
            "start": 5246.05,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica nos importa mucho",
            "start": 5249.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nosotros nos vamos a dar la espalda",
            "start": 5252.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 5254.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5258.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos importa mucho pero",
            "start": 5260.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "hay una realidad",
            "start": 5263.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante",
            "start": 5266.489,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "que es nuestra vecindad",
            "start": 5270.58,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 5274.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5278.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5280.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 5281.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5284.9,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "historia de encuentros y desencuentros",
            "start": 5286.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y viven 36 millones de mexicanos",
            "start": 5291.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5296.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ya sea que est\u00e9 nacidos en m\u00e9xico o",
            "start": 5299.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 5305.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de mexicanos nacidos en eeuu",
            "start": 5307.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es una relaci\u00f3n fundamental",
            "start": 5311.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 5314.71,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "comercial y cuidamos de manera especial",
            "start": 5316.54,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n",
            "start": 5321.219,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "esto no quiere decir que no nos importa",
            "start": 5324.599,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "europa desde luego que s\u00ed",
            "start": 5327.329,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "tenemos relaciones con todos los pa\u00edses",
            "start": 5329.95,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "europeos hay buen intercambio econ\u00f3mico",
            "start": 5332.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comercial con todos los pa\u00edses y se va a",
            "start": 5335.13,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "seguir procurando lo del tratado si es",
            "start": 5338.5,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "algo estrat\u00e9gico b\u00e1sico porque",
            "start": 5342.4,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "nos permite ser un pa\u00eds muy atractivo",
            "start": 5348.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 5353.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 5355.87,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y para la inversi\u00f3n de todo el mundo",
            "start": 5358.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muchas de las plantas automotrices",
            "start": 5363.84,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "las plantas de autopartes son de pa\u00edses",
            "start": 5369.53,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 5376.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la uni\u00f3n europea",
            "start": 5377.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se van a ampliar con el tratado",
            "start": 5380.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y vienen nuevas plantas de europa",
            "start": 5384.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n europea a m\u00e9xico por el",
            "start": 5387.76,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "tratado entonces si vamos a continuar",
            "start": 5391.39,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "manteniendo relaci\u00f3n con europa",
            "start": 5396.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quedamos all\u00e1",
            "start": 5401.719,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5404.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice t",
            "start": 5407.41,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y es de 11 con respecto al tema de la",
            "start": 5410.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds quisiera saber",
            "start": 5413.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "si tiene alguna estrategia que vincula",
            "start": 5416.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el deporte en cada una de nuestras",
            "start": 5420.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "escuelas no s\u00e9 si recuerdan nuestra",
            "start": 5422.33,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "corredora rar\u00e1muri",
            "start": 5426.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y bueno pues estamos viendo en estas",
            "start": 5429.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "zonas rurales que el deporte existe sin",
            "start": 5432.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "embargo no est\u00e1 vinculado con la",
            "start": 5435.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en m\u00e9xico gracias esa es mi",
            "start": 5438.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5440.95,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "dos de las",
            "start": 5445.91,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "estrategias para lograr una educaci\u00f3n",
            "start": 5448.27,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "integral y que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 5451.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de aprender asignaturas",
            "start": 5454.639,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "desarrollen",
            "start": 5458.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habilidades y facultades son",
            "start": 5460.289,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "precisamente el deporte escolar que se",
            "start": 5462.28,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 organizando como tal y por eso",
            "start": 5465.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos los juegos nacionales en donde",
            "start": 5467.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se parte de la escuela hasta llegar a un",
            "start": 5470.769,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "campeonato nacional",
            "start": 5473.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando de una manera muy",
            "start": 5476.15,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "especial este evento y el deporte en las",
            "start": 5479.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 5483.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que tienen infraestructura y otras",
            "start": 5485.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escuelas que no la tienen estamos",
            "start": 5487.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "buscando precisamente que aunque no haya",
            "start": 5488.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "propiamente dicho",
            "start": 5492.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 5495.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un deporte que si haya cuando menos",
            "start": 5496.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "activaci\u00f3n f\u00edsica de hecho todas las",
            "start": 5499.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escuelas en este momento tienen la",
            "start": 5503.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n y lo est\u00e1n cumpliendo de",
            "start": 5505.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cada 40 minutos tienen un",
            "start": 5507.97,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "espacio para ser activaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 5511.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "precisamente para luchar en contra del",
            "start": 5514.409,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "problema de la obesidad y para mover a",
            "start": 5517.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y por lo que respecta a la",
            "start": 5520.81,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "otra estrategia es precisamente las",
            "start": 5522.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "artes en general y en particular la",
            "start": 5524.86,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "m\u00fasica que es lo que se est\u00e1 impulsando",
            "start": 5528.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5535.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "\u00e9l es acompa\u00f1ante",
            "start": 5536.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s porque si no no llegamos",
            "start": 5539.75,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "porque vamos a ir a quer\u00e9taro",
            "start": 5543.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pa\u00fal vel\u00e1squez de los mochis ni uno m\u00e1s",
            "start": 5548.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ni un corrupto m\u00e1s en gobierno pero hoy",
            "start": 5551.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gritamos ni un periodista m\u00e1s asesinado",
            "start": 5553.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en mi participaci\u00f3n del pasado",
            "start": 5556.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "martes 2 de abril aqu\u00ed en la ma\u00f1ana era",
            "start": 5559.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde denunciar los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5562.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de una red de facturaci\u00f3n falsas y",
            "start": 5564.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "empresas en el sat",
            "start": 5566.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que lideraba nuestro alcalde de aume en",
            "start": 5568.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los mochis manuel guillermo y chatman",
            "start": 5571.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "moreno la respuesta que usted me dio se",
            "start": 5572.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "convierte en una predicci\u00f3n hablo del",
            "start": 5575.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "peligro que corremos los periodistas del",
            "start": 5578.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuando regresamos a nuestras",
            "start": 5580.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudades porque ah\u00ed est\u00e1n los que hemos",
            "start": 5582.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "denunciado y que las banquetas son",
            "start": 5585.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "demasiado angostas fueron sus palabras",
            "start": 5587.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tan angostas que hace 48 d\u00edas al salir",
            "start": 5589.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de la farmacia guadalajara a 300 metros",
            "start": 5593.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del estudio de grabaci\u00f3n m\u00edo un sujeto",
            "start": 5596.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me esperaba en la banqueta detr\u00e1s de un",
            "start": 5598.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "auto puso una pistola en mi cabeza y",
            "start": 5600.16,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dispar\u00f3 me dieron por muerto y huyeron",
            "start": 5602.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por obra de dios seis segundos despu\u00e9s y",
            "start": 5605.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo sabemos por un v\u00eddeo de un comercio",
            "start": 5608.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de enfrente y recupere la vida y ped\u00ed",
            "start": 5611.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayuda 22 d\u00edas del hospital f\u00e1tima 12 en",
            "start": 5614.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "terapia intensiva con respirador",
            "start": 5618.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "traqueotom\u00eda 16 d\u00edas sin poder hablar 19",
            "start": 5621.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "alimentado por una sonda y un popote",
            "start": 5625.57,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esto nos pasa a los periodistas de",
            "start": 5629.63,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n presidente solo por",
            "start": 5631.489,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "denunciar los fraudes que se hacen a las",
            "start": 5634.219,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "haciendas p\u00fablicas",
            "start": 5636.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el periodismo es investigar denunciar",
            "start": 5639.739,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero sobre todo hacer algo para que las",
            "start": 5643.429,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "cosas no se repitan en perjuicio de los",
            "start": 5645.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que menos tienen",
            "start": 5647.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas semanas presidente",
            "start": 5649.13,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este periodismo en el mundo se reconoce",
            "start": 5651.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hasta se premia en m\u00e9jico los",
            "start": 5654.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobernantes corruptos lo quieren cobrar",
            "start": 5657.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con nuestras propias v\u00edas usted ha",
            "start": 5659.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repetido la frase el que la hace la paga",
            "start": 5661.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no vengo aqu\u00ed a pedirle venganza solo le",
            "start": 5664.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quiero recordar que usted nos ofreci\u00f3",
            "start": 5668.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "justicia en este pa\u00eds",
            "start": 5669.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 5673.45,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ha pasado casi un poco m\u00e1s de un mes en",
            "start": 5676.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sinaloa las investigaciones no s\u00f3lo",
            "start": 5679.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parece que no avanzan ni siquiera han",
            "start": 5682.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iniciado la impunidad es a tal grado que",
            "start": 5684.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la semana pasada el alcalde chatman vino",
            "start": 5688.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la ciudad de m\u00e9xico a buscar a su",
            "start": 5691.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "amigo el ministro de la suprema corte",
            "start": 5692.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena para que",
            "start": 5694.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e9ste entrometa sus manos en la fiscal\u00eda",
            "start": 5698.17,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y quedar impune",
            "start": 5700.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es se\u00f1alar que declar\u00f3 ha denunciado al",
            "start": 5702.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "alcalde como el autor intelectual por",
            "start": 5705.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presidente le quiero recordar que",
            "start": 5708.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los periodistas de investigaci\u00f3n no",
            "start": 5711.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "somos trofeos para que los gobernantes",
            "start": 5713.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corruptos nos anden cazando mientras",
            "start": 5714.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y mi gente me dice que busca",
            "start": 5718.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el asilo pol\u00edtico en eeuu canad\u00e1 y",
            "start": 5720.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "europa yo le digo que no me quiero ir de",
            "start": 5722.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mi pa\u00eds necesitamos justicia estoy",
            "start": 5725.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convencido que para cambiar a m\u00e9xico no",
            "start": 5728.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se no que hay que estar aqu\u00ed no desde el",
            "start": 5730.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exilio presidente nos est\u00e1n matando no",
            "start": 5732.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo olviden por favor nos est\u00e1n matando",
            "start": 5735.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a seguir este",
            "start": 5739.829,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "enfrentando los hechos criminales es",
            "start": 5743.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "nuestra principal preocupaci\u00f3n y",
            "start": 5749.01,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n",
            "start": 5751.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este te lo comento",
            "start": 5753.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5757.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con toda m\u00ed",
            "start": 5760.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "autenticidad",
            "start": 5762.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y vamos a pacificar el pa\u00edses",
            "start": 5765.05,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el gran desaf\u00edo el gran reto y se tiene",
            "start": 5769.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que acabar la impunidad",
            "start": 5773.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5776.01,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en tu caso en particular que cuentes con",
            "start": 5778.039,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "nosotros para que se haga la",
            "start": 5782.359,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5788.209,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que no haya influyentismo de ning\u00fan tipo",
            "start": 5790.29,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que sepas as\u00ed",
            "start": 5794.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a ciencia cierta de que no hay ning\u00fan",
            "start": 5798.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5802.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5804.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 por encima",
            "start": 5806.28,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de la justicia ning\u00fan poder",
            "start": 5810.51,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s el que se investigue",
            "start": 5815.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 5823.32,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "a los autores materiales y autores",
            "start": 5827.29,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "intelectuales y haya castigo sea quien",
            "start": 5832.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5835.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y nosotros llegamos aqu\u00ed despu\u00e9s de",
            "start": 5837.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "luchar muchos a\u00f1os por la justicia",
            "start": 5839.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y no tenemos compromisos con grupos de",
            "start": 5845.239,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 5847.999,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "nikon",
            "start": 5850.14,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de partido ni con amigos ni",
            "start": 5852.39,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "con familiares",
            "start": 5859.21,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "yo ya no me pertenezco",
            "start": 5861.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo tengo una misi\u00f3n que cumplir",
            "start": 5864.87,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y yo no le voy a fallar al fuego",
            "start": 5867.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5872.159,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "temas que duelen mucho",
            "start": 5873.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "yo quisiera",
            "start": 5878.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5880.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que estas cosas no sucedieran en nuestro",
            "start": 5883.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5887.01,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 5888.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no vivimos en una sociedad perfecta",
            "start": 5891.79,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "si tenemos que aspirar a eso",
            "start": 5896.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a buscar una sociedad mejor",
            "start": 5899.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo vamos a conseguir y lo tenemos que",
            "start": 5903.85,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "conseguir",
            "start": 5906.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 5907.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de todas de todos tenemos que detener",
            "start": 5911.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "frenar el derramamiento de sangre",
            "start": 5915.28,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "esto no puede seguir as\u00ed",
            "start": 5919.19,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y todos podemos ayudar todos",
            "start": 5923.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en las familias",
            "start": 5927.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en nuestros cientos de trabajos",
            "start": 5930.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5935.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos ayudan",
            "start": 5938.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a dar la espalda a la violencia",
            "start": 5940.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a procurar la paz",
            "start": 5945.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer este esfuerzo vengo",
            "start": 5949.79,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "insistiendo de que la paz y la",
            "start": 5954.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 5958.76,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "venimos actuando de esa manera",
            "start": 5960.68,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esto de la escuela este",
            "start": 5964.969,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "y todos los apoyos a los j\u00f3venes el que",
            "start": 5968.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "haya bienestar el que haya trabajo",
            "start": 5974.469,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "buenos ejemplos que se fortalezcan los",
            "start": 5977.44,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "valores todo esto lo vamos a seguir",
            "start": 5981.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haciendo ayer me reun\u00ed con los",
            "start": 5983.929,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "integrantes de el grupo que est\u00e1",
            "start": 5986.51,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "y recogiendo los sentimientos y",
            "start": 5993.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "opiniones",
            "start": 5997.269,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5999.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tener una constituci\u00f3n moral",
            "start": 6000.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 6005.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se va a presentar un proyecto a",
            "start": 6008.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n a consulta y aprobaci\u00f3n en su",
            "start": 6011.91,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 6016.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque estamos fortalecer los valores",
            "start": 6017.679,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "nada de prepotencia nada de uso de",
            "start": 6021.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 6024.989,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nada de corrupci\u00f3n ya esto tiene que",
            "start": 6026.57,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 6029.87,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr pero nos vamos a dar",
            "start": 6031.719,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por vencidos",
            "start": 6035.139,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "siempre los m\u00e1s vistos",
            "start": 6037.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 6043.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6045.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estigmatizados van a ser los corruptos y",
            "start": 6049.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los violentos",
            "start": 6052.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y aplaudirle",
            "start": 6058.5,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "este a celebrarle a un corrupto",
            "start": 6060.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un acto de deshonestidad por \u00e9ste",
            "start": 6067.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tolerarle a una autoridad un acto de",
            "start": 6071.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prepotencia eso se tiene que terminar",
            "start": 6074.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar todos todos todos",
            "start": 6077.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6080.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "este avanz\u00f3 mucho la mancha negra",
            "start": 6082.09,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n de la codicia del",
            "start": 6088.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "individualismo de la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 6091.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo tenemos que revertir eso",
            "start": 6094.23,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tener una nueva corriente del",
            "start": 6098.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 6100.0,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "una forma distinta de convivencia",
            "start": 6101.98,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y tenemos que ir hacia all\u00e1 yo le tengo",
            "start": 6106.829,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha confianza tengo mucha fe en el",
            "start": 6109.589,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6113.669,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mucha fe en nuestro pueblo por eso",
            "start": 6114.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "necesitamos ayudar todos todos tenemos",
            "start": 6119.64,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que ayudar",
            "start": 6123.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este creyentes y no creyentes y todos es",
            "start": 6126.08,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "un esfuerzo en favor de la paz",
            "start": 6132.35,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "para que se termine la violencia en",
            "start": 6136.099,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6139.609,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo lo que nos",
            "start": 6140.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corresponde ya todo lo que es la",
            "start": 6143.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia y que act\u00faen los",
            "start": 6146.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y jueces y",
            "start": 6150.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "magistrados y que haya rectitud y que",
            "start": 6154.23,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hay honestidad que no haya corrupci\u00f3n y",
            "start": 6160.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "desde luego la guardia nacional",
            "start": 6163.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y las polic\u00edas",
            "start": 6167.29,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 6172.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y castiguen a los responsables todo eso",
            "start": 6174.21,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "vamos a continuar haci\u00e9ndolo y al mismo",
            "start": 6179.239,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e9 atendiendo a las causas",
            "start": 6183.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6188.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fortaleciendo valores",
            "start": 6190.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 6194.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y continuar con la misma pol\u00edtica que le",
            "start": 6197.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "daba la espalda al pueblo que le daba la",
            "start": 6200.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 6203.309,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "todo esto va a seguir este aplic\u00e1ndose y",
            "start": 6205.49,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "vamos a tener resultados yo te pido que",
            "start": 6211.7,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "con jes\u00fas te pongas de acuerdo porque",
            "start": 6215.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de manera muy especial le voy a",
            "start": 6222.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "solicitar al fiscal",
            "start": 6224.92,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "este general que atienda tu caso",
            "start": 6228.28,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los respetuoso respetuosos de su",
            "start": 6233.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda del fiscal pero lo voy a",
            "start": 6236.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 6238.74,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6241.57,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "vamos a tener que hacerla tambi\u00e9n s\u00e1bado",
            "start": 6246.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y domingo",
            "start": 6251.03,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores",
            "start": 6253.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corresponsal de contrapeso digital si me",
            "start": 6256.25,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "permite una pregunta para el secretario",
            "start": 6258.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma por favor",
            "start": 6260.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "secretario en semanas anteriores sucedi\u00f3",
            "start": 6266.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una tragedia en un colegio de torre\u00f3n",
            "start": 6268.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secretario hay la posibilidad de que se",
            "start": 6272.16,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pueda asignar presupuesto para que las",
            "start": 6274.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas puedan contar con un",
            "start": 6277.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logo o psic\u00f3loga que pueda atender",
            "start": 6279.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a los alumnos maestras y padres de",
            "start": 6282.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "familia debido a toda la violencia que",
            "start": 6285.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se ha venido arrastrando de sexenios",
            "start": 6288.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anteriores muchas gracias",
            "start": 6289.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed comentamos en educaci\u00f3n",
            "start": 6293.21,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica hay cerca de 200.000 escuelas y",
            "start": 6295.88,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "esto nos llevar\u00eda a tener pues 200.000",
            "start": 6301.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos que pudieran atender las",
            "start": 6306.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "escuelas que presupuestalmente vemos que",
            "start": 6308.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no es viable de lo que estamos",
            "start": 6312.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "viendo por una parte es si solicitarle a",
            "start": 6315.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda- psic\u00f3logos",
            "start": 6319.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llam\u00e9mosle intinerantes que puedan ir",
            "start": 6321.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visitando las escuelas pero por otra",
            "start": 6324.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "parte no todo es presupuesto tambi\u00e9n es",
            "start": 6327.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n parte del sector educativo",
            "start": 6330.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "le debe su educaci\u00f3n precisamente al",
            "start": 6334.18,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y al propio sector entonces hemos",
            "start": 6338.83,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estado hablando con los rectores para",
            "start": 6342.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que el servicios sociales pueda hacerse",
            "start": 6345.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en las escuelas y que se les canalice de",
            "start": 6348.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una manera muy directa",
            "start": 6351.5,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "los egresados su servicio social hacia",
            "start": 6353.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el apoyo y la ayuda a las escuelas y",
            "start": 6356.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos recibido una magn\u00edfica impresi\u00f3n y",
            "start": 6359.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en unas semanas se va a dar a conocer",
            "start": 6361.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este programa para apoyo a las escuelas",
            "start": 6364.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su respuesta",
            "start": 6367.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6373.429,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para preguntarle c\u00f3mo fue que se lleg\u00f3 a",
            "start": 6380.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este callej\u00f3n sin salida con los",
            "start": 6383.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobernadores de acci\u00f3n nacional de que",
            "start": 6384.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del todo o nada en el tema de lin xavi",
            "start": 6387.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si ya no hay un punto de retorno o de",
            "start": 6389.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para un esquema que se pueda",
            "start": 6393.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar a la medida de las necesidades",
            "start": 6396.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de los estados qu\u00e9 fue lo que ocurri\u00f3",
            "start": 6398.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "exactamente ayer en la comida se",
            "start": 6399.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 efectivamente como dicen los",
            "start": 6401.7,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "gobernadores un acuerdo previo que ellos",
            "start": 6403.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hab\u00edan firmado con funcionarios de la",
            "start": 6405.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud a fue un buen",
            "start": 6407.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "encuentro est\u00e9 respetuoso",
            "start": 6410.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6415.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6416.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy franco",
            "start": 6419.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ellos plantean que pueda haber",
            "start": 6427.42,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y acuerdos parciales",
            "start": 6433.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos",
            "start": 6438.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6441.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "esto llevar\u00eda",
            "start": 6443.25,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a que no haya",
            "start": 6446.239,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "una autoridad responsable",
            "start": 6449.54,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9",
            "start": 6452.789,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no se sepa qui\u00e9n est\u00e1 cumpliendo y qui\u00e9n",
            "start": 6457.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 6460.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no son buenas las medias tintas",
            "start": 6465.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la indefinici\u00f3n por ejemplo se planteaba",
            "start": 6468.8,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "que se siguieran con las compras",
            "start": 6473.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consolidadas pero qu\u00e9 sucede",
            "start": 6475.309,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este d",
            "start": 6478.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sobre el servicio sobre \u00e9l",
            "start": 6481.45,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "el cobro de cuotas sobre la gratuidad",
            "start": 6486.47,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "entonces si hay compra consolidada",
            "start": 6491.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no llegan los medicamentos",
            "start": 6495.969,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 6499.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo que s",
            "start": 6501.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "podr\u00eda alentar no quiere decir que",
            "start": 6504.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "existe esa intenci\u00f3n pero se puede decir",
            "start": 6509.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n no nos env\u00eda los",
            "start": 6512.32,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6515.739,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces dijimos no",
            "start": 6518.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "es decir es completo integral",
            "start": 6522.35,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 6525.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "este sin cancelar la posibilidad que",
            "start": 6528.229,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 6532.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se logre si el acuerdo entonces",
            "start": 6533.71,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los estados aceptaron que",
            "start": 6538.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se integran",
            "start": 6542.03,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que todas las facultades y",
            "start": 6545.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todas las responsabilidades para el",
            "start": 6548.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 6550.51,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si faltan medicamentos si est\u00e1 mal el",
            "start": 6553.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "servicio si se cobran",
            "start": 6556.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las consultas los tratamientos es",
            "start": 6560.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad de dur\u00e1n federal",
            "start": 6564.52,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero ahora durante contextos pero esto",
            "start": 6568.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "interesantes este entonces se acord\u00f3 del",
            "start": 6571.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muy buen plan",
            "start": 6575.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6577.98,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y ellos lleven a cabo su programa de",
            "start": 6581.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6587.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la federaci\u00f3n con los estados que",
            "start": 6589.04,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aceptaron la integraci\u00f3n",
            "start": 6592.01,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "adherirse de manera este integral pues",
            "start": 6595.39,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 6601.51,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6602.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito el objetivo es la",
            "start": 6604.57,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gratuidad y mejorar la calidad de sus",
            "start": 6608.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 6612.65,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la salud",
            "start": 6615.1,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 6617.16,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en todo ya no cuadro b\u00e1sico de",
            "start": 6620.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 6623.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sino que se atienda completo que cuestan",
            "start": 6625.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mucho las operaciones que",
            "start": 6629.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6632.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipos que se requieren que son muy",
            "start": 6634.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "costosos medicamentos muy costosos",
            "start": 6638.34,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es la salud del pueblo",
            "start": 6642.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar que no falte los",
            "start": 6646.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 6651.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y en el caso de ellos que no aceptaron",
            "start": 6653.13,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n completa el acuerdo es",
            "start": 6659.48,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que se les entrega su presupuesto",
            "start": 6663.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6669.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6670.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n",
            "start": 6673.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque antes el llamado seguro popular",
            "start": 6675.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6678.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "certificaba",
            "start": 6684.84,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "este sus servicios no no no si todos",
            "start": 6687.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "somos responsables",
            "start": 6692.449,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "eso es alguna adicional s\u00ed y",
            "start": 6696.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "proporcionalmente a cada estado",
            "start": 6700.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto es que no est\u00e1n integrados tambi\u00e9n",
            "start": 6703.719,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces porque a diferencia de",
            "start": 6705.69,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "estar en y sabio cu\u00e1l es la ventaja para",
            "start": 6707.949,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nada la diferencia es de que se va a",
            "start": 6709.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 6712.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste se administra bien",
            "start": 6714.28,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "el presupuesto de la salud y si este es",
            "start": 6718.65,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "buena la calidad del servicio y si se",
            "start": 6724.83,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entregan de manera gratuita los",
            "start": 6729.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medicamentos y la atenci\u00f3n m\u00e9dica porque",
            "start": 6732.57,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en el fondo es eso ya cuesta mucho",
            "start": 6735.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "trabajo miren fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 6739.409,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6742.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en donde se apost\u00f3 a que la",
            "start": 6744.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n era la panacea",
            "start": 6747.56,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces que hicieron los gobiernos",
            "start": 6752.289,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 6754.269,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "este privatizaron todo",
            "start": 6756.579,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "su rogaron de vivir lo de las guarder\u00edas",
            "start": 6759.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6765.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo convirtieron en un negocio",
            "start": 6767.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora tuvimos un problema cuando comenz\u00f3",
            "start": 6770.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gobierno nuestro con las llamadas",
            "start": 6773.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estancias infantiles que era un sistema",
            "start": 6776.08,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "similar",
            "start": 6779.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "donde se manten\u00eda a miles de ni\u00f1os",
            "start": 6782.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en lugares que no",
            "start": 6789.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "eran adecuados quedar\u00e1n apropiados",
            "start": 6793.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la tragedia de la guarder\u00eda",
            "start": 6795.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "abc",
            "start": 6798.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente ya eso se",
            "start": 6801.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 6804.199,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "no se cerraron",
            "start": 6806.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las estancias infantiles",
            "start": 6808.19,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "este se le entreg\u00f3 a los padres su apoyo",
            "start": 6811.639,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "para que ellos decidieran",
            "start": 6817.17,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 ellos en libertad resolver\u00e1",
            "start": 6822.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero no no nosotros alentar un sistema",
            "start": 6826.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n de la salud pero eso va",
            "start": 6829.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a ocurrir en los estados que no firmaron",
            "start": 6833.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9",
            "start": 6834.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 6837.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no se puede ocultar nada",
            "start": 6840.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahora la regla de oro de la democracia",
            "start": 6843.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de la transparencia",
            "start": 6846.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es muy interesante porque es todo un",
            "start": 6849.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo",
            "start": 6851.58,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "alzira ver si si se vive en un estado",
            "start": 6853.05,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9",
            "start": 6857.21,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no se federaliz\u00f3 del sistema de salud",
            "start": 6861.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el resultado",
            "start": 6865.27,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "o cu\u00e1l es la diferencia entre un estado",
            "start": 6868.199,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "federalizado y un estado que sigui\u00f3 con",
            "start": 6872.059,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el sistema anterior",
            "start": 6876.539,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces no fue motivo de discusi\u00f3n ni",
            "start": 6879.989,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de pleito",
            "start": 6884.579,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y ellos decidieron as\u00ed que nosotros",
            "start": 6886.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respetamos y",
            "start": 6890.329,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "con el compromiso de entregarles sus",
            "start": 6893.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "recursos l",
            "start": 6897.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "instru\u00ed ayer mismo a la subsecretaria de",
            "start": 6901.3,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "egresos y al director del insalud que de",
            "start": 6905.41,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que hist\u00f3ricamente se les",
            "start": 6910.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ha entregado a los estados se defina",
            "start": 6914.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto le va a corresponder este a\u00f1o a",
            "start": 6918.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cada estado y se transfieran los",
            "start": 6922.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "recursos entonces no es una competencia",
            "start": 6924.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de haber que modelo de salud es",
            "start": 6925.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mejor y que ah\u00ed la carga en los",
            "start": 6927.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciudadanos los ciudadanos van a",
            "start": 6929.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calificar",
            "start": 6932.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6933.86,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no no no no sabemos",
            "start": 6935.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal que los ciudadanos digan est\u00e1",
            "start": 6938.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "mejor est\u00e9",
            "start": 6942.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde el de que lo manejen los estados",
            "start": 6944.2,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n la competencia y adem\u00e1s",
            "start": 6949.07,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "se hace fuerte la democracia o sea no",
            "start": 6951.429,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "debemos alarmarnos por el reciente",
            "start": 6955.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "finalmente preguntarle en lo que va de",
            "start": 6960.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "su administraci\u00f3n un tercio de los",
            "start": 6961.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que han estado en el",
            "start": 6964.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "servicio profesional de carrera han",
            "start": 6965.69,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "dejado la administraci\u00f3n son personas",
            "start": 6967.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "con experiencia y que el servicio",
            "start": 6969.619,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "profesional de carrera ten\u00eda como",
            "start": 6971.449,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu digamos generar experiencia en",
            "start": 6972.909,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empleados del servicio p\u00fablico al margen",
            "start": 6976.989,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n de qu\u00e9 partido pol\u00edtico llegar",
            "start": 6980.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al gobierno y qu\u00e9 ocurri\u00f3 porque esos",
            "start": 6982.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dos que ya no llevarlo a la experiencia",
            "start": 6985.79,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si \u00e9ste sabe para que est\u00e9",
            "start": 6988.78,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6995.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6997.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un peligro para m\u00e9xico conservador en la",
            "start": 7000.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ha existido siempre intento el",
            "start": 7004.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "derecho de existir existe el pensamiento",
            "start": 7007.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conservador y hay que respetarlo pero",
            "start": 7009.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente su gobierno a apoyar este",
            "start": 7014.09,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "este esquema de",
            "start": 7015.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7017.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se quiera realmente servicio al pueblo o",
            "start": 7020.35,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "sea que el servidor por qu\u00e9",
            "start": 7023.92,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "se apasionen que se entregue",
            "start": 7028.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que tenga emoci\u00f3n social",
            "start": 7034.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7038.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes el peri\u00f3dico no no se puede",
            "start": 7041.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "no no no no no no pegarle",
            "start": 7046.139,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "a los padres de familia si el",
            "start": 7050.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presupuesto para las escuelas esto es",
            "start": 7054.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una ocurrencia claro que no se puede la",
            "start": 7056.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "norma entonces",
            "start": 7059.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "d\u00e9jame a ver si ma\u00f1ana lo resuelvo pero",
            "start": 7065.679,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "te digo que y las sucursales van por",
            "start": 7071.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 7074.739,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "cuando hablamos del elefante echado",
            "start": 7080.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico bueno y eso que se trata de un",
            "start": 7083.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "asunto interno",
            "start": 7087.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de un ciudadano que hace un",
            "start": 7089.739,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite",
            "start": 7092.71,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no puede ya se rinde",
            "start": 7095.59,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "bueno ya termin\u00f3 nada m\u00e1s contestando te",
            "start": 7100.73,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que preguntaste de las presas este",
            "start": 7103.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para informarle a agricultores",
            "start": 7107.14,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "productores ciudadanos de chihuahua",
            "start": 7112.52,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on de tamaulipas",
            "start": 7118.36,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "necesitamos cumplir con el acuerdo de",
            "start": 7124.02,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "agua que se suscribi\u00f3 que se firm\u00f3",
            "start": 7128.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 7132.789,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en 1944",
            "start": 7135.89,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero el tenemos aplica porque",
            "start": 7140.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solamente operan las excedencias ese es",
            "start": 7142.52,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el problema central si siempre se ha",
            "start": 7145.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pagado lo que le corresponde a m\u00e9xico",
            "start": 7148.93,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7152.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y no lo vamos a dejar de hacer porque no",
            "start": 7154.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "queremos un conflicto internacional los",
            "start": 7158.81,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "acuerdos se cumplen",
            "start": 7162.71,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "si tenemos firmado un tratado tenemos",
            "start": 7166.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que cumplir",
            "start": 7171.489,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para los productores de chihuahua",
            "start": 7173.8,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "para que no se dejen",
            "start": 7178.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 7183.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "hay agua suficiente",
            "start": 7185.489,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "para el riego",
            "start": 7188.85,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 7191.0,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no va a haber escasez de agua",
            "start": 7192.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y podemos con los excedentes cumplir con",
            "start": 7195.429,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el compromiso que tenemos",
            "start": 7199.63,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "a partir de este acuerdo que se firm\u00f3 en",
            "start": 7203.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "1944",
            "start": 7208.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se preste a la politiquer\u00eda porque",
            "start": 7213.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan si se nos permite me deje",
            "start": 7217.98,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "determinar si hay de morena hay del pri",
            "start": 7222.12,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "y del pan",
            "start": 7227.07,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque ya se acercan las elecciones",
            "start": 7229.389,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y quieren presumir con sombrero ajeno",
            "start": 7234.73,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso vinieron a plantear",
            "start": 7238.59,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de que se resolv\u00eda todo no estoy",
            "start": 7243.7,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "generalizando algunos que se resolv\u00edan",
            "start": 7246.64,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "si llegamos a un acuerdo de pagar",
            "start": 7251.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "por servicios ambientales",
            "start": 7256.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s es decirles a los que",
            "start": 7260.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "traen ese",
            "start": 7265.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el plan esa intenci\u00f3n de que quieren su",
            "start": 7267.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nieve",
            "start": 7270.04,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desde ya",
            "start": 7273.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y ya con eso de chihuahua de residencia",
            "start": 7275.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del presidente de productores",
            "start": 7280.63,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero no productores este representantes",
            "start": 7282.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o supuestos representantes de productos",
            "start": 7287.57,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7290.41,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y aprovecho para decirles esto de que no",
            "start": 7292.409,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "podemos nosotros incumplir un tratado",
            "start": 7296.039,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "internacional imag\u00ednense",
            "start": 7299.669,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda vamos a hablar de eso",
            "start": 7303.53,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "del tratado internacional porque seg\u00fan",
            "start": 7307.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los especialistas los t\u00e9cnicos esto",
            "start": 7311.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las aguas del r\u00edo",
            "start": 7314.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "color al del r\u00edo bravo",
            "start": 7317.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los especialistas",
            "start": 7320.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 7325.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7328.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en equitativo",
            "start": 7334.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 7337.44,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los especialistas lo",
            "start": 7341.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a revisar aqu\u00ed entre todos",
            "start": 7344.24,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "pero este se habla de que el agua que",
            "start": 7348.14,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "recibe m\u00e9xico",
            "start": 7353.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7356.59,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es en volumen",
            "start": 7358.01,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "mayor a la que se entrega",
            "start": 7360.98,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero independientemente de eso est\u00e1",
            "start": 7365.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "vigente el tratado",
            "start": 7369.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y tenemos que cumplir con los t\u00e9rminos",
            "start": 7372.59,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "porque si no cumplimos",
            "start": 7376.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00e1 motivo",
            "start": 7380.059,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7382.8,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7384.37,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7385.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de otro tipo adem\u00e1s si yo",
            "start": 7386.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "supiera de que los productores se",
            "start": 7390.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quedar\u00edan sin agua",
            "start": 7394.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "yo hablar\u00eda",
            "start": 7399.349,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "le pedir\u00eda este",
            "start": 7402.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "una conferencia",
            "start": 7407.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos una llamada telef\u00f3nica con el",
            "start": 7411.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presidente eeuu",
            "start": 7415.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y le pedir\u00eda que nos permitiera resolver",
            "start": 7417.61,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "nuestro problema",
            "start": 7422.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que le solicitar\u00eda una pr\u00f3rroga que lo",
            "start": 7424.159,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "har\u00eda formalmente reconociendo que",
            "start": 7428.9,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso pero que no hay",
            "start": 7431.449,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "condiciones para cumplir con el",
            "start": 7434.749,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compromiso porque no tenemos agua pero",
            "start": 7437.329,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "lo que me dicen los t\u00e9cnicos de conagua",
            "start": 7440.989,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "es que si tenemos el agua necesaria",
            "start": 7443.78,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "entonces explic\u00f3 todo esto porque hay",
            "start": 7448.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "repito mucha politiquer\u00eda y ahora s\u00ed que",
            "start": 7453.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n queriendo llevar agua a su molino",
            "start": 7456.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias",
            "start": 7460.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7462.33,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy aniversario de la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n de 1917 nuestra constituci\u00f3n vigente vamos a participar en el acto oficial en el teatro de la rep\u00fablica en quer\u00e9taro se va a llevar a cabo la ceremonia para recordar este d\u00eda hist\u00f3rico importante porque la constituci\u00f3n del 17 recoge los anhelos de el pueblo de mexico que luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n por la democracia por la libertad por la justicia es muy lamentable qu\u00e9 en los \u00faltimos tiempos s\u00ed a ella dejado en el olvido estas fechas c\u00edvicas hist\u00f3ricas los ni\u00f1os de las escuelas hasta de secundaria hablan de los puentes pero no del por qu\u00e9 no asisten a la escuela un viernes un lunes como acaba de suceder y resulta que hoy d\u00eda 5 de febrero nadie recuerda que se promulg\u00f3 la constituci\u00f3n para nosotros es un [M\u00fasica] hecho hist\u00f3rico de gran relevancia por eso anuncio que terminando el ciclo escolar actual voy a proponer reformas cambios para regresar a las fechas hist\u00f3ricas para qu\u00e9 o sea festivo el d\u00eda en que se conmemora una fecha hist\u00f3rica desde luego las m\u00e1s importantes las trascendentes ahora como ya est\u00e1 ha probado el actual calendario escolar nos esperamos hasta julio pero ya por ejemplo la conmemoraci\u00f3n de la independencia ya este ser\u00eda para el mismo d\u00eda lo mismo el 20 de noviembre aniversario de la revoluci\u00f3n s\u00e9 que esto va este en alguna pol\u00e9mica pero \u00e9ste consider\u00f3 que el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va para nosotros es fundamental la historia que es la maestra de la vida es fundamental el civismo la \u00e9tica el humanismo s\u00ed a eso me refiero vamos primero a vamos primero a ver lo de las fechas c\u00edvicas para no este empalmar es una decisi\u00f3n sobre esto que vamos y al llevar a la pr\u00e1ctica hay un este diablito en las redes sociales que est\u00e1 que conmigo no se quita no diles diles diles que te vas a reelegir para que se enojen diles de que vas a rifar el avi\u00f3n no es este no fue el diablito es que de veras tenemos que y fortalecer nuestra memoria hist\u00f3rica que es fundamental bueno y hoy vamos a presentarles un programa que es important\u00edsimo que estamos llevando a cabo que estamos llevando a la pr\u00e1ctica desde luego desde la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica con el maestro esteban moctezuma que es el secretario del que son p\u00fablicas con el apoyo de el coordinador nacional de programas integrales de desarrollo nos acompa\u00f1a de abril garc\u00eda hern\u00e1ndez tambi\u00e9n nos ayuda a hacienda la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n es el programa que se llama la escuela es nuestra es important\u00edsimo es un programa fundamental en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds se les va a explicar en qu\u00e9 consiste y aprovechamos para que se d\u00e9 a conocer que todos los mexicanos tengan la informaci\u00f3n sepan de este programa por qu\u00e9 involucra en cuanto a participaci\u00f3n a millones de padres de familia madres padres de familia a maestras maestros es un programa de gran trascendencia en lo educativo en lo social en lo democr\u00e1tico y es un programa que nos ayuda para de cerrar la corrupci\u00f3n lo que se destina al mejoramiento al mantenimiento de las escuelas que era una fuente tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n como y muchas otras fuentes de corrupci\u00f3n pero en este caso ya hay este programa que es muy importante y no los va a explicar que esteban moctezuma que es el secretario de educaci\u00f3n muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos la escuela es nuestra es un programa del gobierno de mexico que hace llegar de manera directa sin intermediarios recursos para el mejoramiento y mantenimiento de las escuelas del pa\u00eds que son administrados a trav\u00e9s de los comit\u00e9s elegidos por la propia comunidad escolar en cada plantel se celebra una asamblea para elegir un comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa el saab integrado entre el director las maestras y maestros las madres y padres de familia y estudiantes arriba del cuarto a\u00f1o de primaria entre los que se elige a un presidente a una secretaria a una tesorera a dos vocales y a un estudiante ellos se organizan para determinar qu\u00e9 mejoras reparaciones su equipamiento se han de atender y en qu\u00e9 plazos con trabajo voluntario adem\u00e1s con uso de materiales de la regi\u00f3n conocimientos que tienen ancestrales y solidaridad comunitaria se hace rendir cada peso mucho m\u00e1s de lo que pudiera hacerlo cualquier oficina de gobierno el comit\u00e9 debe supervisar los trabajos de mejora en los planteles e informar a la asamblea de su inicio y avance as\u00ed como rendir cuentas a trav\u00e9s de un peri\u00f3dico mural que se coloca en la escuela para que tambi\u00e9n la comunidad en general sepa del avance de la obra y del gasto c\u00f3mo se va realizando en seis premisas se sustenta a este programa la primera es precisamente la distribuci\u00f3n directa de recursos que operan democr\u00e1ticamente a trav\u00e9s de los comit\u00e9s escolares la dimensi\u00f3n participativa la segunda es que con esto pues realmente se le dice un adi\u00f3s al intermediarismo a la corrupci\u00f3n ya que a las madres y padres de familia pueden aportar su trabajo voluntario optimizar costos y rendir cuentas a la comunidad en tercer lugar es algo muy importante mejorar las condiciones me atrevo a decir deplorables en que se encuentran decenas de miles de escuelas p\u00fablicas en cuarto lugar se recomienda que el cargo de tesorero sea ocupado por mujeres que sean tesoreras por considerar que son m\u00e1s organizadas y est\u00e1n al pendiente de que se manejen con honestidad los recursos en quinto lugar con estas acciones impulsamos como lo ha instruido el se\u00f1or presidente lo que pues se conoce como una democracia realmente participativa y se atiende la prioridad nacional de primero los pobres es adem\u00e1s un esfuerzo sustantivo de participaci\u00f3n de padres y madres de familia en la escuela y finalmente yo quiero decir que la primera fase comprende una meta de 26 mil 210 planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica los cuales se ubican en los 1600 mil 363 municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds en 31 entidades federativas de esa meta el d\u00eda de hoy se han constituido 25 mil 236 comit\u00e9s de los cuales 21 mil 407 ya cuentan con los recursos se iniciaron actividades y en los pr\u00f3ximos d\u00edas cinco mil 536 est\u00e1n por recibirlos en los comit\u00e9s participan 129 mil madres y padres de familia y cabe destacar que precisamente el cargo ahora le vamos a llamar ya el cargo de tesorera se tiene una amplia mayor\u00eda de mujeres que son 22 mil 969 es decir el 95 por ciento de todos los comit\u00e9s tienen en el manejo de los recursos a una mujer la distribuci\u00f3n de los recursos prevista por a\u00f1o electivo en el programa es que las escuelas de hasta 50 alumnos reciben 150 mil pesos de 51 alumnos a 150 200 mil pesos y de 151 alumnos en adelante 500 mil pesos por estado la distribuci\u00f3n obedece precisamente a \u00edndices de marginalidad porque estamos empezando por las escuelas m\u00e1s pobres en los municipios de alta marginalidad y por ello destaca una mayor cantidad de planteles por ejemplo en chiapas oaxaca veracruz guerrero puebla san luis potos\u00ed hidalgo entre otros cabe resaltar que 20 mil seiscientos ochenta y siete comit\u00e9s corresponden a escuelas ubicadas en comunidades y pueblos ind\u00edgenas es decir el 80 por ciento en esta primera fase son comunidades ind\u00edgenas cuando se va a visitar a las escuelas para darles un manual para constituir los comit\u00e9s y adem\u00e1s se logra hacer un censo este diagn\u00f3stico es un logro adicional derivado de las visitas que permite que los comit\u00e9s discutan y definan la mejor manera de utilizar los recursos y se focalicen las necesidades por atender en las siguientes etapas es un reto para este gobierno y los comit\u00e9s poner atenci\u00f3n en las serias carencias de servicios b\u00e1sicos en las escuelas m\u00e1s pobres y marginadas de mexico como pueden ustedes ver el 52% de estas escuelas que est\u00e1n en \u00e1reas de alta marginaci\u00f3n 52% carece de agua potable 78% cuenta con drenaje 92% carece de internet de conectividad y el 21 de energ\u00eda el\u00e9ctrica por otra parte nos encontramos lamentablemente con que 900 de las 70 mil 974 escuelas que estaban registradas ya no est\u00e1n operando principalmente por falta de alumnos entre otros problemas por ello este programa con la ayuda de la comunidad nos permitir\u00e1 de manera integral encontrar alternativas para mejorar las condiciones de la educaci\u00f3n por ejemplo vamos a vincular esta demanda con el programa internet para todos para resolver esa carencia el de electrificaci\u00f3n de zonas marginadas de la cfc para resolver el tema el\u00e9ctrico y la cosecha a trav\u00e9s de los techos de las escuelas de agua potable entre otras acciones que a iniciativa de los comit\u00e9s pueden priorizar sus necesidades y tener acceso a estos servicios y tambi\u00e9n estamos llamando a los presidentes municipales para que ayuden a resolver estos problemas qu\u00e9 es lo que sigue en nuestro pa\u00eds existen 192 1801 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica estas est\u00e1n concentradas en 173 mil 742 planteles porque en alg\u00fan plantel puede haber en dos escuelas la primera etapa tiene como meta atender a 103 mil 268 planteles de los cuales como se explic\u00f3 anteriormente ya se cubrieron 26.210 y a partir de marzo de este a\u00f1o se iniciar\u00e1 una segunda fase para lograr los 77 mil 56 planteles restantes y as\u00ed concluir con la primera etapa de 103 mil escuelas todo esto requiere una inversi\u00f3n de 21 mil 407 millones de pesos 50 por ciento lo aporta el gobierno federal y 50% cada entidad federativa ese es el esquema financiero del programa en el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n 2020 y est\u00e1 garantizada la parte proporcional del gobierno federal en todos los casos s\u00e9 abre un expediente de las escuelas para poder tener la informaci\u00f3n y ya contamos de estas escuelas que ya tienen el recurso con los expedientes en donde viene toda la informaci\u00f3n viene la fotograf\u00eda incluso de todo el comit\u00e9 y vienen la fotograf\u00eda de la infraestructura y habr\u00e1 al final la fotograf\u00eda de las obras terminadas entre otras cosas y el manual que se le entrega a todas las escuelas que contiene paso por paso el abc del programa la escuela es nuestra para que en las comunidades escolares tengan la informaci\u00f3n precisa de en qu\u00e9 consiste y c\u00f3mo operar terminando este ciclo escolar se\u00f1or presidente si usted nos lo permite rendir\u00edamos cuentas del avance de este programa el mes de julio hay un v\u00eddeo s\u00ed se\u00f1or para atender una de las necesidades m\u00e1s importantes de la poblaci\u00f3n el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 llevando a cabo el programa la escuela es nuestra a fin de entregar directamente recursos para la construcci\u00f3n mantenimiento y equipamiento de los planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica este programa funciona a trav\u00e9s de la entrega directa y sin intermediarios de los recursos econ\u00f3micos a las comunidades escolares a trav\u00e9s de un comit\u00e9 escolar de administraci\u00f3n participativa conformado por madres y padres de familia docentes y estudiantes del cuarto grado de primaria en adelante este programa busca la participaci\u00f3n responsable de todas las personas integrantes de la comunidad escolar para atender las carencias y necesidades de los planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica el objetivo principal es dignificar las condiciones de las escuelas en las que ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes reciben educaci\u00f3n evitando la corrupci\u00f3n en el manejo del presupuesto destinado a la infraestructura educativa y fomentando el uso honesto de los recursos a trav\u00e9s del trabajo colectivo de la comunidades hasta el d\u00eda de hoy se han conformado y atendido 25 mil 233 comit\u00e9s escolares con la participaci\u00f3n de 129 mil padres de familia y alumnos que planean y realizan obras que beneficiar\u00e1n a un mill\u00f3n 150 mil 263 estudiantes ubicados en los municipios m\u00e1s pobres del pa\u00eds de los comit\u00e9s conformados 22 mil 969 mujeres han tomado la responsabilidad de administrar y resguardar los recursos econ\u00f3micos como tesoreras lo que representa el 95 por ciento de los comit\u00e9s y que rendir\u00e1n cuentas a sus propias comunidades para garantizar la transparencia y el trabajo en equipo en la primera fase el gobierno de m\u00e9xico ha destinado cuatro mil 429 millones de pesos y 19 mil 700 comit\u00e9s ya disponen de los recursos asignados y han iniciado los trabajos y acciones acordados en sus asambleas nos dijeron que pues aceptamos el apoyo porque aqu\u00ed hay muchas necesidades que hace falta la escuela pues primero nos reunimos con los padres de familia primero nos reunimos con ellos y ellos ya nos dan la palabra que cu\u00e1l se va a ser y cu\u00e1l no se base una asamblea y pues estuvimos tocando ah\u00ed con la asamblea de padres de familia que cu\u00e1l es el m\u00e1s prioritario qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se necesita ac\u00e1 en la escuela cuando se hizo la asamblea dijeron que si nosotras \u00edbamos a quedar y pues ya por eso mismo nombrar como es el ba\u00f1o dijimos que se ten\u00eda que terminar pronto porque en vacaciones y vamos a aprovechar para el regreso de clases pues ya lo puedan usar entre comit\u00e9s ac\u00e1 y los maestros hablamos primero que es la prioridad y vimos que hacer el ba\u00f1o pues empezamos a sacar por supuesto buscar preso costar ahora s\u00ed que trabajadores que nos jugaron un poco econ\u00f3mico no usted tenemos una tenencia que estaba en mal estado un ba\u00f1o que ya no daba abasto logramos sacar la cancha gracias a los padres de familia gracias a todos ellos absolutamente todos al 100% aqu\u00ed est\u00e1 el esfuerzo ellos colaboraron y de esa manera estamos ac\u00e1 pues yo s\u00ed me siento feliz y me siento que he hecho un buen trabajo porque pues ahora as\u00ed que hicimos rend\u00ed el dinero hasta donde pudimos nos nos da mucho gusto estamos bien contentos igual que los ni\u00f1os y tambi\u00e9n contentos al ver que los ba\u00f1os este se est\u00e1n construyendo pues c\u00f3mo se est\u00e1 manejando el programa la escuela es nuestra claro que si difunde estimula y nos ayuda bastante para recuperar todo eso y trabajar en equipo as\u00ed que como su nombre lo dice en la escuela es nuestra para que nosotros digamos una ley de aqu\u00ed est\u00e1 nuestra chamba aqu\u00ed est\u00e1 queremos a nuestra escuelita como que est\u00e1 muy bien est\u00e1 bien dise\u00f1ado todos [Aplausos] gobierno de mexico bueno aqu\u00ed nada m\u00e1s es este subrayar algunas cosas importantes primero qu\u00e9 el presupuesto para cada escuela llega de manera directa desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n no pasa como era antes por instancias del gobierno federal del gobierno de los estados ya ven como eran se autorizaba un programa de ampliaci\u00f3n reconstrucci\u00f3n mantenimiento de aulas de escuelas y se asignaba el presupuesto a esa instituci\u00f3n y el comiso acu\u00e9rdense lo que era el caf\u00e9 antes hab\u00eda tambi\u00e9n algo ahora parecido siempre manejado por un pol\u00edtico o un recomendado de un pol\u00edtico y pues ten\u00eda que pasar por instancias estatales alomejor municipales y no llegaba a la escuela no llegaba incompleto con mucho del apoyo con piquete de ojo entonces ya eso se elimina se lee saca la vuelta a todo ese aparato burocr\u00e1tico y corrupto que exist\u00eda entonces ahora es se hace el comit\u00e9 los padres de familia se re\u00fanen eligen a un comit\u00e9 se recomienda respetuosamente que los tesoreros sean mujeres porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial este por eso la mayor\u00eda de los y comit\u00e9s y en particular los tesoreros son mujeres cuanto les llega si es una escuela peque\u00f1a multigrado donde un maestro de los maestros maestras o maestros dan clases para ni\u00f1as ni\u00f1os de los 6 grados que hay muchas escuelas as\u00ed casi la mitad de las escuelas del pa\u00eds de 5 a a 50 alumnos son 150 mil pesos que les llegan completo s\u00ed tienen de 50 a 150 alumnos son 200 mil pesos s\u00ed tienen de 150 alumnos a 500 alumnos hacia adelante son 500 mil pesos todo esto es para que se tome nota esto es por ciclo escolar hacer cada a\u00f1o va a tener la escuela su presupuesto empezamos con las escuelas comunidades m\u00e1s pobres qu\u00e9 son estas 26.000 ya en este caso en 21 mil ya tienen los recursos y ya est\u00e1n trabajando me consta por qu\u00e9 y mi gira anterior del fin de semana ya pas\u00e9 a una escuela donde est\u00e9 se arreglaron los ba\u00f1os y se mejor\u00f3 que la escuela esto lo hacen los padres es muy importante y constatar qu\u00e9 el dinero como lo dijo la se\u00f1ora muy bien rinde porque no hay contratismo no hay corrupci\u00f3n y no s\u00f3lo eso los padres aportan ayudan y se hace m\u00e1s de lo que se podr\u00eda hacer si lo manejara el gobierno con el sistema del contratismo entonces es muy importante hacia adelante vamos a a tener la segunda etapa que es llegar a 103 mil escuelas ese es el prop\u00f3sito para este a\u00f1o 103 mil escuelas y nos van a quedar 70.000 pendientes para el a\u00f1o pr\u00f3ximo que va a incluir a todas las escuelas del nivel b\u00e1sico escuelas p\u00fablicas esto es preescolar primaria y secundaria en total una vez que ya tengamos las tres etapas el presupuesto a partir del 22 va a ser del orden de 40.000 millones de pesos que se van a entregar de manera directa as\u00ed nos ayuda a la gente a gobernar esto es la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo entonces combatimos la corrupci\u00f3n y rinde el presupuesto participa la gente no hay burocracia todos empujamos el elefante para que camine y a partir del diagn\u00f3stico que se est\u00e1 haciendo la escuela por escuela vamos a ir atendiendo las demandas de agua de falta de ba\u00f1os el prop\u00f3sito es antes de terminar el sexenio todas estas escuelas tengan comunicaci\u00f3n por internet ya vieron como esta lo del internet por qu\u00e9 este es el m\u00e9xico profundo a ver por qu\u00e9 no lo ponen 8 % es el otro m\u00e9xico mire lo del agua del drenaje entonces se est\u00e1 atendiendo a la gente m\u00e1s olvidada y marginada pobre del pa\u00eds en y esto que es fundamental es la educaci\u00f3n y se cuenta con el apoyo de madres padres de familia y de maestras y de maestros como surge este programa porque bueno de nuestras experiencias recorriendo el pa\u00eds escuchando a la gente pero tambi\u00e9n de viendo como las maestras los maestros son los principales gestores para el mejoramiento de las escuelas todo esto para reivindicar a los maestros que fueron tan vilipendiados ofendidos con la mal llamada reforma educativa que les crearon la fama de que no trabajaban de que eran irresponsables esa campa\u00f1a de mala fe tendenciosa la maestra el maestro es el que hace el escrito en las comunidades porque se les est\u00e1 cayendo en la escuela porque tienen que atender a los ni\u00f1os entonces este es un programa para nosotros fundamental pero para todos y vamos a seguirles informando as\u00ed como informamos de c\u00f3mo va la construcci\u00f3n del aeropuerto en santa lucia o la refiner\u00eda as\u00ed que vamos a pedirle a esteban que peri\u00f3dicamente venga a informar que avance se lleva hasta que tengamos 100 por ciento de todas las escuelas estamos empezando con las m\u00e1s pobres las m\u00e1s abandonadas donde vive la gente m\u00e1s necesitada y luego todas las escuelas p\u00fablicas incluidas las escuelas p\u00fablicas de las ciudades o sea todo va a manejarse de esta forma como padre de familia como maestro este es el programa que quer\u00edamos exponer les sobre el tema miguel muy buenos d\u00edas todos gracias secretario pues es el tema relevant\u00edsimo y tomar desde el principio su gesti\u00f3n de los puentes porque el calendario tipo a en el pasado comenzaba en febrero y justamente el d\u00eda 5 se suspend\u00edan las clases porque se conmemoraba la constituci\u00f3n y por el programa que est\u00e1 ofreciendo ahora tambi\u00e9n el el hecho de que los el material did\u00e1ctico con que llegase el peri\u00f3dico mural la actitud del maestro desde don enrique carmona y ribera que designa guap\u00e1n muy compadre del profesor gilberto bosques hac\u00edan el profesor es el sujeto de cambio en la comunidad con gestos sotelo incl\u00e1n el bi\u00f3grafo de zapata en su ra\u00edz y raz\u00f3n todo eso es la educaci\u00f3n pero la superior hoy preocupa mucho sino presidente yo viv\u00eda el 68 testimonio del 2 de octubre est\u00e1 recogido por la maestra elena poniatowska es noche de tlatelolco m\u00e1s tarde pp reveles que entonces el reportero exc\u00e9lsior yo de 24 horas con jacobo zabludovsky sufrimos la agresi\u00f3n de falc\u00f3n castro bustos con metralleta en mano no se va a ejecutar lo pospuso para con su revoluci\u00f3n triunfar pues estamos v\u00eddeos pp reveles mercedes agilidad berta becerra javier losada un grupo de reporteros que en las islas de eeuu la pasamos muy mal ya hab\u00eda tr\u00e1fico de marihuana y cosas y en 1972 estaba la universidad llegando el rector es sober\u00f3n don guillermo sober\u00f3n acevedo y la universidad tuvo que declarar entonces que no era extraterritorialidad la que pueden perder en seu y entonces permiti\u00f3 que entrara la fuerza para sacar aquellos dos que paralizaron a la universidad dos individuos miguel castro bustos y mario falc\u00f3n pusieron de cabeza a la universidad fr\u00e1gil toda la comunidad universitaria siempre dice es muy fr\u00e1gil ruy p\u00e9rez tamayo plan es el propio juan ram\u00f3n de la fuente del rector me dec\u00eda es un proceso inacabado la universidad y de la ven fr\u00e1gil y todo mundo teme que pase algo en la universidad todo el mundo dice tambi\u00e9n que este pa\u00eds no ser\u00eda lo que es sin el aporte de la gran universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico y hoy parece muy indefensa el doctor kumate cuando el paro de casi un a\u00f1o con el presidente zedillo se mesaba los cabellos maldec\u00eda casi como se puede parar la universidad nacional autonoma de un a\u00f1o perder los muchachos el pa\u00eds todo y hoy parece que se existen viven v\u00edsperas muy tristes poco halag\u00fce\u00f1as en el senado de la universidad y no ser\u00eda conveniente que usted universitario salido de salir m\u00e1s aulas convocar a su comunidad no se pierda m\u00e1s el esp\u00edritu de un universitario para decir que es ese en esos ataques es a ese de esa estabilizaci\u00f3n en la prepa nueva idea que dirigi\u00f3 enferma desde castro en fin es la gran pl\u00e9yade universidad no se puede hacer algo as\u00ed se\u00f1or presidente en este panorama que en que arrancan el embri\u00f3n desde el kindergarten del kinder el jard\u00edn de ni\u00f1os y llega hasta la universidad para hacer grande al pa\u00eds gracias por s\u00ed o por bueno \u00e9ste yo espero miguel que est\u00e9 se resuelvan los problemas en la unam no hay y condiciones para y llevar a cabo un movimiento que paralice la universidad es la situaci\u00f3n del 68 del autoritarismo que prevalec\u00eda ni posterior al 68 cuando esa toma d este la universidad a la c\u00e1rcel de referencia ni a tiempos recientes d los gobiernos neoliberales estamos viviendo tiempos de libertad tiempos d justicia de tolerancia y b\u00fasqueda de la paz son tiempos nuevos porque no hay autoritarismo no hay corrupci\u00f3n se atiende a la gente pobre a la gente humilde de lucha por la igualdad te respeta la diversidad la pluralidad en el pensamiento en g\u00e9nero la libertad religiosa la libertad de prensa no hay censura son los 200 por eso no hay una esfera que permita que un movimiento sin causa pare o est\u00e9 impida el funcionamiento de la unam desde luego hay grupos inconformes hay que atenderlos hay que dialogar pero no es un movimiento colectivo mayoritario nosotros vamos a hacer respetuosos de la autonom\u00eda de la universidad pero si estamos pendientes y como me pidiese estoy opinando de qu\u00e9 se debe de evitar el que haya paros injustificados y que no haya manipulaci\u00f3n pol\u00edtica porque ayer en el redes se hablaba de un llamado a un paro total y no se sab\u00eda qui\u00e9n convocaba adem\u00e1s en cualquier movimiento tiene que haber democracia por qu\u00e9 no preguntarle a los alumnos por qu\u00e9 no preguntar a los maestros por qu\u00e9 una minor\u00eda se va a imponer eso tambi\u00e9n es autoritarismo conservadurismo que no nos vengan con el cuento de que son radicales de que son de izquierdas quienes imponen [M\u00fasica] adem\u00e1s nada de capuchas con todo respeto porque te aparece la cara un luchador social tiene que dar la cara no apostar\u00e1 la violencia si es el ejemplo d m\u00e1ndela de gandhi de luther king la no-violencia es una v\u00eda adem\u00e1s se recurre a la fuerza bruta cuando no se tiene la raz\u00f3n nada de agresiones nada de violencia yo espero que los universitarios en este caso los alumnos maestros los investigadores acad\u00e9micos directivos de la unam lleguen a un acuerdo que haya di\u00e1logo que se escuchen los planteamientos que se tengan y que se busquen la soluci\u00f3n a los problemas pero siento lo voy a decir que hay mano negra y eso es lo que hay que ver y qu\u00e9 bien que ya lo estamos diciendo aqu\u00ed porque este siempre hay qui\u00e9n es este mueve en la cuna y hay que la emparejarlos para que est\u00e9 no anden ah\u00ed en los s\u00f3tanos entonces ojal\u00e1 se resuelvan las cosas por ejemplo en la metropolitana los trabajadores los alumnos los directivos resolvieron con el di\u00e1logo sus diferencias y se evit\u00f3 una huelga a la vez pasada se afect\u00f3 mucho en lo acad\u00e9mico a los estudiantes entonces no debe de pasar esto no hay condiciones para eso y si existen demandas que se plantee en que se busquen las soluciones di\u00e1logo con compromiso eso es lo que nosotros planteamos que no est\u00e9n pensando los que provocan que nosotros vamos a caer en la trampa de la violencia no nos vamos enganchado en eso o sea nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho una compa\u00f1era isabel presidente secretario y yo recuerdo que con el prop\u00f3sito de combatir el gran problema de la obesidad que hay en nuestro pa\u00eds en el sexenio pasado se dispuso primera segunda y tercera etapa la instalaci\u00f3n de bebederos de agua potable en las escuelas me gustar\u00eda saber a la luz de estas estad\u00edsticas qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 qu\u00e9 pas\u00f3 con ese dinero qu\u00e9 pas\u00f3 con las licitaciones con el dise\u00f1o de la primera y segunda etapa justamente para que los las escuelas tuvieran esos servicios b\u00e1sicos y elementales que es toda instalaci\u00f3n p\u00fablica pues debe tener qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando porque solamente el 48 por ciento de estas escuelas tiene el agua potable y por otro lado es a partir de lo que usted dijo presidente de cambiar este calendario de fechas c\u00edvicas e hist\u00f3ricas que es lo que se est\u00e1 pensando tambi\u00e9n cambiar por ejemplo el inicio del ciclo escolar y la parte de los consejos t\u00e9cnicos que siempre es una fecha muy movibles y aprovechando en otro tema que no necesariamente es de las escuelas despu\u00e9s de las declaraciones que dio alfonso romo si usted me lo permite de la creaci\u00f3n de un nuevo gabinete econ\u00f3mico me quedo reflexionando en por qu\u00e9 la necesidad de un nuevo gabinete econ\u00f3mico dirigido por alfonso romo cu\u00e1les son los frutos cu\u00e1l es el rendimiento de la secretaria de econom\u00eda para que no est\u00e9 al frente de este gabinete y si esto representa un cambio de tim\u00f3n en la forma de llamar de llevar el modelo econ\u00f3mico gracias bien el programa de bebederos que se llev\u00f3 a cabo se llev\u00f3 a cabo en escuelas fundamentalmente urbanas estamos hablando aqu\u00ed de las escuelas de alta y muy alta marginaci\u00f3n y el resultado de este programa no fue muy satisfactorio porque muchos de estos bebederos requer\u00edan de un mantenimiento constante que no se llev\u00f3 a cabo y pues muchos est\u00e1n inservibles entonces se est\u00e1 optando por un programa en donde participen los municipios para garantizar el agua potable de las escuelas y tambi\u00e9n por la cosecha de agua a trav\u00e9s de la techumbre de las escuelas con respecto al calendario escolar no cambiar\u00eda ni el inicio ni el fin del ciclo escolar los consejos t\u00e9cnicos escolares seguir\u00edan siendo los mismos 10 que son permanentemente y se ubicar\u00edan obviamente de acuerdo a c\u00f3mo se refleja ya los asuetos viernes o lunes de acuerdo a cada uno de ellos ser\u00edan alrededor de 5 en el pr\u00f3ximo ciclo escolar no se puede ubicar el consejo t\u00e9cnico escolar en un d\u00eda de descanso obligatorio porque precisamente por ley no se puede pedir que trabajen los maestros por otra parte hemos concentrado los consejos tambi\u00e9n antes del inicio de el ciclo se concentraron cinco consejos para evitar al m\u00e1ximo la interrupci\u00f3n de las clases pero en la evidencia si nos muestra que esta reuni\u00f3n de planeaci\u00f3n de trabajo de articulaci\u00f3n de las escuelas es muy \u00fatil para el desempe\u00f1o acad\u00e9mico de las escuelas que el gabinete econ\u00f3mico mire estamos y trabajando de manera organizada este en forma integral y tenemos ya dos gabinetes formales el gabinete de seguridad que nos reunimos todos los d\u00edas porque esa es la principal demanda de la gente es nuestra principal preocupaci\u00f3n tambi\u00e9n y nuestra principal ocupaci\u00f3n la seguridad se acuerdan de aquello de la campa\u00f1a de el que fue presidente de eeuu el presidente clinton ante los problemas en ese entonces eeuu no ten\u00eda que atenderse a la econom\u00eda y fue famosa aquella frase la econom\u00eda tonto la econom\u00eda es porque era lo que hab\u00eda que atender este y ahora es y la seguridad la seguridad andr\u00e9s manuel este ese es un gabinete el otro gabinete es el de crecimiento econ\u00f3mico por qu\u00e9 es otra asignatura pendiente no tiene la misma complejidad que el tema de seguridad pero necesitamos crecer y tenemos condiciones inmejorables para crecer hay finanzas p\u00fablicas sanas no aument\u00f3 la deuda p\u00fablica no aumentan los precios de los combustibles est\u00e1 controlada la inflaci\u00f3n y el peso es la moneda en el mundo que m\u00e1s se ha apreciado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar ayer se dieron a conocer los datos de las remesas r\u00e9cord 36 mil millones de d\u00f3lares en fin hay condiciones si hubiese inflaci\u00f3n si tuvi\u00e9semos depreciaci\u00f3n del peso entonces ser\u00eda dif\u00edcil y crecer adem\u00e1s logramos algo important\u00edsimo el tratado tenemos a quien venderles nuestros productos eso fue un gran avance de todas formas hace falta promover inversi\u00f3n que est\u00e1 llegando de inversi\u00f3n extranjera y crecer por eso se cre\u00f3 este gabinete cuesta convencer a la inversi\u00f3n nacional el crecimiento no no no no est\u00e1n est\u00e9 participando son procesos ten\u00edamos que poner orden ten\u00edamos que rescatar el sector energ\u00e9tico como lo hicimos si se nos ca\u00eda pemex no ten\u00eda no ten\u00edamos posibilidad d enfrentar la crisis econ\u00f3mica-financiera hicimos en el primer a\u00f1o lo que correspond\u00eda entonces ahora vamos a crecer este y por eso el gabinete que lo encabeza alfonso romo ah\u00ed est\u00e1 el secretario de hacienda ah\u00ed est\u00e1 la celda de econom\u00eda y otros secretarios adem\u00e1s de ese gabinete funciona aunque no est\u00e1 formalizado el gabinete de administraci\u00f3n y finanzas lo encabeza no es cabeza de sector la secretaria de hacienda ese es otro que incluye 3 la secretaria de hacienda lo que tiene que ver con el sat con la recaudaci\u00f3n y lo que tiene que ver con \u00e9l aduanas lo que tiene que ver con los egresos el manejo del presupuesto las adquisiciones lo que es la oficial\u00eda mayor encargada de compras del gobierno tambi\u00e9n la funci\u00f3n p\u00fablica ese es otro y hay un gabinete que funciona desde el principio muy bien que estoy muy contento por el desempe\u00f1o de este gabinete que es el de bienestar en d\u00f3nde est\u00e1 la secretaria de educaci\u00f3n est\u00e1 la secretar\u00eda de salud la secretaria que lleva ese nombre bienestar qu\u00e9 tambi\u00e9n la secretar\u00eda de agricultura en lo que corresponde llega el mex porque es abasto de productos es la aplicaci\u00f3n de los precios de garant\u00eda en el campo desde luego desarrollo urbano construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n mejoramiento de vivienda e intervenci\u00f3n de espacios p\u00fablicos este y desarrollo urbano regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra o sea todo es ese es otro gabinete en general son cuatro con los que gobernamos cuatro gabinetes 2 formalizados y 2 que vamos a formalizar este m\u00e1s adelante y lo que tiene que ver con el p\u00fablico que se ha acercado por parte del grupo imagen el tema de las c\u00e9dulas de \u00fanica de identidad presidente nos han propuesto plantearle a ustedes qu\u00e9 tan importante ser\u00eda o qu\u00e9 relevante ser\u00eda que fuera el registro civil o el inegi el que identificara a la poblaci\u00f3n mexicana con ayuda de la secretar\u00eda de salud federal y con todos los institutos de seguridad de seguridad social en lugar de empezar con los que ya tienen 18 a\u00f1os y tienen diferentes formas de acreditarse por qu\u00e9 no hacerlo con registro civil o el inegi usted ha explotado ha analizado esta posibilidad tambi\u00e9n se la han planteado como grupo imagen si nada m\u00e1s qu\u00e9 pol\u00edticas tiempo primero [M\u00fasica] lo que consideramos es m\u00e1s urgente m\u00e1s necesario y no queremos [M\u00fasica] proponer cambios que se malinterpreten y generen este y confrontaci\u00f3n innecesaria por ejemplo hoy en la ma\u00f1ana est\u00e1bamos viendo la posibilidad de reformas en lo legal en mi opini\u00f3n respetuosa fue evitemos est\u00e1s reformas porque no es el tiempo pueden esperar puede esperar la c\u00e9lula \u00fanica si en el caso de quitar causales para feminicidios dijimos no no se mueve porque si tenemos este de esta situaci\u00f3n especial en la universidad y si se lleva a cabo una reforma a\u00fan cierto buena se puede malinterpretar entonces que las cosas queden como est\u00e1n o sea lo mismo en esta calle en la c\u00e9lula de identidad este se acuerdan de que se le pidi\u00f3 al ine y d muy estrictos enojados este andan corajudos muchos dijeron de que nos iban a para entregar esos datos a ellos hicimos no no no no no no [M\u00fasica] retiramos lo dicho o sea no te exterior los con nada entonces si es una cosa realmente urgente urgente para que enfrentamos pero hay cuestiones que pueden esperar de este vamos poco a poco despacio porque llevamos prisa son cuestiones que vamos a ir resolviendo pero que consideramos que ahora se pueden esperar tenemos como prioridad repito eso si va desde ahora el qu\u00e9 se eleve a rango constitucional derecho las pensiones las pensiones y a las becas y el derecho a la salud a la atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gracias eso s\u00ed nos importa eso eso es b\u00e1sico eso s\u00ed vamos a procurar que el congreso lo apruebe lo m\u00e1s pronto posible gracias nos vamos para atr\u00e1s t\u00fa despu\u00e9s ya ya qued\u00f3 ah\u00ed pero presente buenos d\u00edas quisiera tratar de dos temas uno sobre la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos ayer fue designado o no se hace hoy lo va a hacer gildo garza herrera este ciudadano pidi\u00f3 hace dos meses a usted que presentar\u00e1 sucede ex\u00e1menes sicol\u00f3gicos ex\u00e1menes de orina y de sangre y hoy curiosamente o ayer curiosamente forma parte de la comisi\u00f3n de derechos humanos este hombre tambi\u00e9n est\u00e1 acusado de utilizar documentos oficiales de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos para ocupar el cargo y adem\u00e1s tambi\u00e9n en su estado natal tamaulipas est\u00e1 se\u00f1alado como no participativo en el cuidado de sus hijos qu\u00e9 opini\u00f3n le merece a\u00fan cuando la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos es una dependencia un organismo independiente pero no tan independiente porque los mexicanos aportamos dinero para el trabajo de estos funcionarios pues mire es una decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n de derechos humanos yo soy respetuoso este guardo rencores a nadie la verdad estoy muy bien conmigo mismo con mi conciencia y si pidieron que yo presentara mis an\u00e1lisis cl\u00ednicos estoy muy bien estoy al 100 este por cierto ayer volvi\u00f3 a ganar este culiac\u00e1n en la del caribe le quit\u00f3 lo invicto a venezuela entonces este vamos muy bien en la serie del clip y es una decisi\u00f3n de la comisi\u00f3n de electro sumarse no no debemos meternos en eso solo que tenga alg\u00fan impedimento legal pero si no lo tiene somos libres bueno si se si eso se demuestra as\u00ed pero no por lo otro porque este y yo tambi\u00e9n les digo sus cosas a mis adversarios y me piden que lo demuestren dando acuerdo no y yo les llamo conservadores oficios tambi\u00e9n y todos tenemos derecho a expresarnos claro no enojarnos me dicen que este el viejo no que ya el presidente est\u00e1 chocheando [Risas] pues estoy maduro en maduro este no vieja pero no me afecta nada hacer entonces no tengo enemigos ni quiero tenerlos tengo adversarios ya los corajudos corajudos son otros que ganan este de mal humor pero yo ando muy contento bien y de buenas el lunes pasado y el viernes que ya vienen por tres y que se termina esta semana la uni\u00f3n europea de legisladores de uni\u00f3n europea y legisladores mexicanos llevan una relaci\u00f3n bilateral para el intercambio comercial m\u00e9xico tiene un intercambio comercial con eeuu de 80 por ciento m\u00e1s/menos y en la uni\u00f3n europea est\u00e1 pidiendo que participe tambi\u00e9n las sus empresarios compren a los estados de manera directa pero s\u00e9 que tambi\u00e9n en los gobiernos estatales hay una oposici\u00f3n de que compradores o empresarios europeos no puedan tener un intercambio comercial directo qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esto y cu\u00e1l es en la perspectiva de su gobierno al voltear hacia europa y sobre todo un mercado como es la uni\u00f3n europea no tenemos que buscar desde diversificar siempre es lo recomendable en no poner todos los huevos en una sola canasta tenemos que buscar una relaci\u00f3n diversificada tenemos acuerdos con la uni\u00f3n europea con todos los pa\u00edses creo que m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo con m\u00e1s acuerdos comerciales para exportar e importar mercanc\u00edas y vamos a seguir manteniendo esta relaci\u00f3n nos importa mucho nuestra relaci\u00f3n de origen nuestra am\u00e9rica dec\u00eda mart\u00edn nuestra am\u00e9rica nos importa mucho nosotros nos vamos a dar la espalda am\u00e9rica latina y el caribe este nos importa mucho pero hay una realidad tambi\u00e9n importante que es nuestra vecindad con eeuu tenemos pues m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera nada historia de encuentros y desencuentros y viven 36 millones de mexicanos entonces ya sea que est\u00e9 nacidos en m\u00e9xico o hijos de mexicanos nacidos en eeuu es una relaci\u00f3n fundamental sobre todo en lo econ\u00f3mico en lo comercial y cuidamos de manera especial esta relaci\u00f3n esto no quiere decir que no nos importa europa desde luego que s\u00ed tenemos relaciones con todos los pa\u00edses europeos hay buen intercambio econ\u00f3mico comercial con todos los pa\u00edses y se va a seguir procurando lo del tratado si es algo estrat\u00e9gico b\u00e1sico porque nos permite ser un pa\u00eds muy atractivo para la inversi\u00f3n europea y para la inversi\u00f3n de todo el mundo muchas de las plantas automotrices las plantas de autopartes son de pa\u00edses europeos pa\u00edses de la uni\u00f3n europea que se van a ampliar con el tratado y vienen nuevas plantas de europa inversi\u00f3n europea a m\u00e9xico por el tratado entonces si vamos a continuar manteniendo relaci\u00f3n con europa quedamos all\u00e1 [M\u00fasica] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice t y es de 11 con respecto al tema de la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds quisiera saber si tiene alguna estrategia que vincula el deporte en cada una de nuestras escuelas no s\u00e9 si recuerdan nuestra corredora rar\u00e1muri y bueno pues estamos viendo en estas zonas rurales que el deporte existe sin embargo no est\u00e1 vinculado con la educaci\u00f3n en m\u00e9xico gracias esa es mi pregunta dos de las estrategias para lograr una educaci\u00f3n integral y que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os adem\u00e1s de aprender asignaturas desarrollen habilidades y facultades son precisamente el deporte escolar que se est\u00e1 organizando como tal y por eso tenemos los juegos nacionales en donde se parte de la escuela hasta llegar a un campeonato nacional se est\u00e1 impulsando de una manera muy especial este evento y el deporte en las escuelas que tienen infraestructura y otras escuelas que no la tienen estamos buscando precisamente que aunque no haya propiamente dicho digamos un deporte que si haya cuando menos activaci\u00f3n f\u00edsica de hecho todas las escuelas en este momento tienen la instrucci\u00f3n y lo est\u00e1n cumpliendo de cada 40 minutos tienen un espacio para ser activaci\u00f3n f\u00edsica precisamente para luchar en contra del problema de la obesidad y para mover a los ni\u00f1os y por lo que respecta a la otra estrategia es precisamente las artes en general y en particular la m\u00fasica que es lo que se est\u00e1 impulsando [M\u00fasica] \u00e9l es acompa\u00f1ante y una m\u00e1s porque si no no llegamos porque vamos a ir a quer\u00e9taro pa\u00fal vel\u00e1squez de los mochis ni uno m\u00e1s ni un corrupto m\u00e1s en gobierno pero hoy gritamos ni un periodista m\u00e1s asesinado en m\u00e9xico en mi participaci\u00f3n del pasado martes 2 de abril aqu\u00ed en la ma\u00f1ana era donde denunciar los actos de corrupci\u00f3n de una red de facturaci\u00f3n falsas y empresas en el sat que lideraba nuestro alcalde de aume en los mochis manuel guillermo y chatman moreno la respuesta que usted me dio se convierte en una predicci\u00f3n hablo del peligro que corremos los periodistas del pa\u00eds cuando regresamos a nuestras ciudades porque ah\u00ed est\u00e1n los que hemos denunciado y que las banquetas son demasiado angostas fueron sus palabras tan angostas que hace 48 d\u00edas al salir de la farmacia guadalajara a 300 metros del estudio de grabaci\u00f3n m\u00edo un sujeto me esperaba en la banqueta detr\u00e1s de un auto puso una pistola en mi cabeza y dispar\u00f3 me dieron por muerto y huyeron por obra de dios seis segundos despu\u00e9s y lo sabemos por un v\u00eddeo de un comercio de enfrente y recupere la vida y ped\u00ed ayuda 22 d\u00edas del hospital f\u00e1tima 12 en terapia intensiva con respirador traqueotom\u00eda 16 d\u00edas sin poder hablar 19 alimentado por una sonda y un popote esto nos pasa a los periodistas de investigaci\u00f3n presidente solo por denunciar los fraudes que se hacen a las haciendas p\u00fablicas el periodismo es investigar denunciar pero sobre todo hacer algo para que las cosas no se repitan en perjuicio de los que menos tienen en las \u00faltimas semanas presidente este periodismo en el mundo se reconoce y hasta se premia en m\u00e9jico los gobernantes corruptos lo quieren cobrar con nuestras propias v\u00edas usted ha repetido la frase el que la hace la paga no vengo aqu\u00ed a pedirle venganza solo le quiero recordar que usted nos ofreci\u00f3 justicia en este pa\u00eds mientras ha pasado casi un poco m\u00e1s de un mes en sinaloa las investigaciones no s\u00f3lo parece que no avanzan ni siquiera han iniciado la impunidad es a tal grado que la semana pasada el alcalde chatman vino a la ciudad de m\u00e9xico a buscar a su amigo el ministro de la suprema corte alfredo guti\u00e9rrez ortiz mena para que \u00e9ste entrometa sus manos en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y quedar impune es se\u00f1alar que declar\u00f3 ha denunciado al alcalde como el autor intelectual por \u00faltimo presidente le quiero recordar que los periodistas de investigaci\u00f3n no somos trofeos para que los gobernantes corruptos nos anden cazando mientras compa\u00f1eros y mi gente me dice que busca el asilo pol\u00edtico en eeuu canad\u00e1 y europa yo le digo que no me quiero ir de mi pa\u00eds necesitamos justicia estoy convencido que para cambiar a m\u00e9xico no se no que hay que estar aqu\u00ed no desde el exilio presidente nos est\u00e1n matando no lo olviden por favor nos est\u00e1n matando vamos a seguir este enfrentando los hechos criminales es nuestra principal preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n este te lo comento i con toda m\u00ed autenticidad y vamos a pacificar el pa\u00edses el gran desaf\u00edo el gran reto y se tiene que acabar la impunidad y en tu caso en particular que cuentes con nosotros para que se haga la investigaci\u00f3n que no haya influyentismo de ning\u00fan tipo que sepas as\u00ed a ciencia cierta de que no hay ning\u00fan poder en m\u00e9xico que est\u00e9 por encima de la justicia ning\u00fan poder es nada m\u00e1s el que se investigue se conozca a los autores materiales y autores intelectuales y haya castigo sea quien sea y nosotros llegamos aqu\u00ed despu\u00e9s de luchar muchos a\u00f1os por la justicia y no tenemos compromisos con grupos de intereses creados nikon compa\u00f1eros de partido ni con amigos ni con familiares yo ya no me pertenezco yo tengo una misi\u00f3n que cumplir y yo no le voy a fallar al fuego son temas que duelen mucho yo quisiera que est\u00e9 que estas cosas no sucedieran en nuestro pa\u00eds desgraciadamente no vivimos en una sociedad perfecta si tenemos que aspirar a eso a buscar una sociedad mejor y lo vamos a conseguir y lo tenemos que conseguir con la participaci\u00f3n de todos de todas de todos tenemos que detener frenar el derramamiento de sangre esto no puede seguir as\u00ed y todos podemos ayudar todos en las familias en nuestros cientos de trabajos los medios de informaci\u00f3n todos ayudan a dar la espalda a la violencia a procurar la paz tenemos que hacer este esfuerzo vengo insistiendo de que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia venimos actuando de esa manera esto de la escuela este y todos los apoyos a los j\u00f3venes el que haya bienestar el que haya trabajo buenos ejemplos que se fortalezcan los valores todo esto lo vamos a seguir haciendo ayer me reun\u00ed con los integrantes de el grupo que est\u00e1 y recogiendo los sentimientos y opiniones para tener una constituci\u00f3n moral se est\u00e1 avanzando se va a presentar un proyecto a discusi\u00f3n a consulta y aprobaci\u00f3n en su caso porque estamos fortalecer los valores nada de prepotencia nada de uso de fuerza nada de corrupci\u00f3n ya esto tiene que cambiar y lo vamos a lograr pero nos vamos a dar por vencidos siempre los m\u00e1s vistos cuando menos este estigmatizados van a ser los corruptos y los violentos y aplaudirle este a celebrarle a un corrupto un acto de deshonestidad por \u00e9ste tolerarle a una autoridad un acto de prepotencia eso se tiene que terminar tenemos que ayudar todos todos todos todos este avanz\u00f3 mucho la mancha negra de la corrupci\u00f3n de la codicia del individualismo de la p\u00e9rdida de valores lo tenemos que revertir eso tener una nueva corriente del pensamiento una forma distinta de convivencia y tenemos que ir hacia all\u00e1 yo le tengo mucha confianza tengo mucha fe en el pueblo mucha fe en nuestro pueblo por eso necesitamos ayudar todos todos tenemos que ayudar este creyentes y no creyentes y todos es un esfuerzo en favor de la paz para que se termine la violencia en m\u00e9xico vamos a seguir haciendo lo que nos corresponde ya todo lo que es la impartici\u00f3n de justicia y que act\u00faen los ministerios p\u00fablicos y jueces y magistrados y que haya rectitud y que hay honestidad que no haya corrupci\u00f3n y desde luego la guardia nacional y las polic\u00edas leyes y castiguen a los responsables todo eso vamos a continuar haci\u00e9ndolo y al mismo tiempo est\u00e9 atendiendo a las causas y fortaleciendo valores no est\u00e9 y continuar con la misma pol\u00edtica que le daba la espalda al pueblo que le daba la espalda a los j\u00f3venes todo esto va a seguir este aplic\u00e1ndose y vamos a tener resultados yo te pido que con jes\u00fas te pongas de acuerdo porque de manera muy especial le voy a solicitar al fiscal este general que atienda tu caso los respetuoso respetuosos de su autonom\u00eda del fiscal pero lo voy a pensar [M\u00fasica] vamos a tener que hacerla tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores corresponsal de contrapeso digital si me permite una pregunta para el secretario esteban moctezuma por favor secretario en semanas anteriores sucedi\u00f3 una tragedia en un colegio de torre\u00f3n secretario hay la posibilidad de que se pueda asignar presupuesto para que las escuelas p\u00fablicas puedan contar con un psic\u00f3logo o psic\u00f3loga que pueda atender a los alumnos maestras y padres de familia debido a toda la violencia que se ha venido arrastrando de sexenios anteriores muchas gracias y como aqu\u00ed comentamos en educaci\u00f3n b\u00e1sica hay cerca de 200.000 escuelas y esto nos llevar\u00eda a tener pues 200.000 psic\u00f3logos que pudieran atender las escuelas que presupuestalmente vemos que que no es viable de lo que estamos viendo por una parte es si solicitarle a la secretar\u00eda de hacienda- psic\u00f3logos llam\u00e9mosle intinerantes que puedan ir visitando las escuelas pero por otra parte no todo es presupuesto tambi\u00e9n es organizaci\u00f3n parte del sector educativo le debe su educaci\u00f3n precisamente al pa\u00eds y al propio sector entonces hemos estado hablando con los rectores para que el servicios sociales pueda hacerse en las escuelas y que se les canalice de una manera muy directa los egresados su servicio social hacia el apoyo y la ayuda a las escuelas y hemos recibido una magn\u00edfica impresi\u00f3n y en unas semanas se va a dar a conocer este programa para apoyo a las escuelas muchas gracias por su respuesta una m\u00e1s para preguntarle c\u00f3mo fue que se lleg\u00f3 a este callej\u00f3n sin salida con los gobernadores de acci\u00f3n nacional de que del todo o nada en el tema de lin xavi si ya no hay un punto de retorno o de di\u00e1logo para un esquema que se pueda dise\u00f1ar a la medida de las necesidades de los estados qu\u00e9 fue lo que ocurri\u00f3 exactamente ayer en la comida se desconoci\u00f3 efectivamente como dicen los gobernadores un acuerdo previo que ellos hab\u00edan firmado con funcionarios de la secretar\u00eda de salud a fue un buen encuentro est\u00e9 respetuoso pero tambi\u00e9n [M\u00fasica] muy franco ellos plantean que pueda haber y acuerdos parciales nosotros sostenemos qu\u00e9 esto llevar\u00eda a que no haya una autoridad responsable ya qu\u00e9 no se sepa qui\u00e9n est\u00e1 cumpliendo y qui\u00e9n est\u00e1 cumpliendo no son buenas las medias tintas la indefinici\u00f3n por ejemplo se planteaba que se siguieran con las compras consolidadas pero qu\u00e9 sucede este d sobre el servicio sobre \u00e9l el cobro de cuotas sobre la gratuidad entonces si hay compra consolidada no llegan los medicamentos pues este lo que s podr\u00eda alentar no quiere decir que existe esa intenci\u00f3n pero se puede decir la federaci\u00f3n no nos env\u00eda los medicamentos entonces dijimos no es decir es completo integral o no este sin cancelar la posibilidad que despu\u00e9s se logre si el acuerdo entonces la mayor\u00eda de los estados aceptaron que se integran ahora s\u00ed que todas las facultades y todas las responsabilidades para el gobierno federal si faltan medicamentos si est\u00e1 mal el servicio si se cobran las consultas los tratamientos es responsabilidad de dur\u00e1n federal pero ahora durante contextos pero esto interesantes este entonces se acord\u00f3 del muy buen plan que est\u00e9 y ellos lleven a cabo su programa de salud y la federaci\u00f3n con los estados que aceptaron la integraci\u00f3n adherirse de manera este integral pues actuemos [M\u00fasica] con este prop\u00f3sito el objetivo es la gratuidad y mejorar la calidad de sus servicios que se garantice el derecho a la salud gratuita en todo ya no cuadro b\u00e1sico de medicamentos sino que se atienda completo que cuestan mucho las operaciones que ay equipos que se requieren que son muy costosos medicamentos muy costosos es la salud del pueblo vamos a garantizar que no falte los recursos y en el caso de ellos que no aceptaron la integraci\u00f3n completa el acuerdo es que se les entrega su presupuesto sin e condici\u00f3n porque antes el llamado seguro popular les certificaba este sus servicios no no no si todos somos responsables eso es alguna adicional s\u00ed y proporcionalmente a cada estado esto es que no est\u00e1n integrados tambi\u00e9n tambi\u00e9n entonces porque a diferencia de estar en y sabio cu\u00e1l es la ventaja para nada la diferencia es de que se va a demostrar si \u00e9ste se administra bien el presupuesto de la salud y si este es buena la calidad del servicio y si se entregan de manera gratuita los medicamentos y la atenci\u00f3n m\u00e9dica porque en el fondo es eso ya cuesta mucho trabajo miren fueron 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal en donde se apost\u00f3 a que la privatizaci\u00f3n era la panacea entonces que hicieron los gobiernos neoliberales este privatizaron todo su rogaron de vivir lo de las guarder\u00edas s lo convirtieron en un negocio ahora tuvimos un problema cuando comenz\u00f3 el gobierno nuestro con las llamadas estancias infantiles que era un sistema similar donde se manten\u00eda a miles de ni\u00f1os en lugares que no eran adecuados quedar\u00e1n apropiados despu\u00e9s de la tragedia de la guarder\u00eda abc entonces afortunadamente ya eso se resolvi\u00f3 no se cerraron las estancias infantiles este se le entreg\u00f3 a los padres su apoyo para que ellos decidieran y que est\u00e9 ellos en libertad resolver\u00e1 pero no no nosotros alentar un sistema de privatizaci\u00f3n de la salud pero eso va a ocurrir en los estados que no firmaron no lo s\u00e9 pero ya no se puede ocultar nada ahora la regla de oro de la democracia de la transparencia es muy interesante porque es todo un desaf\u00edo alzira ver si si se vive en un estado donde est\u00e9 no se federaliz\u00f3 del sistema de salud cu\u00e1l es el resultado o cu\u00e1l es la diferencia entre un estado federalizado y un estado que sigui\u00f3 con el sistema anterior entonces no fue motivo de discusi\u00f3n ni de pleito y ellos decidieron as\u00ed que nosotros respetamos y con el compromiso de entregarles sus recursos l instru\u00ed ayer mismo a la subsecretaria de egresos y al director del insalud que de acuerdo a lo que hist\u00f3ricamente se les ha entregado a los estados se defina cu\u00e1nto le va a corresponder este a\u00f1o a cada estado y se transfieran los recursos entonces no es una competencia pol\u00edtica de haber que modelo de salud es mejor y que ah\u00ed la carga en los ciudadanos los ciudadanos van a calificar [M\u00fasica] no no no no sabemos qu\u00e9 tal que los ciudadanos digan est\u00e1 mejor est\u00e9 desde el de que lo manejen los estados entonces tambi\u00e9n la competencia y adem\u00e1s se hace fuerte la democracia o sea no debemos alarmarnos por el reciente finalmente preguntarle en lo que va de su administraci\u00f3n un tercio de los servidores p\u00fablicos que han estado en el servicio profesional de carrera han dejado la administraci\u00f3n son personas con experiencia y que el servicio profesional de carrera ten\u00eda como esp\u00edritu digamos generar experiencia en empleados del servicio p\u00fablico al margen de qui\u00e9n de qu\u00e9 partido pol\u00edtico llegar al gobierno y qu\u00e9 ocurri\u00f3 porque esos dos que ya no llevarlo a la experiencia ah\u00ed si \u00e9ste sabe para que est\u00e9 pero pero este un peligro para m\u00e9xico conservador en la poblaci\u00f3n ha existido siempre intento el derecho de existir existe el pensamiento conservador y hay que respetarlo pero presidente su gobierno a apoyar este este esquema de y se quiera realmente servicio al pueblo o sea que el servidor por qu\u00e9 se apasionen que se entregue que tenga emoci\u00f3n social no es antes el peri\u00f3dico no no se puede no no no no no no pegarle a los padres de familia si el presupuesto para las escuelas esto es una ocurrencia claro que no se puede la norma entonces d\u00e9jame a ver si ma\u00f1ana lo resuelvo pero te digo que y las sucursales van por seis meses cuando hablamos del elefante echado reum\u00e1tico bueno y eso que se trata de un asunto interno im\u00e1genes de un ciudadano que hace un tr\u00e1mite no puede ya se rinde bueno ya termin\u00f3 nada m\u00e1s contestando te lo que preguntaste de las presas este aprovech\u00f3 para informarle a agricultores productores ciudadanos de chihuahua de nuevo l\u00e9on de tamaulipas necesitamos cumplir con el acuerdo de agua que se suscribi\u00f3 que se firm\u00f3 con el gobierno de eeuu en 1944 s\u00ed pero el tenemos aplica porque solamente operan las excedencias ese es el problema central si siempre se ha pagado lo que le corresponde a m\u00e9xico siempre y no lo vamos a dejar de hacer porque no queremos un conflicto internacional los acuerdos se cumplen si tenemos firmado un tratado tenemos que cumplir adem\u00e1s para los productores de chihuahua para que no se dejen manipular hay agua suficiente para el riego este a\u00f1o no va a haber escasez de agua y podemos con los excedentes cumplir con el compromiso que tenemos a partir de este acuerdo que se firm\u00f3 en 1944 no se preste a la politiquer\u00eda porque ah\u00ed andan si se nos permite me deje determinar si hay de morena hay del pri y del pan s\u00ed porque ya se acercan las elecciones y quieren presumir con sombrero ajeno pero no s\u00f3lo eso vinieron a plantear de que se resolv\u00eda todo no estoy generalizando algunos que se resolv\u00edan si llegamos a un acuerdo de pagar por servicios ambientales entonces nada m\u00e1s es decirles a los que traen ese el plan esa intenci\u00f3n de que quieren su nieve desde ya y ya con eso de chihuahua de residencia del presidente de productores pero no productores este representantes o supuestos representantes de productos entonces y aprovecho para decirles esto de que no podemos nosotros incumplir un tratado internacional imag\u00ednense y un d\u00eda vamos a hablar de eso del tratado internacional porque seg\u00fan los especialistas los t\u00e9cnicos esto tiene que ver con las aguas del r\u00edo color al del r\u00edo bravo seg\u00fan los especialistas el tratado no es en equitativo para m\u00e9xico estamos hablando de los especialistas lo vamos a revisar aqu\u00ed entre todos pero este se habla de que el agua que recibe m\u00e9xico este es en volumen mayor a la que se entrega pero independientemente de eso est\u00e1 vigente el tratado y tenemos que cumplir con los t\u00e9rminos porque si no cumplimos entonces ser\u00e1 motivo [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] un avi\u00f3n de otro tipo adem\u00e1s si yo supiera de que los productores se quedar\u00edan sin agua yo hablar\u00eda le pedir\u00eda este una conferencia tendr\u00edamos una llamada telef\u00f3nica con el presidente eeuu y le pedir\u00eda que nos permitiera resolver nuestro problema que le solicitar\u00eda una pr\u00f3rroga que lo har\u00eda formalmente reconociendo que tenemos el compromiso pero que no hay condiciones para cumplir con el compromiso porque no tenemos agua pero lo que me dicen los t\u00e9cnicos de conagua es que si tenemos el agua necesaria entonces explic\u00f3 todo esto porque hay repito mucha politiquer\u00eda y ahora s\u00ed que est\u00e1n queriendo llevar agua a su molino bueno muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:41.671579"
}