{
    "video_id": "snwnxgYCIos",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/snwnxgYCIos/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA9A7mxNnyO01Bfr3alfDnCmkdLVQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=snwnxgYCIos",
    "video_title": "Nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica en tiempos del #COVID19",
    "video_length_seconds": 899,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos en este recinto majestuoso",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "originalmente fue la sede de la c\u00e1mara",
            "start": 4.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de diputados se encuentra en palacio",
            "start": 7.11,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 9.6,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3",
            "start": 11.719,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de 1829",
            "start": 13.86,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "hasta 1872 que se incendi\u00f3",
            "start": 17.45,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "y 100 a\u00f1os despu\u00e9s se reconstruy\u00f3 1972",
            "start": 23.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo importante es invocar",
            "start": 28.009,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 30.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en esta primera etapa en este en este",
            "start": 33.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "recinto entre otros hechos hist\u00f3ricos",
            "start": 37.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "importantes se llev\u00f3 a cabo el juramento",
            "start": 41.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n de 1857 la",
            "start": 45.45,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n liberal aqu\u00ed 15 de febrero",
            "start": 49.77,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "de 1857 estuvieron entre otros",
            "start": 53.76,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "ese anciano respetable valent\u00edn g\u00f3mez",
            "start": 59.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "far\u00edas",
            "start": 64.339,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y el presidente interino ignacio",
            "start": 66.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comonfort",
            "start": 69.07,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y poco despu\u00e9s",
            "start": 71.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comonfort",
            "start": 73.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 76.409,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yo el mismo un golpe de estado de esas",
            "start": 78.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 81.229,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "absurdas de la vida p\u00fablica de la vida",
            "start": 82.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica le entrego",
            "start": 86.14,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "la presidencia a los conservadores por",
            "start": 89.39,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "eso su\u00e1rez que era vicepresidente",
            "start": 93.409,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 97.92,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "secretario ministro de gobernaci\u00f3n",
            "start": 100.46,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 el cargo de presidente de la",
            "start": 103.429,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 110.149,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ese tiempo",
            "start": 113.15,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ese mismo a\u00f1o 1857 encarcelaron aqu\u00ed",
            "start": 116.08,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este palacio del presidente",
            "start": 121.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "quarks y ah\u00ed comenz\u00f3",
            "start": 125.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la llamada guerra de reforma y lo que",
            "start": 128.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 133.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es decir fue la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 135.85,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 138.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 142.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "escog\u00ed a este s\u00e1bado este recinto para",
            "start": 144.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "darles a conocer",
            "start": 149.36,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y algo que considero importante en los",
            "start": 152.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas",
            "start": 155.819,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "me he dedicado en el tiempo libre a",
            "start": 157.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 160.189,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 162.08,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica que debemos",
            "start": 164.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 171.97,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aplicando en m\u00e9xico y como profundizar",
            "start": 174.1,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la a partir",
            "start": 180.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la pandemia del coronarios",
            "start": 182.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es un ensayo que",
            "start": 187.0,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "se los dedico a todos los enfermos",
            "start": 190.68,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "a sus familiares desde luego",
            "start": 197.01,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a los familiares de los que han perdido",
            "start": 200.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la vida por esta pandemia y a todos a",
            "start": 203.519,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "todos a todos los enfermos y dolientes",
            "start": 207.39,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "porque la vida",
            "start": 213.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "va a continuar afortunadamente tenemos",
            "start": 216.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que seguir adelante",
            "start": 220.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y como se ha dicho",
            "start": 223.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tiene que pensarse en una nueva",
            "start": 225.87,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "normalidad ya no podemos seguir con lo",
            "start": 229.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mismo de antes siempre he dicho que no",
            "start": 235.53,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se puede poner",
            "start": 238.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 241.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 246.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "contribuyendo aportando porque ante la",
            "start": 248.88,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "decadencia la crisis el derrumbe del",
            "start": 254.2,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal en el mundo pues ya no",
            "start": 258.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se puede estar repitiendo que no hay de",
            "start": 261.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 266.53,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que hay un proyecto",
            "start": 268.38,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "alternativo distinto y es lo que estamos",
            "start": 273.98,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "presentando tiene como eje el dejar de",
            "start": 279.05,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ver la econom\u00eda s\u00f3lo en funci\u00f3n del",
            "start": 284.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 288.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no estar pensando que lo m\u00e1s importante",
            "start": 290.99,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "es la medici\u00f3n que se hace del producto",
            "start": 296.39,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "interno bruto no",
            "start": 301.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el crecimiento tiene que ir acompa\u00f1ado",
            "start": 304.639,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la democracia el crecimiento tiene",
            "start": 306.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que ir acompa\u00f1ado",
            "start": 310.249,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 313.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la honestidad de la austeridad",
            "start": 316.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y del bienestar",
            "start": 320.16,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que explic\u00f3 en este",
            "start": 322.56,
            "duration": 14.07
        },
        {
            "text": "ensayo largo son 30 hojas pero considero",
            "start": 328.85,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "que va a resultar interesante para todos",
            "start": 336.63,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 343.37,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "los ciudadanos en general lo escrib\u00ed",
            "start": 345.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como todo lo que hago pensando en la",
            "start": 347.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gente pensando en el pueblo pero tambi\u00e9n",
            "start": 350.83,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho a quienes estamos",
            "start": 353.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "trabajando en la transformaci\u00f3n todos",
            "start": 358.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los que trabajamos en la transformaci\u00f3n",
            "start": 361.6,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "desde nuestras distintas trincheras los",
            "start": 365.52,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el magisterio los m\u00e9dicos",
            "start": 370.78,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "los acad\u00e9micos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 377.28,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "los integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 384.06,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n",
            "start": 387.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 391.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "el documento",
            "start": 393.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "va dirigido a los sectores",
            "start": 397.44,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ingresos",
            "start": 402.31,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "para explicarles c\u00f3mo ellos tambi\u00e9n",
            "start": 405.409,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar con esta pol\u00edtica no",
            "start": 409.889,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 70 por ciento",
            "start": 414.599,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pobre e integrantes de las",
            "start": 417.65,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "clases medias sino tambi\u00e9n el 30%",
            "start": 421.729,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "los de arriba porque es nuestra",
            "start": 427.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad como gobierno velar por",
            "start": 430.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el bienestar de todos los mexicanos",
            "start": 435.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde luego d\u00e1ndole preferencia a la",
            "start": 437.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gente humilde d\u00e1ndole preferencia a la",
            "start": 440.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gente pobre pero aqu\u00ed explico con mucha",
            "start": 443.55,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "claridad como si hay m\u00e1s",
            "start": 447.51,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "y dinero",
            "start": 452.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s apoyos abajo si se dispersan",
            "start": 454.849,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 460.429,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en la base pues se fortalece la",
            "start": 462.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacidad de consumo de la gente y as\u00ed",
            "start": 465.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se mejora la industria y el comercio y",
            "start": 468.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se favorece a los sectores de m\u00e1s",
            "start": 472.59,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ingresos aqu\u00ed tambi\u00e9n explic\u00f3 que si se",
            "start": 476.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "atiende a los m\u00e1s necesitados a los",
            "start": 480.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 483.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no se les d\u00e9 la",
            "start": 484.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "espalda pues vamos a garantizar la paz",
            "start": 488.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la tranquilidad y no hay nada m\u00e1s",
            "start": 491.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "valioso que la paz y esto es en",
            "start": 493.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 497.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas las clases sociales de todos los",
            "start": 499.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mexicanos ya que hablo tambi\u00e9n como ya",
            "start": 502.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con el tratado de libre comercio que va",
            "start": 506.18,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "a entrar en vigor el d\u00eda primero de",
            "start": 510.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "julio se va a reactivar de nuevo la",
            "start": 513.169,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 516.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "va a llegar m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 518.46,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ayer me informaba graciela m\u00e1rquez",
            "start": 522.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda que en el",
            "start": 527.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trimestre de enero a marzo de este a\u00f1o",
            "start": 530.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera con",
            "start": 533.93,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al periodo",
            "start": 538.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 541.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 544.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pasado creo que 1.5 por ciento en",
            "start": 546.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales",
            "start": 551.519,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 553.6,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "esto ya tomando en cuenta marzo que ya",
            "start": 556.5,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "empezaba a afectarse la econom\u00eda mundial",
            "start": 564.3,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y la econom\u00eda nacional por el",
            "start": 568.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coronavirus entonces vamos a salir de la",
            "start": 570.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 574.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y con lo que estamos haciendo con lo que",
            "start": 576.24,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed explico",
            "start": 579.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inyectar muchos recursos para fortalecer",
            "start": 582.089,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular y con la entrada en",
            "start": 585.3,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "vigor del tratado vamos a reactivar",
            "start": 589.649,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pronto la vida productiva la generaci\u00f3n",
            "start": 595.55,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de los empleos y lo m\u00e1s importante el",
            "start": 599.069,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 602.759,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo entonces voy a subir a mi",
            "start": 604.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "face al twitter a las redes",
            "start": 608.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 612.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "documento para que conozcan ustedes qu\u00e9",
            "start": 615.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 621.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "lo que estamos pensando",
            "start": 622.69,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el fundamento te\u00f3rico",
            "start": 628.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la pr\u00e1ctica",
            "start": 631.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del gobierno de las acciones que estamos",
            "start": 633.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "llevando a cabo o sea que no son",
            "start": 635.88,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ocurrencias esto es producto de una",
            "start": 641.73,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y tambi\u00e9n de la experiencia",
            "start": 645.23,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de nuestro",
            "start": 650.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 654.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "una falla del modelo neoliberal que est\u00e1",
            "start": 655.55,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "derrumb\u00e1ndose",
            "start": 661.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en crisis es que se aplic\u00f3 como",
            "start": 663.34,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "receta para todo el mundo",
            "start": 668.08,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "no se tomaron en cuenta las realidades",
            "start": 672.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de cada pa\u00eds la idiosincrasia de cada",
            "start": 676.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pueblo si no fue a tabla raza",
            "start": 678.86,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "eso ya no puede volver a suceder cada",
            "start": 683.41,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "pa\u00eds debe de tener su",
            "start": 688.899,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo propio de acuerdo a",
            "start": 693.059,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sus necesidades por ejemplo en el modelo",
            "start": 697.349,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 700.319,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "su aplicaci\u00f3n en m\u00e9xico no se tomaba en",
            "start": 703.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 706.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la gran corrupci\u00f3n que prevalec\u00eda",
            "start": 708.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "no se tomaba en cuenta",
            "start": 712.87,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el derroche los lujos la ostentaci\u00f3n que",
            "start": 715.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se llevaba a cabo desde el mismo",
            "start": 720.99,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobierno los aviones del lujo",
            "start": 724.54,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "parafernalia",
            "start": 728.509,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo exc\u00e9ntrico lo que no debe hacer",
            "start": 732.17,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "un gobierno republicano",
            "start": 738.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "un gobierno austero entonces ahora se",
            "start": 741.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "toman en cuenta",
            "start": 746.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos estos elementos",
            "start": 748.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todas estas ense\u00f1anzas porque adem\u00e1s no",
            "start": 751.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos que ir a buscar ejemplos al",
            "start": 754.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 756.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 759.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 762.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las lecciones de morelos que dec\u00eda que",
            "start": 764.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se modere la indigencia y la opulencia",
            "start": 768.11,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del pe\u00f3n que se",
            "start": 770.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "eduque al hijo del campesino y al hijo",
            "start": 773.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del barretero como el hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 775.85,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hacendado o del m\u00e1s rico minero",
            "start": 779.54,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 784.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 787.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eso era morelos ju\u00e1rez tantas ense\u00f1anzas",
            "start": 792.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ahora con el coronavirus",
            "start": 795.72,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "a muchos les dio por el autoritarismo",
            "start": 799.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos a la pr\u00e1ctica pues una",
            "start": 805.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de wax nada por la fuerza",
            "start": 810.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho no hubo",
            "start": 812.72,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "toques de queda no hubo prohibiciones",
            "start": 816.839,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "solo llamados a la gente adem\u00e1s repito",
            "start": 822.17,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 826.19,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura pol\u00edtica",
            "start": 829.089,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "o para decirlo de otra manera es de los",
            "start": 834.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 837.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo muy",
            "start": 841.68,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "consciente y muy responsable bueno pero",
            "start": 845.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas en la historia",
            "start": 850.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en el ap\u00f3stol de la democracia francisco",
            "start": 853.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y madero en el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 856.16,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en fin en los buenos gobernantes que han",
            "start": 859.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "habido en nuestra naci\u00f3n ah\u00ed les dejo de",
            "start": 863.209,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "tarea pues de la lectura del documento",
            "start": 867.44,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "este fin de semana y ojal\u00e1",
            "start": 871.76,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y les ayude a comprender mejor lo que",
            "start": 876.17,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo y el por qu\u00e9",
            "start": 880.18,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "el gobierno act\u00faa como se est\u00e1 dejando",
            "start": 884.339,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de manifiesto un saludo y que la pasen",
            "start": 891.209,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "muy bien este s\u00e1bado",
            "start": 894.569,
            "duration": 3.351
        }
    ],
    "transcription_text": " estamos en este recinto majestuoso originalmente fue la sede de la c\u00e1mara de diputados se encuentra en palacio nacional funcion\u00f3 de 1829 hasta 1872 que se incendi\u00f3 y 100 a\u00f1os despu\u00e9s se reconstruy\u00f3 1972 lo importante es invocar la historia en esta primera etapa en este en este recinto entre otros hechos hist\u00f3ricos importantes se llev\u00f3 a cabo el juramento de la constituci\u00f3n de 1857 la constituci\u00f3n liberal aqu\u00ed 15 de febrero de 1857 estuvieron entre otros ese anciano respetable valent\u00edn g\u00f3mez far\u00edas y el presidente interino ignacio comonfort y poco despu\u00e9s comonfort s\u00ed yo el mismo un golpe de estado de esas cosas absurdas de la vida p\u00fablica de la vida pol\u00edtica le entrego la presidencia a los conservadores por eso su\u00e1rez que era vicepresidente y al mismo tiempo secretario ministro de gobernaci\u00f3n asumi\u00f3 el cargo de presidente de la rep\u00fablica en ese tiempo ese mismo a\u00f1o 1857 encarcelaron aqu\u00ed tambi\u00e9n en este palacio del presidente quarks y ah\u00ed comenz\u00f3 la llamada guerra de reforma y lo que podemos es decir fue la segunda transformaci\u00f3n de la historia de m\u00e9xico bueno escog\u00ed a este s\u00e1bado este recinto para darles a conocer y algo que considero importante en los \u00faltimos d\u00edas me he dedicado en el tiempo libre a escribir sobre la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica que debemos seguir aplicando en m\u00e9xico y como profundizar la a partir la pandemia del coronarios es un ensayo que se los dedico a todos los enfermos a sus familiares desde luego a los familiares de los que han perdido la vida por esta pandemia y a todos a todos a todos los enfermos y dolientes porque la vida va a continuar afortunadamente tenemos que seguir adelante y como se ha dicho tiene que pensarse en una nueva normalidad ya no podemos seguir con lo mismo de antes siempre he dicho que no se puede poner vino nuevo en botellas viejas y estamos contribuyendo aportando porque ante la decadencia la crisis el derrumbe del modelo neoliberal en el mundo pues ya no se puede estar repitiendo que no hay de otra nosotros sostenemos que hay un proyecto alternativo distinto y es lo que estamos presentando tiene como eje el dejar de ver la econom\u00eda s\u00f3lo en funci\u00f3n del crecimiento econ\u00f3mico no estar pensando que lo m\u00e1s importante es la medici\u00f3n que se hace del producto interno bruto no el crecimiento tiene que ir acompa\u00f1ado de la democracia el crecimiento tiene que ir acompa\u00f1ado la justicia la honestidad de la austeridad y del bienestar entonces esto es lo que explic\u00f3 en este ensayo largo son 30 hojas pero considero que va a resultar interesante para todos para los ciudadanos en general lo escrib\u00ed como todo lo que hago pensando en la gente pensando en el pueblo pero tambi\u00e9n va a ayudar mucho a quienes estamos trabajando en la transformaci\u00f3n todos los que trabajamos en la transformaci\u00f3n desde nuestras distintas trincheras los que est\u00e1n en el magisterio los m\u00e9dicos los acad\u00e9micos los servidores p\u00fablicos los integrantes de las fuerzas armadas todos y tambi\u00e9n este el documento va dirigido a los sectores m\u00e1s ingresos para explicarles c\u00f3mo ellos tambi\u00e9n se van a beneficiar con esta pol\u00edtica no s\u00f3lo el 70 por ciento la poblaci\u00f3n pobre e integrantes de las clases medias sino tambi\u00e9n el 30% los de arriba porque es nuestra responsabilidad como gobierno velar por el bienestar de todos los mexicanos desde luego d\u00e1ndole preferencia a la gente humilde d\u00e1ndole preferencia a la gente pobre pero aqu\u00ed explico con mucha claridad como si hay m\u00e1s y dinero hay m\u00e1s apoyos abajo si se dispersan recursos en la base pues se fortalece la capacidad de consumo de la gente y as\u00ed se mejora la industria y el comercio y se favorece a los sectores de m\u00e1s ingresos aqu\u00ed tambi\u00e9n explic\u00f3 que si se atiende a los m\u00e1s necesitados a los pobres a los j\u00f3venes que no se les d\u00e9 la espalda pues vamos a garantizar la paz la tranquilidad y no hay nada m\u00e1s valioso que la paz y esto es en beneficio todas las clases sociales de todos los mexicanos ya que hablo tambi\u00e9n como ya con el tratado de libre comercio que va a entrar en vigor el d\u00eda primero de julio se va a reactivar de nuevo la econom\u00eda va a llegar m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera ayer me informaba graciela m\u00e1rquez secretaria de econom\u00eda que en el trimestre de enero a marzo de este a\u00f1o aument\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera con relaci\u00f3n al periodo del a\u00f1o pasado por relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o pasado creo que 1.5 por ciento en t\u00e9rminos reales alrededor de 10 mil millones de d\u00f3lares esto ya tomando en cuenta marzo que ya empezaba a afectarse la econom\u00eda mundial y la econom\u00eda nacional por el coronavirus entonces vamos a salir de la pandemia y con lo que estamos haciendo con lo que aqu\u00ed explico inyectar muchos recursos para fortalecer la econom\u00eda popular y con la entrada en vigor del tratado vamos a reactivar pronto la vida productiva la generaci\u00f3n de los empleos y lo m\u00e1s importante el bienestar nuestro pueblo entonces voy a subir a mi face al twitter a las redes este documento para que conozcan ustedes qu\u00e9 es lo que estamos pensando cu\u00e1l es el fundamento te\u00f3rico de la pr\u00e1ctica del gobierno de las acciones que estamos llevando a cabo o sea que no son ocurrencias esto es producto de una reflexi\u00f3n y tambi\u00e9n de la experiencia recogiendo los sentimientos de nuestro pueblo una falla del modelo neoliberal que est\u00e1 derrumb\u00e1ndose que est\u00e1 en crisis es que se aplic\u00f3 como receta para todo el mundo no se tomaron en cuenta las realidades de cada pa\u00eds la idiosincrasia de cada pueblo si no fue a tabla raza eso ya no puede volver a suceder cada pa\u00eds debe de tener su plan de desarrollo propio de acuerdo a sus necesidades por ejemplo en el modelo neoliberal su aplicaci\u00f3n en m\u00e9xico no se tomaba en cuenta la gran corrupci\u00f3n que prevalec\u00eda no se tomaba en cuenta el derroche los lujos la ostentaci\u00f3n que se llevaba a cabo desde el mismo gobierno los aviones del lujo parafernalia lo exc\u00e9ntrico lo que no debe hacer un gobierno republicano un gobierno austero entonces ahora se toman en cuenta todos estos elementos todas estas ense\u00f1anzas porque adem\u00e1s no tenemos que ir a buscar ejemplos al extranjero es cosa de a seguir las lecciones de morelos que dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia que se eleve el salario del pe\u00f3n que se eduque al hijo del campesino y al hijo del barretero como el hijo del m\u00e1s rico hacendado o del m\u00e1s rico minero que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era morelos ju\u00e1rez tantas ense\u00f1anzas ahora con el coronavirus a muchos les dio por el autoritarismo nosotros llevamos a la pr\u00e1ctica pues una recomendaci\u00f3n de wax nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho no hubo toques de queda no hubo prohibiciones solo llamados a la gente adem\u00e1s repito el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos con m\u00e1s cultura pol\u00edtica o para decirlo de otra manera es de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico el pueblo de m\u00e9xico es un pueblo muy consciente y muy responsable bueno pero ah\u00ed est\u00e1n las ense\u00f1anzas en la historia en el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero en el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en fin en los buenos gobernantes que han habido en nuestra naci\u00f3n ah\u00ed les dejo de tarea pues de la lectura del documento este fin de semana y ojal\u00e1 y les ayude a comprender mejor lo que est\u00e1 sucediendo y el por qu\u00e9 el gobierno act\u00faa como se est\u00e1 dejando de manifiesto un saludo y que la pasen muy bien este s\u00e1bado ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:49.064478"
}