{
    "video_id": "SoP6_v_PrmE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SoP6_v_PrmE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEjCNACELwBSFryq4qpAxUIARUAAAAAGAElAADIQj0AgKJDeAE=&rs=AOn4CLDklSj3ivNT-NM9zYRe7mb7-PkrjQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SoP6_v_PrmE",
    "video_title": "Mensaje a medios de los presidentes de M\u00e9xico y Estados Unidos y del primer ministro de Canad\u00e1",
    "video_length_seconds": 4705,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1or Joseph biden Junior presidente de",
            "start": 166.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos de Am\u00e9rica y el",
            "start": 170.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or Justin trudeau",
            "start": 173.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de Canad\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 175.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Contamos con las respectivas",
            "start": 178.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "delegaciones",
            "start": 180.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 182.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 184.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales reciban todos",
            "start": 187.14,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 189.9,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "toma la palabra el excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 193.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Joseph biden Junior presidente de los",
            "start": 197.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Am\u00e9rica",
            "start": 200.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 207.019,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "es un placer estar de regreso aqu\u00ed en la",
            "start": 210.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 213.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente por ser el anfitri\u00f3n para el",
            "start": 215.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Primer Ministro y para m\u00ed y para la",
            "start": 219.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del",
            "start": 220.799,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Norte es un foro magn\u00edfico y somos",
            "start": 223.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "socios de verdad los tres trabajamos",
            "start": 227.099,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "juntos con respeto mutuo y con afecto",
            "start": 230.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Genuino entre nosotros para",
            "start": 235.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un futuro m\u00e1s seguro y pr\u00f3spero para",
            "start": 238.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y",
            "start": 241.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es tan importante esta Cumbre y la",
            "start": 245.959,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n trilateral porque compartimos",
            "start": 248.4,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n compartida para el futuro con",
            "start": 249.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un fundamento de valores comunes y esto",
            "start": 253.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lo digo sinceramente valores comunes que",
            "start": 255.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comparten nuestros pa\u00edses desde asumir",
            "start": 257.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mi cargo como presidente me he centrado",
            "start": 260.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 262.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de los Estados Unidos desde",
            "start": 264.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abajo y hacia abajo no la econom\u00eda de go",
            "start": 266.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino que desde abajo hacia arriba y",
            "start": 270.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde adentro hacia afuera y esto",
            "start": 272.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funciona Porque a los pudientes cuando",
            "start": 274.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los pudientes les va muy bien",
            "start": 276.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a todos nos va muy bien y de abajo para",
            "start": 278.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "arriba significa que invertimos en",
            "start": 281.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestras prioridades para las familias",
            "start": 283.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadoras los Estados Unidos ha hecho",
            "start": 284.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inversiones hist\u00f3ricas bipartidistas en",
            "start": 287.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "infraestructura Innovaci\u00f3n que ya est\u00e1n",
            "start": 289.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empezando a Mostrar resultados concretos",
            "start": 292.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para el pueblo estadounidense Y",
            "start": 294.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 que esto generar\u00e1 beneficios para",
            "start": 298.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo Norteam\u00e9rica renovamos",
            "start": 301.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuestra cooperaci\u00f3n y la profundizamos",
            "start": 304.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con nuestros",
            "start": 308.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y abordar los problemas de salud hemos",
            "start": 341.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construido una fuerza laboral para El",
            "start": 345.419,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Siglo 21",
            "start": 348.18,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la prioridad de nuestra agenda",
            "start": 349.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "compartida hoy es que Norteam\u00e9rica sea",
            "start": 351.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el lugar m\u00e1s competitivo pr\u00f3spero y",
            "start": 353.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resiliente del mundo en materia",
            "start": 356.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y fortalecer nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 358.74,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre nuestros pa\u00edses apoyar",
            "start": 361.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empleos bien remunerados en nuestros",
            "start": 364.199,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Pero esto genera tambi\u00e9n",
            "start": 366.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crecimiento enorme",
            "start": 367.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un futuro para fortalecer nuestra",
            "start": 370.68,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n en materia de las cadenas de",
            "start": 372.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "suministro y los minerales cr\u00edticos para",
            "start": 374.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "seguir acelerando nuestros esfuerzos",
            "start": 376.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para crear las tecnolog\u00edas de ma\u00f1ana",
            "start": 378.539,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo en Norteam\u00e9rica esta Cumbre",
            "start": 381.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 384.62,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fortalece las consultas y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 386.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "constante entre nosotros abordamos los",
            "start": 389.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos que afectan a nuestros tres",
            "start": 393.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses todo el hemisferio experimenta",
            "start": 395.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 397.919,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de la historia y en",
            "start": 402.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el dos",
            "start": 407.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lanzamos la idea original",
            "start": 409.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 438.86,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y en los Estados Unidos de Am\u00e9rica",
            "start": 449.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de camino",
            "start": 468.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con funcionarios de seguridad de los",
            "start": 476.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 478.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en los Estados Unidos",
            "start": 481.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos hablando de cumplir con",
            "start": 541.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestros compromisos para que",
            "start": 544.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica sea una casa de poder de",
            "start": 547.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia y tambi\u00e9n para que",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "podamos enfrentar la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 553.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto significa trabajar juntos todos",
            "start": 555.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para llegar a las emisiones cero",
            "start": 558.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "emisiones veh\u00edculos tambi\u00e9n el\u00e9ctricos",
            "start": 561.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que sean compatibles a trav\u00e9s de",
            "start": 564.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestras fronteras significa explorar",
            "start": 566.399,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mercados compartidos y tambi\u00e9n significa",
            "start": 569.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajar conjuntamente para cumplir con",
            "start": 572.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros compromisos ambiciosos de los",
            "start": 575.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acuerdos de Par\u00eds incluyendo atacar el",
            "start": 577.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "metano y el carb\u00f3n negro",
            "start": 580.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo como tres democracias",
            "start": 585.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocemos que La amenaza",
            "start": 587.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que las como somos democracias nuestro",
            "start": 590.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestra fortaleza principal es nuestra",
            "start": 594.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente la fuerza de nuestra gente y la",
            "start": 597.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "clave para nuestra ventaja competitiva",
            "start": 600.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en el mundo es nuestra incre\u00edble",
            "start": 601.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "diversidad juntos Entonces estamos",
            "start": 603.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajando para abordar las",
            "start": 605.459,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "desigualdades que desde hace mucho",
            "start": 607.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiempo han significado que las personas",
            "start": 609.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marginalizadas en nuestros pa\u00edses han",
            "start": 611.839,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sido afectados para que todos tengan una",
            "start": 614.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "oportunidad justa es una de las",
            "start": 616.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "inversiones m\u00e1s inteligentes que podemos",
            "start": 618.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hacer para nuestro futuro y la vamos a",
            "start": 619.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacer juntos se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 621.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Primer Ministro para m\u00ed es un honor",
            "start": 623.7,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arles el d\u00eda de hoy me siento",
            "start": 625.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Agradecido por tenerlos a los dos como",
            "start": 627.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mis socios y dir\u00eda que tambi\u00e9n como",
            "start": 628.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amigas amigos a medida que trabajamos",
            "start": 631.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para hacer cumplir la visi\u00f3n compartida",
            "start": 633.42,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "para Norteam\u00e9rica Muchas gracias",
            "start": 635.94,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 637.21,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el excelent\u00edsimo",
            "start": 645.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Justin trudeau Primer Ministro de",
            "start": 648.12,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 651.42,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Buenas tardes",
            "start": 654.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presidente Obrador amigo m\u00edo gracias por",
            "start": 658.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenernos aqu\u00ed recibimos de la Ciudad de",
            "start": 662.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico residente amigo m\u00edo gracias por",
            "start": 665.16,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "su labor y su percepciones de hoy",
            "start": 668.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "como continente Somos \u00fanicos tres",
            "start": 673.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democracias grandes comprometidas con la",
            "start": 676.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "libertad los derechos humanos de",
            "start": 679.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "igualdad y la creaci\u00f3n de oportunidades",
            "start": 681.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "iguales para todos compartimos v\u00ednculos",
            "start": 683.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "profundos como amigos y socios",
            "start": 686.399,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 688.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os las",
            "start": 690.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "econom\u00edas de M\u00e9xico Estados Unidos y",
            "start": 693.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 695.22,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se vincularon \u00edntimamente gracias al",
            "start": 696.86,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nafta",
            "start": 700.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de buenos empleados",
            "start": 704.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el intercambio es libre entre nuestra",
            "start": 708.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fronteras atrajo nuestro continente",
            "start": 711.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inversionistas de todo el mundo",
            "start": 713.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es libre comercio gracias al nafta hecho",
            "start": 716.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que nuestras econom\u00edas se encuentran",
            "start": 719.1,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entre las m\u00e1s competitivas en el mundo",
            "start": 720.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 tiene sentido",
            "start": 722.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "combinados",
            "start": 725.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en nuestros pa\u00edses viven",
            "start": 726.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "500.000 millones de personas tenemos un",
            "start": 729.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ecosistema de innovaci\u00f3n muy s\u00f3lido",
            "start": 731.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro pbi combinado es superior al de",
            "start": 733.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea",
            "start": 737.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y como l\u00edderes",
            "start": 738.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos todos dedicados a impulsar el",
            "start": 741.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 743.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que apoye a la clase media y Quienes se",
            "start": 745.579,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esfuerzan por unirse a la misma son",
            "start": 749.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todas paces de una econom\u00eda continental",
            "start": 751.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida y resiliente",
            "start": 753.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la gente Recuerda lo que sucedi\u00f3 hace",
            "start": 757.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apenas unos a\u00f1os cuando la incertidumbre",
            "start": 760.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de este tratado fue puesta en Tilo te la",
            "start": 763.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de juicio los inversionistas las",
            "start": 766.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "empresas y los trabajadores al igual que",
            "start": 767.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los ciudadanos todos se preocuparon En",
            "start": 770.1,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pod\u00eda pasar",
            "start": 771.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cuando el libre comercio se encuentra en",
            "start": 773.459,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "riesgo no es bueno para la competencia",
            "start": 776.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el mercado mundial",
            "start": 777.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "afortunadamente la creencia en el",
            "start": 782.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "comercio justo y libre gan\u00f3 la batalla",
            "start": 785.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "renegociamos el acuerdo y se convirti\u00f3",
            "start": 788.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mucho mejor para ponerlo en palabras",
            "start": 790.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simples somos y Siempre seremos m\u00e1s",
            "start": 792.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fuertes Unidos el mundo actual se",
            "start": 795.72,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "enfrenta a un alto grado de",
            "start": 797.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "incertidumbre con el surgimiento de",
            "start": 798.779,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "l\u00edderes autoritarios que causan",
            "start": 800.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "inestabilidad mundial",
            "start": 802.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el alto costo de vida que agrega estr\u00e9s",
            "start": 803.839,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 807.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es importante que nos unamos como",
            "start": 808.459,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "l\u00edderes como amigos para examinar las",
            "start": 811.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formas en que nuestras econom\u00edas sean",
            "start": 814.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s resilientes hoy debatimos C\u00f3mo",
            "start": 816.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construir cadenas de suministro fiables",
            "start": 818.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este continente para todo pasando por",
            "start": 821.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "minerales cr\u00edticos veh\u00edculos el\u00e9ctricos",
            "start": 824.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y semiconductores",
            "start": 826.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "esto es algo positivo para los",
            "start": 828.5,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "trabajadores bueno para los consumidores",
            "start": 830.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y para las comunidades en nuestro pa\u00eds",
            "start": 833.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "puso de relieve la importancia las",
            "start": 838.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cadenas de suministro y de la y la",
            "start": 841.139,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "resiliencia econ\u00f3mica y la importancia",
            "start": 843.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de prepararse a la futuras pandemias de",
            "start": 844.62,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "intentar",
            "start": 847.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "prevenirlas hoy hablamos de las formas",
            "start": 849.019,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "de mejorar nuestra cooperaci\u00f3n en el",
            "start": 852.36,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la salud para estar listos",
            "start": 853.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para actuar",
            "start": 856.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "podemos impulsar nuestra residencia",
            "start": 858.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a\u00fan m\u00e1s mediante nuestro",
            "start": 860.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajo para crear una econom\u00eda limpia",
            "start": 862.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cosas como la energ\u00eda limpia incluido el",
            "start": 865.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3geno la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 868.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emisi\u00f3n cero y alentar a m\u00e1s personas a",
            "start": 870.959,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que los adopten esto es una oportunidad",
            "start": 873.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "enorme para los trabajadores y para las",
            "start": 875.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 878.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todos debemos formar parte de la acci\u00f3n",
            "start": 879.38,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica de los gobiernos y el sector",
            "start": 882.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "privado deben trabajar de consumo para",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcanzar los objetivos de 2030 estos",
            "start": 886.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "objetivos no son solamente reducir la",
            "start": 889.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n para alcanzar las metas de",
            "start": 892.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Par\u00eds tambi\u00e9n se refieren a nuestro",
            "start": 895.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compromiso de conservar el 30% de",
            "start": 897.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "nuestras tierras y los oc\u00e9anos para 2030",
            "start": 899.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el mes pasado la cop 15 Montreal Canad\u00e1",
            "start": 903.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 a los pa\u00edses del todo el mundo y",
            "start": 906.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pudimos forjar un acuerdo hist\u00f3rico para",
            "start": 909.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "proteger la naturaleza la salud del",
            "start": 912.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medio ambiente es indispensable para la",
            "start": 915.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud de la econom\u00eda",
            "start": 918.06,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 se complace de que nuestros",
            "start": 920.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "amigos mexicanos y estadounidenses se",
            "start": 923.519,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hayan comprometido de manera tan s\u00f3lida",
            "start": 925.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a proteger el aire limpio el agua limpia",
            "start": 927.3,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y un mejor futuro Canad\u00e1 tambi\u00e9n se",
            "start": 930.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complace de ver a los tres pa\u00edses",
            "start": 932.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "adoptar medidas para crear una sociedad",
            "start": 933.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s diversa igualitaria e inclusiva",
            "start": 936.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "una sociedad en la que haya",
            "start": 940.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos en la que las",
            "start": 943.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as se empoderen en",
            "start": 945.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y en \u00e1mbitos econ\u00f3micos",
            "start": 948.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incluyendo las mujeres y ni\u00f1as ind\u00edgenas",
            "start": 950.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la que los beneficios del crecimiento",
            "start": 952.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los recientes los trabajadores y la",
            "start": 953.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "familia en todos los sectores de la",
            "start": 955.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda al hacerlo creamos un M\u00e1s",
            "start": 957.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estable pr\u00f3spero e igualitario y creamos",
            "start": 961.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "econom\u00edas que benefician a toda la gente",
            "start": 965.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 968.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "avanzamos en diferentes \u00e1mbitos en el",
            "start": 970.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en el mundo est\u00e1n sucediendo",
            "start": 972.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas cosas y como l\u00edderes de Am\u00e9rica",
            "start": 975.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del Norte reconocemos los papeles que",
            "start": 977.579,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an nuestros pa\u00edses como fuente",
            "start": 979.56,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de estabilidad y seguridad en la regi\u00f3n",
            "start": 981.899,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y no solo aqu\u00ed sino en todo el mundo",
            "start": 984.019,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "esta Cumbre ha sido productiva y nos",
            "start": 987.86,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 reiterar nuestra visi\u00f3n",
            "start": 990.54,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "compartida y el vigor de nuestra Alianza",
            "start": 992.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que avanzaremos mucho m\u00e1s en el",
            "start": 995.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o y espero con inter\u00e9s",
            "start": 998.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recibirlos a ambos en Canad\u00e1 para la",
            "start": 999.959,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del",
            "start": 1002.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "Norte gracias",
            "start": 1005.54,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1008.01,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 1016.1,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1018.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1021.459,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1023.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agradezco de manera sincera la",
            "start": 1025.699,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del presidente",
            "start": 1030.02,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y del Primer Ministro",
            "start": 1033.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Justin",
            "start": 1035.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la de sus se\u00f1oras esposas Gil",
            "start": 1039.319,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "y Sofi as\u00ed como de sus acompa\u00f1antes",
            "start": 1044.66,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "y de sus equipos de trabajo",
            "start": 1049.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el solo hecho de reunirnos",
            "start": 1054.919,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "como buenos vecinos",
            "start": 1058.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1060.49,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en un ambiente de respeto para buscar",
            "start": 1061.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "juntos el bienestar de nuestros pueblos",
            "start": 1065.299,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ya es en s\u00ed mismo un acontecimiento",
            "start": 1068.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1073.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin embargo destaco",
            "start": 1077.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que acordamos fortalecer nuestras",
            "start": 1079.88,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas y comerciales",
            "start": 1082.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para lo cual se crear\u00e1",
            "start": 1086.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 conjunto",
            "start": 1090.559,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "destinado a la planeaci\u00f3n",
            "start": 1093.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y a la",
            "start": 1097.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones en Am\u00e9rica",
            "start": 1099.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 1102.679,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "procurar ser cada vez m\u00e1s",
            "start": 1105.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 1108.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para hacer realidad el",
            "start": 1112.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desarrollo la cooperaci\u00f3n y el bienestar",
            "start": 1116.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses",
            "start": 1121.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de nuestro continente",
            "start": 1123.46,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Canad\u00e1 y M\u00e9xico",
            "start": 1127.34,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "propondr\u00e1n cada uno",
            "start": 1132.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a cuatro integrantes",
            "start": 1135.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n de este grupo de doce",
            "start": 1138.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1142.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de ser conocedores",
            "start": 1146.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de la materia del tema en cuesti\u00f3n",
            "start": 1150.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n",
            "start": 1153.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con nuestra absoluta confianza para",
            "start": 1155.2,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "motivar persuadir y convencer",
            "start": 1159.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a empresarios a trabajadores",
            "start": 1163.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y a servidores p\u00fablicos de los tres",
            "start": 1166.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1168.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acerca de la importancia de la",
            "start": 1170.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trascendencia",
            "start": 1173.419,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1174.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "unirnos en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 1176.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1180.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Buscar hacia adelante la uni\u00f3n en todo",
            "start": 1181.78,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "el continente americano",
            "start": 1187.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por parte de M\u00e9xico",
            "start": 1192.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en este grupo",
            "start": 1194.74,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "nos representar\u00e1 Marcelo ebrard",
            "start": 1198.039,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 1201.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la o",
            "start": 1205.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 1208.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de",
            "start": 1212.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1215.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y Alfonso Romo Garza en su car\u00e1cter de",
            "start": 1217.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empresario independiente",
            "start": 1221.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n abordamos",
            "start": 1227.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como asunto prioritario",
            "start": 1229.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial",
            "start": 1233.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "como ya lo expres\u00e9 de todo el continente",
            "start": 1236.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 1240.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el bienestar de los pueblos y",
            "start": 1242.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las nuevas relaciones de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1246.08,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "dejando atr\u00e1s el intervencionismo",
            "start": 1249.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nico",
            "start": 1254.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Yo abro un par\u00e9ntesis para",
            "start": 1256.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "expresar mi reconocimiento al Primer",
            "start": 1261.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Ministro trud\u00f3 al presidente biden",
            "start": 1265.22,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por la manera",
            "start": 1268.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 1272.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solidaria",
            "start": 1274.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en que actuaron",
            "start": 1277.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ante el intento de golpe de estado",
            "start": 1284.419,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "en Brasil",
            "start": 1289.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esto demuestra de que hay un compromiso",
            "start": 1293.12,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico",
            "start": 1297.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de favor",
            "start": 1299.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 1301.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo al presidente Lula de",
            "start": 1305.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Brasil",
            "start": 1310.039,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1313.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1315.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lograr juntos",
            "start": 1316.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "lo dicho por el presidente",
            "start": 1320.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "que en un pie de igualdad",
            "start": 1327.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nos tratemos como buenos vecinos",
            "start": 1332.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1334.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aliados econ\u00f3micos",
            "start": 1335.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y como amigos",
            "start": 1338.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nosotros por supuesto ayudar\u00edamos a",
            "start": 1342.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "convertir este sue\u00f1o",
            "start": 1345.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 1348.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y nos entusiasma",
            "start": 1351.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "la certeza de que se puede lograr",
            "start": 1354.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 1359.24,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "los problemas sociales no se resuelven",
            "start": 1363.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "solo con medidas coercitivas",
            "start": 1367.059,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "debemos siempre atender el flagelo de la",
            "start": 1371.059,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "violencia y el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1375.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con un enfoque",
            "start": 1377.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humanitario",
            "start": 1379.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y de oportunidades para el bienestar",
            "start": 1381.52,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "las personas son buenas por naturaleza",
            "start": 1387.08,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y son las circunstancias las que a veces",
            "start": 1392.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "obligan algunos a tomar el camino de las",
            "start": 1395.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 1399.02,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos constatado",
            "start": 1401.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 1405.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 1408.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pueblos hermanos",
            "start": 1411.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de Honduras y en El Salvador",
            "start": 1414.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por ejemplo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1417.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "como no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 1420.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y el presupuesto se destina al",
            "start": 1424.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1427.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y apoyar",
            "start": 1429.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s pobres",
            "start": 1431.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ahora no solo hay",
            "start": 1435.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1439.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ha bajado la violencia",
            "start": 1441.559,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es menos la migraci\u00f3n",
            "start": 1444.62,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1448.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se ha atemperado",
            "start": 1449.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la frustraci\u00f3n",
            "start": 1453.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y permanece encendida la llama",
            "start": 1455.96,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "de la esperanza",
            "start": 1460.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "la Paz",
            "start": 1466.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es fruto",
            "start": 1467.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 1469.72,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "el caso de Centroam\u00e9rica es excepcional",
            "start": 1472.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con muy pocos recursos",
            "start": 1477.919,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "estamos ayudando a productores de",
            "start": 1480.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "comunidades en Honduras y El Salvador",
            "start": 1482.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "para que siempre en sus tierras y",
            "start": 1487.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuenten con asesor\u00eda t\u00e9cnica sustento e",
            "start": 1489.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ingresos b\u00e1sicos",
            "start": 1494.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "y en los pueblos donde estamos aplicando",
            "start": 1497.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estas acciones en particular el programa",
            "start": 1501.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de sembrando vida y el de j\u00f3venes",
            "start": 1504.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro no solo se ha",
            "start": 1508.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reducido la cantidad de personas que",
            "start": 1511.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desean emigrar hacia Estados Unidos en",
            "start": 1513.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "busca de oportunidades de trabajo y de",
            "start": 1517.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida sino que",
            "start": 1519.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para muchos j\u00f3venes la delincuencia ha",
            "start": 1522.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dejado de ser la \u00fanica posibilidad de",
            "start": 1525.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sobrevivencia y de salir adelante",
            "start": 1528.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el tema migratorio como otros fue",
            "start": 1533.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tratado con amplitud",
            "start": 1536.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se llegaron a importantes acuerdos",
            "start": 1539.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entre los tres pa\u00edses En beneficio de",
            "start": 1542.14,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos como se podr\u00e1 constatar",
            "start": 1546.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como ustedes",
            "start": 1550.159,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 1552.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a saberlo",
            "start": 1553.779,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un comunicado conjunto que",
            "start": 1556.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se les entregar\u00e1",
            "start": 1560.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de manera inmediata",
            "start": 1563.059,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo Quiero agradecer al Primer",
            "start": 1566.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ministro",
            "start": 1569.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yo se intrud\u00f3 por su extraordinario",
            "start": 1570.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "y fraterno programa",
            "start": 1575.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que consiste en otorgar visas temporales",
            "start": 1579.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 1582.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a jornaleros obreros",
            "start": 1587.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1589.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "Este programa ya beneficia",
            "start": 1591.919,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "a 25 mil hombres y mujeres",
            "start": 1595.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "25 mil mexicanos",
            "start": 1599.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1604.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un camino a seguir",
            "start": 1606.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el de la migraci\u00f3n",
            "start": 1609.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ordenada",
            "start": 1613.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el Primer Ministro dud\u00f3 es un gran",
            "start": 1616.039,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Aliado de M\u00e9xico",
            "start": 1619.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "al presidente biden mi agradecimiento",
            "start": 1623.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sincero por mantener con M\u00e9xico una",
            "start": 1627.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1629.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de amistad sincera",
            "start": 1636.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de respeto",
            "start": 1640.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos que viven y trabajan",
            "start": 1642.679,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados Unidos",
            "start": 1647.059,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y que no son acosados",
            "start": 1650.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ni padecen de redadas como suced\u00eda",
            "start": 1654.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 1658.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 1659.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos dicho y lo repito ahora",
            "start": 1662.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "usted es el primer presidente de Estados",
            "start": 1667.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Unidos en mucho tiempo",
            "start": 1672.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que no ha construido ni un metro",
            "start": 1675.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de muro",
            "start": 1679.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 1681.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se lo agradecemos",
            "start": 1683.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aunque no les guste",
            "start": 1688.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1692.179,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1694.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 1699.919,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quiero dejar de manifiesto que le he",
            "start": 1704.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solicitado",
            "start": 1707.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "respetuosamente al presidente biden",
            "start": 1709.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que se insista y s\u00e9 que no es",
            "start": 1714.14,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "un asunto sencillo",
            "start": 1719.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1723.32,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1723.75,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "es justo",
            "start": 1725.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y por eso lo planteo",
            "start": 1728.919,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1732.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le tengo",
            "start": 1734.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "plena confianza al presidente biden",
            "start": 1736.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y le he pedido que insista ante el",
            "start": 1739.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "congreso de Estados Unidos para",
            "start": 1741.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n migratoria de",
            "start": 1743.9,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que llevan a\u00f1os",
            "start": 1747.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "viviendo trabajando y contribuyendo en",
            "start": 1750.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 1754.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos",
            "start": 1756.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "he reafirmado que el presidente biden",
            "start": 1762.02,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "es un hombre con convicciones",
            "start": 1765.679,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que mantiene principios ideales para",
            "start": 1770.779,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 1774.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1777.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos otros mujeres hombres en Estados",
            "start": 1779.179,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Unidos y en el mundo",
            "start": 1783.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que la Estatua de la Libertad",
            "start": 1786.14,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 1789.5,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se convierta en un s\u00edmbolo vac\u00edo",
            "start": 1791.679,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "termino diciendo que mi maestro el gran",
            "start": 1798.7,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "poeta Carlos pellicer",
            "start": 1801.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en 1930 sosten\u00eda",
            "start": 1804.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que el anhelo de la libertad es el m\u00e1s",
            "start": 1809.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n",
            "start": 1813.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 1816.919,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para ser justos es necesario ser libres",
            "start": 1819.02,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "los sentimientos de justicia son hijos",
            "start": 1824.419,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la libertad",
            "start": 1827.799,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "pues nunca",
            "start": 1829.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nunca siendo esclavos",
            "start": 1831.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podremos",
            "start": 1834.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ser justos",
            "start": 1836.08,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1838.24,
            "duration": 14.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1841.46,
            "duration": 14.88
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n daremos inicio a una",
            "start": 1852.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas por",
            "start": 1856.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parte de la prensa de Estados Unidos de",
            "start": 1859.159,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica el excelent\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 1861.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos de",
            "start": 1865.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica elegir\u00e1 a un reportero de dicho",
            "start": 1867.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1870.98,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy bien me costaba o\u00edr pero quisiera",
            "start": 1881.5,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pedirle a Calling long de associated",
            "start": 1886.779,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para la primera pregunta",
            "start": 1890.059,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Hola se\u00f1or",
            "start": 1892.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1898.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "Ustedes mencionaron s\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 1904.179,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "byden ustedes pensionaron la seguridad",
            "start": 1906.679,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 1909.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes explicar como que estos",
            "start": 1910.779,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "documentos est\u00e1n dando y podr\u00eda usted",
            "start": 1913.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "explicarnos si el p\u00fablico debi\u00f3 haber",
            "start": 1915.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sido notificado sobre estos acuerdos",
            "start": 1918.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para el Primer Ministro trude ha habido",
            "start": 1920.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Una sugerencia de que",
            "start": 1923.539,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 est\u00e1 teniendo una fuerza de",
            "start": 1926.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "seguridad en Hait\u00ed",
            "start": 1931.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "quiero preguntar y usted",
            "start": 1939.279,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "dijo que est\u00e1 dispuesto a aceptar a m\u00e1s",
            "start": 1944.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "migrantes que lleguen a la frontera",
            "start": 1947.899,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos Qu\u00e9 son los deseos",
            "start": 1950.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que se tienen relaci\u00f3n con Estados",
            "start": 1953.779,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Unidos por favor siempre en primer lugar",
            "start": 1956.059,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1960.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la gente sabe que yo tomo en serio lo",
            "start": 1964.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del material secreto cuando los abogados",
            "start": 1967.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estaban despejando mi oficina en la",
            "start": 1969.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "universidad Pensilvania me pusieron una",
            "start": 1971.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficina segura en el Capitolio cuatro",
            "start": 1973.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s de ser vicepresidente fui",
            "start": 1975.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "profesor en pen y encontraron algunos",
            "start": 1978.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "documentos en una caja en un gabinete o",
            "start": 1980.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en un ropero y cuando lo encontraron se",
            "start": 1983.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dieron cuenta de que hab\u00eda varios",
            "start": 1986.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "documentos secretos en esa caja hicieron",
            "start": 1987.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo que deber\u00edan deber\u00edan de haber hecho",
            "start": 1991.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "llamaron a los archivos inmediatamente",
            "start": 1994.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "les entregaron los documentos a los",
            "start": 1996.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "archivos y a m\u00ed me informaron sobre Este",
            "start": 1999.019,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "descubrimiento Y me sorprendi\u00f3 enterarme",
            "start": 2001.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de que hubiera registros del gobierno",
            "start": 2004.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevados a ese lugar a esa oficina pero",
            "start": 2005.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 que contienen los documentos mis",
            "start": 2008.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abogados no me han sugerido que yo",
            "start": 2011.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 De qu\u00e9 se trataban los",
            "start": 2013.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "documentos entregu\u00e9 las cajas ellos han",
            "start": 2015.64,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entregado las cajas a los archivos y",
            "start": 2017.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos cooperando plenamente cooperando",
            "start": 2019.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "plenamente con la revisi\u00f3n que espero",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que termine pronto y Habr\u00e1 m\u00e1s detalles",
            "start": 2024.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en ese momento",
            "start": 2027.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la primera pregunta ya se me olvid\u00f3",
            "start": 2029.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "su primera pregunta ten\u00eda que ver con",
            "start": 2034.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es broma es broma La respuesta es que",
            "start": 2040.48,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "tenemos los dos extremos son malos",
            "start": 2044.039,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se trata de una propuesta en el medio no",
            "start": 2047.339,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "como se mencion\u00f3 como lo mencionamos los",
            "start": 2052.139,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "tres de alguna forma u otra",
            "start": 2055.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esta ha sido la migraci\u00f3n m\u00e1s grande de",
            "start": 2058.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la historia de la humanidad en todo el",
            "start": 2060.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mundo y de este hemisferio",
            "start": 2061.899,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y cuando fui elegido",
            "start": 2065.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la primera el primer proyecto de ley",
            "start": 2068.399,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "importante que present\u00e9 fue para",
            "start": 2071.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "reformar el proceso de migraci\u00f3n para",
            "start": 2073.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que fuera m\u00e1s ordenado para asegurar que",
            "start": 2076.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la gente tenga acceso bajo la ley",
            "start": 2078.399,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y lo que hemos descubierto no solamente",
            "start": 2081.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "durante mi visita El Paso sino antes",
            "start": 2085.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "descubrimos que nuestros amigos",
            "start": 2088.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "republicanos y algunos dem\u00f3cratas",
            "start": 2090.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "critican mucho lo que sucede en la",
            "start": 2093.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "frontera sin embargo se niegan a",
            "start": 2096.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "analizar el documento detallado que yo",
            "start": 2099.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "present\u00e9 que para que lo tomara en",
            "start": 2101.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuenta el congreso para reformar",
            "start": 2104.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "completamente el proceso primero",
            "start": 2105.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2108.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ahora la mayor\u00eda de nuestros migrantes",
            "start": 2110.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "provienen de cuatro pa\u00edses Venezuela",
            "start": 2113.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Cuba Hait\u00ed y Nicaragua y estamos",
            "start": 2115.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ampliando un programa de permisos",
            "start": 2119.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "humanitarios muy exitosos que tuvimos",
            "start": 2122.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para Venezuela a Cuba y a Nicaragua y",
            "start": 2124.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 2127.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para brindar migraci\u00f3n procesos seguros",
            "start": 2129.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "humanos y ordenado para quienes huyen de",
            "start": 2133.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sus pa\u00edses para venir a los Estados",
            "start": 2136.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2137.74,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "para buscar asilo",
            "start": 2139.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Esto va a reducir el n\u00famero de personas",
            "start": 2142.38,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que tratan de cruzar y legalmente la",
            "start": 2144.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 2147.339,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "los venezolanos trataban de entrar al",
            "start": 2148.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2150.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "n\u00famero de venezolanos ha bajado",
            "start": 2152.099,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente porque esto les ha",
            "start": 2155.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "permitido ir directamente al primer pa\u00eds",
            "start": 2156.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al que llegan directamente se comunican",
            "start": 2158.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con los Estados Unidos se aseguran de",
            "start": 2161.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentar una solicitud mostrando que se",
            "start": 2164.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace una verificaci\u00f3n de antecedentes",
            "start": 2168.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene que tener acceso a un patrocinador",
            "start": 2170.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y se hace una evaluaci\u00f3n y as\u00ed pueden",
            "start": 2175.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llegar a un puerto de entrada y quiero",
            "start": 2179.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asegurarme de las cifras mil cien",
            "start": 2182.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2185.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "trataban de entrar",
            "start": 2186.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "al d\u00eda y esto ha bajado a 250 por d\u00eda",
            "start": 2189.18,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quisiera agradecerle al presidente de",
            "start": 2193.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por acordar recibir hasta tres",
            "start": 2197.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mil personas",
            "start": 2200.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que no cumplen con estos criterios",
            "start": 2202.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "porque en este momento los carteles se",
            "start": 2205.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ganan mucho dinero y esto lo usan para",
            "start": 2208.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico las personas tienen que",
            "start": 2210.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "atravesar junglas es un largo viaje para",
            "start": 2214.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "llegar hasta la frontera y muchas de",
            "start": 2218.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estas personas son v\u00edctimas por lo que",
            "start": 2221.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene que pagar pero tambi\u00e9n las",
            "start": 2224.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "victimizan f\u00edsicamente y de otras",
            "start": 2225.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maneras queremos que sea m\u00e1s f\u00e1cil que",
            "start": 2227.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lleguen las personas queremos abrir la",
            "start": 2230.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "capacidad de que puedan llegar pero que",
            "start": 2232.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no pasen por este proceso tan terrible",
            "start": 2234.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar con nuestros esfuerzos",
            "start": 2237.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de abordar las causas fundamentales de",
            "start": 2240.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "las migraciones dici\u00e9ndolas a las",
            "start": 2242.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas que se queden en sus pa\u00edses de",
            "start": 2244.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "origen Le pido al congreso cuatro mil",
            "start": 2245.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para este esta",
            "start": 2247.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "iniciativa nuestra vicepresidenta",
            "start": 2249.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha acordado tres mil millones de",
            "start": 2251.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en donaciones privadas para",
            "start": 2254.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "asegurar todos ustedes lo saben que en",
            "start": 2256.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos todos somos migrantes",
            "start": 2260.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los m\u00edos llegaron durante la hambruna",
            "start": 2262.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "irlandesa pero todos somos inmigrantes y",
            "start": 2265.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algo que queda muy claro es que la gente",
            "start": 2268.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en su casa en su pueblo diciendo",
            "start": 2271.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mira tengo una excelente idea vendamos",
            "start": 2274.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo lo que tenemos vamos a d\u00e1rselo a un",
            "start": 2276.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "coyote vamos a atravesar una jungla y",
            "start": 2279.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por un largo camino hasta los Estados",
            "start": 2282.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Unidos que nos crucen por la frontera",
            "start": 2285.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que nos dejen en un desierto Qu\u00e9",
            "start": 2287.92,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "divertido en un pa\u00eds donde no hablamos",
            "start": 2289.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ni el idioma",
            "start": 2290.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podemos hacer m\u00e1s que",
            "start": 2292.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hacer que se agilice la migraci\u00f3n legal",
            "start": 2295.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer tambi\u00e9n previniendo que",
            "start": 2299.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las personas quieran irse desde el",
            "start": 2301.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "principio ayud\u00e1ndoles a sus comunidades",
            "start": 2303.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que mejoren sus circunstancias",
            "start": 2305.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2308.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de hecho sea de paso mis propuestas las",
            "start": 2310.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "apoya el movimiento sindical",
            "start": 2314.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estadounidense la c\u00e1mara de comercio es",
            "start": 2316.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "una coalici\u00f3n extra\u00f1a y por una variedad",
            "start": 2318.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de grupos pero a lo que voy es que mis",
            "start": 2322.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "amigos republicanos en el congreso deben",
            "start": 2325.48,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "unirse a nosotros para encontrar",
            "start": 2327.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "soluciones y el \u00fanico punto el \u00faltimo",
            "start": 2328.42,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "punto que voy a hacer Disculpen que me",
            "start": 2330.46,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "dilat\u00e9 pero hemos pasado mucho tiempo",
            "start": 2332.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hablando de esto debemos mejorar las",
            "start": 2333.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "capacidades tecnol\u00f3gicas en la frontera",
            "start": 2335.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para interceptar Contrabando y drogas",
            "start": 2337.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ilegales y tambi\u00e9n la trata O el",
            "start": 2340.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contrabandono de personas el tr\u00e1fico de",
            "start": 2342.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "personas tenemos la capacidad de usar",
            "start": 2344.5,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ciertas tecnolog\u00edas seguro que ya",
            "start": 2347.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "algunos lo han visto hay camiones que es",
            "start": 2349.079,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como una una m\u00e1quina de rayos x que se",
            "start": 2353.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usa en un cami\u00f3n para determinar que hay",
            "start": 2356.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "adentro porque hay miles que cruzan",
            "start": 2359.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas para el comercio legal y",
            "start": 2361.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "queremos determinar si adentro hay",
            "start": 2364.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "drogas fentanilo o personas que las",
            "start": 2365.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Traficando por la frontera y vamos",
            "start": 2368.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a proporcionar muchos veh\u00edculos m\u00e1s de",
            "start": 2370.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este tipo para que se pueda determinar",
            "start": 2373.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la frontera que entra legalmente e",
            "start": 2375.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ilegalmente tengo mucho m\u00e1s que decir",
            "start": 2379.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pero creo que ya dije mucho Muchas",
            "start": 2381.099,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2382.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por parte de la prensa de Canad\u00e1",
            "start": 2389.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1 David kochen de cbc al",
            "start": 2391.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo Se\u00f1or Justin trudeau",
            "start": 2395.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de Canad\u00e1",
            "start": 2398.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que incluir\u00e1 Hait\u00ed Gracias",
            "start": 2407.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los canadienses han visto lo que",
            "start": 2421.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consideran que es proteccionismo de",
            "start": 2424.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por ejemplo la ley de Bio",
            "start": 2427.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "American C\u00f3mo puede decirle a los",
            "start": 2430.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mexicanos y canadienses que ven en su",
            "start": 2433.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casa de que ser\u00e1n socios igualitarios de",
            "start": 2434.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la oportunidad econ\u00f3mica a la que se",
            "start": 2436.839,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "refiere en esta transici\u00f3n y que tendr\u00e1n",
            "start": 2437.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que enfrentarse a otros intentos de",
            "start": 2439.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n mismo",
            "start": 2442.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estadounidense presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2443.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si tiene algo que decir nos encantar\u00eda",
            "start": 2445.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "decirlo y al Se\u00f1or trudos si puede",
            "start": 2447.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responder a la pregunta de Hait\u00ed y",
            "start": 2450.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que tiene que hacer su",
            "start": 2452.38,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "gobierno para aprovechar esta",
            "start": 2454.0,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2454.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sobre la resiliencia de la cadena de",
            "start": 2455.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "suministro continental para que las",
            "start": 2459.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "empresas canadienses fabriquen cosas",
            "start": 2460.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como por ejemplo los semiconductores y",
            "start": 2462.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "no solamente suministran minerales",
            "start": 2465.099,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos a Estados Unidos",
            "start": 2466.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "respuesta Much\u00edsimas gracias En cuanto",
            "start": 2467.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed la situaci\u00f3n es desgarradora",
            "start": 2470.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 ha apoyado al pueblo de Hait\u00ed",
            "start": 2473.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas incluido los \u00faltimos",
            "start": 2476.079,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2477.82,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "con intervenciones m\u00faltiples con",
            "start": 2478.859,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas otros aliados en el",
            "start": 2481.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terreno intervenciones militares",
            "start": 2483.22,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "intervenciones de polic\u00edas guardias de",
            "start": 2485.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prisiones hemos continuado a estar al",
            "start": 2488.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lado del pueblo haitiano y Seguiremos",
            "start": 2491.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo obviamente la situaci\u00f3n",
            "start": 2493.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actual es",
            "start": 2496.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estremecedora debemos seguir estando ah\u00ed",
            "start": 2498.119,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "apoyando al pueblo haitiano pero debemos",
            "start": 2500.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asegurarnos de que las soluciones sean",
            "start": 2502.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impulsadas por el pueblo haitiano por",
            "start": 2504.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "eso Canad\u00e1 se centra ella lo ha hecho",
            "start": 2506.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses en primer lugar",
            "start": 2508.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adoptar sanciones significativas en las",
            "start": 2512.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e9lites responsables de gran parte de la",
            "start": 2516.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "violencia y la inestabilidad pol\u00edtica en",
            "start": 2517.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed un grupo peque\u00f1o de familias muy",
            "start": 2520.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acaudaladas en Hait\u00ed han causado gran",
            "start": 2524.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2527.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del sufrimiento debido",
            "start": 2528.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a intereses pecuniarios y pol\u00edticos por",
            "start": 2531.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso las sanciones de Canad\u00e1 ha adoptado",
            "start": 2535.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "causan un impacto significativo en el",
            "start": 2538.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "terreno As\u00ed mismo estamos avanzando con",
            "start": 2541.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "apoyo a significativo a la Polic\u00eda",
            "start": 2543.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haitiana Nacional incluidos veh\u00edculos",
            "start": 2545.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "blindados los estadounidenses tambi\u00e9n lo",
            "start": 2548.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "han hecho para que la polic\u00eda pueda",
            "start": 2551.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estabilizar la situaci\u00f3n en el terreno",
            "start": 2552.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "obviamente queda mucho por hacer",
            "start": 2555.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hemos trabajado con un grupo de",
            "start": 2559.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "interlocutores para trabajar del lado",
            "start": 2560.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pero para tambi\u00e9n para",
            "start": 2562.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conectarnos directamente con los",
            "start": 2563.94,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "funcionarios de seguridad en el terreno",
            "start": 2565.839,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "para que podamos responder de manera",
            "start": 2567.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inmediata ante las necesidades para la",
            "start": 2568.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Nacional haitiana para que pueda",
            "start": 2572.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "controlar mejor y garantizar una mayor",
            "start": 2574.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estabilidad para el pueblo haitiano las",
            "start": 2577.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas en septiembre instaron",
            "start": 2580.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para circulaci\u00f3n libre de alimentos",
            "start": 2581.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medicamentos agua y combustible gran",
            "start": 2583.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de esto ya se ha reanudado todav\u00eda",
            "start": 2587.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no ha llegado al punto que debe estar",
            "start": 2589.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero Seguiremos trabajando para",
            "start": 2591.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "garantizar que esto se produzca al mismo",
            "start": 2594.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiempo trabajamos con aliados en el",
            "start": 2596.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Caribe con los Estados Unidos y con",
            "start": 2598.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para garantizar que s\u00ed la",
            "start": 2601.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n empieza a deteriorarse",
            "start": 2605.02,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 2606.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tengamos opciones como ya he dicho vamos",
            "start": 2607.2,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a asegurarnos de que lo que hagamos esta",
            "start": 2611.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2613.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "le permita al pueblo haitiano a",
            "start": 2615.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "controlar situaci\u00f3n y gran parte es",
            "start": 2618.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "implementar estas sanciones contra los",
            "start": 2621.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "l\u00edderes haitianos responsables de gran",
            "start": 2624.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "parte del sufrimiento del pueblo en",
            "start": 2626.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuanto a la cadena de suministro",
            "start": 2629.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "continental este encontraba en el centro",
            "start": 2631.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de nuestras conversaciones durante esta",
            "start": 2632.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 2634.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la idea de que ya trabajamos sumamente",
            "start": 2636.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bien con el tlc pero que queda much\u00edsimo",
            "start": 2640.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que podr\u00edamos hacer en un momento en",
            "start": 2643.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que las cadenas de suministro en todo el",
            "start": 2645.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mundo se encuentran bajo mayor presi\u00f3n",
            "start": 2647.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y actores econ\u00f3micos significativos en",
            "start": 2651.18,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "todo el mundo son cada vez menos fiables",
            "start": 2653.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como socios y menos deseables como",
            "start": 2655.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "socios para crear las tecnolog\u00edas y los",
            "start": 2659.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "futuros de energ\u00eda que deseamos por eso",
            "start": 2662.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "alguno de los ejemplos son los minerales",
            "start": 2665.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos por ejemplo tenemos un enfoque",
            "start": 2667.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en este respecto una estrategia que",
            "start": 2668.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "publicamos hace unas semanas se",
            "start": 2670.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "centrarnos en la mente en la miner\u00eda de",
            "start": 2672.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los minerales cr\u00edticos que Canad\u00e1 tiene",
            "start": 2674.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y que el mundo de Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 2676.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesita en de una manera que sea",
            "start": 2678.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "responsable con el medio ambiente y en",
            "start": 2681.72,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "Alianza con los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2683.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hacerlo de la manera correcta sino que",
            "start": 2685.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos desarrollar el el",
            "start": 2687.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "proceso la transformaci\u00f3n en bater\u00eda la",
            "start": 2690.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tecnolog\u00edas que va a lo",
            "start": 2692.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "largo de la cadena de suministro y es",
            "start": 2695.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importante para Canad\u00e1 es algo que",
            "start": 2697.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todav\u00eda seguimos examinando lo mismo se",
            "start": 2699.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "aplica a los veh\u00edculos el\u00e9ctricos",
            "start": 2702.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estamos construyendo veh\u00edculos",
            "start": 2703.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos con nuestros socios en M\u00e9xico",
            "start": 2705.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y en los Estados Unidos Canad\u00e1",
            "start": 2707.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 2711.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "los minerales cr\u00edticos que se usan en",
            "start": 2712.619,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "las bater\u00edas las bater\u00edas en s\u00ed que",
            "start": 2714.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estamos fabricando pasando por el",
            "start": 2716.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aluminio y el acero de los m\u00e1s limpios",
            "start": 2719.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se desarrollan en todo el mundo y se",
            "start": 2721.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desarrollan en Canad\u00e1 la tecnolog\u00eda la",
            "start": 2723.819,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n la Inteligencia artificial y",
            "start": 2725.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la ingenier\u00eda que forma parte de todo",
            "start": 2727.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto Canad\u00e1 en todo esto es un socio es",
            "start": 2728.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que estamos desarrollando en cuanto a",
            "start": 2731.8,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "una cadena de suministro m\u00e1s resiliente",
            "start": 2733.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que da much\u00edsimo por hacer incluso por a",
            "start": 2735.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los semiconductores",
            "start": 2737.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la planta de empaquetamiento",
            "start": 2739.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "semiconductores en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 2741.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 como en Quebec y el esto",
            "start": 2742.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo se los ensambla a una unidad que",
            "start": 2746.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "luego pueda",
            "start": 2750.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hacer los c\u00e1lculos y c\u00f3mputos de alto",
            "start": 2753.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "valor que deben realizarse esto es el",
            "start": 2756.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tipo de acciones en los que se centra",
            "start": 2758.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Canad\u00e1 y garantizando no solo",
            "start": 2760.72,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la prosperidad actual sino nuevos",
            "start": 2763.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "empleos mientras avanzamos hacia una",
            "start": 2765.099,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "un futuro inclusivo socialmente con",
            "start": 2770.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "emisiones ceros y en el que las clases",
            "start": 2772.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medias de todos nuestros pa\u00edses est\u00e9n",
            "start": 2775.24,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "alineadas",
            "start": 2776.68,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "brevemente en franc\u00e9s en cuanto Hait\u00ed",
            "start": 2781.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 siempre ha apoyado al pueblo",
            "start": 2785.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "haitiano estamos trabajando",
            "start": 2788.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "junto con nuestros aliados en la regi\u00f3n",
            "start": 2790.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 2793.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "unas mejores soluciones para el pueblo",
            "start": 2795.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "haitiano estamos tambi\u00e9n adoptando",
            "start": 2797.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sanciones con tras las \u00e9lites ayudando a",
            "start": 2800.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Nacional haitiana Vamos a",
            "start": 2803.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "continuar hemos tenido buenos debates al",
            "start": 2805.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "respecto Hoy trabajamos con nuestros",
            "start": 2807.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "socios incluidos los Estados Unidos y",
            "start": 2808.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del Caribe para asegurarnos",
            "start": 2810.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de continuar",
            "start": 2813.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a que los ancianos haitianos est\u00e9n en el",
            "start": 2814.859,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "centro de las soluciones que necesitan",
            "start": 2818.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en cuanto a la cadena de suministro y a",
            "start": 2820.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n",
            "start": 2823.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y la competitividad de Am\u00e9rica",
            "start": 2824.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del Norte Ya sea a nivel de los",
            "start": 2826.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos el\u00e9ctricos o tambi\u00e9n de los",
            "start": 2829.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "minerales cr\u00edticos que tenemos en",
            "start": 2832.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestras Minas pero que tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 2834.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desarrollar para fabricar bater\u00edas y",
            "start": 2836.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas necesarias Incluso en el",
            "start": 2838.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caso de otras tecnolog\u00edas Siempre vamos",
            "start": 2840.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a trabajar juntos sabemos que lo que",
            "start": 2844.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Norte puede ofrecer como",
            "start": 2848.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n como competencia ante el resto",
            "start": 2849.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2852.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "representa una fuerza s\u00f3lida Para",
            "start": 2854.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestras tres econom\u00edas",
            "start": 2856.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por parte de la prensa de M\u00e9xico",
            "start": 2862.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1 Sara Pablo de grupo F\u00f3rmula",
            "start": 2864.48,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2867.359,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 2869.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2872.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Gracias presidentes el Primer Ministro",
            "start": 2875.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Buenas tardes",
            "start": 2877.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los comunicadores de M\u00e9xico ya hemos",
            "start": 2878.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "acordado algunas preguntas para el",
            "start": 2881.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente biden s\u00e9 que reci\u00e9n anunci\u00f3",
            "start": 2883.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que Estados Unidos va a recibir a",
            "start": 2885.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ciudadanos no solo de Venezuela sino",
            "start": 2887.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Hait\u00ed de Cuba de Nicaragua en",
            "start": 2889.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiempo se podr\u00eda ampliar el n\u00famero",
            "start": 2892.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de personas que puedan recibir si esto",
            "start": 2894.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se podr\u00eda Para algunas otras",
            "start": 2896.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "naciones y Se podr\u00edan sumar y Qu\u00e9",
            "start": 2899.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cantidad va a invertir Estados Unidos en",
            "start": 2902.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mejoras tecnol\u00f3gicas al presidente L\u00f3pez",
            "start": 2904.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Obrador preguntarle c\u00f3mo se va a",
            "start": 2907.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preparar M\u00e9xico para recibir a todos los",
            "start": 2909.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "migrantes que va a expulsar Estados",
            "start": 2911.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos en qu\u00e9 consiste este nuevo centro",
            "start": 2914.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "migratorio que se va a construir en el",
            "start": 2917.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sur de M\u00e9xico Qu\u00e9 funciones va a tener Y",
            "start": 2919.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si despu\u00e9s de esta Cumbre pues podremos",
            "start": 2922.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver un cambio realmente en las pol\u00edticas",
            "start": 2924.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "migratorias en el trato que reciben los",
            "start": 2926.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "migrantes concretamente y finalmente",
            "start": 2929.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hablar tambi\u00e9n para el presidente biden",
            "start": 2930.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del tema del fentanilo Qu\u00e9 acciones",
            "start": 2933.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "concretas se van a llevar a cabo Qu\u00e9",
            "start": 2936.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impacto Podr\u00eda tener esta detenci\u00f3n de",
            "start": 2939.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Ovidio Guzm\u00e1n dado que el cartel del",
            "start": 2941.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico es uno de los principales",
            "start": 2944.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "productores de fentanilo y finalmente",
            "start": 2946.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed preguntar tambi\u00e9n sobre el tema",
            "start": 2948.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de las consultas en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2951.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si el presidente biden el Primer",
            "start": 2954.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Ministro",
            "start": 2956.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plantearon este tema en esta mesa",
            "start": 2957.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2960.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 2965.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tratamos el tema migratorio de manera",
            "start": 2966.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 2970.3,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "desde luego que hay cooperaci\u00f3n con",
            "start": 2974.859,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2979.98,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2982.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 2984.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso",
            "start": 2987.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de proteger a los migrantes",
            "start": 2989.64,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "lo que ha planteado el presidente biden",
            "start": 2994.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "es absolutamente cierto",
            "start": 2999.52,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3004.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "atraviesan nuestro pa\u00eds",
            "start": 3007.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "y en algunos casos otros pa\u00edses",
            "start": 3010.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina para llegar a Estados",
            "start": 3015.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 3019.68,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 3023.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "corren muchos riesgos",
            "start": 3025.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "empezando porque",
            "start": 3030.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son V\u00edctimas",
            "start": 3033.54,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3035.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "traficantes de personas",
            "start": 3039.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "coloquialmente conocidos Como coyotes o",
            "start": 3042.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "polleros",
            "start": 3046.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que les cobran una cantidad",
            "start": 3049.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3053.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "llevarlos al norte",
            "start": 3058.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 3061.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "polleros coyotes",
            "start": 3063.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tienen redes",
            "start": 3066.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y a su vez",
            "start": 3071.4,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "contratan camiones trailers",
            "start": 3075.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en una caja de un tr\u00e1iler",
            "start": 3082.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pueden transportar",
            "start": 3084.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a cuatrocientas personas",
            "start": 3087.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son constantes los accidentes",
            "start": 3092.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las carreteras de M\u00e9xico",
            "start": 3096.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desgraciadamente",
            "start": 3099.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y lo peor",
            "start": 3102.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Es que muchos migrantes son secuestrados",
            "start": 3104.819,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 3109.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 3112.819,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "algo muy triste muy doloroso",
            "start": 3114.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3119.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hablo de la protecci\u00f3n",
            "start": 3121.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3126.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lo que queremos es una soluci\u00f3n de fondo",
            "start": 3128.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3132.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo hemos sostenido que",
            "start": 3134.42,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la gente no deja tambi\u00e9n como lo plante\u00f3",
            "start": 3136.76,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el presidente biden",
            "start": 3140.579,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sus pueblos a sus familias por gusto",
            "start": 3143.099,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "nacen por necesidad",
            "start": 3147.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Entonces siempre hemos planteado que hay",
            "start": 3151.8,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que atender las causas",
            "start": 3155.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hay que procurar que la gente pueda",
            "start": 3158.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 3161.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 3166.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 3168.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y que se necesita invertir",
            "start": 3170.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el desarrollo",
            "start": 3173.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 3176.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s desigualdad y pobreza",
            "start": 3180.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que la migraci\u00f3n",
            "start": 3186.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sea opcional",
            "start": 3189.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no forzosa",
            "start": 3192.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en tanto logramos eso",
            "start": 3196.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque no quitamos el dedo del rengl\u00f3n",
            "start": 3199.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3203.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3205.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con pocos recursos est\u00e1 ayudando",
            "start": 3207.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ya lo expres\u00e9",
            "start": 3211.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en comunidades",
            "start": 3213.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Honduras del Salvador ya vamos a",
            "start": 3216.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empezar en Guatemala en Belice",
            "start": 3218.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero necesitamos",
            "start": 3223.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impulsar m\u00e1s el desarrollo",
            "start": 3226.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 3230.339,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar para garantizar oportunidades",
            "start": 3231.859,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a quienes se ven obligados a emigrar de",
            "start": 3236.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sus comunidades",
            "start": 3240.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tenemos pensado",
            "start": 3244.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construir ning\u00fan centro en el sureste",
            "start": 3246.68,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para la migraci\u00f3n",
            "start": 3251.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que hacemos",
            "start": 3254.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 3257.48,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ayudar con albergues con atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3260.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "con alimentos",
            "start": 3264.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 3268.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y celebramos",
            "start": 3272.579,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3277.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 3278.66,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "haya tomado la decisi\u00f3n de ordenar",
            "start": 3281.819,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio en el caso",
            "start": 3287.7,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de nuestros hermanos venezolanos",
            "start": 3290.9,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "y tengo entendido Ya este plan se va a",
            "start": 3296.099,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "extender se va a ampliar",
            "start": 3301.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "beneficio de otros",
            "start": 3306.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "migrantes de otros pa\u00edses",
            "start": 3309.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos consta",
            "start": 3313.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que desde que se anunci\u00f3 de que iban a",
            "start": 3315.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "darse estas visas esos permisos",
            "start": 3320.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humanitarios",
            "start": 3323.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el caso de la poblaci\u00f3n de Venezuela",
            "start": 3326.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se redujo",
            "start": 3331.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio",
            "start": 3334.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "La traves\u00eda",
            "start": 3337.319,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por nuestro pa\u00eds",
            "start": 3339.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "considerablemente porque se anunci\u00f3 en",
            "start": 3342.5,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3347.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y es todo se hizo",
            "start": 3349.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en todos lados de que iban a",
            "start": 3352.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entregar veinticuatro mil visas o",
            "start": 3355.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permisos humanitarios",
            "start": 3358.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda que hab\u00edan que hacer los",
            "start": 3360.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 3362.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y a pesar de que",
            "start": 3364.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hay ciertos requisitos que se tienen que",
            "start": 3366.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 3369.42,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la gente opt\u00f3 por esa opci\u00f3n se abri\u00f3",
            "start": 3371.819,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "una v\u00eda",
            "start": 3378.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda",
            "start": 3380.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "todo era llegar a Estados Unidos",
            "start": 3384.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "arriesgando",
            "start": 3389.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 3392.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ahora con este mecanismo aprobado",
            "start": 3394.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueden hacer su solicitud",
            "start": 3399.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y les puede llevar tiempo pero",
            "start": 3402.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay la esperanza",
            "start": 3407.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de que se va a lograr el prop\u00f3sito de ir",
            "start": 3410.4,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 3417.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 3419.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a vivir",
            "start": 3421.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso nosotros lo celebramos",
            "start": 3424.619,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y pensamos que",
            "start": 3430.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo repito Canad\u00e1 es",
            "start": 3434.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo correcto",
            "start": 3439.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y hablaba yo de nuestra experiencia",
            "start": 3443.46,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y se pueden revisar los datos",
            "start": 3446.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por circunstancias antes la migraci\u00f3n",
            "start": 3452.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3456.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a los hermanos pa\u00edses de",
            "start": 3458.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 3463.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n durante mucho tiempo de",
            "start": 3466.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3471.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que iban",
            "start": 3473.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida y a trabajar",
            "start": 3476.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 3480.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s imaginemos que hay cuarenta",
            "start": 3482.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 3486.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 3490.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "cuarenta millones",
            "start": 3494.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que nacieron aqu\u00ed",
            "start": 3499.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "o son hijos",
            "start": 3501.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 3503.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 hemos logrado nosotros",
            "start": 3506.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con todos los apoyos",
            "start": 3511.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 3515.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3517.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "reducido el n\u00famero de migrantes",
            "start": 3520.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3524.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3526.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son menos los que abandonan nuestro pa\u00eds",
            "start": 3527.599,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3532.5,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hay inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3534.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3538.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de 35 millones de familias",
            "start": 3540.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 3544.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "30 millones",
            "start": 3546.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de familias mexicanas est\u00e1n recibiendo",
            "start": 3549.24,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa",
            "start": 3551.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3558.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 3560.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y de manera directa",
            "start": 3564.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 3567.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 3571.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 3573.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Es Universal",
            "start": 3577.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "once millones",
            "start": 3580.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de adultos mayores reciben",
            "start": 3582.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n",
            "start": 3587.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "once millones",
            "start": 3589.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de estudiantes de familias pobres",
            "start": 3592.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reciben becas",
            "start": 3595.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con",
            "start": 3599.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3601.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n",
            "start": 3603.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenemos el programa",
            "start": 3606.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del",
            "start": 3609.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3611.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 3615.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y",
            "start": 3618.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "maderables y se les",
            "start": 3622.079,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "da trabajo a m\u00e1s de",
            "start": 3625.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil campesinos Sembradores",
            "start": 3628.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces todos estos programas",
            "start": 3634.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 3638.88,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "a que la gente",
            "start": 3640.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se quede en sus comunidades en sus",
            "start": 3643.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3647.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "construimos",
            "start": 3650.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 3651.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "treinta y cinco mil empleos estamos",
            "start": 3656.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyendo el tren maya",
            "start": 3660.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que es la obra ferroviaria m\u00e1s grande",
            "start": 3663.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3665.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque son mil quinientos",
            "start": 3666.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 3670.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1554 kil\u00f3metros",
            "start": 3673.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en cinco estados",
            "start": 3678.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 3681.299,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya que es de las zonas",
            "start": 3684.299,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 3689.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed est\u00e1n trabajando la",
            "start": 3695.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de ese ferrocarril",
            "start": 3698.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como 300.000 personas",
            "start": 3701.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces esa es la opci\u00f3n Ese es el",
            "start": 3705.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 3708.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el desarrollo el bienestar y yo repito",
            "start": 3709.819,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "celebro que tanto el gobierno de Canad\u00e1",
            "start": 3715.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "como el gobierno de Estados Unidos est\u00e9n",
            "start": 3719.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema migratorio con",
            "start": 3724.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ese enfoque",
            "start": 3727.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3728.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 3730.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "otros pol\u00edticos",
            "start": 3732.74,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otros gobernantes",
            "start": 3740.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3743.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 3745.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hasta de manera inhumana",
            "start": 3747.9,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ahora en esta temporada de invierno",
            "start": 3752.099,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por respeto no",
            "start": 3757.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo digo de manera directa",
            "start": 3760.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero un gobernador",
            "start": 3764.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3768.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds vecino",
            "start": 3770.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cabez\u00f3n todo un movimiento para llevar",
            "start": 3773.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3776.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a Nueva York",
            "start": 3779.099,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Washington",
            "start": 3781.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3785.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "este dejarlos ah\u00ed tirados",
            "start": 3786.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "eso es politiquer\u00eda",
            "start": 3792.299,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "eso es completamente inhumano",
            "start": 3795.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso no debe de hacerse",
            "start": 3801.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3805.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 3807.799,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "se olvidan de que todos somos migrantes",
            "start": 3810.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3815.819,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3",
            "start": 3820.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos",
            "start": 3821.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con migrantes",
            "start": 3824.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 3830.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3832.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 3833.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 3836.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 3838.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de la violencia",
            "start": 3840.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 3846.26,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3849.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds no se atend\u00eda",
            "start": 3851.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 3855.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se hizo",
            "start": 3857.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3860.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llamarles ninis",
            "start": 3862.4,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "etiquetarlos de manera discriminatoria",
            "start": 3864.98,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ninis ni estudian ni trabajan",
            "start": 3870.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3872.93,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 3874.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se ocuparon de los j\u00f3venes",
            "start": 3876.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y todos esos j\u00f3venes",
            "start": 3880.74,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "solo ten\u00edan como opci\u00f3n o emigrar",
            "start": 3883.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "que muchos lo hicieron actuando de",
            "start": 3890.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "manera respetuosa y responsable",
            "start": 3893.52,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y otros tambi\u00e9n",
            "start": 3898.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se buscaban la vida cuando no hab\u00eda",
            "start": 3901.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "oportunidades en lo que se llama la",
            "start": 3905.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "econom\u00eda informal que es buscarse la",
            "start": 3908.22,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vida en la calle como se puede sin caer",
            "start": 3911.579,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "en actividades il\u00edcitas",
            "start": 3917.78,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "desgraciadamente algunos s\u00ed tomaron el",
            "start": 3920.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 3924.119,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero no se atend\u00eda a los j\u00f3venes Ahora",
            "start": 3927.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay un programa",
            "start": 3930.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dedicado a los j\u00f3venes que no exist\u00eda",
            "start": 3933.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay dos millones cuatrocientos mil",
            "start": 3936.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3940.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contratados que trabajan",
            "start": 3941.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 3945.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 estamos haciendo",
            "start": 3948.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles",
            "start": 3950.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el semillero",
            "start": 3954.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la reserva",
            "start": 3957.9,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a los grupos de la delincuencia que no",
            "start": 3961.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "enganchen a los j\u00f3venes que no se los",
            "start": 3965.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lleven",
            "start": 3967.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nosotros podamos darles",
            "start": 3968.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "oportunidades a los j\u00f3venes",
            "start": 3971.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 3974.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 3977.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3978.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "termino tambi\u00e9n",
            "start": 3980.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "subrayando otra diferencia importante",
            "start": 3987.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3992.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el gobierno que represento y no hay",
            "start": 3995.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 3998.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4002.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "bien marcada bien pintada la raya",
            "start": 4003.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "una cosa es la delincuencia y otra cosa",
            "start": 4008.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 4011.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "no hay asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 4014.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 4017.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que llegamos",
            "start": 4019.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "al colmo y da hasta verg\u00fcenza",
            "start": 4021.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decirlo que los encargados de garantizar",
            "start": 4025.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4029.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estaban al servicio",
            "start": 4032.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de las organizaciones",
            "start": 4035.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 4039.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso ya no sucede en M\u00e9xico",
            "start": 4041.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4045.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n que hemos tenido",
            "start": 4046.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los tres gobiernos",
            "start": 4053.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hemos llegado a acuerdos para seguir",
            "start": 4056.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajando juntos para conseguir la paz",
            "start": 4060.039,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "en los tres pa\u00edses para que se garantice",
            "start": 4065.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 4071.299,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos eso es lo que puedo",
            "start": 4073.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contestarte",
            "start": 4076.579,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4081.16,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "ya ya ya",
            "start": 4086.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como les comentaba que",
            "start": 4090.22,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el caso de la migraci\u00f3n",
            "start": 4095.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Primero era",
            "start": 4099.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hermanos centroamericanos y tambi\u00e9n",
            "start": 4101.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mexicanos y ahora",
            "start": 4103.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4106.179,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mucho migrante",
            "start": 4108.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "venezolano nicarag\u00fcense",
            "start": 4110.62,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "colombiano ecuatoriano",
            "start": 4114.5,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4119.06,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4123.219,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 4124.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "o cambio",
            "start": 4126.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en los lugares que est\u00e1n",
            "start": 4129.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "empujando a la gente a salir de sus",
            "start": 4138.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblos por distintas razones",
            "start": 4142.64,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n en el caso de las drogas",
            "start": 4146.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ya no es la marihuana ya no es la",
            "start": 4150.259,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amapola ya no es",
            "start": 4154.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "solo la coca\u00edna",
            "start": 4157.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ahora es el fentanilo",
            "start": 4159.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y los qu\u00edmicos",
            "start": 4163.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que son de lo m\u00e1s",
            "start": 4166.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "peligrosos y nocivos da\u00f1inos",
            "start": 4171.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4176.779,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "causan muchas muertes",
            "start": 4178.12,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4181.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 4182.799,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4185.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "organizada en el caso de M\u00e9xico",
            "start": 4187.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esto nos llev\u00f3",
            "start": 4191.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a que todos los puertos y las aduanas ya",
            "start": 4194.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "est\u00e9n controladas",
            "start": 4199.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por las fuerzas armadas",
            "start": 4201.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todas las aduanas mar\u00edtimas porque el",
            "start": 4204.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "fentanilo y otros qu\u00edmicos vienen de",
            "start": 4207.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 4212.179,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y se procesan estas sustancias en",
            "start": 4214.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "laboratorios",
            "start": 4218.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4220.58,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "evitando la entrada",
            "start": 4223.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de estos qu\u00edmicos",
            "start": 4225.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y estamos destruyendo laboratorios",
            "start": 4229.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4235.05,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4238.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda",
            "start": 4240.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de Marina es la encargada",
            "start": 4242.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4245.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "manejar los puertos y las aduanas",
            "start": 4247.659,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas",
            "start": 4250.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ejemplo ten\u00edamos mucho tr\u00e1fico de",
            "start": 4252.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos",
            "start": 4256.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en Manzanillo",
            "start": 4257.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ya es la Secretar\u00eda",
            "start": 4261.94,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de Marina la encargada de controlar esas",
            "start": 4267.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aduanas y todas las aduanas terrestres",
            "start": 4271.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la zona fronteriza est\u00e1n a cargo de",
            "start": 4274.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4279.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de modo que estamos combatiendo",
            "start": 4283.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el fentanilo estos qu\u00edmicos",
            "start": 4288.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4290.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4291.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo estamos haciendo",
            "start": 4293.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque nos",
            "start": 4297.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 4302.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "nada humano nos es ajeno",
            "start": 4304.82,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nos importa mucho el poder ayudar",
            "start": 4308.199,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 sucediendo en Estados",
            "start": 4312.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4315.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las muertes por fentanilo",
            "start": 4316.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como hoy lo tratamos",
            "start": 4320.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no es un asunto solo de Estados Unidos",
            "start": 4326.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es que si no enfrentamos este problema",
            "start": 4330.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este flagelo",
            "start": 4335.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo vamos a padecer nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 4336.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que actuar",
            "start": 4342.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 4344.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 4347.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se viene haciendo Y ahora se trat\u00f3",
            "start": 4350.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en el comunicado que les vamos a",
            "start": 4354.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 4357.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4358.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "defendiendo la vida les comentaba yo al",
            "start": 4361.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Primer Ministro",
            "start": 4366.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al presidente biden",
            "start": 4367.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a sus equipos de trabajo de que tenemos",
            "start": 4371.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "Solo dos campa\u00f1as",
            "start": 4375.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de publicidad o de propaganda en el",
            "start": 4378.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gobierno dos y una est\u00e1 dedicada",
            "start": 4381.26,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "a que no se consuma la droga",
            "start": 4385.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4390.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar tambi\u00e9n en eso",
            "start": 4391.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 fama p\u00fablica",
            "start": 4398.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 4405.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con las bandas",
            "start": 4408.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay hasta series",
            "start": 4411.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4414.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 4416.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "y es como una apolog\u00eda de",
            "start": 4420.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo deseable",
            "start": 4428.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4431.42,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son residencias",
            "start": 4432.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "las que aparecen en las series casas",
            "start": 4435.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimas",
            "start": 4438.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "carros \u00faltimos modelos",
            "start": 4440.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres hombres guapos",
            "start": 4446.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bien vestidos con alhajas",
            "start": 4450.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con mucho poder que levantan el tel\u00e9fono",
            "start": 4455.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y le hablan",
            "start": 4458.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a un jefe de la polic\u00eda a un jefe",
            "start": 4460.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 4462.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "incluso a un presidente",
            "start": 4464.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que se difunde",
            "start": 4469.159,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "pero hemos visto alguna serie acerca del",
            "start": 4473.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "da\u00f1o del fentanilo",
            "start": 4477.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo en seis meses se destruye la",
            "start": 4480.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vida de un joven",
            "start": 4484.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lo que contienen",
            "start": 4486.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esas dosis",
            "start": 4489.92,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que tienen hasta \u00e1cido muri\u00e1tico",
            "start": 4493.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4498.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este informa sobre eso",
            "start": 4499.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4502.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4504.1,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a emprender una campa\u00f1a",
            "start": 4505.78,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "informativa yo comentaba",
            "start": 4509.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "de que los vapeadores",
            "start": 4513.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dicen no hacen da\u00f1o nada m\u00e1s tienen",
            "start": 4519.32,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "cinco sustancias",
            "start": 4522.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero no son da\u00f1inas",
            "start": 4524.739,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hicimos una investigaci\u00f3n",
            "start": 4528.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s de 30 sustancias da\u00f1inas y",
            "start": 4531.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cancer\u00edgenas",
            "start": 4535.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sin embargo por",
            "start": 4538.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el llamado lobby la corrupci\u00f3n",
            "start": 4543.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4546.87,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "manejo de la publicidad",
            "start": 4549.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se permite y muchos padres de familia",
            "start": 4553.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "madres de familias no saben",
            "start": 4558.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sobre el da\u00f1o que causan los llamados",
            "start": 4562.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "papiadores",
            "start": 4565.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos que informar y para esto pues no",
            "start": 4569.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Solo",
            "start": 4572.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo tiene que hacer es la responsabilidad",
            "start": 4574.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del gobierno tambi\u00e9n los medios",
            "start": 4577.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nos pueden ayudar mucho",
            "start": 4581.98,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a informar m\u00e1s",
            "start": 4584.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4588.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las estaciones de radio que en la",
            "start": 4590.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4592.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se dedique tiempo",
            "start": 4593.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a informar orientar del da\u00f1o que causan",
            "start": 4596.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las drogas y que se puede ser feliz se",
            "start": 4599.42,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puede triunfar sin necesidad",
            "start": 4603.86,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "de caer en esas trampas mortales",
            "start": 4606.86,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Pues todo esto es lo que hemos tratado",
            "start": 4613.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya me pas\u00e9 del tiempo y",
            "start": 4615.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay mucho fr\u00edo",
            "start": 4618.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4621.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4624.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda",
            "start": 4631.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "oficial de los mandatarios de M\u00e9xico de",
            "start": 4633.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos de Am\u00e9rica y de",
            "start": 4637.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 4639.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4642.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrente",
            "start": 4655.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4657.2,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4663.81,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4676.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4681.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como finaliza esta ceremonia que",
            "start": 4684.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tengan todos muy buenas tardes",
            "start": 4687.92,
            "duration": 3.92
        }
    ],
    "transcription_text": "se\u00f1or Joseph biden Junior presidente de los Estados Unidos de Am\u00e9rica y el excelent\u00edsimo se\u00f1or Justin trudeau Primer Ministro de Canad\u00e1 tambi\u00e9n Contamos con las respectivas delegaciones representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida toma la palabra el excelent\u00edsimo se\u00f1or Joseph biden Junior presidente de los Estados Unidos de Am\u00e9rica Muchas gracias es un placer estar de regreso aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Muchas gracias se\u00f1or presidente por ser el anfitri\u00f3n para el Primer Ministro y para m\u00ed y para la d\u00e9cima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte es un foro magn\u00edfico y somos socios de verdad los tres trabajamos juntos con respeto mutuo y con afecto Genuino entre nosotros para un futuro m\u00e1s seguro y pr\u00f3spero para nuestros pueblos y es tan importante esta Cumbre y la relaci\u00f3n trilateral porque compartimos una visi\u00f3n compartida para el futuro con un fundamento de valores comunes y esto lo digo sinceramente valores comunes que comparten nuestros pa\u00edses desde asumir mi cargo como presidente me he centrado espec\u00edficamente en la reconstrucci\u00f3n de la econom\u00eda de los Estados Unidos desde abajo y hacia abajo no la econom\u00eda de go sino que desde abajo hacia arriba y desde adentro hacia afuera y esto funciona Porque a los pudientes cuando los pudientes les va muy bien a todos nos va muy bien y de abajo para arriba significa que invertimos en nuestras prioridades para las familias trabajadoras los Estados Unidos ha hecho inversiones hist\u00f3ricas bipartidistas en infraestructura Innovaci\u00f3n que ya est\u00e1n empezando a Mostrar resultados concretos para el pueblo estadounidense Y dir\u00e9 que esto generar\u00e1 beneficios para todo Norteam\u00e9rica renovamos nuestra cooperaci\u00f3n y la profundizamos con nuestros y abordar los problemas de salud hemos construido una fuerza laboral para El Siglo 21 la prioridad de nuestra agenda compartida hoy es que Norteam\u00e9rica sea el lugar m\u00e1s competitivo pr\u00f3spero y resiliente del mundo en materia econ\u00f3mica y fortalecer nuestra relaci\u00f3n econ\u00f3mica entre nuestros pa\u00edses apoyar empleos bien remunerados en nuestros pa\u00edses Pero esto genera tambi\u00e9n crecimiento enorme un futuro para fortalecer nuestra cooperaci\u00f3n en materia de las cadenas de suministro y los minerales cr\u00edticos para seguir acelerando nuestros esfuerzos para crear las tecnolog\u00edas de ma\u00f1ana aqu\u00ed mismo en Norteam\u00e9rica esta Cumbre tambi\u00e9n fortalece las consultas y la cooperaci\u00f3n constante entre nosotros abordamos los desaf\u00edos que afectan a nuestros tres pa\u00edses todo el hemisferio experimenta nivel de la historia y en el dos lanzamos la idea original la pol\u00edtica y en los Estados Unidos de Am\u00e9rica de camino con funcionarios de seguridad de los Estados Unidos en M\u00e9xico y en los Estados Unidos Tambi\u00e9n estamos hablando de cumplir con nuestros compromisos para que Norteam\u00e9rica sea una casa de poder de energ\u00eda limpia y tambi\u00e9n para que podamos enfrentar la crisis econ\u00f3mica esto significa trabajar juntos todos para llegar a las emisiones cero emisiones veh\u00edculos tambi\u00e9n el\u00e9ctricos que sean compatibles a trav\u00e9s de nuestras fronteras significa explorar mercados compartidos y tambi\u00e9n significa trabajar conjuntamente para cumplir con nuestros compromisos ambiciosos de los acuerdos de Par\u00eds incluyendo atacar el metano y el carb\u00f3n negro por \u00faltimo como tres democracias reconocemos que La amenaza que las como somos democracias nuestro nuestra fortaleza principal es nuestra gente la fuerza de nuestra gente y la clave para nuestra ventaja competitiva en el mundo es nuestra incre\u00edble diversidad juntos Entonces estamos trabajando para abordar las desigualdades que desde hace mucho tiempo han significado que las personas marginalizadas en nuestros pa\u00edses han sido afectados para que todos tengan una oportunidad justa es una de las inversiones m\u00e1s inteligentes que podemos hacer para nuestro futuro y la vamos a hacer juntos se\u00f1or presidente se\u00f1or Primer Ministro para m\u00ed es un honor acompa\u00f1arles el d\u00eda de hoy me siento Agradecido por tenerlos a los dos como mis socios y dir\u00eda que tambi\u00e9n como amigas amigos a medida que trabajamos para hacer cumplir la visi\u00f3n compartida para Norteam\u00e9rica Muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra el excelent\u00edsimo se\u00f1or Justin trudeau Primer Ministro de Canad\u00e1 Buenas tardes presidente Obrador amigo m\u00edo gracias por tenernos aqu\u00ed recibimos de la Ciudad de M\u00e9xico residente amigo m\u00edo gracias por su labor y su percepciones de hoy como continente Somos \u00fanicos tres democracias grandes comprometidas con la libertad los derechos humanos de igualdad y la creaci\u00f3n de oportunidades iguales para todos compartimos v\u00ednculos profundos como amigos y socios comerciales Durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os las econom\u00edas de M\u00e9xico Estados Unidos y Canad\u00e1 se vincularon \u00edntimamente gracias al nafta millones de buenos empleados el intercambio es libre entre nuestra fronteras atrajo nuestro continente inversionistas de todo el mundo es libre comercio gracias al nafta hecho que nuestras econom\u00edas se encuentran entre las m\u00e1s competitivas en el mundo y por qu\u00e9 tiene sentido combinados en nuestros pa\u00edses viven 500.000 millones de personas tenemos un ecosistema de innovaci\u00f3n muy s\u00f3lido nuestro pbi combinado es superior al de la Uni\u00f3n Europea y como l\u00edderes estamos todos dedicados a impulsar el crecimiento econ\u00f3mico que apoye a la clase media y Quienes se esfuerzan por unirse a la misma son todas paces de una econom\u00eda continental s\u00f3lida y resiliente la gente Recuerda lo que sucedi\u00f3 hace apenas unos a\u00f1os cuando la incertidumbre de este tratado fue puesta en Tilo te la de juicio los inversionistas las empresas y los trabajadores al igual que los ciudadanos todos se preocuparon En qu\u00e9 pod\u00eda pasar cuando el libre comercio se encuentra en riesgo no es bueno para la competencia en el mercado mundial afortunadamente la creencia en el comercio justo y libre gan\u00f3 la batalla renegociamos el acuerdo y se convirti\u00f3 mucho mejor para ponerlo en palabras simples somos y Siempre seremos m\u00e1s fuertes Unidos el mundo actual se enfrenta a un alto grado de incertidumbre con el surgimiento de l\u00edderes autoritarios que causan inestabilidad mundial el alto costo de vida que agrega estr\u00e9s a la familia es importante que nos unamos como l\u00edderes como amigos para examinar las formas en que nuestras econom\u00edas sean m\u00e1s resilientes hoy debatimos C\u00f3mo construir cadenas de suministro fiables en este continente para todo pasando por minerales cr\u00edticos veh\u00edculos el\u00e9ctricos Y semiconductores esto es algo positivo para los trabajadores bueno para los consumidores y para las comunidades en nuestro pa\u00eds puso de relieve la importancia las cadenas de suministro y de la y la resiliencia econ\u00f3mica y la importancia de prepararse a la futuras pandemias de intentar prevenirlas hoy hablamos de las formas de mejorar nuestra cooperaci\u00f3n en el \u00e1mbito de la salud para estar listos para actuar podemos impulsar nuestra residencia econ\u00f3mica a\u00fan m\u00e1s mediante nuestro trabajo para crear una econom\u00eda limpia cosas como la energ\u00eda limpia incluido el hidr\u00f3geno la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos de emisi\u00f3n cero y alentar a m\u00e1s personas a que los adopten esto es una oportunidad enorme para los trabajadores y para las empresas todos debemos formar parte de la acci\u00f3n clim\u00e1tica de los gobiernos y el sector privado deben trabajar de consumo para alcanzar los objetivos de 2030 estos objetivos no son solamente reducir la contaminaci\u00f3n para alcanzar las metas de Par\u00eds tambi\u00e9n se refieren a nuestro compromiso de conservar el 30% de nuestras tierras y los oc\u00e9anos para 2030 el mes pasado la cop 15 Montreal Canad\u00e1 reuni\u00f3 a los pa\u00edses del todo el mundo y pudimos forjar un acuerdo hist\u00f3rico para proteger la naturaleza la salud del medio ambiente es indispensable para la salud de la econom\u00eda Canad\u00e1 se complace de que nuestros amigos mexicanos y estadounidenses se hayan comprometido de manera tan s\u00f3lida a proteger el aire limpio el agua limpia y un mejor futuro Canad\u00e1 tambi\u00e9n se complace de ver a los tres pa\u00edses adoptar medidas para crear una sociedad m\u00e1s diversa igualitaria e inclusiva una sociedad en la que haya oportunidades para todos en la que las mujeres y las ni\u00f1as se empoderen en pol\u00edtica y en \u00e1mbitos econ\u00f3micos incluyendo las mujeres y ni\u00f1as ind\u00edgenas en la que los beneficios del crecimiento los recientes los trabajadores y la familia en todos los sectores de la econom\u00eda al hacerlo creamos un M\u00e1s estable pr\u00f3spero e igualitario y creamos econom\u00edas que benefician a toda la gente en Am\u00e9rica del Norte avanzamos en diferentes \u00e1mbitos en el d\u00eda de hoy en el mundo est\u00e1n sucediendo muchas cosas y como l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte reconocemos los papeles que desempe\u00f1an nuestros pa\u00edses como fuente de estabilidad y seguridad en la regi\u00f3n y no solo aqu\u00ed sino en todo el mundo esta Cumbre ha sido productiva y nos permiti\u00f3 reiterar nuestra visi\u00f3n compartida y el vigor de nuestra Alianza s\u00e9 que avanzaremos mucho m\u00e1s en el pr\u00f3ximo a\u00f1o y espero con inter\u00e9s recibirlos a ambos en Canad\u00e1 para la pr\u00f3xima cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte gracias [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos agradezco de manera sincera la participaci\u00f3n del presidente y del Primer Ministro Justin tambi\u00e9n la de sus se\u00f1oras esposas Gil y Sofi as\u00ed como de sus acompa\u00f1antes y de sus equipos de trabajo el solo hecho de reunirnos como buenos vecinos [M\u00fasica] en un ambiente de respeto para buscar juntos el bienestar de nuestros pueblos ya es en s\u00ed mismo un acontecimiento hist\u00f3rico sin embargo destaco que acordamos fortalecer nuestras relaciones econ\u00f3micas y comerciales para lo cual se crear\u00e1 un comit\u00e9 conjunto destinado a la planeaci\u00f3n y a la sustituci\u00f3n de importaciones en Am\u00e9rica del Norte procurar ser cada vez m\u00e1s autosuficientes as\u00ed como para hacer realidad el desarrollo la cooperaci\u00f3n y el bienestar de todos los pa\u00edses de nuestro continente Estados Unidos Canad\u00e1 y M\u00e9xico propondr\u00e1n cada uno a cuatro integrantes para la formaci\u00f3n de este grupo de doce especialistas que adem\u00e1s de ser conocedores de la materia del tema en cuesti\u00f3n contar\u00e1n con nuestra absoluta confianza para motivar persuadir y convencer a empresarios a trabajadores y a servidores p\u00fablicos de los tres gobiernos acerca de la importancia de la trascendencia de unirnos en Am\u00e9rica del Norte y Buscar hacia adelante la uni\u00f3n en todo el continente americano por parte de M\u00e9xico en este grupo nos representar\u00e1 Marcelo ebrard secretario de relaciones exteriores Rogelio Ram\u00edrez de la o secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda y Alfonso Romo Garza en su car\u00e1cter de empresario independiente tambi\u00e9n abordamos como asunto prioritario la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial como ya lo expres\u00e9 de todo el continente americano as\u00ed como el bienestar de los pueblos y las nuevas relaciones de cooperaci\u00f3n dejando atr\u00e1s el intervencionismo hegem\u00f3nico Yo abro un par\u00e9ntesis para expresar mi reconocimiento al Primer Ministro trud\u00f3 al presidente biden por la manera tan solidaria en que actuaron ante el intento de golpe de estado en Brasil esto demuestra de que hay un compromiso aut\u00e9ntico de favor de la democracia nuestro apoyo al presidente Lula de Brasil tenemos que lograr juntos lo dicho por el presidente que en un pie de igualdad nos tratemos como buenos vecinos [M\u00fasica] aliados econ\u00f3micos y como amigos nosotros por supuesto ayudar\u00edamos a convertir este sue\u00f1o en realidad y nos entusiasma la certeza de que se puede lograr la Paz es fruto de la justicia los problemas sociales no se resuelven solo con medidas coercitivas debemos siempre atender el flagelo de la violencia y el fen\u00f3meno migratorio con un enfoque humanitario y de oportunidades para el bienestar las personas son buenas por naturaleza y son las circunstancias las que a veces obligan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales nosotros lo hemos constatado en M\u00e9xico tambi\u00e9n en los pueblos hermanos los pa\u00edses de Honduras y en El Salvador por ejemplo en nuestro pa\u00eds como no se permite la corrupci\u00f3n y el presupuesto se destina al desarrollo y apoyar a los m\u00e1s pobres ahora no solo hay empleos ha bajado la violencia es menos la migraci\u00f3n tambi\u00e9n se ha atemperado la frustraci\u00f3n y permanece encendida la llama de la esperanza la Paz es fruto de la justicia el caso de Centroam\u00e9rica es excepcional con muy pocos recursos estamos ayudando a productores de comunidades en Honduras y El Salvador para que siempre en sus tierras y cuenten con asesor\u00eda t\u00e9cnica sustento e ingresos b\u00e1sicos y en los pueblos donde estamos aplicando estas acciones en particular el programa de sembrando vida y el de j\u00f3venes construyendo el futuro no solo se ha reducido la cantidad de personas que desean emigrar hacia Estados Unidos en busca de oportunidades de trabajo y de mejores condiciones de vida sino que para muchos j\u00f3venes la delincuencia ha dejado de ser la \u00fanica posibilidad de sobrevivencia y de salir adelante el tema migratorio como otros fue tratado con amplitud y se llegaron a importantes acuerdos entre los tres pa\u00edses En beneficio de nuestros pueblos como se podr\u00e1 constatar como ustedes van a saberlo a trav\u00e9s de un comunicado conjunto que se les entregar\u00e1 de manera inmediata por \u00faltimo Quiero agradecer al Primer Ministro yo se intrud\u00f3 por su extraordinario y fraterno programa que consiste en otorgar visas temporales de trabajo a jornaleros obreros [M\u00fasica] Este programa ya beneficia a 25 mil hombres y mujeres 25 mil mexicanos es un camino a seguir el de la migraci\u00f3n ordenada el Primer Ministro dud\u00f3 es un gran Aliado de M\u00e9xico al presidente biden mi agradecimiento sincero por mantener con M\u00e9xico una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n de amistad sincera de respeto a nuestros paisanos que viven y trabajan honradamente en Estados Unidos y que no son acosados ni padecen de redadas como suced\u00eda Lamentablemente en otros tiempos Ya lo hemos dicho y lo repito ahora usted es el primer presidente de Estados Unidos en mucho tiempo que no ha construido ni un metro de muro Y eso se lo agradecemos aunque no les guste a los conservadores de manera especial quiero dejar de manifiesto que le he solicitado respetuosamente al presidente biden que se insista y s\u00e9 que no es un asunto sencillo pero [M\u00fasica] es justo y por eso lo planteo adem\u00e1s le tengo plena confianza al presidente biden y le he pedido que insista ante el congreso de Estados Unidos para regularizar la situaci\u00f3n migratoria de millones de mexicanos que llevan a\u00f1os viviendo trabajando y contribuyendo en el desarrollo de esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos he reafirmado que el presidente biden es un hombre con convicciones que mantiene principios ideales para garantizar como muchos otros mujeres hombres en Estados Unidos y en el mundo que la Estatua de la Libertad nunca jam\u00e1s se convierta en un s\u00edmbolo vac\u00edo termino diciendo que mi maestro el gran poeta Carlos pellicer en 1930 sosten\u00eda que el anhelo de la libertad es el m\u00e1s grande fruto que ha cuajado el coraz\u00f3n humano para ser justos es necesario ser libres los sentimientos de justicia son hijos de la libertad pues nunca nunca siendo esclavos podremos ser justos Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n daremos inicio a una sesi\u00f3n de preguntas y respuestas por parte de la prensa de Estados Unidos de Am\u00e9rica el excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los Estados Unidos de Am\u00e9rica elegir\u00e1 a un reportero de dicho pa\u00eds muy bien me costaba o\u00edr pero quisiera pedirle a Calling long de associated para la primera pregunta Hola se\u00f1or [M\u00fasica] Ustedes mencionaron s\u00ed se\u00f1or presidente byden ustedes pensionaron la seguridad fronteriza podr\u00edan ustedes explicar como que estos documentos est\u00e1n dando y podr\u00eda usted explicarnos si el p\u00fablico debi\u00f3 haber sido notificado sobre estos acuerdos para el Primer Ministro trude ha habido Una sugerencia de que Canad\u00e1 est\u00e1 teniendo una fuerza de seguridad en Hait\u00ed quiero preguntar y usted dijo que est\u00e1 dispuesto a aceptar a m\u00e1s migrantes que lleguen a la frontera M\u00e9xico Estados Unidos Qu\u00e9 son los deseos que se tienen relaci\u00f3n con Estados Unidos por favor siempre en primer lugar primero la gente sabe que yo tomo en serio lo del material secreto cuando los abogados estaban despejando mi oficina en la universidad Pensilvania me pusieron una oficina segura en el Capitolio cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de ser vicepresidente fui profesor en pen y encontraron algunos documentos en una caja en un gabinete o en un ropero y cuando lo encontraron se dieron cuenta de que hab\u00eda varios documentos secretos en esa caja hicieron lo que deber\u00edan deber\u00edan de haber hecho llamaron a los archivos inmediatamente les entregaron los documentos a los archivos y a m\u00ed me informaron sobre Este descubrimiento Y me sorprendi\u00f3 enterarme de que hubiera registros del gobierno llevados a ese lugar a esa oficina pero no s\u00e9 que contienen los documentos mis abogados no me han sugerido que yo pregunt\u00e9 De qu\u00e9 se trataban los documentos entregu\u00e9 las cajas ellos han entregado las cajas a los archivos y estamos cooperando plenamente cooperando plenamente con la revisi\u00f3n que espero que termine pronto y Habr\u00e1 m\u00e1s detalles en ese momento la primera pregunta ya se me olvid\u00f3 su primera pregunta ten\u00eda que ver con es broma es broma La respuesta es que tenemos los dos extremos son malos se trata de una propuesta en el medio no como se mencion\u00f3 como lo mencionamos los tres de alguna forma u otra esta ha sido la migraci\u00f3n m\u00e1s grande de la historia de la humanidad en todo el mundo y de este hemisferio y cuando fui elegido la primera el primer proyecto de ley importante que present\u00e9 fue para reformar el proceso de migraci\u00f3n para que fuera m\u00e1s ordenado para asegurar que la gente tenga acceso bajo la ley y lo que hemos descubierto no solamente durante mi visita El Paso sino antes descubrimos que nuestros amigos republicanos y algunos dem\u00f3cratas critican mucho lo que sucede en la frontera sin embargo se niegan a analizar el documento detallado que yo present\u00e9 que para que lo tomara en cuenta el congreso para reformar completamente el proceso primero entonces ahora la mayor\u00eda de nuestros migrantes provienen de cuatro pa\u00edses Venezuela Cuba Hait\u00ed y Nicaragua y estamos ampliando un programa de permisos humanitarios muy exitosos que tuvimos para Venezuela a Cuba y a Nicaragua y Hait\u00ed para brindar migraci\u00f3n procesos seguros humanos y ordenado para quienes huyen de sus pa\u00edses para venir a los Estados Unidos para buscar asilo Esto va a reducir el n\u00famero de personas que tratan de cruzar y legalmente la frontera los venezolanos trataban de entrar al pa\u00eds n\u00famero de venezolanos ha bajado dr\u00e1sticamente porque esto les ha permitido ir directamente al primer pa\u00eds al que llegan directamente se comunican con los Estados Unidos se aseguran de presentar una solicitud mostrando que se hace una verificaci\u00f3n de antecedentes tiene que tener acceso a un patrocinador y se hace una evaluaci\u00f3n y as\u00ed pueden llegar a un puerto de entrada y quiero asegurarme de las cifras mil cien personas trataban de entrar al d\u00eda y esto ha bajado a 250 por d\u00eda quisiera agradecerle al presidente de M\u00e9xico por acordar recibir hasta tres mil personas que no cumplen con estos criterios porque en este momento los carteles se ganan mucho dinero y esto lo usan para el narcotr\u00e1fico las personas tienen que atravesar junglas es un largo viaje para llegar hasta la frontera y muchas de estas personas son v\u00edctimas por lo que tiene que pagar pero tambi\u00e9n las victimizan f\u00edsicamente y de otras maneras queremos que sea m\u00e1s f\u00e1cil que lleguen las personas queremos abrir la capacidad de que puedan llegar pero que no pasen por este proceso tan terrible Vamos a continuar con nuestros esfuerzos de abordar las causas fundamentales de las migraciones dici\u00e9ndolas a las personas que se queden en sus pa\u00edses de origen Le pido al congreso cuatro mil millones de d\u00f3lares para este esta iniciativa nuestra vicepresidenta tambi\u00e9n ha acordado tres mil millones de d\u00f3lares en donaciones privadas para asegurar todos ustedes lo saben que en los Estados Unidos todos somos migrantes los m\u00edos llegaron durante la hambruna irlandesa pero todos somos inmigrantes y algo que queda muy claro es que la gente no est\u00e1 en su casa en su pueblo diciendo mira tengo una excelente idea vendamos todo lo que tenemos vamos a d\u00e1rselo a un coyote vamos a atravesar una jungla y por un largo camino hasta los Estados Unidos que nos crucen por la frontera que nos dejen en un desierto Qu\u00e9 divertido en un pa\u00eds donde no hablamos ni el idioma podemos hacer m\u00e1s que hacer que se agilice la migraci\u00f3n legal lo podemos hacer tambi\u00e9n previniendo que las personas quieran irse desde el principio ayud\u00e1ndoles a sus comunidades para que mejoren sus circunstancias entonces de hecho sea de paso mis propuestas las apoya el movimiento sindical estadounidense la c\u00e1mara de comercio es una coalici\u00f3n extra\u00f1a y por una variedad de grupos pero a lo que voy es que mis amigos republicanos en el congreso deben unirse a nosotros para encontrar soluciones y el \u00fanico punto el \u00faltimo punto que voy a hacer Disculpen que me dilat\u00e9 pero hemos pasado mucho tiempo hablando de esto debemos mejorar las capacidades tecnol\u00f3gicas en la frontera para interceptar Contrabando y drogas ilegales y tambi\u00e9n la trata O el contrabandono de personas el tr\u00e1fico de personas tenemos la capacidad de usar ciertas tecnolog\u00edas seguro que ya algunos lo han visto hay camiones que es como una una m\u00e1quina de rayos x que se usa en un cami\u00f3n para determinar que hay adentro porque hay miles que cruzan todos los d\u00edas para el comercio legal y queremos determinar si adentro hay drogas fentanilo o personas que las est\u00e1n Traficando por la frontera y vamos a proporcionar muchos veh\u00edculos m\u00e1s de este tipo para que se pueda determinar en la frontera que entra legalmente e ilegalmente tengo mucho m\u00e1s que decir pero creo que ya dije mucho Muchas gracias por parte de la prensa de Canad\u00e1 preguntar\u00e1 David kochen de cbc al excelent\u00edsimo Se\u00f1or Justin trudeau Primer Ministro de Canad\u00e1 que incluir\u00e1 Hait\u00ed Gracias los canadienses han visto lo que consideran que es proteccionismo de Estados Unidos por ejemplo la ley de Bio American C\u00f3mo puede decirle a los mexicanos y canadienses que ven en su casa de que ser\u00e1n socios igualitarios de la oportunidad econ\u00f3mica a la que se refiere en esta transici\u00f3n y que tendr\u00e1n que enfrentarse a otros intentos de protecci\u00f3n mismo estadounidense presidente L\u00f3pez Obrador si tiene algo que decir nos encantar\u00eda decirlo y al Se\u00f1or trudos si puede responder a la pregunta de Hait\u00ed y tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que tiene que hacer su gobierno para aprovechar esta oportunidad sobre la resiliencia de la cadena de suministro continental para que las empresas canadienses fabriquen cosas como por ejemplo los semiconductores y no solamente suministran minerales cr\u00edticos a Estados Unidos respuesta Much\u00edsimas gracias En cuanto Hait\u00ed la situaci\u00f3n es desgarradora Canad\u00e1 ha apoyado al pueblo de Hait\u00ed durante d\u00e9cadas incluido los \u00faltimos a\u00f1os con intervenciones m\u00faltiples con Naciones Unidas otros aliados en el terreno intervenciones militares intervenciones de polic\u00edas guardias de prisiones hemos continuado a estar al lado del pueblo haitiano y Seguiremos haci\u00e9ndolo obviamente la situaci\u00f3n actual es estremecedora debemos seguir estando ah\u00ed apoyando al pueblo haitiano pero debemos asegurarnos de que las soluciones sean impulsadas por el pueblo haitiano por eso Canad\u00e1 se centra ella lo ha hecho los \u00faltimos meses en primer lugar adoptar sanciones significativas en las \u00e9lites responsables de gran parte de la violencia y la inestabilidad pol\u00edtica en Hait\u00ed un grupo peque\u00f1o de familias muy acaudaladas en Hait\u00ed han causado gran parte del sufrimiento debido a intereses pecuniarios y pol\u00edticos por eso las sanciones de Canad\u00e1 ha adoptado causan un impacto significativo en el terreno As\u00ed mismo estamos avanzando con apoyo a significativo a la Polic\u00eda haitiana Nacional incluidos veh\u00edculos blindados los estadounidenses tambi\u00e9n lo han hecho para que la polic\u00eda pueda estabilizar la situaci\u00f3n en el terreno obviamente queda mucho por hacer hemos trabajado con un grupo de interlocutores para trabajar del lado pol\u00edtico pero para tambi\u00e9n para conectarnos directamente con los funcionarios de seguridad en el terreno para que podamos responder de manera inmediata ante las necesidades para la Polic\u00eda Nacional haitiana para que pueda controlar mejor y garantizar una mayor estabilidad para el pueblo haitiano las Naciones Unidas en septiembre instaron para circulaci\u00f3n libre de alimentos medicamentos agua y combustible gran parte de esto ya se ha reanudado todav\u00eda no ha llegado al punto que debe estar pero Seguiremos trabajando para garantizar que esto se produzca al mismo tiempo trabajamos con aliados en el Caribe con los Estados Unidos y con M\u00e9xico para garantizar que s\u00ed la situaci\u00f3n empieza a deteriorarse nuevamente tengamos opciones como ya he dicho vamos a asegurarnos de que lo que hagamos esta vez le permita al pueblo haitiano a controlar situaci\u00f3n y gran parte es implementar estas sanciones contra los l\u00edderes haitianos responsables de gran parte del sufrimiento del pueblo en cuanto a la cadena de suministro continental este encontraba en el centro de nuestras conversaciones durante esta cumbre de l\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte la idea de que ya trabajamos sumamente bien con el tlc pero que queda much\u00edsimo m\u00e1s que podr\u00edamos hacer en un momento en que las cadenas de suministro en todo el mundo se encuentran bajo mayor presi\u00f3n y actores econ\u00f3micos significativos en todo el mundo son cada vez menos fiables como socios y menos deseables como socios para crear las tecnolog\u00edas y los futuros de energ\u00eda que deseamos por eso alguno de los ejemplos son los minerales cr\u00edticos por ejemplo tenemos un enfoque en este respecto una estrategia que publicamos hace unas semanas se centrarnos en la mente en la miner\u00eda de los minerales cr\u00edticos que Canad\u00e1 tiene y que el mundo de Am\u00e9rica del Norte necesita en de una manera que sea responsable con el medio ambiente y en Alianza con los pueblos ind\u00edgenas hacerlo de la manera correcta sino que tambi\u00e9n queremos desarrollar el el proceso la transformaci\u00f3n en bater\u00eda la transformaci\u00f3n tecnolog\u00edas que va a lo largo de la cadena de suministro y es importante para Canad\u00e1 es algo que todav\u00eda seguimos examinando lo mismo se aplica a los veh\u00edculos el\u00e9ctricos estamos construyendo veh\u00edculos el\u00e9ctricos con nuestros socios en M\u00e9xico y en los Estados Unidos Canad\u00e1 nuevamente los minerales cr\u00edticos que se usan en las bater\u00edas las bater\u00edas en s\u00ed que estamos fabricando pasando por el aluminio y el acero de los m\u00e1s limpios que se desarrollan en todo el mundo y se desarrollan en Canad\u00e1 la tecnolog\u00eda la innovaci\u00f3n la Inteligencia artificial y la ingenier\u00eda que forma parte de todo esto Canad\u00e1 en todo esto es un socio es lo que estamos desarrollando en cuanto a una cadena de suministro m\u00e1s resiliente que da much\u00edsimo por hacer incluso por a los semiconductores la planta de empaquetamiento semiconductores en Am\u00e9rica del Norte creo que est\u00e1 como en Quebec y el esto es c\u00f3mo se los ensambla a una unidad que luego pueda hacer los c\u00e1lculos y c\u00f3mputos de alto valor que deben realizarse esto es el tipo de acciones en los que se centra much\u00edsimo Canad\u00e1 y garantizando no solo la prosperidad actual sino nuevos empleos mientras avanzamos hacia una un futuro inclusivo socialmente con emisiones ceros y en el que las clases medias de todos nuestros pa\u00edses est\u00e9n alineadas brevemente en franc\u00e9s en cuanto Hait\u00ed Canad\u00e1 siempre ha apoyado al pueblo haitiano estamos trabajando junto con nuestros aliados en la regi\u00f3n para garantizar unas mejores soluciones para el pueblo haitiano estamos tambi\u00e9n adoptando sanciones con tras las \u00e9lites ayudando a la Polic\u00eda Nacional haitiana Vamos a continuar hemos tenido buenos debates al respecto Hoy trabajamos con nuestros socios incluidos los Estados Unidos y los pa\u00edses del Caribe para asegurarnos de continuar a que los ancianos haitianos est\u00e9n en el centro de las soluciones que necesitan en cuanto a la cadena de suministro y a la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y la competitividad de Am\u00e9rica del Norte Ya sea a nivel de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos o tambi\u00e9n de los minerales cr\u00edticos que tenemos en nuestras Minas pero que tambi\u00e9n vamos a desarrollar para fabricar bater\u00edas y tecnolog\u00edas necesarias Incluso en el caso de otras tecnolog\u00edas Siempre vamos a trabajar juntos sabemos que lo que Am\u00e9rica del Norte puede ofrecer como soluci\u00f3n como competencia ante el resto del mundo representa una fuerza s\u00f3lida Para nuestras tres econom\u00edas por parte de la prensa de M\u00e9xico preguntar\u00e1 Sara Pablo de grupo F\u00f3rmula al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Gracias presidentes el Primer Ministro Buenas tardes los comunicadores de M\u00e9xico ya hemos acordado algunas preguntas para el presidente biden s\u00e9 que reci\u00e9n anunci\u00f3 que Estados Unidos va a recibir a ciudadanos no solo de Venezuela sino tambi\u00e9n de Hait\u00ed de Cuba de Nicaragua en qu\u00e9 tiempo se podr\u00eda ampliar el n\u00famero de personas que puedan recibir si esto tambi\u00e9n se podr\u00eda Para algunas otras naciones y Se podr\u00edan sumar y Qu\u00e9 cantidad va a invertir Estados Unidos en mejoras tecnol\u00f3gicas al presidente L\u00f3pez Obrador preguntarle c\u00f3mo se va a preparar M\u00e9xico para recibir a todos los migrantes que va a expulsar Estados Unidos en qu\u00e9 consiste este nuevo centro migratorio que se va a construir en el sur de M\u00e9xico Qu\u00e9 funciones va a tener Y si despu\u00e9s de esta Cumbre pues podremos ver un cambio realmente en las pol\u00edticas migratorias en el trato que reciben los migrantes concretamente y finalmente hablar tambi\u00e9n para el presidente biden del tema del fentanilo Qu\u00e9 acciones concretas se van a llevar a cabo Qu\u00e9 impacto Podr\u00eda tener esta detenci\u00f3n de Ovidio Guzm\u00e1n dado que el cartel del Pac\u00edfico es uno de los principales productores de fentanilo y finalmente Ahora s\u00ed preguntar tambi\u00e9n sobre el tema de las consultas en el sector energ\u00e9tico si el presidente biden el Primer Ministro plantearon este tema en esta mesa gracias Bueno pues tratamos el tema migratorio de manera amplia desde luego que hay cooperaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos [M\u00fasica] y al mismo tiempo tenemos el compromiso de proteger a los migrantes lo que ha planteado el presidente biden es absolutamente cierto si atraviesan nuestro pa\u00eds y en algunos casos otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina para llegar a Estados Unidos los migrantes corren muchos riesgos empezando porque son V\u00edctimas de los traficantes de personas coloquialmente conocidos Como coyotes o polleros que les cobran una cantidad para llevarlos al norte esos polleros coyotes tienen redes y a su vez contratan camiones trailers en una caja de un tr\u00e1iler pueden transportar a cuatrocientas personas son constantes los accidentes las carreteras de M\u00e9xico desgraciadamente y lo peor Es que muchos migrantes son secuestrados por la delincuencia asesinados algo muy triste muy doloroso por eso hablo de la protecci\u00f3n nosotros lo que queremos es una soluci\u00f3n de fondo siempre lo hemos sostenido que la gente no deja tambi\u00e9n como lo plante\u00f3 el presidente biden sus pueblos a sus familias por gusto nacen por necesidad Entonces siempre hemos planteado que hay que atender las causas que hay que procurar que la gente pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas y que se necesita invertir en el desarrollo de los pa\u00edses con m\u00e1s desigualdad y pobreza que la migraci\u00f3n sea opcional no forzosa en tanto logramos eso porque no quitamos el dedo del rengl\u00f3n M\u00e9xico [M\u00fasica] con pocos recursos est\u00e1 ayudando ya lo expres\u00e9 en comunidades de Honduras del Salvador ya vamos a empezar en Guatemala en Belice pero necesitamos impulsar m\u00e1s el desarrollo y el bienestar para garantizar oportunidades a quienes se ven obligados a emigrar de sus comunidades no tenemos pensado construir ning\u00fan centro en el sureste para la migraci\u00f3n lo que hacemos Es ayudar con albergues con atenci\u00f3n m\u00e9dica con alimentos a los migrantes y celebramos el que el gobierno de Estados Unidos haya tomado la decisi\u00f3n de ordenar el flujo migratorio en el caso de nuestros hermanos venezolanos y tengo entendido Ya este plan se va a extender se va a ampliar beneficio de otros migrantes de otros pa\u00edses nos consta que desde que se anunci\u00f3 de que iban a darse estas visas esos permisos humanitarios en el caso de la poblaci\u00f3n de Venezuela se redujo el flujo migratorio La traves\u00eda por nuestro pa\u00eds considerablemente porque se anunci\u00f3 en Estados Unidos y es todo se hizo p\u00fablico en todos lados de que iban a entregar veinticuatro mil visas o permisos humanitarios que hac\u00eda que hab\u00edan que hacer los tr\u00e1mites y a pesar de que Hay ciertos requisitos que se tienen que cumplir la gente opt\u00f3 por esa opci\u00f3n se abri\u00f3 una v\u00eda que no exist\u00eda todo era llegar a Estados Unidos arriesgando la vida ahora con este mecanismo aprobado pueden hacer su solicitud y les puede llevar tiempo pero hay la esperanza de que se va a lograr el prop\u00f3sito de ir a Estados Unidos a trabajar a vivir eso nosotros lo celebramos y pensamos que lo que est\u00e1 haciendo repito Canad\u00e1 es tambi\u00e9n lo correcto y hablaba yo de nuestra experiencia y se pueden revisar los datos por circunstancias antes la migraci\u00f3n mayor correspond\u00eda a los hermanos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica pero tambi\u00e9n durante mucho tiempo de mexicanos que iban a buscarse la vida y a trabajar a Estados Unidos nada m\u00e1s imaginemos que hay cuarenta millones de mexicanos en Estados Unidos cuarenta millones que nacieron aqu\u00ed o son hijos de mexicanos Bueno qu\u00e9 hemos logrado nosotros con todos los apoyos para el bienestar sea reducido el n\u00famero de migrantes mexicanos ya son menos los que abandonan nuestro pa\u00eds porque hay inversi\u00f3n p\u00fablica porque de 35 millones de familias que somos 30 millones de familias mexicanas est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa para el bienestar y de manera directa en M\u00e9xico todos los adultos mayores de 65 a\u00f1os tienen una pensi\u00f3n Es Universal once millones de adultos mayores reciben una pensi\u00f3n once millones de estudiantes de familias pobres reciben becas todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n su pensi\u00f3n tenemos el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo se est\u00e1n sembrando m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables y se les da trabajo a m\u00e1s de cuatrocientos mil campesinos Sembradores Entonces todos estos programas ayudan a que la gente se quede en sus comunidades en sus pueblos construimos la refiner\u00eda de dos bocas treinta y cinco mil empleos estamos construyendo el tren maya que es la obra ferroviaria m\u00e1s grande del mundo porque son mil quinientos y cuatro kil\u00f3metros 1554 kil\u00f3metros en cinco estados toda la regi\u00f3n maya que es de las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo pues ah\u00ed est\u00e1n trabajando la construcci\u00f3n de ese ferrocarril como 300.000 personas entonces esa es la opci\u00f3n Ese es el camino el desarrollo el bienestar y yo repito celebro que tanto el gobierno de Canad\u00e1 como el gobierno de Estados Unidos est\u00e9n atendiendo el problema migratorio con ese enfoque hay Lamentablemente otros pol\u00edticos otros gobernantes que act\u00faan hasta de manera inhumana ahora en esta temporada de invierno por respeto no lo digo de manera directa pero un gobernador de nuestro pa\u00eds vecino cabez\u00f3n todo un movimiento para llevar migrantes a Nueva York a Washington y este dejarlos ah\u00ed tirados eso es politiquer\u00eda eso es completamente inhumano eso no debe de hacerse porque hay Quienes se olvidan de que todos somos migrantes somos se desarroll\u00f3 esa gran naci\u00f3n que es Estados Unidos con migrantes gracias a eso Entonces tenemos que seguir buscando alternativas lo mismo en el caso de la violencia hay que atender las causas antes en el caso de nuestro pa\u00eds no se atend\u00eda a los j\u00f3venes lo \u00fanico que se hizo fue llamarles ninis etiquetarlos de manera discriminatoria ninis ni estudian ni trabajan [Aplausos] y nunca se ocuparon de los j\u00f3venes y todos esos j\u00f3venes solo ten\u00edan como opci\u00f3n o emigrar que muchos lo hicieron actuando de manera respetuosa y responsable y otros tambi\u00e9n se buscaban la vida cuando no hab\u00eda oportunidades en lo que se llama la econom\u00eda informal que es buscarse la vida en la calle como se puede sin caer en actividades il\u00edcitas desgraciadamente algunos s\u00ed tomaron el camino de las conductas antisociales pero no se atend\u00eda a los j\u00f3venes Ahora hay un programa dedicado a los j\u00f3venes que no exist\u00eda hay dos millones cuatrocientos mil j\u00f3venes que est\u00e1n contratados que trabajan como aprendices Qu\u00e9 estamos haciendo quit\u00e1ndoles el semillero la reserva a los grupos de la delincuencia que no enganchen a los j\u00f3venes que no se los lleven que nosotros podamos darles oportunidades a los j\u00f3venes eso es lo que estamos haciendo en M\u00e9xico y termino tambi\u00e9n subrayando otra diferencia importante no hay corrupci\u00f3n el gobierno que represento y no hay impunidad est\u00e1 bien marcada bien pintada la raya una cosa es la delincuencia y otra cosa la autoridad no hay asociaci\u00f3n delictuosa como era antes que llegamos al colmo y da hasta verg\u00fcenza decirlo que los encargados de garantizar la seguridad p\u00fablica estaban al servicio de las organizaciones criminales eso ya no sucede en M\u00e9xico por eso en esta reuni\u00f3n que hemos tenido los tres gobiernos Hemos llegado a acuerdos para seguir trabajando juntos para conseguir la paz en los tres pa\u00edses para que se garantice la seguridad de nuestros pueblos eso es lo que puedo contestarte [Aplausos] ya ya ya as\u00ed como les comentaba que en el caso de la migraci\u00f3n Primero era hermanos centroamericanos y tambi\u00e9n mexicanos y ahora en los \u00faltimos tiempos mucho migrante venezolano nicarag\u00fcense colombiano ecuatoriano hay esa situaci\u00f3n o cambio en los lugares que est\u00e1n empujando a la gente a salir de sus pueblos por distintas razones as\u00ed tambi\u00e9n en el caso de las drogas ya no es la marihuana ya no es la amapola ya no es solo la coca\u00edna ahora es el fentanilo y los qu\u00edmicos que son de lo m\u00e1s peligrosos y nocivos da\u00f1inos porque causan muchas muertes Entonces estamos trabajando en eso de manera organizada en el caso de M\u00e9xico esto nos llev\u00f3 a que todos los puertos y las aduanas ya est\u00e9n controladas por las fuerzas armadas todas las aduanas mar\u00edtimas porque el fentanilo y otros qu\u00edmicos vienen de Asia y se procesan estas sustancias en laboratorios estamos evitando la entrada de estos qu\u00edmicos y estamos destruyendo laboratorios [Aplausos] la Secretar\u00eda de Marina es la encargada de manejar los puertos y las aduanas mar\u00edtimas por ejemplo ten\u00edamos mucho tr\u00e1fico de qu\u00edmicos en Manzanillo en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas ya es la Secretar\u00eda de Marina la encargada de controlar esas aduanas y todas las aduanas terrestres de la zona fronteriza est\u00e1n a cargo de la secretar\u00eda de la defensa de modo que estamos combatiendo el fentanilo estos qu\u00edmicos [M\u00fasica] y lo estamos haciendo porque nos importa nada humano nos es ajeno nos importa mucho el poder ayudar a lo que est\u00e1 sucediendo en Estados Unidos las muertes por fentanilo pero tambi\u00e9n como hoy lo tratamos no es un asunto solo de Estados Unidos es que si no enfrentamos este problema este flagelo lo vamos a padecer nosotros tambi\u00e9n Entonces tenemos que actuar de manera coordinada Y eso se viene haciendo Y ahora se trat\u00f3 y est\u00e1 en el comunicado que les vamos a entregar estamos defendiendo la vida les comentaba yo al Primer Ministro al presidente biden a sus equipos de trabajo de que tenemos Solo dos campa\u00f1as de publicidad o de propaganda en el gobierno dos y una est\u00e1 dedicada a que no se consuma la droga porque tenemos que pensar tambi\u00e9n en eso se volvi\u00f3 fama p\u00fablica todo lo relacionado con las bandas hay hasta series sobre la delincuencia organizada y es como una apolog\u00eda de lo deseable porque son residencias las que aparecen en las series casas lujos\u00edsimas carros \u00faltimos modelos mujeres hombres guapos bien vestidos con alhajas con mucho poder que levantan el tel\u00e9fono y le hablan a un jefe de la polic\u00eda a un jefe militar incluso a un presidente Y eso es lo que se difunde pero hemos visto alguna serie acerca del da\u00f1o del fentanilo de c\u00f3mo en seis meses se destruye la vida de un joven y lo que contienen esas dosis que tienen hasta \u00e1cido muri\u00e1tico se este informa sobre eso no Entonces vamos tambi\u00e9n a emprender una campa\u00f1a informativa yo comentaba de que los vapeadores dicen no hacen da\u00f1o nada m\u00e1s tienen cinco sustancias pero no son da\u00f1inas hicimos una investigaci\u00f3n tienen m\u00e1s de 30 sustancias da\u00f1inas y cancer\u00edgenas sin embargo por el llamado lobby la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] manejo de la publicidad se permite y muchos padres de familia madres de familias no saben sobre el da\u00f1o que causan los llamados papiadores tenemos que informar y para esto pues no Solo lo tiene que hacer es la responsabilidad del gobierno tambi\u00e9n los medios nos pueden ayudar mucho a informar m\u00e1s que las estaciones de radio que en la televisi\u00f3n se dedique tiempo a informar orientar del da\u00f1o que causan las drogas y que se puede ser feliz se puede triunfar sin necesidad de caer en esas trampas mortales Pues todo esto es lo que hemos tratado ya me pas\u00e9 del tiempo y hay mucho fr\u00edo much\u00edsimas gracias de todo coraz\u00f3n Muchas gracias a continuaci\u00f3n se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda oficial de los mandatarios de M\u00e9xico de los Estados Unidos de Am\u00e9rica y de Canad\u00e1 ver enfrente [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] es as\u00ed como finaliza esta ceremonia que tengan todos muy buenas tardes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-tVCUHKNo1EbaGDC-hOxs-",
    "playlist_title": "Actividades en Palacio Nacional",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:07:29.479221"
}