{
    "video_id": "sphAOrXZ7GQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sphAOrXZ7GQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDjq8oq5fqP36vz3A9dYTwMt-EF8w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sphAOrXZ7GQ",
    "video_title": "Reforma al sistema de pensiones. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8810,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno est\u00e1",
            "start": 960.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 963.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 965.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "le conoce a la conferencia de prensa oa",
            "start": 967.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular que hacemos desde",
            "start": 971.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hace ya alg\u00fan tiempo es muy importante",
            "start": 974.42,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "vamos a decir que es un d\u00eda",
            "start": 979.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 985.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 987.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos a presentar un proyecto",
            "start": 989.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la reforma",
            "start": 995.49,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "al sistema de pensiones",
            "start": 998.579,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ustedes saben que se llev\u00f3 a cabo hace",
            "start": 1002.329,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os una reforma",
            "start": 1007.369,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quedo",
            "start": 1012.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "corta",
            "start": 1016.6,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para decirlo amablemente",
            "start": 1018.63,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "si esa reforma no se corrige",
            "start": 1022.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1028.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensionarse los trabajadores",
            "start": 1030.86,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "recibir\u00edan menos de",
            "start": 1034.92,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 1039.85,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de su salario",
            "start": 1041.809,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esto seguir\u00eda agravando con el tiempo",
            "start": 1046.179,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1053.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no padecer\u00edamos mucho",
            "start": 1056.89,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 1062.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esa mala reforma",
            "start": 1064.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante",
            "start": 1068.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "har\u00eda crisis",
            "start": 1072.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y los que parecer\u00edan m\u00e1s",
            "start": 1074.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los trabajadores",
            "start": 1078.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y los trabajadores en activo",
            "start": 1081.25,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se les cancelar\u00eda la posibilidad de un",
            "start": 1085.29,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "retiro justo digno",
            "start": 1089.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por eso se hizo el compromiso de",
            "start": 1094.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1099.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una nueva reforma al sistema de",
            "start": 1102.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 1106.73,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3 con el apoyo",
            "start": 1110.429,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del sector empresarial y del sector",
            "start": 1113.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 1116.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 1119.09,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 1121.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 1124.489,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en esta propuesta en este proyecto de",
            "start": 1126.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "carlos salazar",
            "start": 1131.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lomellin presidente del consejo",
            "start": 1134.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "coordinador empresarial",
            "start": 1136.38,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que si alguien",
            "start": 1139.24,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3",
            "start": 1141.58,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "de este nuevo proyecto de reforma",
            "start": 1143.7,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "busco convencer",
            "start": 1148.909,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a miembros del sector empresarial",
            "start": 1152.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "fue precisamente carlos lovely",
            "start": 1157.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1161.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1164.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si se trata de",
            "start": 1166.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 1171.059,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y estrellitas",
            "start": 1173.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que",
            "start": 1175.84,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "le corresponder\u00eda antes que a nadie",
            "start": 1180.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1188.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "concreci\u00f3n la realizaci\u00f3n de esta nueva",
            "start": 1191.429,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "propuestas de reforma",
            "start": 1196.96,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "carlos n\u00fam",
            "start": 1200.95,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn presidente del",
            "start": 1203.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial",
            "start": 1206.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ha venido",
            "start": 1209.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y haciendo labor trabajando durante un",
            "start": 1212.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1215.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "incluso hemos tenido diferencias en los",
            "start": 1216.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 1219.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos distanciamos",
            "start": 1222.08,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por las ganas distancias",
            "start": 1225.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es p\u00fablico y notorio",
            "start": 1228.51,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "y sin embargo \u00e9l continu\u00f3 trabajando",
            "start": 1231.47,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e9 hablando con los representantes de",
            "start": 1235.539,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el sector empresarial",
            "start": 1239.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3",
            "start": 1243.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "abierta la comunicaci\u00f3n el di\u00e1logo con",
            "start": 1246.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el gobierno federal a trav\u00e9s",
            "start": 1249.91,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 1253.549,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "arturo herrera siguieron trabajando en",
            "start": 1257.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n en elaboraci\u00f3n de este",
            "start": 1263.96,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "proyecto y fue tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 1267.64,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo de el senador carlos",
            "start": 1274.69,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "aceves del olmo que es el secretario de",
            "start": 1279.35,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n de trabajadores de",
            "start": 1283.51,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la",
            "start": 1287.149,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "el senador carlos aceves ayudo",
            "start": 1291.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y entonces se fue",
            "start": 1295.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "logrando este acuerdo construyendo",
            "start": 1297.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este acuerdo para la presentaci\u00f3n del",
            "start": 1301.99,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proyecto que hoy",
            "start": 1306.49,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 1309.23,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "es tan importante esta noticia que",
            "start": 1312.999,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "invitamos",
            "start": 1318.119,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "respetando la autonom\u00eda que tiene el",
            "start": 1320.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 1324.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invitamos tanto a mario delgado",
            "start": 1326.89,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "presidente en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1330.61,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "como a ricardo monreal presidente en la",
            "start": 1335.72,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores por qu\u00e9",
            "start": 1339.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta iniciativa",
            "start": 1343.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tiene que ser aprobada por",
            "start": 1345.74,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 1350.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata bueno",
            "start": 1355.02,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a exponerlo",
            "start": 1358.16,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "va a iniciar",
            "start": 1362.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "arturo herrera",
            "start": 1366.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 1368.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1371.16,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "carlos salazar",
            "start": 1374.5,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 1378.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el senador carlos aceves",
            "start": 1380.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "luego el diputado mario delgado y",
            "start": 1383.84,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "termina ricardo monreal",
            "start": 1387.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1391.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "posteriormente abrimos para las",
            "start": 1394.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "preguntas de ustedes sobre ese tema y",
            "start": 1396.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sobre otros pero si valdr\u00eda mucho la",
            "start": 1399.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 1404.04,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "por lo que representa por lo que",
            "start": 1405.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "significa la reforma que nos centr\u00e1ramos",
            "start": 1408.049,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en el tema si se puede solo que hubiesen",
            "start": 1411.43,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cosas muy urgentes de otro tipo pues",
            "start": 1415.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1420.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "le dedicamos tiempo",
            "start": 1422.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si no tenemos la oportunidad de hacerlo",
            "start": 1424.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora ma\u00f1ana nos vamos a volver a",
            "start": 1428.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encontrar entonces vamos con arturo de",
            "start": 1430.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "res",
            "start": 1433.23,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente efectivamente",
            "start": 1439.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este es un anuncio muy importante es un",
            "start": 1441.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "anuncio trascendental sobre todo por el",
            "start": 1443.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fin \u00faltimo de esta iniciativa que es",
            "start": 1445.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones y vida de los",
            "start": 1448.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajadores cuando ellos se retiren",
            "start": 1450.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme darles nada m\u00e1s un dato despu\u00e9s",
            "start": 1453.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de esta reforma se espera que el",
            "start": 1455.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajador promedio aumente su pensi\u00f3n",
            "start": 1457.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en un 40% es decir no es un asunto menor",
            "start": 1459.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se trata de cambiar de manera radical",
            "start": 1462.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las condiciones de retiro de los",
            "start": 1464.58,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores para que tengan como el",
            "start": 1467.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente lo se\u00f1al\u00f3 acceso a un retiro",
            "start": 1469.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justo acceso a un retiro dijo cu\u00e1les son",
            "start": 1471.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las fallas que ten\u00eda el sistema actual y",
            "start": 1475.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que tenemos que corregir hab\u00eda dos",
            "start": 1476.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "problemas centrales",
            "start": 1478.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el primero es",
            "start": 1480.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el ahorro y las aportaciones que se",
            "start": 1483.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaban dando no eran suficientes lo",
            "start": 1486.039,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cual hac\u00eda que sobre todo alg\u00fan par",
            "start": 1488.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciertos niveles de ingresos la pensi\u00f3n",
            "start": 1491.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "resultara m\u00ednima por ejemplo para un",
            "start": 1493.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajador hasta con 40 salarios m\u00ednimos",
            "start": 1495.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al momento de que se retirara hoy",
            "start": 1497.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda \u00fanicamente el equivalente al",
            "start": 1500.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "30 por ciento de su salario es decir las",
            "start": 1502.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "condiciones de vida cambiar\u00edan",
            "start": 1505.179,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticamente en el momento que est\u00e1",
            "start": 1506.82,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "trabajando al momento que est\u00e1 retirando",
            "start": 1508.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero ese no era el \u00fanico problema que",
            "start": 1510.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hay un segundo problema m\u00e9xico es",
            "start": 1512.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un pa\u00eds con un alto grado de",
            "start": 1514.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informalidad y el y cuando se pens\u00f3 este",
            "start": 1516.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sistema se pens\u00f3 que m\u00e9xico iba a",
            "start": 1519.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "transitar relativamente r\u00e1pido a un",
            "start": 1521.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor nivel de formalidad y para",
            "start": 1524.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pensionar para tener acceso a una",
            "start": 1526.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada se requieren hoy mis",
            "start": 1528.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "250 semanas de cotizaci\u00f3n que es el",
            "start": 1531.299,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "equivalente a 25 a\u00f1os de trabajar y esto",
            "start": 1533.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no quiere decir que los trabajadores no",
            "start": 1537.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hayan trabajado 25 a\u00f1os es decir que",
            "start": 1539.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incluso podr\u00edamos pensar en trabajadores",
            "start": 1541.179,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que han trabajado 15 a\u00f1os en el sector",
            "start": 1542.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informal 15 a\u00f1os en el sector formal es",
            "start": 1544.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir que hayan trabajado 30 a\u00f1os y que",
            "start": 1547.24,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed por",
            "start": 1549.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no cumplir con las 1250 semanas no",
            "start": 1550.179,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "tienen acceso a una pensi\u00f3n garantizada",
            "start": 1553.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "esto claramente planteaba un reto para",
            "start": 1555.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tratar de dise\u00f1ar un sistema que fuera",
            "start": 1558.61,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo un sistema que fuera m\u00e1s",
            "start": 1560.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adecuado pero hay un problema",
            "start": 1562.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en las pensiones aportan presentes",
            "start": 1564.99,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aportan los propios trabajadores una",
            "start": 1568.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte de su salario se va como un ahorro",
            "start": 1570.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aportan de manera muy importante",
            "start": 1572.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los empresarios los patrones y aporta el",
            "start": 1575.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno federal el gobierno",
            "start": 1578.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "federal aparta a trav\u00e9s de diversas",
            "start": 1580.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "bolsas aporta primero a \u00e9sta al sistema",
            "start": 1582.549,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de pensiones aporta m\u00e1s de 700 mil",
            "start": 1587.019,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o al sistema de",
            "start": 1589.179,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pensiones de liszt en m\u00e1s de 300 mil",
            "start": 1591.399,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o al sistema del",
            "start": 1593.23,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "imms entonces una discusi\u00f3n que siempre",
            "start": 1596.049,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "se da aqu\u00ed y que a veces hace que las",
            "start": 1597.999,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reformas se vayan retrasando es en el",
            "start": 1600.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuevo mecanismo cu\u00e1nto se va a aportar y",
            "start": 1602.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a aportar y algo que ayud\u00f3 a",
            "start": 1604.72,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "facilitar la negociaci\u00f3n fue como se\u00f1al\u00f3",
            "start": 1606.759,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1609.009,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "a actitud extraordinariamente proactiva",
            "start": 1610.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del presidente del consejo coordinador",
            "start": 1613.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresarial que ha asumido que tiene que",
            "start": 1615.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haber un empresariado ahora con mucha",
            "start": 1617.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conciencia social y que les",
            "start": 1619.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a ellos dar el primer paso",
            "start": 1621.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y el paso m\u00e1s importante no solamente",
            "start": 1623.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los presentes sino est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 1625.59,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los dos presidentes de las juntas de",
            "start": 1627.45,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del tanto de la",
            "start": 1629.01,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores como como de la",
            "start": 1631.529,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados porque esto tendr\u00e1 que",
            "start": 1633.539,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tener un tr\u00e1nsito legislativo ahora",
            "start": 1635.19,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los objetivos de la propuesta",
            "start": 1637.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 buscando llegar",
            "start": 1639.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a ella la primera es como yo se\u00f1ale se",
            "start": 1641.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "va a elevar la tasa de reemplazo de los",
            "start": 1644.309,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajadores en un promedio de 40 por",
            "start": 1646.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ciento y los trabajadores que menos",
            "start": 1649.019,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recib\u00edan que eran los que ten\u00edan hasta",
            "start": 1651.419,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "cinco salarios m\u00ednimos van a aumentar de",
            "start": 1652.98,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "un 31 por ciento a un 54% su tasa de",
            "start": 1655.11,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "reemplazo decir va a aumentar m\u00e1s o",
            "start": 1658.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "menos en un 70% lo que ellos estaban",
            "start": 1659.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "recibiendo la segunda es hay un cambio",
            "start": 1662.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "muy importante que es no nada m\u00e1s a va a",
            "start": 1665.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s recursos para las pensiones de",
            "start": 1667.11,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "los trabajadores sino que el l\u00edmite",
            "start": 1668.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "inicial para que puedan recibir una",
            "start": 1670.799,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada va a bajar de 25",
            "start": 1672.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os a 15 a\u00f1os despu\u00e9s va a ir subiendo",
            "start": 1675.149,
            "duration": 2.621
        },
        {
            "text": "paulatina",
            "start": 1676.74,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pero este reconocer que hoy un n\u00famero",
            "start": 1677.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante de los trabajadores aunque",
            "start": 1680.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hayan dedicado una vida a trabajar no",
            "start": 1681.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "alcanzan el m\u00ednimo para tener una",
            "start": 1684.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada para la pregunta",
            "start": 1685.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relevante es c\u00f3mo se va a obtener eso y",
            "start": 1687.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la forma en la que se va a obtener es un",
            "start": 1690.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aumento en la aportaci\u00f3n total de 6.5 al",
            "start": 1692.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "15% y la cual se va a elevar",
            "start": 1696.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fundamentalmente por un incremento",
            "start": 1699.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "paulatino de la aportaci\u00f3n de los",
            "start": 1701.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "patrones de 5.15 por ciento hasta 13.80",
            "start": 1704.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y siete por ciento en un per\u00edodo de ocho",
            "start": 1707.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de ocho a\u00f1os los patrones van a",
            "start": 1710.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incrementar en 2.7 veces lo que ellos",
            "start": 1712.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aportan para el retiro de los",
            "start": 1716.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajadores la aportaci\u00f3n que hace el",
            "start": 1717.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estado mexicano en este rubro no va a",
            "start": 1719.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cambiar va a tener un cambio de",
            "start": 1722.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n que explicar\u00e9 en un segundo",
            "start": 1723.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero el compromiso del estado no est\u00e1",
            "start": 1726.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "retirando pasamos a la siguiente por",
            "start": 1728.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "favor entonces c\u00f3mo est\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 1730.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sistema actual y c\u00f3mo est\u00e1 el m\u00e9dico",
            "start": 1732.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00e1 el sistema como pueden ver hay",
            "start": 1735.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tres partes que componen la aportaci\u00f3n",
            "start": 1738.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actual la parte m\u00e1s",
            "start": 1740.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es lo que ponen los trabajadores en la",
            "start": 1742.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "l\u00ednea en la barra de la derecha ver\u00e1n no",
            "start": 1745.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "va a cambiar es decir est\u00e1 cambiando el",
            "start": 1747.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "monto total de recursos para que los",
            "start": 1749.549,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "trabajadores tengan acceso a agua a una",
            "start": 1751.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n pero no va a ser a costa de que",
            "start": 1754.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tengan que ahorrar m\u00e1s los trabajadores",
            "start": 1756.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y por lo tanto tengan que disminuir su",
            "start": 1757.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ingreso disponible el gobierno hoy hace",
            "start": 1760.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una aportaci\u00f3n que va en dos partes la",
            "start": 1762.809,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "parte moradita es la parte de lo que se",
            "start": 1765.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "llama la cuota social y tenemos una",
            "start": 1767.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a contribuci\u00f3n ah\u00ed del punto 2 o",
            "start": 1768.929,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cinco directamente a las pensiones la",
            "start": 1771.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vamos a recomponer el monto va a ser",
            "start": 1773.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "id\u00e9ntico pero va a ir fundamentalmente a",
            "start": 1775.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los trabajadores que tienen hasta cuatro",
            "start": 1778.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos es y hay dos ideas",
            "start": 1780.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de esto la primera es que hay que",
            "start": 1782.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proteger a los salarios a los",
            "start": 1785.34,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganan menos pero la",
            "start": 1786.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "segunda es que hasta cinco salarios",
            "start": 1788.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos est\u00e1 el 80 por ciento de los",
            "start": 1790.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores en m\u00e9xico entonces va a ir",
            "start": 1792.54,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "dirigido a los que menos tienen y a los",
            "start": 1794.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que conforman la mayor\u00eda pero como",
            "start": 1796.049,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "pueden ver la parte que incrementa",
            "start": 1797.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mayormente es la parte de las",
            "start": 1799.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 1802.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los patrones ahora en que se va a",
            "start": 1803.789,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tratar en que se va a traducir esto en",
            "start": 1806.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "concreto pasamos a la siguiente por",
            "start": 1808.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "favor lo que van a ver aqu\u00ed son dos",
            "start": 1809.97,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tablas la pasamos a decir lo que van a",
            "start": 1812.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ver son dos tablas la tabla de arriba lo",
            "start": 1816.659,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que tiene es actualmente para cada uno",
            "start": 1819.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los niveles de unidades de medidas de",
            "start": 1822.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n lo que se llamaban antes",
            "start": 1824.45,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sal salarios m\u00ednimo ahora difieren",
            "start": 1826.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ligeramente cuanto recibe cada",
            "start": 1828.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajador un trabajador que tiene hasta",
            "start": 1831.029,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo recibe hoy y si",
            "start": 1834.21,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "trabajo 25 a\u00f1os recibe el 68% de un",
            "start": 1836.58,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo m\u00e1s el 34 por ciento de",
            "start": 1840.389,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su ingreso viene por la pensi\u00f3n de",
            "start": 1843.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "adultos mayores la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 1846.059,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mayores que se otorga a todos los",
            "start": 1847.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adultos por arriba de 68 a\u00f1os y que es",
            "start": 1849.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "permanente al tener ahora a ser",
            "start": 1852.33,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "asegurada como un derecho constitucional",
            "start": 1854.97,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tiene un impacto muy importante en el",
            "start": 1857.039,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "retiro de los trabajadores",
            "start": 1859.499,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en los de uno y dos",
            "start": 1860.929,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos representa el 34 por",
            "start": 1862.799,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciento y el 24 por ciento de sus",
            "start": 1865.409,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "salarios si ven por ejemplo",
            "start": 1867.629,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "concentr\u00e9monos en \u00e9l",
            "start": 1869.059,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "5 m\u00e1s s solamente ten\u00eda una tasa de",
            "start": 1870.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reemplazo del 31 por ciento y el de 4",
            "start": 1874.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 35 por ciento es decir estos",
            "start": 1876.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajadores estaban recibiendo apenas",
            "start": 1878.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un tercio de lo que estaban ganando al",
            "start": 1880.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento de retirarse con la nueva con la",
            "start": 1882.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nueva propuesta de reforma esto va a",
            "start": 1886.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incrementar como podr\u00e1n ver para uno y",
            "start": 1888.059,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "dos salarios m\u00ednimos van a tener incluso",
            "start": 1890.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s considerando la pensi\u00f3n",
            "start": 1892.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de bienestar pero los adultos mayores de",
            "start": 1895.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que estaban recibiendo ahora y para",
            "start": 1898.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s van a incrementar de",
            "start": 1900.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "manera sostenible con esto van a tener",
            "start": 1901.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n que se acerca much\u00edsimo a",
            "start": 1903.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los salarios que ten\u00edan al momento de",
            "start": 1906.179,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "retiro y que les permite retirarse en",
            "start": 1907.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "condiciones dignas y justas si pasamos a",
            "start": 1909.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la siguiente esto va a cambiar no nada",
            "start": 1912.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para los que llegan a los 25 a\u00f1os de",
            "start": 1914.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "haber estado cotizando sino vaya a",
            "start": 1917.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cambiar tambi\u00e9n para los que tienen",
            "start": 1919.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 15 a\u00f1os de haber estado",
            "start": 1921.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cotizando y como pueden ver si",
            "start": 1923.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comparamos la l\u00ednea caf\u00e9 con la l\u00ednea",
            "start": 1926.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "roja van a tener niveles muy similares",
            "start": 1928.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n a pesar de que en la l\u00ednea",
            "start": 1931.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 trabajaron \u00fanicamente cotizaron",
            "start": 1933.75,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente 15 a\u00f1os y en la",
            "start": 1936.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "l\u00ednea roja cotizaron 25 25 a\u00f1os esto es",
            "start": 1937.799,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocer la realidad del pa\u00eds si lo",
            "start": 1941.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "podemos ver en la siguiente en la sigue",
            "start": 1943.889,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 1946.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a quedar los resultados hoy la",
            "start": 1948.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se otorga a partir de los 60",
            "start": 1951.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se necesitan 25 a\u00f1os y el monto",
            "start": 1954.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garantizado es el mismo",
            "start": 1957.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "independientemente de cu\u00e1l es el salario",
            "start": 1958.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las personas a partir de esta reforma",
            "start": 1960.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n dos cosas no se nos afectan los",
            "start": 1963.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "derechos de los trabajadores por eso la",
            "start": 1966.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la la edad m\u00ednima para recibir la",
            "start": 1968.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n siguen siendo 60 a\u00f1os pero se",
            "start": 1970.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesitan \u00fanicamente 15 a\u00f1os de",
            "start": 1972.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n y el monto de la pensi\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 1974.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del monto ahorrado y de las semanas que",
            "start": 1976.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hayan sastre y hay mucha una poblaci\u00f3n",
            "start": 1978.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucho mayor ver qu\u00e9 beneficiado y este",
            "start": 1980.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este gr\u00e1fico lo resume de manera muy muy",
            "start": 1983.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "importante al d\u00eda de hoy con el estatus",
            "start": 1986.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vigente solamente el 34 por ciento de",
            "start": 1989.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los trabajadores alcanza tener una",
            "start": 1992.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada es decir los",
            "start": 1994.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajadores que alcanzan una pensi\u00f3n",
            "start": 1996.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene la pensi\u00f3n bajita que en algunos",
            "start": 1998.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casos el 30% de lo que estaban",
            "start": 2000.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recibiendo y solamente un tercio de los",
            "start": 2002.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajadores la recibe con la propuesta",
            "start": 2005.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que estamos realizando alrededor del 82",
            "start": 2008.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n va a tener",
            "start": 2011.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "acceso a una",
            "start": 2013.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada este es un paso m\u00e1s",
            "start": 2014.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy muy importante como dijo el",
            "start": 2018.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente muy muy importante en la",
            "start": 2020.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un sistema para una vida",
            "start": 2022.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justa para los adultos mayores",
            "start": 2025.02,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y no es el \u00fanico que hemos dado",
            "start": 2027.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "probablemente el m\u00e1s relevante fue la",
            "start": 2029.299,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "reforma al art\u00edculo cuarto",
            "start": 2031.62,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "constitucional a partir del cual los",
            "start": 2033.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adultos mayores tienen derecho a recibir",
            "start": 2035.309,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "una punci\u00f3n para apoyar sus gastos",
            "start": 2037.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos de manutenci\u00f3n en la vejez y",
            "start": 2039.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este al cero derecho constitucional est\u00e1",
            "start": 2041.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "garantizado y el monto que se van a",
            "start": 2045.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recibir no puede ser menor al del a\u00f1o",
            "start": 2047.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "anterior como vieron para los",
            "start": 2049.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en los dos",
            "start": 2051.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "primeros niveles de salario representa",
            "start": 2052.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuando menos el 25 por ciento de todos",
            "start": 2054.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sus ingresos la segunda reforma es esta",
            "start": 2057.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que estamos planteando hoy pero adem\u00e1s",
            "start": 2059.76,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "se compone con otras iniciativas que ya",
            "start": 2062.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos venido presentando a lo largo de",
            "start": 2063.869,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os a lo largo de este su \u00faltimo",
            "start": 2066.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y medio en enero del 2019 en este",
            "start": 2068.669,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mismo foro anunciamos junto con con la",
            "start": 2072.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amafore la organizaci\u00f3n de las afores y",
            "start": 2074.399,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica el",
            "start": 2076.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compromiso de las afores para llevarlas",
            "start": 2078.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a los est\u00e1ndares internacionales cuando",
            "start": 2081.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos a esta administraci\u00f3n",
            "start": 2084.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n era por arriba del 1% que",
            "start": 2086.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "era relativamente alta para los",
            "start": 2089.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internacionales para el a\u00f1o",
            "start": 2091.169,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "2019 logramos que bajara a menos del 1",
            "start": 2093.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ciento ahora para el 2020 fue un",
            "start": 2096.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambio radical la ca\u00edda fue m\u00e1s que la",
            "start": 2099.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acumulada en los \u00faltimos tres a\u00f1os est\u00e1",
            "start": 2101.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en punto 92% pero ahora el total de las",
            "start": 2104.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "afores cobran una comisi\u00f3n por abajo del",
            "start": 2106.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "1% la comisi\u00f3n para est\u00e1ndares",
            "start": 2109.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "internacionales est\u00e1 en alrededor del",
            "start": 2112.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "punto 7 y lo que vamos a buscar tambi\u00e9n",
            "start": 2114.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de esta reforma es la",
            "start": 2116.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n y el compromiso de converger",
            "start": 2118.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de manera inmediata a los est\u00e1ndares a",
            "start": 2121.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los est\u00e1ndares internacionales y",
            "start": 2124.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "finalmente hab\u00eda otra reforma que",
            "start": 2126.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros hab\u00edamos planteado que enviamos",
            "start": 2128.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al congreso hace ya algunos meses y fue",
            "start": 2131.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "aprobada una versi\u00f3n de ellas en la",
            "start": 2134.52,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados fue a la c\u00e1mara de",
            "start": 2135.869,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "senadores hicieron alguna modificaci\u00f3n y",
            "start": 2137.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estalla para su revisi\u00f3n final en la",
            "start": 2139.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara en la c\u00e1mara de diputados y es la",
            "start": 2141.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que va a permitir cambiar el r\u00e9gimen de",
            "start": 2144.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de las afores y lo que esto",
            "start": 2146.01,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "quiere decir",
            "start": 2147.93,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "los ahorros que est\u00e1n para el retiro de",
            "start": 2148.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los trabajadores puedan invertirse en",
            "start": 2151.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "activos que les den un rendimiento mayor",
            "start": 2153.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tanto el punto 3 como el punto 4 lo que",
            "start": 2155.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando es que los rendimientos",
            "start": 2158.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las afores aumenten pero vayan a dar",
            "start": 2160.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los trabajadores que no se queden",
            "start": 2163.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente en las administradoras y",
            "start": 2165.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto suma a las alas a los acuerdos",
            "start": 2167.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "iniciales donde se est\u00e1 buscando mejorar",
            "start": 2170.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el nivel de vida de los mexicanos en su",
            "start": 2172.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "etapa de adultos mayores",
            "start": 2175.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 2177.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2183.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n",
            "start": 2186.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un honor para m\u00ed",
            "start": 2188.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ante todos",
            "start": 2190.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes en lo que yo tambi\u00e9n considero",
            "start": 2193.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico para m\u00e9xico",
            "start": 2196.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pensar en m\u00e9xico es pensar en sus",
            "start": 2199.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trabajadores pensar en su gente y",
            "start": 2202.46,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hacerlo a trav\u00e9s de acciones como la que",
            "start": 2206.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy se anuncia es verdaderamente",
            "start": 2208.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trascendente vamos a tocar la vida de",
            "start": 2211.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 millones de mexicanos",
            "start": 2214.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "yo quiero destacar porque creo que la",
            "start": 2217.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de el secretario de hacienda",
            "start": 2220.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha sido muy clara tres hechos que a m\u00ed",
            "start": 2223.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "me parecen trascendentes esta ma\u00f1ana",
            "start": 2226.34,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el primero es que los empresarios que",
            "start": 2229.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "anunciamos desde febrero de este a\u00f1o un",
            "start": 2234.049,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "documento de dimensi\u00f3n social que le",
            "start": 2237.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hicimos llegar al se\u00f1or presidente por",
            "start": 2240.499,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 2242.239,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "estamos con los hechos demostrando",
            "start": 2244.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s en m\u00e9xico nuestro",
            "start": 2247.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en los trabajadores y nuestro",
            "start": 2250.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de unirnos a una cruzada",
            "start": 2253.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nacional a un llamado de la autoridad y",
            "start": 2256.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica por",
            "start": 2261.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones sociales de la",
            "start": 2264.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor parte de nuestra poblaci\u00f3n esta es",
            "start": 2266.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una muestra fehaciente clara de ese",
            "start": 2269.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compromiso y de esa dimensi\u00f3n social del",
            "start": 2273.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "empresariado mexicano",
            "start": 2275.5,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "creo que esto es enormemente relevante y",
            "start": 2277.56,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "explica que todos todos nos interesa el",
            "start": 2281.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "bienestar de m\u00e9xico y que al final",
            "start": 2285.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuando trabajamos en colaboraci\u00f3n cuando",
            "start": 2287.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajamos unidos cuando trabajamos",
            "start": 2291.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "definitivamente con ese objetivo",
            "start": 2294.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "fundamental de buscar el bienestar de",
            "start": 2296.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds somos capaces de encontrar",
            "start": 2299.34,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "soluciones a problemas a\u00f1ejos soluciones",
            "start": 2303.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "creativas innovadoras que nos permiten",
            "start": 2307.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese fin \u00faltimo de elevar el bienestar de",
            "start": 2311.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los mexicanos con nuestras acciones y",
            "start": 2314.28,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "con nuestro trabajo",
            "start": 2316.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hacerlo adem\u00e1s en el momento en que",
            "start": 2318.22,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente estamos pasando la crisis",
            "start": 2321.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de salud m\u00e1s grande que hemos tenido",
            "start": 2324.589,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuando menos en nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 2326.81,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hacerlo en medio de una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 2329.47,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "autoinflingida porque no la buscamos la",
            "start": 2333.28,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "hicimos porque vimos el bienestar \u00f3ptimo",
            "start": 2336.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la gente de nuestros mexicanos y esto",
            "start": 2338.869,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nos provoc\u00f3 un problema econ\u00f3mico",
            "start": 2342.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacerlo en este momento tan dif\u00edcil creo",
            "start": 2344.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que adquiere mucho mayor trascendencia",
            "start": 2348.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque eso es pensar con una visi\u00f3n de",
            "start": 2350.589,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "futuro y es pensar sin duda con una",
            "start": 2353.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de estado es tratar de encontrar",
            "start": 2356.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que fuera de la coyuntura hay cosas",
            "start": 2359.69,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s importantes que hacer y mucho",
            "start": 2362.78,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes por resolver",
            "start": 2365.869,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "as\u00ed que yo destaco el hecho de que este",
            "start": 2368.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajo en colaboraci\u00f3n con los",
            "start": 2371.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empresarios haya podido lugar dar lugar",
            "start": 2373.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 2375.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo quiero reconocer que este no",
            "start": 2377.21,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ha sido un trabajo de una persona",
            "start": 2380.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agradezco las palabras del se\u00f1or",
            "start": 2382.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente pero ha sido el trabajo de",
            "start": 2384.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muchas much\u00edsimas personas que se han",
            "start": 2387.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "unido dentro del sector empresarial que",
            "start": 2390.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos podido de alguna manera todos en",
            "start": 2394.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conjunto con nuestras propias",
            "start": 2396.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diferencias y discusiones encontrar lo",
            "start": 2398.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante que es una soluci\u00f3n a un",
            "start": 2402.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "problema trascendente yo agradezco",
            "start": 2405.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enormemente a las 12 organizaciones que",
            "start": 2408.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conforman el sector empresarial que son",
            "start": 2411.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coordinados a trav\u00e9s del trabajo del cs",
            "start": 2414.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el apoyo irrestricto que le han dado a",
            "start": 2416.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta propuesta aqu\u00ed han estado los",
            "start": 2420.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comerciantes los agricultores los",
            "start": 2422.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "industriales manufactureros los",
            "start": 2425.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exportadores las mini compa\u00f1\u00edas las las",
            "start": 2427.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pymes las grandes empresas las 60 m\u00e1s",
            "start": 2432.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "grandes del pa\u00eds todas unidas en",
            "start": 2435.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "beneficio",
            "start": 2439.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de este bien trascendente que es el de",
            "start": 2441.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos",
            "start": 2443.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el segundo hecho relevante es que hemos",
            "start": 2445.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "logrado hacerlo en conjunto yo no tengo",
            "start": 2448.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que agradecimiento al senador carlos",
            "start": 2451.75,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aceves a mi tocayo a mi estimado tocayo",
            "start": 2454.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que podamos haber trabajado juntos",
            "start": 2458.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desde hace casi un a\u00f1o con sus equipos",
            "start": 2461.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con los nuestros encontrando",
            "start": 2464.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "evidentemente que ten\u00edamos diferencias",
            "start": 2467.88,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pero siempre encontrando una soluci\u00f3n a",
            "start": 2470.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la diferencia y siempre de una manera",
            "start": 2473.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "creativa una manera abierta transparente",
            "start": 2475.51,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "encontrar c\u00f3mo poder transitar en una",
            "start": 2480.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que es enormemente compleja la",
            "start": 2484.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mayor parte de los pa\u00edses tardan a\u00f1os",
            "start": 2487.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "discutiendo este tipo de situaciones",
            "start": 2491.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nosotros lo hemos podido hacer porque",
            "start": 2494.49,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hemos contado con personas con esa",
            "start": 2497.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apertura y con esa visi\u00f3n como la que",
            "start": 2499.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene el senador carlos aceves y en el",
            "start": 2502.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cual encontramos definitivamente un",
            "start": 2505.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hombre duro para para visualizar un",
            "start": 2507.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hombre que defiende los intereses",
            "start": 2510.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y un hombre que",
            "start": 2511.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "evidentemente tiene claro lo que es",
            "start": 2514.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "posible y lo que es deseable a lo mejor",
            "start": 2518.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el senador deseaba m\u00e1s cosas pero",
            "start": 2522.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encontramos lo que definitivamente puede",
            "start": 2525.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser posible para poder transitar entre",
            "start": 2527.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2530.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un tercer hecho relevante es lo que hoy",
            "start": 2532.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos haciendo esta ma\u00f1ana",
            "start": 2534.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos juntos nuestro gobierno nuestras",
            "start": 2537.49,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 2540.79,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "encabezadas en estos estudios que",
            "start": 2542.989,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicimos tambi\u00e9n durante meses por el",
            "start": 2545.369,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y su equipo",
            "start": 2547.829,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el trabajo de ese equipo igual",
            "start": 2549.859,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que el que el que me acompa\u00f1\u00f3 nos",
            "start": 2552.599,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 en el consejo coordinador para",
            "start": 2554.459,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tratar de encontrar esa ese equilibrio",
            "start": 2557.609,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil entre lo deseable y lo posible",
            "start": 2560.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "algunos quer\u00edamos m\u00e1s pero no no se",
            "start": 2563.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede en las condiciones en las que",
            "start": 2566.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos y encontramos definitivamente",
            "start": 2568.589,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "algo que como anuncia en nuestro",
            "start": 2571.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "secretario nos permite modificar las dos",
            "start": 2574.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "grandes faltantes que ten\u00eda nuestro",
            "start": 2577.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sistema de pensiones y que era total y",
            "start": 2580.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "absolutamente injusto para el futuro de",
            "start": 2582.569,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los trabajadores mexicanos",
            "start": 2585.089,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el primero aumentar la cantidad de",
            "start": 2586.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorros como ustedes lo van a ver",
            "start": 2589.769,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "significativamente llegamos a est\u00e1ndares",
            "start": 2591.359,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que cuando ustedes suman ya la",
            "start": 2594.959,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al infonavit que tambi\u00e9n va a",
            "start": 2597.209,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dar al patrimonio de los trabajadores",
            "start": 2599.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos en est\u00e1ndares verdaderamente",
            "start": 2601.369,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "internacionales y as\u00ed as\u00ed lo lograremos",
            "start": 2604.439,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en el tiempo",
            "start": 2607.439,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "el aforo y el infonavit",
            "start": 2609.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estos dos veh\u00edculos nos permitir\u00e1n",
            "start": 2611.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "definitivamente que la cantidad de",
            "start": 2614.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahorros le permita esa jubilaci\u00f3n justa",
            "start": 2617.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y digna a los trabajadores mexicanos y",
            "start": 2620.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso es lo que ansiamos ah\u00ed es donde",
            "start": 2623.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a tocar a las familias ya los los",
            "start": 2625.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "mexicanos y vamos a lograr ese bienestar",
            "start": 2628.66,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los segundos sin duda eran los criterios",
            "start": 2632.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de elegibilidad que tambi\u00e9n como lo",
            "start": 2634.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 el se\u00f1or secretario los estamos",
            "start": 2637.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "modificando en esta propuesta para",
            "start": 2640.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tratar de hacer accesible realmente y",
            "start": 2643.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reconociendo el la situaci\u00f3n del mercado",
            "start": 2646.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "laboral en m\u00e9xico en donde cruza",
            "start": 2650.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constantemente de la formalidad a la",
            "start": 2652.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informalidad un trabajador durante los",
            "start": 2654.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de vida de y de trabajo estamos",
            "start": 2657.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconociendo eso haciendo m\u00e1s f\u00e1ciles",
            "start": 2661.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los criterios de elegibilidad",
            "start": 2663.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n es destacable en este",
            "start": 2666.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajo de la autoridad y yo est\u00e1 con la",
            "start": 2668.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presencia del senador monreal de nuestro",
            "start": 2671.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "amigo el diputado mario delgado porque",
            "start": 2675.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que hacer en conjunto",
            "start": 2678.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esperamos y esta es otra de nuestras",
            "start": 2681.17,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "grandes deseos que esta propuesta pueda",
            "start": 2683.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasar en el congreso sin duda con las",
            "start": 2687.089,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mejoras que los legisladores piensen que",
            "start": 2689.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la propuesta de va a tener pero",
            "start": 2692.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se logre pasar que se logre pasar",
            "start": 2694.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque este es un beneficio para m\u00e9xico",
            "start": 2697.799,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "no me queda m\u00e1s que agradecer una vez",
            "start": 2700.22,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al presidente que nos haya invitado",
            "start": 2703.17,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana que nos permita trabajar de",
            "start": 2705.329,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "nuevo juntos y en colaboraci\u00f3n tenemos",
            "start": 2708.779,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas que hacer much\u00edsimos",
            "start": 2712.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "proyectos que modificar tenemos una",
            "start": 2714.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lista ampl\u00edsima de cosas en las que",
            "start": 2719.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "podemos influir e influir positivamente",
            "start": 2721.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "yo vuelvo a decir que las organizaciones",
            "start": 2723.89,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "del sector empresarial y el consejo y",
            "start": 2728.099,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los empresarios de m\u00e9xico quieren el",
            "start": 2731.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "beneficio de este pa\u00eds",
            "start": 2733.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quieren verdaderamente atacar los",
            "start": 2735.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problemas fundamentales de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2739.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y vamos a tener muchos otros problemas",
            "start": 2741.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por delante que resolver me gusta decir",
            "start": 2744.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que cada soluci\u00f3n encuentra sus propios",
            "start": 2747.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problemas y entonces esta soluci\u00f3n",
            "start": 2751.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 otros problemas que resolver",
            "start": 2754.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entre ellos el de la informalidad que",
            "start": 2756.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tanto afecta la productividad de",
            "start": 2759.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eficiencia y estructuras como est\u00e1 como",
            "start": 2761.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de las jubilaciones cuando no",
            "start": 2765.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "podemos ingresar a todos esos mexicanos",
            "start": 2768.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a tener un trabajo justo digno donde su",
            "start": 2771.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "valor agregado sea reconocido en donde",
            "start": 2774.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos al final",
            "start": 2777.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensemos en nuestras familias pensemos",
            "start": 2779.79,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en nuestras comunidades pero arriba de",
            "start": 2781.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo pensemos en el bien de m\u00e9xico",
            "start": 2784.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias por esta",
            "start": 2786.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2788.73,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el sector de los trabajadores en este",
            "start": 2812.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acto reconoce el inter\u00e9s del se\u00f1or",
            "start": 2815.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente por estar como testigo de",
            "start": 2819.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "honor para dar a conocer este importante",
            "start": 2822.36,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "acuerdo que despu\u00e9s de mucha lucha",
            "start": 2826.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "finalmente estamos aterrizando",
            "start": 2830.69,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el problema de las de las pensiones",
            "start": 2834.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tiene muchos a\u00f1os de atraso",
            "start": 2838.65,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda no se hab\u00eda movido nada",
            "start": 2842.619,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "hasta ahora que lo estamos logrando",
            "start": 2845.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde 1997 cuando se fundaron estas",
            "start": 2846.93,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "instituciones que dieron como",
            "start": 2851.859,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "marco",
            "start": 2855.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que hubiera afores",
            "start": 2858.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que administrar\u00e1n los fondos para",
            "start": 2862.19,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que en ese a\u00f1o",
            "start": 2866.36,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "fueron de 6.5",
            "start": 2870.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "23 a\u00f1os despu\u00e9s estamos volviendo a",
            "start": 2875.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tratar el asunto",
            "start": 2878.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un asunto que no es sencillo",
            "start": 2880.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que no ha sido f\u00e1cil llegar a donde",
            "start": 2883.68,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hemos llegado",
            "start": 2886.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que ha habido una insistencia permanente",
            "start": 2887.95,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "del sector de los trabajadores en todas",
            "start": 2891.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las organizaciones para que las",
            "start": 2894.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pensiones sean verdaderamente \u00fatiles",
            "start": 2897.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para cuando los trabajadores terminen su",
            "start": 2899.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "vida natural de trabajo y puedan tener",
            "start": 2903.74,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "tranquilidad y apoyos econ\u00f3micos",
            "start": 2907.43,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 2913.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las pensiones como est\u00e1n hasta ahora",
            "start": 2914.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "cuando un trabajador se jubila",
            "start": 2918.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a los 60 a\u00f1os",
            "start": 2921.14,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "escasamente tendr\u00e1 como pensi\u00f3n el 30",
            "start": 2923.64,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por ciento del salario que tiene",
            "start": 2928.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 2930.27,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no hay que ser matem\u00e1tico para entender",
            "start": 2932.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que es imposible que alguien viva con el",
            "start": 2936.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "30 por ciento del salario que ganaba",
            "start": 2939.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuando era trabajador vigente",
            "start": 2941.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ha habido muchas propuestas de muchas",
            "start": 2944.74,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2946.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "algunas muy ambiciosas que respeto que",
            "start": 2948.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han querido llevar a niveles que nuestro",
            "start": 2951.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no puede tener que tienen",
            "start": 2954.849,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "derecho a dar sus opiniones pero que",
            "start": 2958.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos que poner los pies en el suelo",
            "start": 2962.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para saber en este momento qu\u00e9 se puede",
            "start": 2964.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacer y c\u00f3mo se puede hacer",
            "start": 2968.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estar hoy aqu\u00ed",
            "start": 2973.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es muy importante cuando representa uno",
            "start": 2976.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 2979.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "estar nuevamente en lo que es el",
            "start": 2982.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tripartismo como estamos hoy es muy",
            "start": 2985.109,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "importante hist\u00f3ricamente",
            "start": 2988.32,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "porque esto quiere decir que si",
            "start": 2990.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 2992.769,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "gobiernan",
            "start": 2995.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capital y trabajo siempre llegaremos a",
            "start": 2997.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 3000.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ahora vamos a esperar que el legislativo",
            "start": 3001.73,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pues podamos llegar a entender lo que",
            "start": 3006.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3011.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no rechazamos las opiniones de otros",
            "start": 3014.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3020.8,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "hagamos una iniciativa de ley que",
            "start": 3022.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "verdaderamente se ajuste a los tiempos",
            "start": 3026.579,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que vivimos y que no sea de ninguna",
            "start": 3028.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manera capital pol\u00edtico para alguno de",
            "start": 3032.49,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "los partidos que est\u00e1n actualmente tanto",
            "start": 3036.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara",
            "start": 3041.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de senadores",
            "start": 3043.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esto es muy serio la gente tal vez",
            "start": 3045.09,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cuando vean los porcentajes sienta que",
            "start": 3050.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no es lo suficiente y tiene raz\u00f3n no es",
            "start": 3053.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo suficiente pero es lo que en este",
            "start": 3057.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "momento se puede hacer",
            "start": 3059.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque aparte de todo pues tenemos",
            "start": 3061.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la pandemia y no es un momento",
            "start": 3065.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy apropiado cuando se est\u00e1 teniendo",
            "start": 3068.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tantos gastos combatiendo a ese flagelo",
            "start": 3071.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que hici\u00e9ramos cosas que nadie pod\u00eda",
            "start": 3075.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sostener",
            "start": 3079.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ni los empresarios ni el gobierno y",
            "start": 3081.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros como trabajadores como",
            "start": 3084.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dirigentes de trabajadores tenemos estar",
            "start": 3087.47,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "conscientes de eso",
            "start": 3089.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pedir mucho no es problema lo dif\u00edcil es",
            "start": 3091.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que en estos momentos tengamos los",
            "start": 3096.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "argumentos s\u00f3lidos para poder lograr m\u00e1s",
            "start": 3099.0,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hoy despu\u00e9s de a\u00f1os de estar luchando",
            "start": 3102.95,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "para poder llegar a este momento no como",
            "start": 3106.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo pens\u00e1bamos pero finalmente estamos",
            "start": 3110.869,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "llegando a un arreglo",
            "start": 3114.2,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "no se termina la lucha de los",
            "start": 3116.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "trabajadores por mejorar las pensiones",
            "start": 3118.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1 en la mesa de la",
            "start": 3120.5,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n el inter\u00e9s de los propios",
            "start": 3123.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajadores y de quienes lo",
            "start": 3127.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "representamos porque tengan la mejor",
            "start": 3129.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3131.61,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "esto es un proyecto",
            "start": 3133.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es una propuesta que hemos estado de",
            "start": 3136.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "acuerdo el representante de los",
            "start": 3141.099,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "empresarios y el licenciado carlos",
            "start": 3144.7,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "salazar",
            "start": 3146.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y su servidor porque es lo que se puede",
            "start": 3147.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacer ahorita pero no quitamos el dedo",
            "start": 3150.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del regl\u00f3n de que sigue seguiremos",
            "start": 3154.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscando mejores condiciones en las",
            "start": 3157.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 3160.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay muchos temas que se pod\u00edan",
            "start": 3161.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "poner aqu\u00ed en la mesa pero no es momento",
            "start": 3165.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos uno por uno",
            "start": 3169.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "paso por paso y seguramente que",
            "start": 3172.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegaremos a mejor puerto del que en",
            "start": 3175.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "este momento tenemos",
            "start": 3178.31,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "siempre cuando uno comparece en un lugar",
            "start": 3180.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como este en el que me ha tocado varias",
            "start": 3185.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "veces estar siente uno el orgullo de",
            "start": 3188.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representar a los trabajadores",
            "start": 3192.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y yo desde aqu\u00ed les digo",
            "start": 3194.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que a lo mejor pensaban en otros n\u00fameros",
            "start": 3198.5,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lo ideal pero hoy tendremos para",
            "start": 3202.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las pensiones lo que podemos hacer",
            "start": 3207.81,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 3210.06,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pero reitero que no se acaba la lucha",
            "start": 3211.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no vamos a esperar otros 23 a\u00f1os",
            "start": 3214.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para que vuelva a haber modificaciones a",
            "start": 3217.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 3219.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 3221.68,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "han buscado distintas opciones",
            "start": 3223.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "he tenido",
            "start": 3227.099,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3229.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en la oportunidad de leer algunas de",
            "start": 3230.83,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ellas ser\u00eda asombroso que eso se pudiera",
            "start": 3234.28,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "lograr pero es imposible",
            "start": 3239.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cuando se habla de que se aumente 50",
            "start": 3243.95,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "puntos pues es imposible lo que est\u00e1 hoy",
            "start": 3247.22,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "lo que va a aparecer ma\u00f1ana en los",
            "start": 3251.29,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "medios seguramente es lo que se puede",
            "start": 3253.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hacer y yo desde aqu\u00ed le digo a las",
            "start": 3256.369,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores de mexico",
            "start": 3259.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que pusimos alma vida y coraz\u00f3n en esta",
            "start": 3260.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n no es f\u00e1cil la relaci\u00f3n entre",
            "start": 3263.599,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "empresarios y trabajadores pero tampoco",
            "start": 3268.73,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es imposible y yo lo estamos demostrando",
            "start": 3271.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "podemos hacer cosas y con el aval del",
            "start": 3273.609,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica pues a ver que",
            "start": 3276.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos para muchas gracias",
            "start": 3279.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este es por ejemplo",
            "start": 3295.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias reciente por la",
            "start": 3297.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a este evento tan importante",
            "start": 3300.25,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con empezar a corregir",
            "start": 3305.41,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "una de las herencias m\u00e1s injustas del",
            "start": 3310.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "gobierno neoliberal",
            "start": 3313.009,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "la reforma 97 elimin\u00f3 el sistema",
            "start": 3316.43,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "solidario para empezar las cuentas",
            "start": 3320.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "individualizadas",
            "start": 3324.56,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y si leemos",
            "start": 3326.84,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n de motivos de la reforma",
            "start": 3328.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el 97 hablaba de que se iba a",
            "start": 3331.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "incrementar el ahorro interno de que iba",
            "start": 3333.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a beneficiar al sistema financiero de",
            "start": 3336.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que iba a ser un incentivo para la",
            "start": 3340.89,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del empleo",
            "start": 3342.57,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero no se hablaba del trabajador",
            "start": 3344.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el centro de la reforma no fue el",
            "start": 3347.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 3350.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y el esquema era deja al trabajador",
            "start": 3352.47,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "al garete a expensas",
            "start": 3356.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "del mercado",
            "start": 3360.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que trabajar\u00e1 toda su vida a ver si",
            "start": 3362.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lograba con su esfuerzo tener una",
            "start": 3364.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n digna",
            "start": 3367.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en una econom\u00eda con salarios bajos y",
            "start": 3369.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "alta informalidad",
            "start": 3373.17,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y durante 20 a\u00f1os se festejaban las",
            "start": 3376.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cifras de aumento del ahorro interno del",
            "start": 3380.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "beneficio que tra\u00eda al sistema",
            "start": 3383.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "financiero pero nunca se hablaba de cu\u00e1l",
            "start": 3385.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iba a ser el resultado para el",
            "start": 3388.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "trabajador de qu\u00e9 pensi\u00f3n iba a tener",
            "start": 3389.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "necesitaban a los trabajadores y est\u00e1n",
            "start": 3395.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en una gesta her\u00f3ica durante toda su",
            "start": 3397.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vida cotizar 25 a\u00f1os",
            "start": 3399.89,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y apenas tener el 30 por ciento de su",
            "start": 3403.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "salario promedio",
            "start": 3408.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s del 60% no alcanzan a tener una",
            "start": 3412.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n es decir es un sistema de",
            "start": 3416.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pensiones que no genera pensionados",
            "start": 3419.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed no desamparados",
            "start": 3422.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de esta reforma",
            "start": 3427.5,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "es pasar",
            "start": 3434.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 3437.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al modelo de la econom\u00eda moral empezar a",
            "start": 3440.67,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "corregir esos excesos del pasado",
            "start": 3444.51,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "elevar la contribuci\u00f3n de los",
            "start": 3450.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresarios que que hay que destacar que",
            "start": 3453.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "acepten este aumento en un momento de",
            "start": 3457.32,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria",
            "start": 3462.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "la otra es f\u00edjense se les pas\u00f3 tanto la",
            "start": 3466.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 3469.58,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que",
            "start": 3471.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "normalmente las reformas en los sistemas",
            "start": 3473.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n lo m\u00e1s dif\u00edcil es la edad de",
            "start": 3475.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n o los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que",
            "start": 3477.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os despu\u00e9s tiene que llegar un",
            "start": 3479.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno con responsabilidad social a",
            "start": 3481.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corregir eso y bajar 10 a\u00f1os o sea se va",
            "start": 3483.84,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a bajar de 25 a 10 a 15 a\u00f1os",
            "start": 3486.81,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante que va a corregir",
            "start": 3492.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este sistema",
            "start": 3495.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es la pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 3497.99,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso es lo que ayuda a compensar lo que",
            "start": 3501.78,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el sistema de afores no da",
            "start": 3505.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3508.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo creo que no es un anuncio donde",
            "start": 3509.72,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "solo los empresarios est\u00e1n poniendo",
            "start": 3513.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el gobierno est\u00e1 poniendo una parte muy",
            "start": 3516.869,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importante a trav\u00e9s de la pensi\u00f3n de los",
            "start": 3520.2,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "autos mayores que por cierto ya es un",
            "start": 3523.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 3526.609,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "constitucional y eso va a provocar que",
            "start": 3528.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajadores ahora s\u00ed tengan una",
            "start": 3532.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada no antes s\u00f3lo 30% si",
            "start": 3534.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no ahora",
            "start": 3538.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un porcentaje mucho mayor",
            "start": 3539.67,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "que va a ser tambi\u00e9n definitivo en este",
            "start": 3543.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema la correcci\u00f3n de este modelo el",
            "start": 3545.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo que ha hecho este gobierno a",
            "start": 3548.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda en",
            "start": 3551.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "reducir las comisiones por ejemplo en",
            "start": 3553.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es la primera vez que todas las",
            "start": 3555.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "administradores van a cobrar por debajo",
            "start": 3558.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "del 1 por ciento y tenemos una",
            "start": 3561.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciativa en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 3565.869,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "iniciativa del ejecutivo donde esas",
            "start": 3567.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comisiones se van a reducir todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 3572.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero mejor a\u00fan",
            "start": 3574.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "actualmente las administradoras cobran",
            "start": 3577.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por el saldo que tienen del trabajador",
            "start": 3578.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esa comisi\u00f3n va a cambiar para",
            "start": 3581.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incentivarlos a que busquen mayores",
            "start": 3585.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rendimientos mientras m\u00e1s le vayan m\u00e1s",
            "start": 3587.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bien le vaya el trabajador mientras m\u00e1s",
            "start": 3590.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rendimiento se tenga ellos podr\u00e1n ganar",
            "start": 3592.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y en esta tendencia hacia la baja el",
            "start": 3595.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trabajador ser\u00e1 el beneficiario y adem\u00e1s",
            "start": 3598.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n va a permitir",
            "start": 3602.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que las afores busquen inversiones de",
            "start": 3605.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "largo plazo y eso quiere decir",
            "start": 3609.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "infraestructura y eso quiere decir",
            "start": 3611.06,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en lugar de que",
            "start": 3612.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "inviertan en los bonos del gobierno para",
            "start": 3615.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no tomar riesgo el incentivo ser\u00e1 que",
            "start": 3617.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "busquen inversiones de largo plazo que",
            "start": 3620.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "generen crecimiento econ\u00f3mico y por",
            "start": 3622.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "\u00faltimo lo que va a cambiar tambi\u00e9n las",
            "start": 3627.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "condiciones de este sistema y que no se",
            "start": 3630.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ha dicho aqu\u00ed es la pol\u00edtica salarial",
            "start": 3632.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que tiene este gobierno",
            "start": 3634.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues si los salarios bajos pues de donde",
            "start": 3638.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el trabajador a la recibida va a",
            "start": 3641.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acumular para una pensi\u00f3n pero esta",
            "start": 3642.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del salario que se ha",
            "start": 3645.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenido con los incrementos al salario",
            "start": 3647.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de casi 30 por ciento en apenas",
            "start": 3649.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os de gobierno es lo va que va a",
            "start": 3652.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permitir que en el largo plazo entonces",
            "start": 3655.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si se alcance una pensi\u00f3n digna",
            "start": 3657.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda moral lo que importa aqu\u00ed",
            "start": 3662.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es el bienestar del trabajador para que",
            "start": 3665.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenga una pensi\u00f3n digna pol\u00edtico quiero",
            "start": 3668.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir una cosa",
            "start": 3673.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el tema de pensiones los gobiernos pues",
            "start": 3674.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siempre lo m\u00e1s f\u00e1cil es patear hacia",
            "start": 3678.51,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adelante el que sigue ya dec\u00eda el",
            "start": 3680.31,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3682.41,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "realmente la presi\u00f3n fiscal para este",
            "start": 3684.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno pues no ser\u00e1 tanta presi\u00f3n",
            "start": 3686.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fiscal por cierto viene que la mayor\u00eda",
            "start": 3689.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no alcanza de los que si se pensionan la",
            "start": 3691.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no alcanza ni siquiera el",
            "start": 3693.4,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo el gobierno tiene que",
            "start": 3694.51,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "poner la diferencia",
            "start": 3696.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 la presi\u00f3n que est\u00e9 bien es",
            "start": 3697.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para los siguientes preste un gobierno",
            "start": 3699.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3702.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque la transformaci\u00f3n de eso se trata",
            "start": 3703.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no de posponer los problemas sino",
            "start": 3707.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resolver los dos felicitar la gesti\u00f3n",
            "start": 3709.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica de los",
            "start": 3712.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresarios de los trabajadores y",
            "start": 3715.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "recibimos con mucho gusto esta",
            "start": 3717.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "iniciativa presidente que por supuesto",
            "start": 3720.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 nuestra prioridad en el mes de",
            "start": 3723.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "septiembre muchas gracias",
            "start": 3726.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya no presidente",
            "start": 3738.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 3742.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "83 millonarios",
            "start": 3749.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nueve pa\u00edses que se autodenominan",
            "start": 3754.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "millonarios",
            "start": 3758.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para la humanidad",
            "start": 3760.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "han expresado al g20",
            "start": 3763.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y a los gobiernos del mundo",
            "start": 3767.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que les cobren m\u00e1s impuestos",
            "start": 3770.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya han expresado",
            "start": 3775.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la necesidad de un cambio en el orden",
            "start": 3777.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 3782.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "estos 83",
            "start": 3785.359,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "multimillonarios de 9 pa\u00edses del mundo",
            "start": 3788.53,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "han expresado adem\u00e1s",
            "start": 3793.829,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la necesidad de arribar a una pol\u00edtica",
            "start": 3797.57,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de progresividad fiscal",
            "start": 3803.859,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "una discusi\u00f3n impostergable",
            "start": 3810.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y terminan diciendo",
            "start": 3814.14,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "este grupo de millonarios 83 en el mundo",
            "start": 3817.46,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "no se trata de un acto de caridad",
            "start": 3822.55,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sino de rebalancear al mundo",
            "start": 3829.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frente",
            "start": 3833.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la devastaci\u00f3n econ\u00f3mica que el",
            "start": 3835.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "coronavirus que esta pandemia ha",
            "start": 3839.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "provocado en el mundo eso se llama",
            "start": 3842.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y responsabilidad social",
            "start": 3847.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "por eso celebro hoy",
            "start": 3849.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que el grupo empresarial",
            "start": 3852.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que coordina carlos salazar junto con",
            "start": 3856.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las 12 c\u00e1maras y todos",
            "start": 3859.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los participantes y gremios e",
            "start": 3862.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "integrantes de ella",
            "start": 3865.039,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "hayan logrado",
            "start": 3867.46,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 3869.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 que traducirse en ley",
            "start": 3872.539,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "no basta la voluntad pol\u00edtica expresada",
            "start": 3877.07,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hoy sino que tiene que el congreso",
            "start": 3879.53,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "discutirlo plural",
            "start": 3886.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 3890.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hace 23 a\u00f1os",
            "start": 3894.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 se aprob\u00f3 se modific\u00f3 la",
            "start": 3898.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3901.68,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y se aprob\u00f3 la ley",
            "start": 3903.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del sistema",
            "start": 3906.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del ahorro para el retiro",
            "start": 3909.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "yo lo recuerdo muy bien",
            "start": 3913.14,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una gran expectativa se gener\u00f3 con esta",
            "start": 3916.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3919.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3922.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "un gran j\u00fabilo popular todos los",
            "start": 3925.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "sectores obreros empresarios pol\u00edticos",
            "start": 3929.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos celebraron el arribo del nuevo",
            "start": 3933.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 3937.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de los fondos",
            "start": 3939.72,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "de los ahorros para el retiro",
            "start": 3942.619,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "fallo debemos ser muy claros y",
            "start": 3946.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "contundentes",
            "start": 3951.4,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "las expectativas generadas hace 23 a\u00f1os",
            "start": 3953.75,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "fallaron",
            "start": 3959.579,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se cumplieron",
            "start": 3962.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora el trabajador cuya primera",
            "start": 3967.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n empieza a jubilarse oa",
            "start": 3970.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "retirarse",
            "start": 3972.799,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "recibe una pensi\u00f3n precaria",
            "start": 3974.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "insuficiente raqu\u00edtica",
            "start": 3978.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de entre el 22 y el 30 por ciento de su",
            "start": 3982.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "salario \u00faltimo antes de retirarse",
            "start": 3986.62,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "lo que hace imposible que viva",
            "start": 3990.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "una vida digna",
            "start": 3993.349,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica encabezada",
            "start": 3997.16,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por el ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4001.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "obrador pudo haber postergado y decir",
            "start": 4003.609,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "puedo aguantar tres a\u00f1os y que truene",
            "start": 4007.28,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "en el pr\u00f3ximo gobierno no lo hizo as\u00ed",
            "start": 4012.239,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "y me parece que toda la negociaci\u00f3n",
            "start": 4017.13,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "encabezada por arturo herrera ha sido",
            "start": 4020.21,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 4024.809,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y ha sido de un gran trabajo junto con",
            "start": 4026.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el senador aceves y con el congreso del",
            "start": 4030.73,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trabajo que me parece pertinente",
            "start": 4034.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 4036.519,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "y logr\u00f3 y se ha logrado en este acuerdo",
            "start": 4041.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que me parece m\u00e1s importante de lo que",
            "start": 4046.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "algunos se suponen no es un acto m\u00e1s",
            "start": 4048.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por eso aceptamos la invitaci\u00f3n del",
            "start": 4052.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente estar en este",
            "start": 4055.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en esta conferencia de prensa",
            "start": 4058.47,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4061.5,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "los trabajadores que son los m\u00e1s",
            "start": 4063.759,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lastimados con esta reforma",
            "start": 4066.339,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no aportar\u00e1n nada",
            "start": 4071.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no har\u00e1n un esfuerzo adicional no se les",
            "start": 4074.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "puede pedir un esfuerzo adicional",
            "start": 4077.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "segundo una cosa muy importante cuando",
            "start": 4082.83,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 4087.27,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que estaba en proceso de revisi\u00f3n le\u00ed",
            "start": 4090.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muchas columnas financieras y dijeron",
            "start": 4094.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene la estatizaci\u00f3n",
            "start": 4096.92,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el gobierno va a estatizar",
            "start": 4100.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los fondos de ahorro para el retiro no",
            "start": 4104.529,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con este evento y con este acuerdo que",
            "start": 4109.279,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se traducir\u00e1 en ley se esfuma se esfuma",
            "start": 4112.369,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno y el fantasma con el que",
            "start": 4116.989,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "asustan",
            "start": 4120.349,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4121.06,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de la nacionalizaci\u00f3n o estatizaci\u00f3n de",
            "start": 4122.239,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los fondos de ahorro de los trabajadores",
            "start": 4127.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "segundo tercero",
            "start": 4130.759,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aumentan los recursos",
            "start": 4134.83,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son nuevos los recursos que fortalecen",
            "start": 4138.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "al fondo",
            "start": 4142.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para el retiro al sistema",
            "start": 4145.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuarto una cosa fundamental e importante",
            "start": 4150.96,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "se incrementa el n\u00famero de trabajadoras",
            "start": 4156.779,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y trabajadores",
            "start": 4161.869,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "con pensi\u00f3n garantizada repito con",
            "start": 4165.339,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n garantizada",
            "start": 4171.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quinto",
            "start": 4175.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se aumenta",
            "start": 4178.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esto que le llaman",
            "start": 4181.299,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la taza",
            "start": 4184.43,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es importante esta tasa de reemplazo",
            "start": 4187.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque como sexto lugar o sexto punto",
            "start": 4193.779,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos se reduce",
            "start": 4197.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la cotizaci\u00f3n de semanas",
            "start": 4204.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a aspirar a una pensi\u00f3n",
            "start": 4209.54,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "actualmente son 1250 semanas 25 a\u00f1os y",
            "start": 4213.56,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "una cosa importante les digo en este",
            "start": 4222.14,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "momento si alguna persona tiene",
            "start": 4224.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mil doscientos cuarenta y nueve semanas",
            "start": 4228.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "le falta una y se quiere retirar",
            "start": 4231.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "opera lo que llaman negativa de",
            "start": 4237.29,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pensiones es decir no se le admite",
            "start": 4240.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "retirarse con nada se le regresa lo que",
            "start": 4244.06,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ahorro y simplemente se le ignora",
            "start": 4247.7,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "por el sistema de pensiones ahora no si",
            "start": 4251.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se aprueba por el congreso esta",
            "start": 4255.889,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 4257.989,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "bastar\u00edan con que coticen 750 semanas",
            "start": 4259.719,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4266.8,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "promedio de 15 a\u00f1os",
            "start": 4268.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tendr\u00eda garantizado el trabajador o la",
            "start": 4271.429,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "trabajadora la pensi\u00f3n",
            "start": 4274.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s una cosa important\u00edsima",
            "start": 4279.409,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "el sector patronal los patrones aumentan",
            "start": 4284.51,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "su aportaci\u00f3n",
            "start": 4289.489,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de 5.5 que es actualmente a 15.88 que",
            "start": 4292.75,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "durante 8 a\u00f1os",
            "start": 4300.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ir\u00e1 incrementando paulatinamente",
            "start": 4303.63,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "hasta lograrlo",
            "start": 4307.07,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "10\u00ba",
            "start": 4313.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se disminuye",
            "start": 4316.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la ganancia de las afores o llamando la",
            "start": 4320.15,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente se disminuyen las",
            "start": 4324.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4327.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo tuve la oportunidad de conocer la",
            "start": 4329.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "propuesta apenas hace unas horas",
            "start": 4332.87,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y me sorprendi\u00f3 gratamente que el",
            "start": 4337.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4340.83,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "dijo no",
            "start": 4342.66,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "las comisiones no pueden esperar tienen",
            "start": 4344.479,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "que estar cuando menos",
            "start": 4349.069,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "en est\u00e1ndares internacionales es decir",
            "start": 4351.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no pueden cobrar en mexico m\u00e1s",
            "start": 4355.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las afores que en otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 4359.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y cuando aqu\u00ed arrancaron con 2.7 hace",
            "start": 4363.06,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "veintitantos a\u00f1os del punto porcentual",
            "start": 4367.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de comisiones que era una cantidad",
            "start": 4370.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "impresionante debemos reconocer que las",
            "start": 4372.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "afores han venido disminuyendo en sus",
            "start": 4376.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "comisiones hasta llegar tienen distinta",
            "start": 4380.02,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "gradualidad pero hay un promedio de",
            "start": 4383.31,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "punto 9 menos del 1 por ciento y seg\u00fan",
            "start": 4386.889,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "escuche",
            "start": 4392.83,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "del ciudadano presidente no es",
            "start": 4394.73,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "infidencia dijo el que se genere",
            "start": 4396.59,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "un est\u00e1ndar internacional al punto 7",
            "start": 4401.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s como punto adicional 11 o",
            "start": 4406.929,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "12 les puedo decir que en la c\u00e1mara de",
            "start": 4409.719,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diputados y en la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 4413.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tenemos una ley para diversificar",
            "start": 4415.389,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los fondos de pensiones de las afores",
            "start": 4419.829,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque actualmente no pueden invertir en",
            "start": 4422.969,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "todo hay restricciones y me parece",
            "start": 4426.429,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "pertinente que las afores puedan",
            "start": 4430.479,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "invertir en fondos que le redit\u00faen m\u00e1s a",
            "start": 4434.05,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "las cuentas de los trabajadores",
            "start": 4438.01,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "quiero expresar",
            "start": 4442.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en estos doce puntos que escuche",
            "start": 4444.989,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente del secretario de hacienda",
            "start": 4447.63,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y que nosotros en el congreso ya sea a",
            "start": 4451.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados o la c\u00e1mara de",
            "start": 4455.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "senadores quien act\u00fae como c\u00e1mara de",
            "start": 4457.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "origen estoy seguro que los grupos",
            "start": 4460.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "parlamentarios distintos",
            "start": 4464.449,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n",
            "start": 4467.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y estar\u00e1n muy conscientes de la",
            "start": 4469.04,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "necesidad de fortalecer este sistema",
            "start": 4472.64,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "del ahorro para el retiro voy a proponer",
            "start": 4477.07,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica que si",
            "start": 4480.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nos llega la iniciativa pronto podamos",
            "start": 4483.489,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hacer reuniones de conferencia entre",
            "start": 4488.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diputados y senadores y con la",
            "start": 4491.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del sector econ\u00f3mico y del",
            "start": 4494.59,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sector obrero saquemos con rapidez",
            "start": 4497.679,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que es desde mi punto de",
            "start": 4501.69,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "vista el inicio",
            "start": 4506.55,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no la soluci\u00f3n definitiva pero el inicio",
            "start": 4510.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para resolver un problema clave felicito",
            "start": 4514.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al gobierno de la rep\u00fablica pudo haberlo",
            "start": 4518.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "postergado",
            "start": 4521.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "y dijo vamos a enfrentarlos juntos ya",
            "start": 4522.699,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "resolverlos juntos por los trabajadores",
            "start": 4526.719,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de mexico enhorabuena por todos muchas",
            "start": 4529.119,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4532.059,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1 est\u00e9 planteado",
            "start": 4536.37,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas",
            "start": 4540.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y buenos d\u00edas a todos los ilustres",
            "start": 4548.449,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "invitados enviando arte de pasi\u00f3n por",
            "start": 4552.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los negocios pol\u00edticas y rock and roll",
            "start": 4554.959,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logos cfm de sonora voy a preguntar",
            "start": 4556.489,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 4559.159,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se\u00f1or presidente ya en alguna",
            "start": 4560.119,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n lo hizo y le quiero pedir esto",
            "start": 4562.699,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "de favor vengo de sonora presente para",
            "start": 4564.409,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "tratar algunos temas de mi estado este",
            "start": 4566.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con la antelaci\u00f3n de la gira que va a",
            "start": 4568.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser por cierto que hacer muy bienvenido",
            "start": 4570.59,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a nuestro estado",
            "start": 4572.51,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "evidentemente ma\u00f1ana habr\u00eda la",
            "start": 4573.729,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "oportunidad s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed me tachan",
            "start": 4575.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cita no est\u00e9 porque voy a afrontar sobre",
            "start": 4577.19,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "el tema de la reforma que me parece muy",
            "start": 4579.079,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "trascendente y entra pues quiero",
            "start": 4580.519,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "felicitarlos a todos est\u00e9 presente",
            "start": 4582.53,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque se trata de una reforma al",
            "start": 4584.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sistema de pensiones que evidentemente",
            "start": 4586.249,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en bonn a mucho con la l\u00f3gica del estado",
            "start": 4588.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de bienestar y con la l\u00f3gica de la",
            "start": 4590.239,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral que usted ha estado",
            "start": 4592.099,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "planteando ahora son tres preguntas muy",
            "start": 4593.209,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidas de la primera vez pues d\u00f3nde",
            "start": 4596.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el truco no est\u00e9 precisamente",
            "start": 4598.13,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "porque todo lo que ustedes est\u00e1n",
            "start": 4599.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "planteando pues se suena muy favorable",
            "start": 4601.579,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este la reducci\u00f3n este de 25 a 15 a\u00f1os",
            "start": 4604.13,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de lo que es la cotizaci\u00f3n",
            "start": 4607.309,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "la posibilidad que los trabajadores",
            "start": 4608.749,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "accedan a m\u00e1s dinero en t\u00e9rminos de lo",
            "start": 4610.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que es la pensi\u00f3n",
            "start": 4613.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y por supuesto esta l\u00f3gica de que no les",
            "start": 4615.02,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "va a costar m\u00e1s",
            "start": 4616.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "me parece as\u00ed como pues es muy",
            "start": 4618.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sorprendente y presente por eso en bona",
            "start": 4620.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en esta l\u00f3gica de felicitarlos por el",
            "start": 4622.49,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sentido que tiene la iniciativa ahora y",
            "start": 4624.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la otra pregunta muy espec\u00edfica",
            "start": 4627.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que creo que ya se ha planteado est\u00e1",
            "start": 4630.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta idea sin embargo quiero aprovechar",
            "start": 4633.83,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 el senador aceves del olmo",
            "start": 4635.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque es precisamente su organizaci\u00f3n",
            "start": 4637.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sindical la que ha tra\u00eddo esta idea es",
            "start": 4639.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precisamente en esto de que dentro de lo",
            "start": 4641.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "posible no se contempl\u00f3 la posibilidad",
            "start": 4644.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de establecer que como lo ha dicho la",
            "start": 4647.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": " en la idea de establecer un esquema",
            "start": 4649.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que en este momento tan delicado que",
            "start": 4653.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasa nuestra econom\u00eda donde se han",
            "start": 4656.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "perdido pues poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 4658.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empleos formales y se contemple la",
            "start": 4659.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posibilidad de un apoyo salarial de",
            "start": 4662.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "emergencia para los trabajadores que han",
            "start": 4664.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "perdido su empleo dentro de esta reforma",
            "start": 4666.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se ha dicho que el monto ser\u00eda de tres",
            "start": 4670.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mil 746 pesos mensuales por un periodo",
            "start": 4672.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de 90 d\u00edas es decir por tres meses si no",
            "start": 4675.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es posible es precisamente dentro de",
            "start": 4678.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta l\u00f3gica integrar una propuesta en",
            "start": 4679.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este sentido y por \u00faltimo que a partir",
            "start": 4682.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de cuando los trabajadores podr\u00edan",
            "start": 4685.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acceder porque pues hablamos de una",
            "start": 4687.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reforma de gran calado que muy",
            "start": 4689.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "potencialmente pues se tenga una",
            "start": 4691.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de de lo que es la ley que est\u00e1",
            "start": 4694.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vigente actualmente y que muy",
            "start": 4698.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "probablemente a quienes est\u00e1n por",
            "start": 4700.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "jubilarse pues no les permita acceder a",
            "start": 4701.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos beneficios de inmediato sino que",
            "start": 4704.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "haya pues un tiempo de espera en el cual",
            "start": 4705.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los trabajadores puedan acceder a los",
            "start": 4708.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "beneficios muchas gracias bueno",
            "start": 4709.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todos aportamos de acuerdo a",
            "start": 4715.29,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "las posibilidades yo quiero",
            "start": 4719.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 4725.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que corresponde al gobierno",
            "start": 4727.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay una aportaci\u00f3n que se hace",
            "start": 4730.54,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "porque se tienen que garantizar",
            "start": 4734.159,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "presupuesto para las pensiones a los",
            "start": 4736.999,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4741.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto es un complemento",
            "start": 4743.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n",
            "start": 4747.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 4749.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a trabajadores",
            "start": 4751.63,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y no es un programa que pueda",
            "start": 4755.09,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mantenerse",
            "start": 4759.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "durante un gobierno",
            "start": 4762.489,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "y quitarse",
            "start": 4766.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya esa tensi\u00f3n se elev\u00f3 a rango",
            "start": 4768.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4771.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desde quien est\u00e9",
            "start": 4774.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se tiene que garantizar esa presi\u00f3n ese",
            "start": 4777.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complemento",
            "start": 4780.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a la pensi\u00f3n a los trabajadores",
            "start": 4783.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y se consigui\u00f3 cuando se hizo la reforma",
            "start": 4787.09,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuarto constitucional",
            "start": 4790.81,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4794.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un transitorio de la constituci\u00f3n",
            "start": 4799.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estableciera as\u00ed est\u00e1 escrito",
            "start": 4803.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de que nunca puede ser menor",
            "start": 4808.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa pensi\u00f3n al a\u00f1o",
            "start": 4814.34,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "anterior quiere decir siempre va a ser",
            "start": 4816.97,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4821.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4822.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "un componente importante porque es",
            "start": 4824.28,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "como un seguro adicional",
            "start": 4830.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4835.32,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "le va bien al pa\u00eds a la econom\u00eda",
            "start": 4838.51,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nacional y tiene m\u00e1s ingresos del",
            "start": 4842.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4846.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se administra bien si evita la",
            "start": 4848.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si hay honestidad pues va a",
            "start": 4850.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "poder liberar m\u00e1s fondos al bienestar y",
            "start": 4852.9,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4857.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "puede incrementar m\u00e1s esa atenci\u00f3n a\u00f1o",
            "start": 4859.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o",
            "start": 4862.6,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4865.29,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 4866.81,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "y enviar",
            "start": 4868.989,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "al congreso en este caso a la c\u00e1mara de",
            "start": 4871.85,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "diputados la aprobaci\u00f3n",
            "start": 4874.97,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en la iniciativa para una aprobaci\u00f3n",
            "start": 4878.88,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mayor al monto de la pensi\u00f3n universal",
            "start": 4883.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eso es algo importante lo otro consider\u00f3",
            "start": 4886.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante pues lo de las",
            "start": 4891.09,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 4894.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4896.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4900.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y estandarizar",
            "start": 4902.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque se hablaba mucho",
            "start": 4905.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4907.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda global",
            "start": 4909.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4912.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era distinto del trato",
            "start": 4914.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses",
            "start": 4917.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en este caso no es posible que el sector",
            "start": 4921.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 4927.55,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "comer m\u00e1s",
            "start": 4929.92,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por la administraci\u00f3n de las pensiones",
            "start": 4932.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que en otro pa\u00eds",
            "start": 4935.21,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "el que ahora se tenga un porcentaje",
            "start": 4940.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estandarizado de acuerdo a lo que se",
            "start": 4947.63,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cobran de comisiones en el mundo",
            "start": 4950.789,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "es un avance importante",
            "start": 4955.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed ricardo",
            "start": 4960.04,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "de quienes pensaban que \u00edbamos a",
            "start": 4965.219,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estatizar lo de las pensiones pues no",
            "start": 4967.849,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "fue ese prop\u00f3sito era buscar un",
            "start": 4972.929,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "mecanismo justo",
            "start": 4976.469,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "este con las mismas",
            "start": 4979.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "administradoras con las afores pidiendo",
            "start": 4984.989,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "que todo participaremos y ayud\u00e1ramos y",
            "start": 4988.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4992.98,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n",
            "start": 4994.75,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es la que est\u00e1n haciendo",
            "start": 4997.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 5000.389,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque ellos incrementan",
            "start": 5003.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo que tienen que aportar para el retiro",
            "start": 5008.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de los trabajadores en un porcentaje",
            "start": 5011.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 5017.27,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5019.639,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 5021.66,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "significativo",
            "start": 5025.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso reconocimiento en el caso del",
            "start": 5028.87,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "sector obrero bueno",
            "start": 5032.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 5037.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 5039.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "reclamo alguna demanda",
            "start": 5041.86,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "pues se podr\u00eda decir",
            "start": 5044.199,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se reduce el tiempo para recibir la",
            "start": 5047.46,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n significativamente de 25 a 15",
            "start": 5052.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aumenta",
            "start": 5057.739,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 5060.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pero no aumenta la participaci\u00f3n",
            "start": 5062.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de los trabajadores es decir no van a",
            "start": 5066.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aportar m\u00e1s",
            "start": 5069.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y si van a recibir un poco m\u00e1s desde",
            "start": 5071.78,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "luego quisi\u00e9ramos todos que fuesen",
            "start": 5074.27,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pensiones m\u00e1s elevadas pero como aqu\u00ed se",
            "start": 5079.3,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "ha dicho es lo que se puede de una cosa",
            "start": 5083.57,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "es lo deseable y otra cosa es lo posible",
            "start": 5087.59,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5091.9,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eso es lo que corresponde a los",
            "start": 5093.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5099.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo creo que es un buen acuerdo y no se",
            "start": 5101.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "agota",
            "start": 5107.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se va a estar revisando pon\u00eda el ejemplo",
            "start": 5108.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de que a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 5111.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuando enviamos",
            "start": 5113.54,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 5115.55,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "al congreso",
            "start": 5118.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se tiene que establecer",
            "start": 5119.909,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 aumento para la pensi\u00f3n universal",
            "start": 5123.94,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "se tiene que dar y como pol\u00edtica",
            "start": 5128.97,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "nosotros hemos establecido que",
            "start": 5133.97,
            "duration": 12.749
        },
        {
            "text": "nunca va a suceder lo que pasaba de que",
            "start": 5138.92,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "aumentos salariales o aumentos a",
            "start": 5146.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 5150.05,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "se llegaron a dar por abajo de la",
            "start": 5152.119,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 5154.879,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "eso nunca",
            "start": 5156.389,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5158.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es considerar en relaci\u00f3n hacia arriba",
            "start": 5160.73,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "en todos los casos entonces creo que eso",
            "start": 5165.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es un mecanismo que va a permitir ir",
            "start": 5170.29,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "compensando de acuerdo a las",
            "start": 5173.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "circunstancias y",
            "start": 5177.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "queda abierta la posibilidad de seguir",
            "start": 5180.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "legislando siempre y cuando sea para",
            "start": 5185.83,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "beneficio de los trabajadores",
            "start": 5190.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso habr\u00eda que ver es otro asunto",
            "start": 5197.27,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 5200.0,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5201.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 necesario se est\u00e9 quejando",
            "start": 5203.809,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5208.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque nosotros aceptamos los retos los",
            "start": 5210.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos estamos planteando la",
            "start": 5214.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 5216.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poca cosa y se va a lograr imag\u00ednense el",
            "start": 5218.75,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo que representa desterrar la",
            "start": 5223.05,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 5227.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5230.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 5234.449,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esta peste",
            "start": 5237.57,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "que tanto da\u00f1o le ha hecho a m\u00e9xico es",
            "start": 5240.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un desaf\u00edo ahora estamos enfrentando",
            "start": 5243.999,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto que es tambi\u00e9n",
            "start": 5246.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una herencia que",
            "start": 5249.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de algo que se hizo mal",
            "start": 5252.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "y estamos corrigiendo",
            "start": 5255.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "otra cosa que se hizo mal fue el que",
            "start": 5261.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hizo se llev\u00f3 a cabo esa reforma la que",
            "start": 5265.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hace su menci\u00f3n que si por una situaci\u00f3n",
            "start": 5268.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este de emergencia se despide un",
            "start": 5271.96,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "trabajador les corresponde s\u00f3lo un mes",
            "start": 5276.35,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de salario",
            "start": 5283.429,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "esa reforma la hicieron",
            "start": 5286.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no en el sexenio pasado en el otro",
            "start": 5289.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no estaba as\u00ed no era as\u00ed y se aprob\u00f3",
            "start": 5293.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entonces no podemos",
            "start": 5297.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos ah\u00ed vamos a ir poco a poco",
            "start": 5300.56,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "en este caso lo que s\u00e9",
            "start": 5304.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 5311.969,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "llamar al\u00e1",
            "start": 5315.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solidaridad de los empresarios y han",
            "start": 5317.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "respondido de que no despidieran a sus",
            "start": 5319.57,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "trabajadores muchos mantienen a sus",
            "start": 5323.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajadores ya en una situaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 5327.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 5330.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchos no han cerrado",
            "start": 5332.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sus establecimientos comerciales sus",
            "start": 5336.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas por sus trabajadores",
            "start": 5340.679,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "el caso por ejemplo",
            "start": 5344.679,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de restaurantes",
            "start": 5346.99,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5350.13,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5352.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los meseros trabajando claro",
            "start": 5355.55,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n precaria porque si",
            "start": 5359.54,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al 20% al 30% de su capacidad pues",
            "start": 5363.76,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "\u00e9ste hab\u00eda una compensaci\u00f3n una propina",
            "start": 5371.09,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que ya no reciben que les ayudaba todos",
            "start": 5375.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso de todo eso les ha afectado mucho",
            "start": 5379.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5383.45,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que reconocer que muchos empresarios",
            "start": 5386.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "deber\u00edan",
            "start": 5390.34,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda",
            "start": 5392.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 digo que la gran mayor\u00eda",
            "start": 5394.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "porque antes de \u00e9l",
            "start": 5396.829,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "covite",
            "start": 5401.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estaban inscritos en el seguro social",
            "start": 5403.75,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil trabajadores y ahora",
            "start": 5407.46,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ton",
            "start": 5413.369,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "19 millones 500 mil hablantes",
            "start": 5415.23,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de empleos perdidos bueno",
            "start": 5420.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5423.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de empleos perdidos de",
            "start": 5426.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "20 millones 500 mil que hab\u00eda esto qu\u00e9",
            "start": 5429.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "significa qu\u00e9",
            "start": 5433.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las empresas que est\u00e1n",
            "start": 5436.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5439.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se mantienen y lo mismo la mayor\u00eda de",
            "start": 5441.71,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los trabajadores claro tenemos que ir",
            "start": 5446.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "buscando reactivar la econom\u00eda para la",
            "start": 5449.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recontrataci\u00f3n de esos trabajadores y",
            "start": 5452.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para que se generen m\u00e1s empleos en eso",
            "start": 5454.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5456.989,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "venga abril se perdieron 555 mil empleos",
            "start": 5460.59,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "en mayo ya se redujo la p\u00e9rdida 340 mil",
            "start": 5466.909,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "de en junio mes pasado",
            "start": 5472.52,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ya se redujo a 82 mil tengo el dato de",
            "start": 5477.28,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "ayer ya la p\u00e9rdida es de 30 mil",
            "start": 5481.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ya llevamos tres d\u00edas",
            "start": 5489.739,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque solo unido diario",
            "start": 5492.59,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "soy me env\u00eda la informaci\u00f3n llevamos",
            "start": 5496.289,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas donde no perdemos sino ya se",
            "start": 5500.039,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contratando aunque sea pocos a los",
            "start": 5502.979,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores y espero que terminemos",
            "start": 5505.589,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "julio con una situaci\u00f3n",
            "start": 5507.739,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de no p\u00e9rdida de empleos entonces es un",
            "start": 5512.929,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "proceso de recuperaci\u00f3n a tu pregunta es",
            "start": 5517.369,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se modific\u00f3 la ley hace aproximadamente",
            "start": 5520.249,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os para tener una idea 10 12 a\u00f1os",
            "start": 5524.59,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "y se estableci\u00f3 que un despido se pod\u00eda",
            "start": 5531.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste",
            "start": 5535.42,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo",
            "start": 5538.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y entregando solo un mes",
            "start": 5540.06,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de salario m\u00ednimo a un trabajador",
            "start": 5543.06,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n de quiebra de",
            "start": 5548.579,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "emergencia no ahora",
            "start": 5551.309,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "toca reforma de eso pero bueno vamos",
            "start": 5556.219,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "poco a poco y estamos",
            "start": 5559.599,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "optando por hacer un llamado a la",
            "start": 5564.469,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "conciencia de los empresarios y est\u00e1",
            "start": 5568.86,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dando el resultado y una prueba es esto",
            "start": 5571.8,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que los empresarios est\u00e1n aportando m\u00e1s",
            "start": 5575.13,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5579.499,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se le s",
            "start": 5581.949,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 les corresponda por derecho una",
            "start": 5585.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "mejor pensi\u00f3n a los trabajadores",
            "start": 5589.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo primero que",
            "start": 5595.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nada le quiero preguntar si esta",
            "start": 5598.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "iniciativa es un signo de recomponer la",
            "start": 5600.19,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los empresarios",
            "start": 5602.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "siempre ha habido una relaci\u00f3n",
            "start": 5607.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5610.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nosotros aspiramos",
            "start": 5613.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a establecer",
            "start": 5616.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 5619.87,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y eso significa pluralidad",
            "start": 5624.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no pensamiento \u00fanico",
            "start": 5627.409,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "tenemos diferencia hasta con los",
            "start": 5631.07,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 5633.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que surgen de nuestro movimiento",
            "start": 5634.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora les voy a hacer un reclamo",
            "start": 5639.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 5641.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este respetuoso f\u00edjense que se convoca a",
            "start": 5643.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un periodo extraordinario en la c\u00e1mara",
            "start": 5648.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de diputados",
            "start": 5650.91,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico tema a tratar es la elecci\u00f3n",
            "start": 5653.05,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de los consejeros del ine",
            "start": 5658.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5660.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "y les hemos presentado",
            "start": 5662.5,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "23 iniciativas que consideramos",
            "start": 5666.929,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "importantes y no las van a tomar en",
            "start": 5669.909,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5673.33,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "una iniciativa para los fidecomisos",
            "start": 5675.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fue un acuerdo",
            "start": 5679.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que hice con el pueblo",
            "start": 5682.11,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el z\u00f3calo cuando tome posesi\u00f3n",
            "start": 5686.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "di a conocer 100 compromisos",
            "start": 5690.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el compromiso 37",
            "start": 5694.58,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "ya que ver con una mayor transparencia",
            "start": 5699.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en el manejo de los fideicomisos",
            "start": 5702.949,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "no es una invenci\u00f3n es un compromiso",
            "start": 5707.039,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5713.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los intereses creados",
            "start": 5715.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "impidieron",
            "start": 5719.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en este periodo",
            "start": 5723.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "extraordinario se resolvieran",
            "start": 5726.55,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sobre esta iniciativa que no es quitarle",
            "start": 5730.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "derechos a nadie es organizarnos mejor",
            "start": 5734.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 5738.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5740.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que no haya privilegios porque",
            "start": 5743.21,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "son cientos decidir con ellos",
            "start": 5748.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "donde se manejan los recursos de manera",
            "start": 5751.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "discrecional",
            "start": 5755.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voy a poner orden es por qu\u00e9",
            "start": 5756.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa iniciativa la vamos a mantener poner",
            "start": 5759.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "orden y que ascienda este recogiera esos",
            "start": 5762.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fondos no se iban a quedar no se van a",
            "start": 5767.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "quedar sin apoyo los creadores los que",
            "start": 5770.29,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "reciben becas",
            "start": 5776.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los cient\u00edficos nada de eso",
            "start": 5779.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es que cada filtro miso tiene una",
            "start": 5784.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "estructura administrativa",
            "start": 5786.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5789.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un aparato burocr\u00e1tico costos\u00edsimo",
            "start": 5791.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pues es eficiente la administraci\u00f3n",
            "start": 5798.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bueno pues no no tienes ah\u00ed \u00e9l",
            "start": 5801.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para que porque pueden estar pensando",
            "start": 5806.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que es una ocurrencia",
            "start": 5809.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero de repente decid\u00ed",
            "start": 5813.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se cancelar\u00e1n y decomisos o cualquier",
            "start": 5818.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "otro mecanismo utilizado para ocultar",
            "start": 5822.599,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fondos p\u00fablicos y evadir la legalidad y",
            "start": 5824.82,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 5829.469,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5832.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no entro en la gente",
            "start": 5836.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 5838.65,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5841.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema de la",
            "start": 5844.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos",
            "start": 5846.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decidimos poder comprar los medicamentos",
            "start": 5851.64,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "en el extranjero con el apoyo de la onu",
            "start": 5856.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con transparencia",
            "start": 5861.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para no reparar por los medicamentos",
            "start": 5863.989,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5868.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era una corrupci\u00f3n generalizada",
            "start": 5872.46,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en todo lo relacionado con la compra de",
            "start": 5877.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los medicamentos vamos hablando de la",
            "start": 5880.67,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "compra de 90.000 millones de pesos",
            "start": 5882.53,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "metidos pol\u00edticos y malos",
            "start": 5886.239,
            "duration": 13.021
        },
        {
            "text": "empresarios vendiendo medicinas caducas",
            "start": 5892.07,
            "duration": 12.629
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco seis meses",
            "start": 5899.26,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "por aplicarle medicamentos caducos",
            "start": 5904.699,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "enfermos fallecieron ocho personas en",
            "start": 5908.329,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "damasco",
            "start": 5913.369,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5916.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "abierta y dvd",
            "start": 5918.69,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "llevarse",
            "start": 5922.43,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica debe de hacerse justicia",
            "start": 5924.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para castigar a los responsables",
            "start": 5927.909,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bueno como ten\u00edan el negocio de los",
            "start": 5930.399,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "medicamentos vamos a transparentar",
            "start": 5933.519,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "vamos a limpiar de corrupci\u00f3n todo el",
            "start": 5939.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sector salud es el colmo que se robe en",
            "start": 5942.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el dinero de las medicinas",
            "start": 5946.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "bueno pues generaron todo un movimiento",
            "start": 5949.09,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estamos planteando una reforma",
            "start": 5953.21,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ahora en la c\u00e1mara de pues no paso",
            "start": 5957.199,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "en el extraordinario",
            "start": 5962.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porque lo \u00fanico",
            "start": 5965.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se va a probar es",
            "start": 5967.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va",
            "start": 5971.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5974.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "formar parte del consejo del ine",
            "start": 5976.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5978.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "si esos beb\u00e9s o si los une piensa por",
            "start": 5980.96,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5985.43,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "y tenemos esas diferencias y discutimos",
            "start": 5989.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 5991.87,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir planteando estas",
            "start": 5994.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cosas que vienen de nuestro movimiento y",
            "start": 5996.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nos vamos a quedar callado no cost\u00f3",
            "start": 6002.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 6004.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es llevar a cabo",
            "start": 6008.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este cambio o iniciar esta",
            "start": 6012.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n como para terminar",
            "start": 6015.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo creando los callados",
            "start": 6019.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solapando cosas indebidas",
            "start": 6022.08,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "entonces si eso sucede al interior de",
            "start": 6025.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento incluso aqu\u00ed al",
            "start": 6029.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interior del gobierno hay posturas",
            "start": 6032.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distintas y se respetan yo siempre digo",
            "start": 6034.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el mejor gabinete que ha habido en la",
            "start": 6037.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico fue el gabinete el",
            "start": 6039.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez",
            "start": 6042.43,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y constantemente se enfrentaban",
            "start": 6044.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de liberales",
            "start": 6048.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6053.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6057.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con apariencia de liberales que ser\u00e1 un",
            "start": 6061.15,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "grupo otros los liberales moderados y",
            "start": 6065.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "otros los liberales radicales y se",
            "start": 6069.58,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "enfrentaban",
            "start": 6072.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1rez",
            "start": 6073.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "chupo de \u00e9ste",
            "start": 6075.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "conducir y utilizar el talento de todos",
            "start": 6078.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se restaur\u00f3 la repubblica",
            "start": 6084.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "enfrentamos una",
            "start": 6089.019,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 6091.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 adelante el pa\u00eds",
            "start": 6094.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y hubo",
            "start": 6097.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y esa libertad",
            "start": 6100.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n de ideas",
            "start": 6103.39,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de criterios distintos",
            "start": 6107.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y si sali\u00f3 adelante se puede aqu\u00ed",
            "start": 6111.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "incluir no hay",
            "start": 6114.15,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ahora tenemos en puerta",
            "start": 6116.66,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "un asunto que vamos a resolver sobre la",
            "start": 6120.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de las aduanas y de los",
            "start": 6123.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 6125.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es claro que el secretario de",
            "start": 6128.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunicaciones que es un hombre con",
            "start": 6131.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "criterio no est\u00e1 de acuerdo en que la",
            "start": 6134.35,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 6139.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se haga cargo de las aduanas y de los",
            "start": 6141.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "recintos portuarios",
            "start": 6145.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo soy de la idea de que tenemos que",
            "start": 6149.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "confiar",
            "start": 6152.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 6155.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el cuidado de los puertos la protecci\u00f3n",
            "start": 6158.27,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en los puertos las aduanas porque hay",
            "start": 6161.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "contrabando hay corrupci\u00f3n hay",
            "start": 6166.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de droga",
            "start": 6168.34,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6170.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 6172.449,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6175.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se tenga autoridad",
            "start": 6177.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el control de los puertos",
            "start": 6180.409,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina regres\u00e9 a los",
            "start": 6183.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "litorales a cuidar los puertos pero hay",
            "start": 6186.24,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "esta discrepancia no entonces se va",
            "start": 6190.34,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "a resolver de una o de otra forma",
            "start": 6195.05,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "entonces no es de ninguna manera extra\u00f1o",
            "start": 6198.619,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "que tengamos diferencias",
            "start": 6203.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "con el sector empresarial pero lo",
            "start": 6206.28,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "importante es que podamos",
            "start": 6210.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "conciliar dialogar",
            "start": 6215.1,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y a pesar de las diferencias",
            "start": 6218.239,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que podamos salir adelante pensando en",
            "start": 6223.139,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s general y el inter\u00e9s de todo",
            "start": 6226.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico",
            "start": 6230.369,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "entonces es lo que estamos haciendo",
            "start": 6231.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "igual que el secretario de hacienda",
            "start": 6238.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "considera usted que el cubrebocas va a",
            "start": 6241.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ser un elemento clave para la",
            "start": 6244.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6246.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no pues",
            "start": 6250.059,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 muy",
            "start": 6251.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desproporcionado o sea ojal\u00e1 fuese eso",
            "start": 6257.01,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de diferencia inter si no pues s\u00ed puede",
            "start": 6260.699,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6264.219,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el cubreboca es una opci\u00f3n para",
            "start": 6267.05,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda pues me",
            "start": 6271.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo pongo de inmediato",
            "start": 6274.48,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero no es as\u00ed",
            "start": 6277.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo sigo las recomendaciones",
            "start": 6282.11,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos",
            "start": 6285.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no creo que haya dicho sostuvo",
            "start": 6292.789,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6295.719,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "no lo utilice fue como una analog\u00eda para",
            "start": 6298.039,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decir que en la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6302.03,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "vamos a tener que tener medidas de",
            "start": 6303.829,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuidado y la econom\u00eda va a tener que",
            "start": 6305.839,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estar trabajando en circunstancias",
            "start": 6307.429,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "distintas era en un contexto de",
            "start": 6309.379,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "canacintra canacintra va a tener que",
            "start": 6311.749,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estar marcando distancias en las cadenas",
            "start": 6313.879,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 6315.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en las cadenas de producci\u00f3n utilizaci\u00f3n",
            "start": 6317.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de caretas o de cubrebocas etc\u00e9tera y",
            "start": 6320.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "era una analog\u00eda para decir que nos",
            "start": 6322.53,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vamos a tener que reorganizar",
            "start": 6324.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de mecanismos distintos el",
            "start": 6325.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regreso a una normalidad y a una",
            "start": 6329.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y como el presidente se\u00f1al\u00f3",
            "start": 6330.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n empez\u00e1ndose a recuperar empleos",
            "start": 6332.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la industria de la construcci\u00f3n hay",
            "start": 6336.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recuperados m\u00e1s de 100 mil empleos casi",
            "start": 6338.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "140 mil empleos pero est\u00e1n regresando a",
            "start": 6340.83,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajar en condiciones distintas y esas",
            "start": 6343.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "condiciones implican medidas de sanidad",
            "start": 6345.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y de cuidado algunas de ellas pueden ser",
            "start": 6348.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los cover box",
            "start": 6350.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed traigo mi",
            "start": 6353.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es desde la sana distancia y la libertad",
            "start": 6354.71,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "ya saben que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 6359.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos hemos aprendido y hemos aprendido",
            "start": 6364.389,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "a cuidarnos en estos tiempos entonces",
            "start": 6368.64,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos",
            "start": 6372.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que cada uno de nosotros nos cuidemos",
            "start": 6377.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6378.949,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "o sea por obligaci\u00f3n",
            "start": 6380.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sino que tomemos conciencia de que",
            "start": 6383.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "depende mucho no enfermarnos en este",
            "start": 6386.719,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "caso de no contagiarnos de nuestra",
            "start": 6389.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 6393.41,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de que guardemos la sana distancia",
            "start": 6395.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la higiene personal todo lo que nos",
            "start": 6400.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recomienda",
            "start": 6402.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero nosotros mismos podemos",
            "start": 6404.34,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "y actuar de esa forma no tiene que ser",
            "start": 6407.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "este por decreto",
            "start": 6413.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "por orden",
            "start": 6417.15,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si no somos mayores de edad somos",
            "start": 6419.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciudadanos responsables",
            "start": 6423.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de todos debemos de cuidarnos lo hemos",
            "start": 6426.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "venido haciendo los mexicanos yo ayer lo",
            "start": 6429.77,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comentaba",
            "start": 6432.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esos tenemos problemas graves",
            "start": 6434.489,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "por enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 6437.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos contado con el apoyo de",
            "start": 6441.43,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "la gente de voluntariamente recluirse",
            "start": 6444.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si la gente no hubiese actuado con tanta",
            "start": 6452.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "responsabilidad como lo ha hecho que ha",
            "start": 6455.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sido ejemplar",
            "start": 6458.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos padecido m\u00e1s todav\u00eda por la",
            "start": 6462.389,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6465.78,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y no es el cubreboca solamente",
            "start": 6469.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico que",
            "start": 6474.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por respecto ya no voy a mencionar lo",
            "start": 6475.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 6478.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pone a el presente de trump sin",
            "start": 6482.36,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "cubrebocas y tantos muertos en eeuu el",
            "start": 6486.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6491.869,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bolsonaro de brasil 5 provocas tantos",
            "start": 6492.88,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "muertos entre s\u00ed",
            "start": 6497.51,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y al presidente de m\u00e9xico cinco bocas",
            "start": 6499.429,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "tanto smoltz",
            "start": 6501.469,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "como si eso est\u00e9",
            "start": 6503.5,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tuviese una relaci\u00f3n",
            "start": 6507.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6511.209,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y pone a otros que se ponen cubrebocas a",
            "start": 6513.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros mandatarios jefes de estado",
            "start": 6516.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidentes con menos de fallecidos en",
            "start": 6518.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses",
            "start": 6523.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para empezar nos toman en cuenta",
            "start": 6524.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de cada pa\u00eds",
            "start": 6529.489,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 6532.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "feo",
            "start": 6536.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de mal gusto de las comparaciones cuando",
            "start": 6539.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se trata de personas fallecidas porque",
            "start": 6541.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no queremos que nadie pierda la vida",
            "start": 6543.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero en proporci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 6546.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no nuestro",
            "start": 6550.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se ha ido superando",
            "start": 6554.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la gente",
            "start": 6556.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6560.55,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 6562.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el el cubrebocas pasos",
            "start": 6565.179,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "tiene que ver con una serie de factores",
            "start": 6569.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde todo tipo y aqu\u00ed nos ha ayudado",
            "start": 6573.0,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6576.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "repito la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 6577.869,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "porque podr\u00eda decir a ver",
            "start": 6579.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los pa\u00edses en cuanto a",
            "start": 6585.21,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 6587.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "lo que nos hacemos",
            "start": 6589.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "desgraciadamente padecido m\u00e1s por ese",
            "start": 6591.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin terminar",
            "start": 6594.99,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a estos enfermos es a los que les ha",
            "start": 6597.7,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "afectado m\u00e1s la pandemia eso duele mucho",
            "start": 6600.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6606.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a hipertensos y diab\u00e9ticos",
            "start": 6608.05,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la obesidad",
            "start": 6611.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo esto que nos est\u00e1 afectando mucho",
            "start": 6613.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo que les dije y lo repito en la",
            "start": 6616.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica al presidente trono desde ciudad",
            "start": 6620.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que tenemos otras pandemias",
            "start": 6623.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que no se habla de las otras",
            "start": 6628.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pandemias con todo respeto eeuu en",
            "start": 6631.79,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 6635.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y en obesidad m\u00e9xico segundo lugar en",
            "start": 6637.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obesidad en el mundo",
            "start": 6643.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y hay otro dato",
            "start": 6645.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que es fuert\u00edsimo",
            "start": 6648.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene primer lugar en",
            "start": 6652.03,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "obesidad infantil",
            "start": 6654.159,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "eso no sali\u00f3 en la pl\u00e1tica nos quedamos",
            "start": 6658.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en la primera parte porque est\u00e1",
            "start": 6662.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un poco voy yo a \u00e9ste",
            "start": 6665.23,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "a exponer",
            "start": 6669.07,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nuestras penas y desgracias en el",
            "start": 6670.969,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6673.969,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6677.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y tenemos que atender eso",
            "start": 6678.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya es el momento para poder salir",
            "start": 6684.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adelante y hacer lo que nos est\u00e1n",
            "start": 6688.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recomendando los cient\u00edficos los m\u00e9dicos",
            "start": 6691.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenerles confianza el equipo que",
            "start": 6694.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo a la pandemia en m\u00e9xico",
            "start": 6698.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es de lo mejor del mundo",
            "start": 6701.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estamos hablando de premios nacionales",
            "start": 6705.869,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de ciencia",
            "start": 6709.649,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "de investigadores del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 6712.78,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 6716.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 6720.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 6724.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de postgrado en las mejores",
            "start": 6727.21,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "universidades del mundo",
            "start": 6730.66,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "no hay de veras gobiernos",
            "start": 6734.98,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6739.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y asesorados est\u00e1n apoyados por",
            "start": 6742.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos de la m\u00e1s alta calidad como",
            "start": 6746.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en mexico",
            "start": 6749.909,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y desde el principio qued\u00f3 constancia",
            "start": 6752.53,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nos entrevistamos por teleconferencia",
            "start": 6755.199,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "con los dirigentes del g20",
            "start": 6760.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo les plante\u00e9",
            "start": 6763.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de que los pol\u00edticos no \u00e9ramos tod\u00f3logos",
            "start": 6765.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no \u00e9ramos sabelotodo que hab\u00eda que",
            "start": 6769.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recurrir a los cient\u00edficos para",
            "start": 6773.49,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia desde hace tiempo",
            "start": 6777.24,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos en cuanto a esto",
            "start": 6781.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos",
            "start": 6792.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "calzada de educaci\u00f3n sobre este asunto",
            "start": 6794.06,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "de las pensiones me gustar\u00eda saber si en",
            "start": 6796.219,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "este nuevo esquema continuar\u00e1n las sumas",
            "start": 6797.929,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como las unidades para medir el pse el",
            "start": 6799.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en nuestro pa\u00eds y la",
            "start": 6803.27,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "segunda esto estuvo ac\u00e1 afuera la se\u00f1ora",
            "start": 6805.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "juanita p\u00e9rez madre del ni\u00f1o",
            "start": 6808.489,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "dylan que fue de un ni\u00f1o de dos a\u00f1os",
            "start": 6810.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocho meses que fue robado de un mercado",
            "start": 6812.75,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en san crist\u00f3bal de las casas en chiapas",
            "start": 6815.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vino es de ayer y vino hoy nuevamente y",
            "start": 6816.949,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pide y ve en una entrevista con usted su",
            "start": 6819.77,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n me gustar\u00eda saber si usted",
            "start": 6822.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la recibir\u00e1 o qu\u00e9 tipo de apoyo se le va",
            "start": 6824.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a dar en este caso que incluso ya",
            "start": 6826.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "involucra un asunto mayor porque en la",
            "start": 6828.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de este ni\u00f1o se dio con una red",
            "start": 6830.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de trata de menores y se rescat\u00f3 a 23",
            "start": 6832.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "infantes a ra\u00edz de este caso crisis ya",
            "start": 6834.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "te contesto esto y luego arturo te dar",
            "start": 6837.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "respuesta a lo primero estamos desde",
            "start": 6841.19,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 la se\u00f1ora aqu\u00ed",
            "start": 6845.239,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "pidiendo que se le ayude a encontrar a",
            "start": 6848.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "su ni\u00f1o",
            "start": 6851.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya estamos actuando se habl\u00f3 con el",
            "start": 6853.239,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "gobernador de chiapas",
            "start": 6856.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen ellos una investigaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 6859.489,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en la investigaci\u00f3n es",
            "start": 6862.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo que podemos decirle a la se\u00f1ora ahora",
            "start": 6864.949,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo va",
            "start": 6867.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a informar el eti ram\u00edrez va a hablar",
            "start": 6870.06,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "con ella porque ayer trabajamos en esto",
            "start": 6873.36,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "en efecto de esta investigaci\u00f3n llev\u00f3 a",
            "start": 6878.66,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "encontrar",
            "start": 6883.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a 20 ni\u00f1os recluidos",
            "start": 6885.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una trata de ni\u00f1os de menores en san",
            "start": 6888.54,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal de las casas chiapas se est\u00e1",
            "start": 6892.77,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "actuando ya hay detenidos",
            "start": 6896.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las se\u00f1oras",
            "start": 6901.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "se dedicaban a esto",
            "start": 6904.739,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6908.219,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "buscando a dylan se dio con",
            "start": 6910.32,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "este lugar este encierro",
            "start": 6915.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os",
            "start": 6919.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero ya se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre",
            "start": 6922.19,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ella es lo que me acaban de notificar y",
            "start": 6925.34,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "lety ram\u00edrez que est\u00e1 ya a cargo est\u00e1",
            "start": 6931.03,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "como responsable para hablar con la",
            "start": 6936.31,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora ahora mismo le va a dar toda la",
            "start": 6938.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no podemos",
            "start": 6942.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "detallar m\u00e1s sobre el asunto pero si se",
            "start": 6944.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendiendo",
            "start": 6948.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes qu\u00e9",
            "start": 6950.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "lo conozcan los que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 6953.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n viendo que sepan que el",
            "start": 6959.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eti ram\u00edrez es la directora de atenci\u00f3n",
            "start": 6963.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciudadana ella est\u00e1 aqu\u00ed desde las 5 de",
            "start": 6965.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 6971.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiene un equipo y se atiende a todos los",
            "start": 6973.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que llegan a palacio",
            "start": 6976.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en nacional",
            "start": 6980.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6982.76,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6985.04,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "dimensiones la importancia que tiene la",
            "start": 6986.989,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ciudadana de conozco athletic",
            "start": 6989.219,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "desde hace casi",
            "start": 6992.88,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 6995.18,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este le ped\u00ed que nos ayude en esto fue",
            "start": 6999.329,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la directora de atenci\u00f3n",
            "start": 7004.669,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciudadana cuando fui jefe de gobierno en",
            "start": 7006.649,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico entonces no porque",
            "start": 7009.979,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed porque este",
            "start": 7013.07,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "solo est\u00e9 atendiendo a la gente en las",
            "start": 7017.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "puertas se le considere",
            "start": 7019.41,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "una servidora p\u00fablica menor no es de el",
            "start": 7022.86,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto nivel porque si algo tenemos",
            "start": 7027.239,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "que hacer los servidores p\u00fablicos es",
            "start": 7033.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escuchar y atender a la gente atender al",
            "start": 7034.71,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "pueblo entonces lo otro loco texto",
            "start": 7037.53,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias en m\u00e9xico como en la mayor",
            "start": 7043.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parte del mundo cuando se est\u00e1 instaurar",
            "start": 7046.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los sistemas de salario m\u00ednimo ten\u00edan un",
            "start": 7048.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "objetivo muy espec\u00edfico que era",
            "start": 7050.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "garantizar un nivel de bienestar m\u00ednimo",
            "start": 7052.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico el salario",
            "start": 7055.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo empez\u00f3 a tener una segunda",
            "start": 7058.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n que era como unidad de medida",
            "start": 7059.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por ejemplo multas se pon\u00edan en salarios",
            "start": 7062.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos m\u00ednimos en los juzgados c\u00edvicos",
            "start": 7065.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos de los trabajadores estaban",
            "start": 7067.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en salarios m\u00ednimos para aumentar el",
            "start": 7069.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo si no hubi\u00e9ramos",
            "start": 7072.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desvinculado estas dos funciones lo que",
            "start": 7074.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hubiera pasado por ejemplo en el caso de",
            "start": 7076.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos es que aunque hubieran",
            "start": 7077.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tenido estado pagando por 67 a\u00f1os el",
            "start": 7079.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "saldo del cr\u00e9dito hubiera aumentado",
            "start": 7081.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces lo que se hizo fue dejarle al",
            "start": 7084.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo su funci\u00f3n fundamental y",
            "start": 7087.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como fue se\u00f1alado aqu\u00ed el salario m\u00ednimo",
            "start": 7090.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ha crecido casi 30 por ciento en los",
            "start": 7091.65,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "\u00faltimos dos a\u00f1os si no se hubiera",
            "start": 7094.68,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "desvinculado el cr\u00e9dito hubiera subido",
            "start": 7095.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "30 por ciento y generar una unidad de",
            "start": 7097.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medida por separado que son las sumas",
            "start": 7100.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para todos este este tipo de cosas as\u00ed",
            "start": 7103.11,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es que no tienen ahora un efecto en el",
            "start": 7105.45,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sentido si tiene un efecto secundario",
            "start": 7107.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que el porcentaje que se est\u00e1",
            "start": 7109.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7111.33,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 poniendo para la pensi\u00f3n y",
            "start": 7113.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1bamos hablando de poner hasta",
            "start": 7115.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un 15 por ciento es un porcentaje del",
            "start": 7116.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salario y al aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 7118.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "va a aumentar no nada m\u00e1s lo que se lo",
            "start": 7120.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aportando a la pensi\u00f3n",
            "start": 7124.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque aumenta el la contribuci\u00f3n sino",
            "start": 7125.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque el salario es m\u00e1s grande",
            "start": 7128.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero una m\u00e1s sobre esto sobre el tema y",
            "start": 7132.15,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tenemos que firmar el documento",
            "start": 7136.469,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como cuando apreci\u00f3",
            "start": 7141.96,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el consejero jur\u00eddico cuando",
            "start": 7146.73,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se tendr\u00eda la iniciativa",
            "start": 7149.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 7154.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a enviarla de inmediato a la",
            "start": 7160.92,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de origen que va a ser la c\u00e1mara",
            "start": 7162.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "diputados la tenemos tambi\u00e9n una semana",
            "start": 7163.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 7166.29,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo de inmediato no hay",
            "start": 7177.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 7179.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la mente",
            "start": 7183.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "primero primero no hay un periodo de",
            "start": 7188.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n la aplicaci\u00f3n es inmediata en",
            "start": 7190.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particular el pasar al 750 semanas es al",
            "start": 7192.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda siguiente que se publique la ley los",
            "start": 7195.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores quedan protegidos porque el",
            "start": 7198.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primer trabajador del sistema de afores",
            "start": 7201.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 en el 97 y van a empezar se",
            "start": 7203.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jubilar 23 a\u00f1os despu\u00e9s es en el a\u00f1o",
            "start": 7206.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "2022 as\u00ed es que esto esta reforma va a",
            "start": 7208.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entrar justo a tiempo para dejar",
            "start": 7211.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protegidos a todos los trabajadores",
            "start": 7212.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "firmamos el documento les parece haber",
            "start": 7217.35,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a ver todav\u00eda no",
            "start": 7222.81,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "sara y luego la comida",
            "start": 7226.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas ser\u00e1 pablo de",
            "start": 7229.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3rmula preguntar que tanto van a",
            "start": 7231.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aportar los empresarios entiendo que el",
            "start": 7234.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "gobierno no va a incrementar sus",
            "start": 7236.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aportaciones para est\u00e1 para este sistema",
            "start": 7237.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevo los empresarios en esta",
            "start": 7240.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gradualidad como que suma estar\u00edan",
            "start": 7242.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aportando en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en cuanto",
            "start": 7245.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se incrementar\u00eda y el gobierno cu\u00e1nto",
            "start": 7248.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "destinar\u00eda digamos para poner una",
            "start": 7250.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o en estas",
            "start": 7253.21,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pensiones a ver carlos de la corrida",
            "start": 7255.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "creo que el secretario lo present\u00f3 muy",
            "start": 7261.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bien en las gr\u00e1ficas que nos mostr\u00f3 el",
            "start": 7263.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el mira la lista la gr\u00e1fica 7",
            "start": 7267.07,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "actualmente el patr\u00f3n aporta el 5.15",
            "start": 7271.56,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a aportar ahora casi el 14",
            "start": 7275.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ciento ve el aumento que est\u00e1",
            "start": 7279.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "teniendo en esa parte de la columna la",
            "start": 7281.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuota social m\u00e1s el punto 22 5 que es lo",
            "start": 7285.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que aporta el estado va a mantenerse",
            "start": 7289.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hasta hasta la parte roja que t\u00fa ves y",
            "start": 7292.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como se ha dicho reiteradamente el",
            "start": 7297.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trabajador sigue aportando el 1.25 que",
            "start": 7299.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aporta el d\u00eda de hoy entonces esa es la",
            "start": 7304.09,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gran diferencia como tambi\u00e9n explic\u00f3 el",
            "start": 7306.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pues ustedes ven que el",
            "start": 7308.949,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aumento importante est\u00e1 viniendo del",
            "start": 7311.56,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "sector empresarial y eso es y m\u00e1s con",
            "start": 7313.929,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "pesos y centavos te puedo decir la",
            "start": 7321.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diferencia para un a\u00f1o entre la barra de",
            "start": 7323.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la izquierda y la barra de la derecha",
            "start": 7326.35,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "son alrededor de 90 mil millones de",
            "start": 7328.87,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pesos como vamos a llegar de manera",
            "start": 7330.969,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "gradual eso quiere decir que se van a",
            "start": 7333.219,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "estar poniendo 11 mil millones de pesos",
            "start": 7335.08,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 7336.91,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y el segundo a\u00f1o va a ver 22 mil",
            "start": 7337.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "millones de pesos cientos el sistema",
            "start": 7340.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 alrededor de 33 mil millones de",
            "start": 7342.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pesos y 5 a\u00f1os suma un poco m\u00e1s de 100",
            "start": 7344.2,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 7346.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de 100 de 100 mil millones de pesos en",
            "start": 7347.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica hace",
            "start": 7350.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diversas aportaciones a los sistemas de",
            "start": 7352.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 7354.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y de jubilaciones de del pa\u00eds esta parte",
            "start": 7356.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la parte la parte roja adem\u00e1s",
            "start": 7359.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aportamos m\u00e1s de 700 mil millones de",
            "start": 7361.719,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pesos para el lista alrededor de m\u00e1s de",
            "start": 7364.719,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "300 mil millones de pesos para cubrir",
            "start": 7367.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los faltantes en el seguro social m\u00e1s",
            "start": 7368.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todos los gastos asociados al programa",
            "start": 7371.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "de adultos mayores y esta cantidad",
            "start": 7373.449,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "quiero aportar el sector empresarial",
            "start": 7375.489,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ser\u00eda suficiente para poder bajar la",
            "start": 7377.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "edad de retiro y tambi\u00e9n para aumentar",
            "start": 7379.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n si efectivamente pero no es",
            "start": 7381.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo del sector empresarial",
            "start": 7384.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nosotros ya estamos aportando",
            "start": 7385.54,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y presidente preguntarle un poquito",
            "start": 7388.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con este digamos reencuentro con el",
            "start": 7392.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sector empresarial con carlos lomel\u00ed que",
            "start": 7395.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antes con carlos salazar que antes se",
            "start": 7397.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reun\u00eda de manera cotidiana ya no lo",
            "start": 7399.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hac\u00eda \u00faltimamente se retomar\u00eda el",
            "start": 7401.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo sobre todo para alg\u00fan tipo de",
            "start": 7404.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plan de contingencia econ\u00f3mica si vamos",
            "start": 7407.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "van a realizar estos encuentros si no",
            "start": 7409.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no se ha roto el di\u00e1logo y ha",
            "start": 7412.18,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "habido diferencias",
            "start": 7416.14,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero se mantiene el di\u00e1logo y va a",
            "start": 7418.489,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 7422.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo la diferencia",
            "start": 7424.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7428.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mi punto de vista desde luego carlos",
            "start": 7430.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7433.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este sus argumentos",
            "start": 7435.87,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "estriba en que nosotros",
            "start": 7441.15,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estamos experimentando",
            "start": 7444.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un m\u00e9todo distinto para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 7449.699,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica' distinto a lo que se hac\u00eda",
            "start": 7453.51,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7457.81,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que lo voy a ejemplificar",
            "start": 7460.639,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "antes la recuperaci\u00f3n se daba de arriba",
            "start": 7464.82,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacia abajo o mejor dicho la derrama",
            "start": 7468.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 7472.08,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "se daba de arriba hacia abajo",
            "start": 7476.03,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 7480.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el esquema",
            "start": 7482.95,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7485.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 7487.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7489.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siempre mis recursos",
            "start": 7492.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aportar recursos de abajo",
            "start": 7496.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hacia arriba hasta donde lleguemos",
            "start": 7500.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de abajo de la pir\u00e1mide",
            "start": 7503.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "en poblacional hacia arriba",
            "start": 7506.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y de manera directa",
            "start": 7510.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7513.31,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos planteando que vamos a",
            "start": 7515.27,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "recuperarnos con el complemento arriba",
            "start": 7520.01,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "de lo que se logr\u00f3 con el tratado",
            "start": 7524.85,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de libre comercio",
            "start": 7529.52,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7533.69,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica a partir de obras",
            "start": 7535.719,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de infraestructura",
            "start": 7541.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como el aeropuerto",
            "start": 7544.41,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 7547.03,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el mismo y muchas obras que se est\u00e1n",
            "start": 7551.159,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "realizando",
            "start": 7555.139,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin aumentar impuestos sin",
            "start": 7557.989,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 7562.309,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el precio de los combustibles imag\u00ednense",
            "start": 7563.85,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s lo que represento",
            "start": 7567.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "durante el periodo de crisis",
            "start": 7570.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7574.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 7577.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el precio de los combustibles",
            "start": 7579.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y eso en beneficio de todos y en",
            "start": 7583.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "beneficio desde luego de la econom\u00eda del",
            "start": 7585.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7588.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque de 20 pesos el litro",
            "start": 7590.85,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a 15-16",
            "start": 7596.38,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y se pudo",
            "start": 7602.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haber creado un mecanismo",
            "start": 7605.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 7608.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a mantener el precio",
            "start": 7611.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la gasolina yo ofrec\u00ed que no iba a",
            "start": 7614.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aumentar en t\u00e9rminos reales nos dije que",
            "start": 7618.01,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "iba a bajar",
            "start": 7621.13,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "sino que no iba a aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 7623.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "reales luego entonces",
            "start": 7625.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ahora que estamos comprando la gasolina",
            "start": 7628.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a menos precios en el extranjero la",
            "start": 7631.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gasolina que importamos pues ese",
            "start": 7636.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diferencial se convierte en un impuesto",
            "start": 7639.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "especial para el kovic",
            "start": 7642.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed financiamos",
            "start": 7647.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y decimos no",
            "start": 7650.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "bajamos",
            "start": 7652.9,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "entonces son mecanismos distintos y le",
            "start": 7655.26,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "tenemos mucho miedo",
            "start": 7661.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed qu\u00e9",
            "start": 7668.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se aleje",
            "start": 7670.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y aquello de que se rescataba",
            "start": 7673.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a empresas o a bancos o instituciones",
            "start": 7678.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "financieras en quiebra",
            "start": 7681.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque eso nos",
            "start": 7685.23,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en deudor nos puso en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 7689.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil ya estamos pagando lo de la",
            "start": 7693.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 7696.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la deuda es la misma hemos pagado m\u00e1s de",
            "start": 7698.82,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de intereses",
            "start": 7703.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 7708.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "somos estatistas pero bien llegamos al",
            "start": 7712.06,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7718.09,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en el presupuesto de cada a\u00f1o estamos",
            "start": 7721.739,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "contemplando 40 mil millones cada a\u00f1o",
            "start": 7725.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7729.66,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "solo para pagar intereses del reloj pero",
            "start": 7730.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de esa deuda",
            "start": 7735.23,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7736.76,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "por eso hay estas diferencias pero bueno",
            "start": 7741.64,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "las vamos resolviendo y vamos a seguir",
            "start": 7747.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajando juntos por el inter\u00e9s general",
            "start": 7749.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 7753.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cuando llega",
            "start": 7757.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 fuego est\u00e1 por llegar",
            "start": 7759.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no va a llegar hoy s\u00ed creo que sale el",
            "start": 7763.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 7767.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a las 10 12 va a llegar al hangar",
            "start": 7769.739,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7773.76,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n s\u00ed ya viene de regreso les",
            "start": 7777.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 vamos a",
            "start": 7782.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a tener la reuni\u00f3n",
            "start": 7784.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera",
            "start": 7787.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ella en el hangar presidencial",
            "start": 7790.63,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es que tenemos el compromiso de este que",
            "start": 7793.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "yo les sea hab\u00edamos quedado en que iban",
            "start": 7796.88,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a conocer el avi\u00f3n",
            "start": 7800.81,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "ya para que los compromisos se cumplen",
            "start": 7803.019,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este sigue el compromiso de la compra si",
            "start": 7807.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no se ha ca\u00eddo este ya incluso una",
            "start": 7811.739,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de un anticipo",
            "start": 7815.369,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 7821.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7822.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7824.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7826.41,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema de entregarlo aqu\u00ed voy a",
            "start": 7828.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregarlo en eeuu y tambi\u00e9n se ten\u00eda ya",
            "start": 7831.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por el mantenimiento ya se termin\u00f3",
            "start": 7835.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "completamente de todo el proceso de",
            "start": 7837.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mantenimiento lo trae la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 7840.91,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hoy llega el avi\u00f3n va al hangar ah\u00ed",
            "start": 7844.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mismo este va a ser la",
            "start": 7848.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 7852.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 7854.89,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y la conferencia",
            "start": 7857.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con sana distancia pues ustedes van a",
            "start": 7860.789,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "conocerlo",
            "start": 7864.51,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "pues a lo mejor",
            "start": 7867.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque para ver c\u00f3mo eran o no",
            "start": 7871.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la vida antes",
            "start": 7876.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de el campo",
            "start": 7878.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s y ya gracias",
            "start": 7888.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "gracias presidente chai la rosa gel",
            "start": 7893.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo gil y el imparcial",
            "start": 7896.16,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli",
            "start": 7898.21,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "frontera de tijuana pues aprovechando",
            "start": 7899.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que ahorita estaba hablando del",
            "start": 7901.989,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "presupuesto preguntarle si ya hay",
            "start": 7903.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "avances pero el presupuesto federal de",
            "start": 7906.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "2021 si ya se est\u00e1 trabajando en eso qu\u00e9",
            "start": 7908.739,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "cambios podemos esperar qu\u00e9 propuestas",
            "start": 7912.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 proyectos para combatir la crisis",
            "start": 7916.33,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que ha dejado el coronavirus y",
            "start": 7920.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preguntar qu\u00e9 pueden esperar los estados",
            "start": 7923.699,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y los municipios del presupuesto que",
            "start": 7926.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viene esta ser\u00eda una primera pregunta a",
            "start": 7929.469,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una segunda ya muy muy r\u00e1pido es sobre",
            "start": 7932.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en baja california con el",
            "start": 7934.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "decreto que public\u00f3 el gobernador en",
            "start": 7938.35,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "jaime bonilla para eliminar el cobro de",
            "start": 7940.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la caseta de la carretera de playas de",
            "start": 7942.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tijuana sin embargo la ssp",
            "start": 7945.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y capufe retomaron el control de la",
            "start": 7949.88,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "caseta mediante un operativo con la",
            "start": 7951.83,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la armada de mexico",
            "start": 7953.449,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "e incluso el gobernador ha pedido la",
            "start": 7955.639,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "renuncia del secretario entonces",
            "start": 7958.429,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "solamente preguntarle cu\u00e1l es su postura",
            "start": 7960.29,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre este tema ya que es una caseta",
            "start": 7962.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federal y pues sobre esta solicitud del",
            "start": 7963.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gobernador gracias",
            "start": 7967.01,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 7969.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acerca de esto \u00faltimo",
            "start": 7972.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 7976.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gobierno de baja california",
            "start": 7979.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es nuestro amigo el gobernador de baja",
            "start": 7981.91,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7986.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "jaime bonilla viene con nosotros en la",
            "start": 7987.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 7993.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo estimamos",
            "start": 7994.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero hablamos de la democracia de que no",
            "start": 7998.82,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8002.63,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "uniformidad",
            "start": 8004.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay discrepancias se tiene que",
            "start": 8007.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a disentir hay",
            "start": 8010.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pluralidad y tenemos que acostumbrarnos",
            "start": 8012.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "a eso solo en la dictadura",
            "start": 8015.4,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "no se puede discrepar se protesta con",
            "start": 8018.639,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "los dientes apretados no se puede hablar",
            "start": 8022.269,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esas son las dictaduras",
            "start": 8027.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la democracia no",
            "start": 8029.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hay libertades",
            "start": 8032.0,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 elevado a rango supremo es",
            "start": 8034.449,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la libertad por encima de todo y es casi",
            "start": 8037.389,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 8041.949,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "es que todos nos expreses dos mundos de",
            "start": 8044.13,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "manifiesto pero en este caso no",
            "start": 8047.19,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 8050.429,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobernador",
            "start": 8052.449,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de baja california nuestro amigo",
            "start": 8056.619,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque consideramos",
            "start": 8060.01,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "de que no se puede con un decreto",
            "start": 8064.889,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de un gobierno estatal",
            "start": 8070.67,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y cancelar",
            "start": 8075.06,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8077.67,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "derecho una facultad que le corresponde",
            "start": 8080.099,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "al gobierno federal",
            "start": 8083.149,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si esto",
            "start": 8086.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fuese as\u00ed",
            "start": 8089.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ahora que en las elecciones pues todos",
            "start": 8092.73,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 8095.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se ped\u00edan decretos para que no se",
            "start": 8097.37,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "cobrar\u00e1",
            "start": 8100.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en las casetas de capufe o",
            "start": 8102.3,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "del sistema federal",
            "start": 8106.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero en este caso",
            "start": 8110.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero si un decreto para que no se cobre",
            "start": 8113.83,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "el iva",
            "start": 8116.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y entonces eso no se puede",
            "start": 8118.369,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8121.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es conmigo",
            "start": 8124.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es con la ley",
            "start": 8127.75,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nosotros ya presentamos una controversia",
            "start": 8131.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional iba a ser el poder",
            "start": 8134.219,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "judicial el que va a resolver sobre este",
            "start": 8136.11,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8138.989,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "pero eso no significa pelearnos no es",
            "start": 8140.32,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "discrepar tener puntos de vista",
            "start": 8146.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 8150.239,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "los y no podemos este aceptar",
            "start": 8152.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "esas decisiones",
            "start": 8157.27,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo primero que contesta que pregunta",
            "start": 8160.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este perd\u00f3n",
            "start": 8162.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y esto es tambi\u00e9n muy interesante que se",
            "start": 8164.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sepa porque ahora que he estado",
            "start": 8168.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorriendo los estados y lo voy a",
            "start": 8171.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguir haciendo hay",
            "start": 8173.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 8178.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "locales que le echan la culpa a la",
            "start": 8180.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 8185.099,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "de que no pueden hacer obras no pueden",
            "start": 8186.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "resolver las demandas de la gente porque",
            "start": 8191.33,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no se les entregan los recursos de la",
            "start": 8194.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 8196.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y eso no es cierto aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 8198.75,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda tiene",
            "start": 8201.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instrucciones para que se entreguen",
            "start": 8202.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "puntualmente las participaciones",
            "start": 8206.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federales lo que por ley corresponde a",
            "start": 8208.38,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "estados y municipios",
            "start": 8211.65,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y estamos al corriente o no",
            "start": 8215.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y estamos al corriente y no solamente",
            "start": 8220.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "estamos al corriente sino que las",
            "start": 8223.229,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "participaciones son recursos que est\u00e1n",
            "start": 8224.849,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estimados en funci\u00f3n de lo que se",
            "start": 8226.8,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "recaude y la recaudaci\u00f3n puede subir o",
            "start": 8228.179,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puede bajar en un a\u00f1o como este puede",
            "start": 8230.309,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "bajar pero hay un mecanismo de",
            "start": 8232.019,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n que se enfr\u00eda y les hemos",
            "start": 8233.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "venido aportando recursos a trav\u00e9s del",
            "start": 8236.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "feief y hay una hay hay un compromiso",
            "start": 8238.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del gobierno federal estamos a",
            "start": 8241.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "punto de formalizar lo para que estas",
            "start": 8243.389,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "aportaciones que se hacen a trav\u00e9s del",
            "start": 8245.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "fair que se ven\u00edan haciendo de manera",
            "start": 8247.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trimestral las vamos a hacer ahora de",
            "start": 8249.12,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "manera mensual entendiendo las",
            "start": 8251.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "circunstancias si es que se han estado",
            "start": 8253.139,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "recibiendo los recursos ni siquiera es",
            "start": 8254.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "un tema de voluntad es por ley y las",
            "start": 8257.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fechas est\u00e1n fijadas por ley",
            "start": 8258.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o sea no",
            "start": 8261.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se han dejado de entregar las",
            "start": 8264.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "participaciones o sea a los estados ya",
            "start": 8267.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los municipios segundo",
            "start": 8271.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "existe un fondo",
            "start": 8275.57,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en lo federal existe un fondo",
            "start": 8278.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para estabilizar el presupuesto en una",
            "start": 8282.099,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "contingencia como lo del cobi",
            "start": 8285.58,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en fondos de 150.000 millones de pesos",
            "start": 8289.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed para el caso de los estados tienen",
            "start": 8293.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "un fondo",
            "start": 8296.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que maneja la secretar\u00eda de hacienda de",
            "start": 8298.48,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 60 mil millones de pesos",
            "start": 8303.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "compensatorio",
            "start": 8307.499,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "entonces al bajar la participaci\u00f3n",
            "start": 8309.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque si tienen menos recaudaci\u00f3n",
            "start": 8313.53,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "participable",
            "start": 8315.8,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y se les entrega este fondo ya se est\u00e1",
            "start": 8318.269,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entregando este fondo a todas las",
            "start": 8321.809,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "entidades",
            "start": 8325.529,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 8327.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 8330.149,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el gobierno federal est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 8332.09,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa apoyos en",
            "start": 8337.179,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "todos los estados",
            "start": 8341.41,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "solo en cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas",
            "start": 8345.469,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pues ya deben de",
            "start": 8354.26,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "haberse entregado alrededor de 30 mil",
            "start": 8357.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "millones de pesos nunca",
            "start": 8360.639,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 8364.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nunca en la historia se hab\u00edan entregado",
            "start": 8367.5,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de manera directa tantos cr\u00e9ditos",
            "start": 8369.929,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios o empresas",
            "start": 8376.729,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "familiares del sector formal y del",
            "start": 8380.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sector informal nunca en la historia",
            "start": 8383.609,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "pero esto aunque todas las tardes hay",
            "start": 8387.78,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8394.399,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8396.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se difunda m\u00e1s",
            "start": 8398.54,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora que voy a ir a sonora boya",
            "start": 8401.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 8406.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en cajeme",
            "start": 8408.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en este municipio de cajeme con cabecera",
            "start": 8411.62,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "municipal obreg\u00f3n voy a informar",
            "start": 8416.45,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "sobre toda la inversi\u00f3n federal en",
            "start": 8420.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 8423.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que es much\u00edsimo",
            "start": 8426.38,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "lo que estamos destinando de inversi\u00f3n",
            "start": 8429.641,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal a sonora a la gente de manera",
            "start": 8432.971,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "directa ya sea cr\u00e9ditos apoyo a",
            "start": 8435.671,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "productores de apoyo a adultos mayores",
            "start": 8438.851,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "apoyo a personas con discapacidad becas",
            "start": 8441.91,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s puedo decir que todos los que",
            "start": 8447.79,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria en sonora y en",
            "start": 8451.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cualquier estado tienen sus becas",
            "start": 8454.271,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "a nivel nacional 11 millones de becas",
            "start": 8458.22,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "nunca en la historia",
            "start": 8463.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se han tenido tantas veces y todo esto",
            "start": 8466.72,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo digo",
            "start": 8469.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque aplicamos",
            "start": 8471.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un plan de austeridad republicana",
            "start": 8476.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y hay muchas protestas",
            "start": 8479.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 8483.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con esta forma de gobernar",
            "start": 8486.22,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tenemos ahorros",
            "start": 8490.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por eso no padecemos de falta",
            "start": 8493.45,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de camas de equipos en hospitales por",
            "start": 8497.73,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso pudimos contratar y no s\u00e9",
            "start": 8502.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ha dicho lo suficiente nos ha informado",
            "start": 8505.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo suficiente a 50.000 trabajadores de",
            "start": 8508.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 8511.61,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "en tres meses",
            "start": 8513.33,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edamos especialistas que se",
            "start": 8515.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tuvieron que formar enfermeras otros",
            "start": 8519.029,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trabajos trabajadores de la salud",
            "start": 8522.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces de d\u00f3nde sale",
            "start": 8524.819,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todo este recurso",
            "start": 8527.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno pues de no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 8530.38,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de la austeridad",
            "start": 8533.16,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "entonces es una visi\u00f3n distinta el qu\u00e9",
            "start": 8536.439,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "tengamos una sociedad mejor por",
            "start": 8541.91,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s justos que a todos nos llegue el",
            "start": 8545.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presupuesto qu\u00e9 es lo que se est\u00e1",
            "start": 8550.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ahora s\u00ed vamos a afirmar",
            "start": 8551.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8553.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8555.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias de nuevo",
            "start": 8560.85,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a carlos salazar",
            "start": 8564.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a carlos haces",
            "start": 8567.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8570.5,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "representantes de la c\u00e1mara diputado de",
            "start": 8572.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 8574.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el trabajo de arturo de todo su equipo",
            "start": 8577.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n a los dirigentes",
            "start": 8581.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "empresariales de otras organizaciones",
            "start": 8583.47,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que conforman",
            "start": 8585.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el consejo empresarial que ayudaron",
            "start": 8588.061,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "tengo entendido por qu\u00e9",
            "start": 8593.37,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos informan y",
            "start": 8596.729,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ya no hay dicen ya no hay espionaje pero",
            "start": 8599.061,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "si hay inteligencia y vienen a",
            "start": 8604.37,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "informarnos de pues c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 8607.341,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas",
            "start": 8612.171,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "y carlos",
            "start": 8615.061,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se entrevist\u00f3 con muchos",
            "start": 8618.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este empresarios",
            "start": 8623.02,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "empresarios peque\u00f1os medianos grandes",
            "start": 8626.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empresarios se logr\u00f3 esto en el sector",
            "start": 8628.689,
            "duration": 5.822
        },
        {
            "text": "empresarial por consenso",
            "start": 8631.329,
            "duration": 7.592
        },
        {
            "text": "lo mismo el apoyo de la y de otras",
            "start": 8634.511,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "organizaciones obreras de trabajadores",
            "start": 8638.921,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es un avance importante pues",
            "start": 8642.911,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8647.681,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "darle",
            "start": 8660.729,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8675.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8695.94,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8721.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8728.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8759.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8773.1,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8787.98,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno est\u00e1 ma\u00f1anera c\u00f3mo le conoce a la conferencia de prensa oa este di\u00e1logo circular que hacemos desde hace ya alg\u00fan tiempo es muy importante vamos a decir que es un d\u00eda trascendente por qu\u00e9 vamos a presentar un proyecto para la reforma al sistema de pensiones ustedes saben que se llev\u00f3 a cabo hace algunos a\u00f1os una reforma quedo corta para decirlo amablemente si esa reforma no se corrige al pensionarse los trabajadores recibir\u00edan menos de la mitad de su salario esto seguir\u00eda agravando con el tiempo nosotros no padecer\u00edamos mucho por e esa mala reforma pero hacia adelante har\u00eda crisis y los que parecer\u00edan m\u00e1s ser\u00edan los trabajadores y los trabajadores en activo se les cancelar\u00eda la posibilidad de un retiro justo digno por eso se hizo el compromiso de hacer una nueva reforma al sistema de pensiones se cont\u00f3 con el apoyo del sector empresarial y del sector obrero y quiero destacar participaci\u00f3n en esta propuesta en este proyecto de carlos salazar lomellin presidente del consejo coordinador empresarial que si alguien promovi\u00f3 de este nuevo proyecto de reforma busco convencer a miembros del sector empresarial fue precisamente carlos lovely que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros por qu\u00e9 si se trata de poner y estrellitas yo dir\u00eda que le corresponder\u00eda antes que a nadie [M\u00fasica] concreci\u00f3n la realizaci\u00f3n de esta nueva propuestas de reforma carlos n\u00fam carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial porque \u00e9l ha venido y haciendo labor trabajando durante un a\u00f1o incluso hemos tenido diferencias en los \u00faltimos tiempos nos distanciamos por las ganas distancias es p\u00fablico y notorio y sin embargo \u00e9l continu\u00f3 trabajando est\u00e9 hablando con los representantes de el sector empresarial y sigui\u00f3 abierta la comunicaci\u00f3n el di\u00e1logo con el gobierno federal a trav\u00e9s el secretario de hacienda arturo herrera siguieron trabajando en la presentaci\u00f3n en elaboraci\u00f3n de este proyecto y fue tambi\u00e9n muy importante contar con el apoyo de el senador carlos aceves del olmo que es el secretario de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico de la el senador carlos aceves ayudo y entonces se fue logrando este acuerdo construyendo este acuerdo para la presentaci\u00f3n del proyecto que hoy se va a dar a conocer es tan importante esta noticia que invitamos respetando la autonom\u00eda que tiene el poder legislativo invitamos tanto a mario delgado presidente en la c\u00e1mara de diputados como a ricardo monreal presidente en la c\u00e1mara de senadores por qu\u00e9 esta iniciativa tiene que ser aprobada por el poder legislativo de qu\u00e9 se trata bueno vamos a exponerlo va a iniciar arturo herrera secretario de hacienda luego carlos salazar posteriormente y el senador carlos aceves luego el diputado mario delgado y termina ricardo monreal y ya posteriormente abrimos para las preguntas de ustedes sobre ese tema y sobre otros pero si valdr\u00eda mucho la pena por lo que representa por lo que significa la reforma que nos centr\u00e1ramos en el tema si se puede solo que hubiesen cosas muy urgentes de otro tipo pues tambi\u00e9n le dedicamos tiempo si no tenemos la oportunidad de hacerlo ahora ma\u00f1ana nos vamos a volver a encontrar entonces vamos con arturo de res muchas gracias presidente efectivamente este es un anuncio muy importante es un anuncio trascendental sobre todo por el fin \u00faltimo de esta iniciativa que es mejorar las condiciones y vida de los trabajadores cuando ellos se retiren d\u00e9jenme darles nada m\u00e1s un dato despu\u00e9s de esta reforma se espera que el trabajador promedio aumente su pensi\u00f3n en un 40% es decir no es un asunto menor se trata de cambiar de manera radical las condiciones de retiro de los trabajadores para que tengan como el presidente lo se\u00f1al\u00f3 acceso a un retiro justo acceso a un retiro dijo cu\u00e1les son las fallas que ten\u00eda el sistema actual y que tenemos que corregir hab\u00eda dos problemas centrales el primero es el ahorro y las aportaciones que se estaban dando no eran suficientes lo cual hac\u00eda que sobre todo alg\u00fan par ciertos niveles de ingresos la pensi\u00f3n resultara m\u00ednima por ejemplo para un trabajador hasta con 40 salarios m\u00ednimos al momento de que se retirara hoy recibir\u00eda \u00fanicamente el equivalente al 30 por ciento de su salario es decir las condiciones de vida cambiar\u00edan dr\u00e1sticamente en el momento que est\u00e1 trabajando al momento que est\u00e1 retirando pero ese no era el \u00fanico problema que hab\u00eda hay un segundo problema m\u00e9xico es todav\u00eda un pa\u00eds con un alto grado de informalidad y el y cuando se pens\u00f3 este sistema se pens\u00f3 que m\u00e9xico iba a transitar relativamente r\u00e1pido a un mayor nivel de formalidad y para pensionar para tener acceso a una pensi\u00f3n garantizada se requieren hoy mis 250 semanas de cotizaci\u00f3n que es el equivalente a 25 a\u00f1os de trabajar y esto no quiere decir que los trabajadores no hayan trabajado 25 a\u00f1os es decir que incluso podr\u00edamos pensar en trabajadores que han trabajado 15 a\u00f1os en el sector informal 15 a\u00f1os en el sector formal es decir que hayan trabajado 30 a\u00f1os y que a\u00fan as\u00ed por no cumplir con las 1250 semanas no tienen acceso a una pensi\u00f3n garantizada esto claramente planteaba un reto para tratar de dise\u00f1ar un sistema que fuera m\u00e1s justo un sistema que fuera m\u00e1s adecuado pero hay un problema en las pensiones aportan presentes aportan los propios trabajadores una parte de su salario se va como un ahorro aportan de manera muy importante los empresarios los patrones y aporta el gobierno el gobierno federal el gobierno federal aparta a trav\u00e9s de diversas bolsas aporta primero a \u00e9sta al sistema de pensiones aporta m\u00e1s de 700 mil millones de pesos al a\u00f1o al sistema de pensiones de liszt en m\u00e1s de 300 mil millones de pesos al a\u00f1o al sistema del imms entonces una discusi\u00f3n que siempre se da aqu\u00ed y que a veces hace que las reformas se vayan retrasando es en el nuevo mecanismo cu\u00e1nto se va a aportar y qui\u00e9n va a aportar y algo que ayud\u00f3 a facilitar la negociaci\u00f3n fue como se\u00f1al\u00f3 el presidente a actitud extraordinariamente proactiva del presidente del consejo coordinador empresarial que ha asumido que tiene que haber un empresariado ahora con mucha m\u00e1s conciencia social y que les correspond\u00eda a ellos dar el primer paso y el paso m\u00e1s importante no solamente est\u00e1n los presentes sino est\u00e1n tambi\u00e9n los dos presidentes de las juntas de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del tanto de la c\u00e1mara de senadores como como de la c\u00e1mara diputados porque esto tendr\u00e1 que tener un tr\u00e1nsito legislativo ahora cu\u00e1les son los objetivos de la propuesta y qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 buscando llegar a ella la primera es como yo se\u00f1ale se va a elevar la tasa de reemplazo de los trabajadores en un promedio de 40 por ciento y los trabajadores que menos recib\u00edan que eran los que ten\u00edan hasta cinco salarios m\u00ednimos van a aumentar de un 31 por ciento a un 54% su tasa de reemplazo decir va a aumentar m\u00e1s o menos en un 70% lo que ellos estaban recibiendo la segunda es hay un cambio muy importante que es no nada m\u00e1s a va a haber m\u00e1s recursos para las pensiones de los trabajadores sino que el l\u00edmite inicial para que puedan recibir una pensi\u00f3n garantizada va a bajar de 25 a\u00f1os a 15 a\u00f1os despu\u00e9s va a ir subiendo paulatina pero este reconocer que hoy un n\u00famero importante de los trabajadores aunque hayan dedicado una vida a trabajar no alcanzan el m\u00ednimo para tener una pensi\u00f3n garantizada para la pregunta relevante es c\u00f3mo se va a obtener eso y la forma en la que se va a obtener es un aumento en la aportaci\u00f3n total de 6.5 al 15% y la cual se va a elevar fundamentalmente por un incremento paulatino de la aportaci\u00f3n de los patrones de 5.15 por ciento hasta 13.80 y siete por ciento en un per\u00edodo de ocho de ocho a\u00f1os los patrones van a incrementar en 2.7 veces lo que ellos aportan para el retiro de los trabajadores la aportaci\u00f3n que hace el estado mexicano en este rubro no va a cambiar va a tener un cambio de composici\u00f3n que explicar\u00e9 en un segundo pero el compromiso del estado no est\u00e1 retirando pasamos a la siguiente por favor entonces c\u00f3mo est\u00e1n c\u00f3mo est\u00e1 el sistema actual y c\u00f3mo est\u00e1 el m\u00e9dico c\u00f3mo ser\u00e1 el sistema como pueden ver hay tres partes que componen la aportaci\u00f3n actual la parte m\u00e1s es lo que ponen los trabajadores en la l\u00ednea en la barra de la derecha ver\u00e1n no va a cambiar es decir est\u00e1 cambiando el monto total de recursos para que los trabajadores tengan acceso a agua a una pensi\u00f3n pero no va a ser a costa de que tengan que ahorrar m\u00e1s los trabajadores y por lo tanto tengan que disminuir su ingreso disponible el gobierno hoy hace una aportaci\u00f3n que va en dos partes la parte moradita es la parte de lo que se llama la cuota social y tenemos una peque\u00f1a contribuci\u00f3n ah\u00ed del punto 2 o cinco directamente a las pensiones la vamos a recomponer el monto va a ser id\u00e9ntico pero va a ir fundamentalmente a los trabajadores que tienen hasta cuatro salarios m\u00ednimos es y hay dos ideas detr\u00e1s de esto la primera es que hay que proteger a los salarios a los trabajadores que ganan menos pero la segunda es que hasta cinco salarios m\u00ednimos est\u00e1 el 80 por ciento de los trabajadores en m\u00e9xico entonces va a ir dirigido a los que menos tienen y a los que conforman la mayor\u00eda pero como pueden ver la parte que incrementa mayormente es la parte de las aportaciones de los patrones ahora en que se va a tratar en que se va a traducir esto en concreto pasamos a la siguiente por favor lo que van a ver aqu\u00ed son dos tablas la pasamos a decir lo que van a ver son dos tablas la tabla de arriba lo que tiene es actualmente para cada uno de los niveles de unidades de medidas de actualizaci\u00f3n lo que se llamaban antes sal salarios m\u00ednimo ahora difieren ligeramente cuanto recibe cada trabajador un trabajador que tiene hasta un salario m\u00ednimo recibe hoy y si trabajo 25 a\u00f1os recibe el 68% de un salario m\u00ednimo m\u00e1s el 34 por ciento de su ingreso viene por la pensi\u00f3n de adultos mayores la pensi\u00f3n de adultos mayores que se otorga a todos los adultos por arriba de 68 a\u00f1os y que es permanente al tener ahora a ser asegurada como un derecho constitucional tiene un impacto muy importante en el retiro de los trabajadores fundamentalmente en los de uno y dos salarios m\u00ednimos representa el 34 por ciento y el 24 por ciento de sus salarios si ven por ejemplo concentr\u00e9monos en \u00e9l 5 m\u00e1s s solamente ten\u00eda una tasa de reemplazo del 31 por ciento y el de 4 m\u00e1s de 35 por ciento es decir estos trabajadores estaban recibiendo apenas un tercio de lo que estaban ganando al momento de retirarse con la nueva con la nueva propuesta de reforma esto va a incrementar como podr\u00e1n ver para uno y dos salarios m\u00ednimos van a tener incluso un poquito m\u00e1s considerando la pensi\u00f3n de bienestar pero los adultos mayores de lo que estaban recibiendo ahora y para todos los dem\u00e1s van a incrementar de manera sostenible con esto van a tener una pensi\u00f3n que se acerca much\u00edsimo a los salarios que ten\u00edan al momento de retiro y que les permite retirarse en condiciones dignas y justas si pasamos a la siguiente esto va a cambiar no nada m\u00e1s para los que llegan a los 25 a\u00f1os de haber estado cotizando sino vaya a cambiar tambi\u00e9n para los que tienen \u00fanicamente 15 a\u00f1os de haber estado cotizando y como pueden ver si comparamos la l\u00ednea caf\u00e9 con la l\u00ednea roja van a tener niveles muy similares de pensi\u00f3n a pesar de que en la l\u00ednea caf\u00e9 trabajaron \u00fanicamente cotizaron \u00fanicamente 15 a\u00f1os y en la l\u00ednea roja cotizaron 25 25 a\u00f1os esto es reconocer la realidad del pa\u00eds si lo podemos ver en la siguiente en la sigue en la siguiente gr\u00e1fica c\u00f3mo van a quedar los resultados hoy la pensi\u00f3n se otorga a partir de los 60 a\u00f1os se necesitan 25 a\u00f1os y el monto garantizado es el mismo independientemente de cu\u00e1l es el salario de las personas a partir de esta reforma pasar\u00e1n dos cosas no se nos afectan los derechos de los trabajadores por eso la la la edad m\u00ednima para recibir la pensi\u00f3n siguen siendo 60 a\u00f1os pero se necesitan \u00fanicamente 15 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n y el monto de la pensi\u00f3n ser\u00e1 del monto ahorrado y de las semanas que hayan sastre y hay mucha una poblaci\u00f3n mucho mayor ver qu\u00e9 beneficiado y este este gr\u00e1fico lo resume de manera muy muy importante al d\u00eda de hoy con el estatus vigente solamente el 34 por ciento de los trabajadores alcanza tener una pensi\u00f3n garantizada es decir los trabajadores que alcanzan una pensi\u00f3n tiene la pensi\u00f3n bajita que en algunos casos el 30% de lo que estaban recibiendo y solamente un tercio de los trabajadores la recibe con la propuesta que estamos realizando alrededor del 82 por ciento de la poblaci\u00f3n va a tener acceso a una pensi\u00f3n garantizada este es un paso m\u00e1s muy muy importante como dijo el presidente muy muy importante en la construcci\u00f3n de un sistema para una vida justa para los adultos mayores y no es el \u00fanico que hemos dado probablemente el m\u00e1s relevante fue la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional a partir del cual los adultos mayores tienen derecho a recibir una punci\u00f3n para apoyar sus gastos b\u00e1sicos de manutenci\u00f3n en la vejez y este al cero derecho constitucional est\u00e1 garantizado y el monto que se van a recibir no puede ser menor al del a\u00f1o anterior como vieron para los trabajadores que est\u00e1n en los dos primeros niveles de salario representa cuando menos el 25 por ciento de todos sus ingresos la segunda reforma es esta que estamos planteando hoy pero adem\u00e1s se compone con otras iniciativas que ya hemos venido presentando a lo largo de los a\u00f1os a lo largo de este su \u00faltimo a\u00f1o y medio en enero del 2019 en este mismo foro anunciamos junto con con la amafore la organizaci\u00f3n de las afores y el presidente de la republica el compromiso de las afores para llevarlas a los est\u00e1ndares internacionales cuando nosotros llegamos a esta administraci\u00f3n la comisi\u00f3n era por arriba del 1% que era relativamente alta para los est\u00e1ndares internacionales para el a\u00f1o 2019 logramos que bajara a menos del 1 por ciento ahora para el 2020 fue un cambio radical la ca\u00edda fue m\u00e1s que la acumulada en los \u00faltimos tres a\u00f1os est\u00e1 en punto 92% pero ahora el total de las afores cobran una comisi\u00f3n por abajo del 1% la comisi\u00f3n para est\u00e1ndares internacionales est\u00e1 en alrededor del punto 7 y lo que vamos a buscar tambi\u00e9n a trav\u00e9s de esta reforma es la obligaci\u00f3n y el compromiso de converger de manera inmediata a los est\u00e1ndares a los est\u00e1ndares internacionales y finalmente hab\u00eda otra reforma que nosotros hab\u00edamos planteado que enviamos al congreso hace ya algunos meses y fue aprobada una versi\u00f3n de ellas en la c\u00e1mara diputados fue a la c\u00e1mara de senadores hicieron alguna modificaci\u00f3n y estalla para su revisi\u00f3n final en la c\u00e1mara en la c\u00e1mara de diputados y es la que va a permitir cambiar el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n de las afores y lo que esto quiere decir los ahorros que est\u00e1n para el retiro de los trabajadores puedan invertirse en activos que les den un rendimiento mayor tanto el punto 3 como el punto 4 lo que est\u00e1n buscando es que los rendimientos de las afores aumenten pero vayan a dar a los trabajadores que no se queden necesariamente en las administradoras y esto suma a las alas a los acuerdos iniciales donde se est\u00e1 buscando mejorar el nivel de vida de los mexicanos en su etapa de adultos mayores reciente muy buenos d\u00edas a todos much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n se\u00f1or presidente es un honor para m\u00ed estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed ante todos ustedes en lo que yo tambi\u00e9n considero un hecho hist\u00f3rico para m\u00e9xico pensar en m\u00e9xico es pensar en sus trabajadores pensar en su gente y hacerlo a trav\u00e9s de acciones como la que hoy se anuncia es verdaderamente trascendente vamos a tocar la vida de m\u00e1s de 20 millones de mexicanos yo quiero destacar porque creo que la explicaci\u00f3n de el secretario de hacienda ha sido muy clara tres hechos que a m\u00ed me parecen trascendentes esta ma\u00f1ana el primero es que los empresarios que anunciamos desde febrero de este a\u00f1o un documento de dimensi\u00f3n social que le hicimos llegar al se\u00f1or presidente por cierto estamos con los hechos demostrando nuestro inter\u00e9s en m\u00e9xico nuestro inter\u00e9s en los trabajadores y nuestro inter\u00e9s de unirnos a una cruzada nacional a un llamado de la autoridad y del presidente de la rep\u00fablica por mejorar las condiciones sociales de la mayor parte de nuestra poblaci\u00f3n esta es una muestra fehaciente clara de ese compromiso y de esa dimensi\u00f3n social del empresariado mexicano creo que esto es enormemente relevante y explica que todos todos nos interesa el bienestar de m\u00e9xico y que al final cuando trabajamos en colaboraci\u00f3n cuando trabajamos unidos cuando trabajamos definitivamente con ese objetivo fundamental de buscar el bienestar de nuestro pa\u00eds somos capaces de encontrar soluciones a problemas a\u00f1ejos soluciones creativas innovadoras que nos permiten ese fin \u00faltimo de elevar el bienestar de los mexicanos con nuestras acciones y con nuestro trabajo hacerlo adem\u00e1s en el momento en que hist\u00f3ricamente estamos pasando la crisis de salud m\u00e1s grande que hemos tenido cuando menos en nuestra generaci\u00f3n hacerlo en medio de una crisis econ\u00f3mica autoinflingida porque no la buscamos la hicimos porque vimos el bienestar \u00f3ptimo de la gente de nuestros mexicanos y esto nos provoc\u00f3 un problema econ\u00f3mico hacerlo en este momento tan dif\u00edcil creo que adquiere mucho mayor trascendencia porque eso es pensar con una visi\u00f3n de futuro y es pensar sin duda con una visi\u00f3n de estado es tratar de encontrar que fuera de la coyuntura hay cosas mucho m\u00e1s importantes que hacer y mucho m\u00e1s importantes por resolver as\u00ed que yo destaco el hecho de que este trabajo en colaboraci\u00f3n con los empresarios haya podido lugar dar lugar a esto tambi\u00e9n yo quiero reconocer que este no ha sido un trabajo de una persona agradezco las palabras del se\u00f1or presidente pero ha sido el trabajo de muchas much\u00edsimas personas que se han unido dentro del sector empresarial que hemos podido de alguna manera todos en conjunto con nuestras propias diferencias y discusiones encontrar lo m\u00e1s importante que es una soluci\u00f3n a un problema trascendente yo agradezco enormemente a las 12 organizaciones que conforman el sector empresarial que son coordinados a trav\u00e9s del trabajo del cs el apoyo irrestricto que le han dado a esta propuesta aqu\u00ed han estado los comerciantes los agricultores los industriales manufactureros los exportadores las mini compa\u00f1\u00edas las las pymes las grandes empresas las 60 m\u00e1s grandes del pa\u00eds todas unidas en beneficio de este bien trascendente que es el de los trabajadores mexicanos el segundo hecho relevante es que hemos logrado hacerlo en conjunto yo no tengo m\u00e1s que agradecimiento al senador carlos aceves a mi tocayo a mi estimado tocayo el que podamos haber trabajado juntos desde hace casi un a\u00f1o con sus equipos con los nuestros encontrando evidentemente que ten\u00edamos diferencias pero siempre encontrando una soluci\u00f3n a la diferencia y siempre de una manera creativa una manera abierta transparente encontrar c\u00f3mo poder transitar en una situaci\u00f3n que es enormemente compleja la mayor parte de los pa\u00edses tardan a\u00f1os discutiendo este tipo de situaciones nosotros lo hemos podido hacer porque hemos contado con personas con esa apertura y con esa visi\u00f3n como la que tiene el senador carlos aceves y en el cual encontramos definitivamente un hombre duro para para visualizar un hombre que defiende los intereses de los trabajadores y un hombre que evidentemente tiene claro lo que es posible y lo que es deseable a lo mejor el senador deseaba m\u00e1s cosas pero encontramos lo que definitivamente puede ser posible para poder transitar entre todos un tercer hecho relevante es lo que hoy estamos haciendo esta ma\u00f1ana todos juntos nuestro gobierno nuestras autoridades encabezadas en estos estudios que hicimos tambi\u00e9n durante meses por el secretario de hacienda y su equipo destac\u00f3 el trabajo de ese equipo igual que el que el que me acompa\u00f1\u00f3 nos acompa\u00f1\u00f3 en el consejo coordinador para tratar de encontrar esa ese equilibrio dif\u00edcil entre lo deseable y lo posible algunos quer\u00edamos m\u00e1s pero no no se puede en las condiciones en las que estamos y encontramos definitivamente algo que como anuncia en nuestro secretario nos permite modificar las dos grandes faltantes que ten\u00eda nuestro sistema de pensiones y que era total y absolutamente injusto para el futuro de los trabajadores mexicanos el primero aumentar la cantidad de ahorros como ustedes lo van a ver significativamente llegamos a est\u00e1ndares que cuando ustedes suman ya la aportaci\u00f3n al infonavit que tambi\u00e9n va a dar al patrimonio de los trabajadores estamos en est\u00e1ndares verdaderamente internacionales y as\u00ed as\u00ed lo lograremos en el tiempo el aforo y el infonavit estos dos veh\u00edculos nos permitir\u00e1n definitivamente que la cantidad de ahorros le permita esa jubilaci\u00f3n justa y digna a los trabajadores mexicanos y eso es lo que ansiamos ah\u00ed es donde vamos a tocar a las familias ya los los mexicanos y vamos a lograr ese bienestar los segundos sin duda eran los criterios de elegibilidad que tambi\u00e9n como lo explic\u00f3 el se\u00f1or secretario los estamos modificando en esta propuesta para tratar de hacer accesible realmente y reconociendo el la situaci\u00f3n del mercado laboral en m\u00e9xico en donde cruza constantemente de la formalidad a la informalidad un trabajador durante los a\u00f1os de vida de y de trabajo estamos reconociendo eso haciendo m\u00e1s f\u00e1ciles los criterios de elegibilidad pero tambi\u00e9n es destacable en este trabajo de la autoridad y yo est\u00e1 con la presencia del senador monreal de nuestro amigo el diputado mario delgado porque esto lo tenemos que hacer en conjunto esperamos y esta es otra de nuestras grandes deseos que esta propuesta pueda pasar en el congreso sin duda con las mejoras que los legisladores piensen que todav\u00eda la propuesta de va a tener pero que se logre pasar que se logre pasar porque este es un beneficio para m\u00e9xico no me queda m\u00e1s que agradecer una vez m\u00e1s al presidente que nos haya invitado esta ma\u00f1ana que nos permita trabajar de nuevo juntos y en colaboraci\u00f3n tenemos much\u00edsimas cosas que hacer much\u00edsimos proyectos que modificar tenemos una lista ampl\u00edsima de cosas en las que podemos influir e influir positivamente yo vuelvo a decir que las organizaciones del sector empresarial y el consejo y los empresarios de m\u00e9xico quieren el beneficio de este pa\u00eds quieren verdaderamente atacar los problemas fundamentales de nuestro pa\u00eds y vamos a tener muchos otros problemas por delante que resolver me gusta decir que cada soluci\u00f3n encuentra sus propios problemas y entonces esta soluci\u00f3n tendr\u00e1 otros problemas que resolver entre ellos el de la informalidad que tanto afecta la productividad de eficiencia y estructuras como est\u00e1 como est\u00e1 de las jubilaciones cuando no podemos ingresar a todos esos mexicanos a tener un trabajo justo digno donde su valor agregado sea reconocido en donde todos al final pensemos en nuestras familias pensemos en nuestras comunidades pero arriba de todo pensemos en el bien de m\u00e9xico muchas gracias muchas gracias por esta oportunidad el sector de los trabajadores en este acto reconoce el inter\u00e9s del se\u00f1or presidente por estar como testigo de honor para dar a conocer este importante acuerdo que despu\u00e9s de mucha lucha finalmente estamos aterrizando el problema de las de las pensiones tiene muchos a\u00f1os de atraso no se hab\u00eda no se hab\u00eda movido nada hasta ahora que lo estamos logrando desde 1997 cuando se fundaron estas instituciones que dieron como marco que hubiera afores que administrar\u00e1n los fondos para pensi\u00f3n que en ese a\u00f1o fueron de 6.5 23 a\u00f1os despu\u00e9s estamos volviendo a tratar el asunto un asunto que no es sencillo que no ha sido f\u00e1cil llegar a donde hemos llegado que ha habido una insistencia permanente del sector de los trabajadores en todas las organizaciones para que las pensiones sean verdaderamente \u00fatiles para cuando los trabajadores terminen su vida natural de trabajo y puedan tener tranquilidad y apoyos econ\u00f3micos actualmente las pensiones como est\u00e1n hasta ahora cuando un trabajador se jubila a los 60 a\u00f1os escasamente tendr\u00e1 como pensi\u00f3n el 30 por ciento del salario que tiene actualmente no hay que ser matem\u00e1tico para entender que es imposible que alguien viva con el 30 por ciento del salario que ganaba cuando era trabajador vigente ha habido muchas propuestas de muchas partes algunas muy ambiciosas que respeto que han querido llevar a niveles que nuestro pa\u00eds no puede tener que tienen derecho a dar sus opiniones pero que tenemos que poner los pies en el suelo para saber en este momento qu\u00e9 se puede hacer y c\u00f3mo se puede hacer estar hoy aqu\u00ed es muy importante cuando representa uno de los trabajadores estar nuevamente en lo que es el tripartismo como estamos hoy es muy importante hist\u00f3ricamente porque esto quiere decir que si platicamos gobiernan capital y trabajo siempre llegaremos a esfuerzos ahora vamos a esperar que el legislativo pues podamos llegar a entender lo que hoy se est\u00e1 haciendo no rechazamos las opiniones de otros pero hagamos una iniciativa de ley que verdaderamente se ajuste a los tiempos que vivimos y que no sea de ninguna manera capital pol\u00edtico para alguno de los partidos que est\u00e1n actualmente tanto en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara de senadores esto es muy serio la gente tal vez cuando vean los porcentajes sienta que no es lo suficiente y tiene raz\u00f3n no es lo suficiente pero es lo que en este momento se puede hacer porque aparte de todo pues tenemos adem\u00e1s la pandemia y no es un momento muy apropiado cuando se est\u00e1 teniendo tantos gastos combatiendo a ese flagelo que hici\u00e9ramos cosas que nadie pod\u00eda sostener ni los empresarios ni el gobierno y nosotros como trabajadores como dirigentes de trabajadores tenemos estar conscientes de eso pedir mucho no es problema lo dif\u00edcil es que en estos momentos tengamos los argumentos s\u00f3lidos para poder lograr m\u00e1s hoy despu\u00e9s de a\u00f1os de estar luchando para poder llegar a este momento no como lo pens\u00e1bamos pero finalmente estamos llegando a un arreglo no se termina la lucha de los trabajadores por mejorar las pensiones siempre estar\u00e1 en la mesa de la discusi\u00f3n el inter\u00e9s de los propios trabajadores y de quienes lo representamos porque tengan la mejor pensi\u00f3n esto es un proyecto es una propuesta que hemos estado de acuerdo el representante de los empresarios y el licenciado carlos salazar y su servidor porque es lo que se puede hacer ahorita pero no quitamos el dedo del regl\u00f3n de que sigue seguiremos buscando mejores condiciones en las pensiones hay muchos temas que se pod\u00edan poner aqu\u00ed en la mesa pero no es momento vamos uno por uno paso por paso y seguramente que llegaremos a mejor puerto del que en este momento tenemos siempre cuando uno comparece en un lugar como este en el que me ha tocado varias veces estar siente uno el orgullo de representar a los trabajadores y yo desde aqu\u00ed les digo que a lo mejor pensaban en otros n\u00fameros ser\u00eda lo ideal pero hoy tendremos para las pensiones lo que podemos hacer juntos pero reitero que no se acaba la lucha que no vamos a esperar otros 23 a\u00f1os para que vuelva a haber modificaciones a las pensiones los trabajadores han buscado distintas opciones he tenido [M\u00fasica] en la oportunidad de leer algunas de ellas ser\u00eda asombroso que eso se pudiera lograr pero es imposible cuando se habla de que se aumente 50 puntos pues es imposible lo que est\u00e1 hoy lo que va a aparecer ma\u00f1ana en los medios seguramente es lo que se puede hacer y yo desde aqu\u00ed le digo a las trabajadoras y trabajadores de mexico que pusimos alma vida y coraz\u00f3n en esta discusi\u00f3n no es f\u00e1cil la relaci\u00f3n entre empresarios y trabajadores pero tampoco es imposible y yo lo estamos demostrando podemos hacer cosas y con el aval del gobierno de la rep\u00fablica pues a ver que nos para muchas gracias este es por ejemplo muchas gracias reciente por la invitaci\u00f3n a este evento tan importante que tiene que ver con empezar a corregir una de las herencias m\u00e1s injustas del gobierno neoliberal la reforma 97 elimin\u00f3 el sistema solidario para empezar las cuentas individualizadas y si leemos la exposici\u00f3n de motivos de la reforma el 97 hablaba de que se iba a incrementar el ahorro interno de que iba a beneficiar al sistema financiero de que iba a ser un incentivo para la creaci\u00f3n del empleo pero no se hablaba del trabajador el centro de la reforma no fue el trabajador y el esquema era deja al trabajador al garete a expensas del mercado que trabajar\u00e1 toda su vida a ver si lograba con su esfuerzo tener una pensi\u00f3n digna en una econom\u00eda con salarios bajos y alta informalidad y durante 20 a\u00f1os se festejaban las cifras de aumento del ahorro interno del beneficio que tra\u00eda al sistema financiero pero nunca se hablaba de cu\u00e1l iba a ser el resultado para el trabajador de qu\u00e9 pensi\u00f3n iba a tener necesitaban a los trabajadores y est\u00e1n en una gesta her\u00f3ica durante toda su vida cotizar 25 a\u00f1os y apenas tener el 30 por ciento de su salario promedio y m\u00e1s del 60% no alcanzan a tener una pensi\u00f3n es decir es un sistema de pensiones que no genera pensionados s\u00ed no desamparados por eso la importancia de esta reforma es pasar del modelo neoliberal al modelo de la econom\u00eda moral empezar a corregir esos excesos del pasado elevar la contribuci\u00f3n de los empresarios que que hay que destacar que acepten este aumento en un momento de emergencia sanitaria la otra es f\u00edjense se les pas\u00f3 tanto la mano en los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que normalmente las reformas en los sistemas de pensi\u00f3n lo m\u00e1s dif\u00edcil es la edad de jubilaci\u00f3n o los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n que 20 a\u00f1os despu\u00e9s tiene que llegar un gobierno con responsabilidad social a corregir eso y bajar 10 a\u00f1os o sea se va a bajar de 25 a 10 a 15 a\u00f1os pero lo m\u00e1s importante que va a corregir este sistema es la pensi\u00f3n de adultos mayores eso es lo que ayuda a compensar lo que el sistema de afores no da entonces aqu\u00ed yo creo que no es un anuncio donde solo los empresarios est\u00e1n poniendo el gobierno est\u00e1 poniendo una parte muy importante a trav\u00e9s de la pensi\u00f3n de los autos mayores que por cierto ya es un derecho constitucional y eso va a provocar que m\u00e1s trabajadores ahora s\u00ed tengan una pensi\u00f3n garantizada no antes s\u00f3lo 30% si no ahora un porcentaje mucho mayor que va a ser tambi\u00e9n definitivo en este sistema la correcci\u00f3n de este modelo el trabajo que ha hecho este gobierno a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de hacienda en reducir las comisiones por ejemplo en este a\u00f1o es la primera vez que todas las administradores van a cobrar por debajo del 1 por ciento y tenemos una iniciativa en la c\u00e1mara diputados iniciativa del ejecutivo donde esas comisiones se van a reducir todav\u00eda m\u00e1s pero mejor a\u00fan actualmente las administradoras cobran por el saldo que tienen del trabajador esa comisi\u00f3n va a cambiar para incentivarlos a que busquen mayores rendimientos mientras m\u00e1s le vayan m\u00e1s bien le vaya el trabajador mientras m\u00e1s rendimiento se tenga ellos podr\u00e1n ganar m\u00e1s y en esta tendencia hacia la baja el trabajador ser\u00e1 el beneficiario y adem\u00e1s el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n va a permitir que las afores busquen inversiones de largo plazo y eso quiere decir infraestructura y eso quiere decir crecimiento econ\u00f3mico en lugar de que inviertan en los bonos del gobierno para no tomar riesgo el incentivo ser\u00e1 que busquen inversiones de largo plazo que generen crecimiento econ\u00f3mico y por \u00faltimo lo que va a cambiar tambi\u00e9n las condiciones de este sistema y que no se ha dicho aqu\u00ed es la pol\u00edtica salarial que tiene este gobierno pues si los salarios bajos pues de donde el trabajador a la recibida va a acumular para una pensi\u00f3n pero esta recuperaci\u00f3n del salario que se ha tenido con los incrementos al salario m\u00ednimo de casi 30 por ciento en apenas dos a\u00f1os de gobierno es lo va que va a permitir que en el largo plazo entonces si se alcance una pensi\u00f3n digna en la econom\u00eda moral lo que importa aqu\u00ed es el bienestar del trabajador para que tenga una pensi\u00f3n digna pol\u00edtico quiero decir una cosa el tema de pensiones los gobiernos pues siempre lo m\u00e1s f\u00e1cil es patear hacia adelante el que sigue ya dec\u00eda el presidente realmente la presi\u00f3n fiscal para este gobierno pues no ser\u00e1 tanta presi\u00f3n fiscal por cierto viene que la mayor\u00eda no alcanza de los que si se pensionan la mayor\u00eda no alcanza ni siquiera el salario m\u00ednimo el gobierno tiene que poner la diferencia no habr\u00e1 la presi\u00f3n que est\u00e9 bien es para los siguientes preste un gobierno responsable porque la transformaci\u00f3n de eso se trata no de posponer los problemas sino resolver los dos felicitar la gesti\u00f3n del gobierno de la rep\u00fablica de los empresarios de los trabajadores y recibimos con mucho gusto esta iniciativa presidente que por supuesto ser\u00e1 nuestra prioridad en el mes de septiembre muchas gracias ya no presidente hace unos d\u00edas 83 millonarios nueve pa\u00edses que se autodenominan millonarios para la humanidad han expresado al g20 y a los gobiernos del mundo que les cobren m\u00e1s impuestos ya han expresado la necesidad de un cambio en el orden mundial estos 83 multimillonarios de 9 pa\u00edses del mundo han expresado adem\u00e1s la necesidad de arribar a una pol\u00edtica de progresividad fiscal una discusi\u00f3n impostergable y terminan diciendo este grupo de millonarios 83 en el mundo no se trata de un acto de caridad sino de rebalancear al mundo frente a la devastaci\u00f3n econ\u00f3mica que el coronavirus que esta pandemia ha provocado en el mundo eso se llama y responsabilidad social por eso celebro hoy que el grupo empresarial que coordina carlos salazar junto con las 12 c\u00e1maras y todos los participantes y gremios e integrantes de ella hayan logrado este acuerdo que tendr\u00e1 que traducirse en ley no basta la voluntad pol\u00edtica expresada hoy sino que tiene que el congreso discutirlo plural abiertamente hace 23 a\u00f1os se instal\u00f3 se aprob\u00f3 se modific\u00f3 la constituci\u00f3n y se aprob\u00f3 la ley del sistema del ahorro para el retiro yo lo recuerdo muy bien una gran expectativa se gener\u00f3 con esta ley una un gran j\u00fabilo popular todos los sectores obreros empresarios pol\u00edticos todos celebraron el arribo del nuevo sistema de los fondos de los ahorros para el retiro fallo debemos ser muy claros y contundentes las expectativas generadas hace 23 a\u00f1os fallaron no se cumplieron ahora el trabajador cuya primera generaci\u00f3n empieza a jubilarse oa retirarse recibe una pensi\u00f3n precaria insuficiente raqu\u00edtica de entre el 22 y el 30 por ciento de su salario \u00faltimo antes de retirarse lo que hace imposible que viva una vida digna el gobierno de la rep\u00fablica encabezada por el ciudadano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pudo haber postergado y decir puedo aguantar tres a\u00f1os y que truene en el pr\u00f3ximo gobierno no lo hizo as\u00ed y me parece que toda la negociaci\u00f3n encabezada por arturo herrera ha sido muy eficaz y ha sido de un gran trabajo junto con el senador aceves y con el congreso del trabajo que me parece pertinente destacar y logr\u00f3 y se ha logrado en este acuerdo que me parece m\u00e1s importante de lo que algunos se suponen no es un acto m\u00e1s por eso aceptamos la invitaci\u00f3n del ciudadano presidente estar en este en esta conferencia de prensa primero los trabajadores que son los m\u00e1s lastimados con esta reforma no aportar\u00e1n nada no har\u00e1n un esfuerzo adicional no se les puede pedir un esfuerzo adicional segundo una cosa muy importante cuando el presidente l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 aqu\u00ed que estaba en proceso de revisi\u00f3n le\u00ed muchas columnas financieras y dijeron ah\u00ed viene la estatizaci\u00f3n el gobierno va a estatizar los fondos de ahorro para el retiro no con este evento y con este acuerdo que se traducir\u00e1 en ley se esfuma se esfuma el fen\u00f3meno y el fantasma con el que asustan [M\u00fasica] de la nacionalizaci\u00f3n o estatizaci\u00f3n de los fondos de ahorro de los trabajadores segundo tercero aumentan los recursos son nuevos los recursos que fortalecen al fondo para el retiro al sistema cuarto una cosa fundamental e importante se incrementa el n\u00famero de trabajadoras y trabajadores con pensi\u00f3n garantizada repito con pensi\u00f3n garantizada quinto se aumenta esto que le llaman la taza es importante esta tasa de reemplazo porque como sexto lugar o sexto punto dir\u00edamos se reduce la cotizaci\u00f3n de semanas a aspirar a una pensi\u00f3n actualmente son 1250 semanas 25 a\u00f1os y una cosa importante les digo en este momento si alguna persona tiene mil doscientos cuarenta y nueve semanas le falta una y se quiere retirar opera lo que llaman negativa de pensiones es decir no se le admite retirarse con nada se le regresa lo que ahorro y simplemente se le ignora por el sistema de pensiones ahora no si se aprueba por el congreso esta propuesta bastar\u00edan con que coticen 750 semanas es decir promedio de 15 a\u00f1os y tendr\u00eda garantizado el trabajador o la trabajadora la pensi\u00f3n pero adem\u00e1s una cosa important\u00edsima el sector patronal los patrones aumentan su aportaci\u00f3n de 5.5 que es actualmente a 15.88 que durante 8 a\u00f1os se ir\u00e1 incrementando paulatinamente hasta lograrlo 10\u00ba se disminuye la ganancia de las afores o llamando la t\u00e9cnicamente se disminuyen las comisiones yo tuve la oportunidad de conocer la propuesta apenas hace unas horas y me sorprendi\u00f3 gratamente que el ciudadano presidente de la rep\u00fablica dijo no las comisiones no pueden esperar tienen que estar cuando menos en est\u00e1ndares internacionales es decir no pueden cobrar en mexico m\u00e1s las afores que en otros pa\u00edses del mundo y cuando aqu\u00ed arrancaron con 2.7 hace veintitantos a\u00f1os del punto porcentual de comisiones que era una cantidad impresionante debemos reconocer que las afores han venido disminuyendo en sus comisiones hasta llegar tienen distinta gradualidad pero hay un promedio de punto 9 menos del 1 por ciento y seg\u00fan escuche del ciudadano presidente no es infidencia dijo el que se genere un est\u00e1ndar internacional al punto 7 porque adem\u00e1s como punto adicional 11 o 12 les puedo decir que en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores tenemos una ley para diversificar los fondos de pensiones de las afores porque actualmente no pueden invertir en todo hay restricciones y me parece pertinente que las afores puedan invertir en fondos que le redit\u00faen m\u00e1s a las cuentas de los trabajadores quiero expresar en estos doce puntos que escuche r\u00e1pidamente del secretario de hacienda y que nosotros en el congreso ya sea a la c\u00e1mara de diputados o la c\u00e1mara de senadores quien act\u00fae como c\u00e1mara de origen estoy seguro que los grupos parlamentarios distintos podr\u00e1n y estar\u00e1n muy conscientes de la necesidad de fortalecer este sistema del ahorro para el retiro voy a proponer en la junta de conexi\u00f3n pol\u00edtica que si nos llega la iniciativa pronto podamos hacer reuniones de conferencia entre diputados y senadores y con la participaci\u00f3n del sector econ\u00f3mico y del sector obrero saquemos con rapidez esta iniciativa que es desde mi punto de vista el inicio no la soluci\u00f3n definitiva pero el inicio para resolver un problema clave felicito al gobierno de la rep\u00fablica pudo haberlo postergado y dijo vamos a enfrentarlos juntos ya resolverlos juntos por los trabajadores de mexico enhorabuena por todos muchas gracias pues ya est\u00e1 est\u00e9 planteado abrimos para preguntas y buenos d\u00edas a todos los ilustres invitados enviando arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edticas y rock and roll radi\u00f3logos cfm de sonora voy a preguntar sobre el tema nada m\u00e1s se\u00f1or presidente ya en alguna ocasi\u00f3n lo hizo y le quiero pedir esto de favor vengo de sonora presente para tratar algunos temas de mi estado este con la antelaci\u00f3n de la gira que va a ser por cierto que hacer muy bienvenido a nuestro estado evidentemente ma\u00f1ana habr\u00eda la oportunidad s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed me tachan cita no est\u00e9 porque voy a afrontar sobre el tema de la reforma que me parece muy trascendente y entra pues quiero felicitarlos a todos est\u00e9 presente porque se trata de una reforma al sistema de pensiones que evidentemente en bonn a mucho con la l\u00f3gica del estado de bienestar y con la l\u00f3gica de la econom\u00eda moral que usted ha estado planteando ahora son tres preguntas muy r\u00e1pidas de la primera vez pues d\u00f3nde est\u00e1 el truco no est\u00e9 precisamente porque todo lo que ustedes est\u00e1n planteando pues se suena muy favorable este la reducci\u00f3n este de 25 a 15 a\u00f1os en t\u00e9rminos de lo que es la cotizaci\u00f3n la posibilidad que los trabajadores accedan a m\u00e1s dinero en t\u00e9rminos de lo que es la pensi\u00f3n y por supuesto esta l\u00f3gica de que no les va a costar m\u00e1s me parece as\u00ed como pues es muy sorprendente y presente por eso en bona en esta l\u00f3gica de felicitarlos por el sentido que tiene la iniciativa ahora y la otra pregunta muy espec\u00edfica y que creo que ya se ha planteado est\u00e1 esta idea sin embargo quiero aprovechar que est\u00e1 el senador aceves del olmo porque es precisamente su organizaci\u00f3n sindical la que ha tra\u00eddo esta idea es precisamente en esto de que dentro de lo posible no se contempl\u00f3 la posibilidad de establecer que como lo ha dicho la  en la idea de establecer un esquema que en este momento tan delicado que pasa nuestra econom\u00eda donde se han perdido pues poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de empleos formales y se contemple la posibilidad de un apoyo salarial de emergencia para los trabajadores que han perdido su empleo dentro de esta reforma se ha dicho que el monto ser\u00eda de tres mil 746 pesos mensuales por un periodo de 90 d\u00edas es decir por tres meses si no es posible es precisamente dentro de esta l\u00f3gica integrar una propuesta en este sentido y por \u00faltimo que a partir de cuando los trabajadores podr\u00edan acceder porque pues hablamos de una reforma de gran calado que muy potencialmente pues se tenga una cuesti\u00f3n de de lo que es la ley que est\u00e1 vigente actualmente y que muy probablemente a quienes est\u00e1n por jubilarse pues no les permita acceder a estos beneficios de inmediato sino que haya pues un tiempo de espera en el cual los trabajadores puedan acceder a los beneficios muchas gracias bueno todos aportamos de acuerdo a las posibilidades yo quiero destacar qu\u00e9 es lo que corresponde al gobierno hay una aportaci\u00f3n que se hace porque se tienen que garantizar presupuesto para las pensiones a los adultos mayores esto es un complemento a la pensi\u00f3n espec\u00edfica a trabajadores y no es un programa que pueda mantenerse durante un gobierno y quitarse ya esa tensi\u00f3n se elev\u00f3 a rango constitucional desde quien est\u00e9 se tiene que garantizar esa presi\u00f3n ese complemento a la pensi\u00f3n a los trabajadores y se consigui\u00f3 cuando se hizo la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional de qu\u00e9 un transitorio de la constituci\u00f3n estableciera as\u00ed est\u00e1 escrito de que nunca puede ser menor esa pensi\u00f3n al a\u00f1o anterior quiere decir siempre va a ser m\u00e1s esto es un componente importante porque es como un seguro adicional s\u00ed le va bien al pa\u00eds a la econom\u00eda nacional y tiene m\u00e1s ingresos del gobierno se administra bien si evita la corrupci\u00f3n si hay honestidad pues va a poder liberar m\u00e1s fondos al bienestar y [M\u00fasica] puede incrementar m\u00e1s esa atenci\u00f3n a\u00f1o con a\u00f1o puede a\u00f1o con a\u00f1o y enviar al congreso en este caso a la c\u00e1mara de diputados la aprobaci\u00f3n en la iniciativa para una aprobaci\u00f3n mayor al monto de la pensi\u00f3n universal eso es algo importante lo otro consider\u00f3 tambi\u00e9n muy importante pues lo de las comisiones por qu\u00e9 vamos y estandarizar porque se hablaba mucho d la econom\u00eda global pero era distinto del trato entre los pa\u00edses en este caso no es posible que el sector financiero comer m\u00e1s por la administraci\u00f3n de las pensiones en m\u00e9xico que en otro pa\u00eds el que ahora se tenga un porcentaje estandarizado de acuerdo a lo que se cobran de comisiones en el mundo es un avance importante tambi\u00e9n como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed ricardo de quienes pensaban que \u00edbamos a estatizar lo de las pensiones pues no fue ese prop\u00f3sito era buscar un mecanismo justo este con las mismas administradoras con las afores pidiendo que todo participaremos y ayud\u00e1ramos y desde luego la contribuci\u00f3n m\u00e1s importante es la que est\u00e1n haciendo los empresarios porque ellos incrementan lo que tienen que aportar para el retiro de los trabajadores en un porcentaje considerable realmente es algo significativo por eso reconocimiento en el caso del sector obrero bueno si hay alguna reclamo alguna demanda pues se podr\u00eda decir se reduce el tiempo para recibir la pensi\u00f3n significativamente de 25 a 15 aumenta la pensi\u00f3n pero no aumenta la participaci\u00f3n de los trabajadores es decir no van a aportar m\u00e1s y si van a recibir un poco m\u00e1s desde luego quisi\u00e9ramos todos que fuesen pensiones m\u00e1s elevadas pero como aqu\u00ed se ha dicho es lo que se puede de una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible entonces eso es lo que corresponde a los trabajadores yo creo que es un buen acuerdo y no se agota se va a estar revisando pon\u00eda el ejemplo de que a\u00f1o con a\u00f1o cuando enviamos del presupuesto al congreso ah\u00ed se tiene que establecer qu\u00e9 aumento para la pensi\u00f3n universal se tiene que dar y como pol\u00edtica nosotros hemos establecido que nunca va a suceder lo que pasaba de que aumentos salariales o aumentos a prestaciones se llegaron a dar por abajo de la inflaci\u00f3n eso nunca entonces es considerar en relaci\u00f3n hacia arriba en todos los casos entonces creo que eso es un mecanismo que va a permitir ir compensando de acuerdo a las circunstancias y queda abierta la posibilidad de seguir legislando siempre y cuando sea para beneficio de los trabajadores eso habr\u00eda que ver es otro asunto pendiente mire nos toc\u00f3 necesario se est\u00e9 quejando este porque nosotros aceptamos los retos los desaf\u00edos estamos planteando la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico poca cosa y se va a lograr imag\u00ednense el desaf\u00edo que representa desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds este enfrentar esta peste que tanto da\u00f1o le ha hecho a m\u00e9xico es un desaf\u00edo ahora estamos enfrentando esto que es tambi\u00e9n una herencia que de algo que se hizo mal y estamos corrigiendo otra cosa que se hizo mal fue el que hizo se llev\u00f3 a cabo esa reforma la que hace su menci\u00f3n que si por una situaci\u00f3n este de emergencia se despide un trabajador les corresponde s\u00f3lo un mes de salario esa reforma la hicieron no en el sexenio pasado en el otro no estaba as\u00ed no era as\u00ed y se aprob\u00f3 entonces no podemos todos ah\u00ed vamos a ir poco a poco en este caso lo que s\u00e9 eso fue llamar al\u00e1 solidaridad de los empresarios y han respondido de que no despidieran a sus trabajadores muchos mantienen a sus trabajadores ya en una situaci\u00f3n tambi\u00e9n dif\u00edcil muchos no han cerrado sus establecimientos comerciales sus peque\u00f1as empresas por sus trabajadores el caso por ejemplo de restaurantes d\u00f3nde y ah\u00ed est\u00e1n los meseros trabajando claro en una situaci\u00f3n precaria porque si est\u00e1n al 20% al 30% de su capacidad pues \u00e9ste hab\u00eda una compensaci\u00f3n una propina que ya no reciben que les ayudaba todos eso de todo eso les ha afectado mucho pero hay que reconocer que muchos empresarios deber\u00edan la gran mayor\u00eda y por qu\u00e9 digo que la gran mayor\u00eda porque antes de \u00e9l covite estaban inscritos en el seguro social 20 millones 500 mil trabajadores y ahora ton 19 millones 500 mil hablantes un mill\u00f3n de empleos perdidos bueno este un mill\u00f3n de empleos perdidos de 20 millones 500 mil que hab\u00eda esto qu\u00e9 significa qu\u00e9 la mayor\u00eda de las empresas que est\u00e1n este se mantienen y lo mismo la mayor\u00eda de los trabajadores claro tenemos que ir buscando reactivar la econom\u00eda para la recontrataci\u00f3n de esos trabajadores y para que se generen m\u00e1s empleos en eso estamos venga abril se perdieron 555 mil empleos en mayo ya se redujo la p\u00e9rdida 340 mil de en junio mes pasado ya se redujo a 82 mil tengo el dato de ayer ya la p\u00e9rdida es de 30 mil y ya llevamos tres d\u00edas porque solo unido diario soy me env\u00eda la informaci\u00f3n llevamos tres d\u00edas donde no perdemos sino ya se est\u00e1 contratando aunque sea pocos a los trabajadores y espero que terminemos julio con una situaci\u00f3n de no p\u00e9rdida de empleos entonces es un proceso de recuperaci\u00f3n a tu pregunta es se modific\u00f3 la ley hace aproximadamente 12 a\u00f1os para tener una idea 10 12 a\u00f1os y se estableci\u00f3 que un despido se pod\u00eda que \u00e9ste y llevar a cabo y entregando solo un mes de salario m\u00ednimo a un trabajador en una situaci\u00f3n de quiebra de emergencia no ahora toca reforma de eso pero bueno vamos poco a poco y estamos optando por hacer un llamado a la conciencia de los empresarios y est\u00e1 dando el resultado y una prueba es esto que los empresarios est\u00e1n aportando m\u00e1s para qu\u00e9 se le s entregu\u00e9 les corresponda por derecho una mejor pensi\u00f3n a los trabajadores buenos d\u00edas presidente yo primero que nada le quiero preguntar si esta iniciativa es un signo de recomponer la relaci\u00f3n con los empresarios siempre ha habido una relaci\u00f3n pero nosotros aspiramos a establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica democracia y eso significa pluralidad no pensamiento \u00fanico tenemos diferencia hasta con los legisladores que surgen de nuestro movimiento ahora les voy a hacer un reclamo fraterno este respetuoso f\u00edjense que se convoca a un periodo extraordinario en la c\u00e1mara de diputados y el \u00fanico tema a tratar es la elecci\u00f3n de los consejeros del ine [M\u00fasica] y les hemos presentado 23 iniciativas que consideramos importantes y no las van a tomar en cuenta una iniciativa para los fidecomisos fue un acuerdo que hice con el pueblo aqu\u00ed en el z\u00f3calo cuando tome posesi\u00f3n di a conocer 100 compromisos el compromiso 37 ya que ver con una mayor transparencia en el manejo de los fideicomisos no es una invenci\u00f3n es un compromiso pero los intereses creados impidieron en este periodo extraordinario se resolvieran sobre esta iniciativa que no es quitarle derechos a nadie es organizarnos mejor que no haya corrupci\u00f3n que no haya privilegios porque son cientos decidir con ellos donde se manejan los recursos de manera discrecional voy a poner orden es por qu\u00e9 esa iniciativa la vamos a mantener poner orden y que ascienda este recogiera esos fondos no se iban a quedar no se van a quedar sin apoyo los creadores los que reciben becas los cient\u00edficos nada de eso es que cada filtro miso tiene una estructura administrativa e un aparato burocr\u00e1tico costos\u00edsimo pues es eficiente la administraci\u00f3n bueno pues no no tienes ah\u00ed \u00e9l para que porque pueden estar pensando que es una ocurrencia pero de repente decid\u00ed se cancelar\u00e1n y decomisos o cualquier otro mecanismo utilizado para ocultar fondos p\u00fablicos y evadir la legalidad y la transparencia no es no entro en la gente lo otro s para enfrentar el problema de la corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos decidimos poder comprar los medicamentos en el extranjero con el apoyo de la onu con transparencia para no reparar por los medicamentos por qu\u00e9 era una corrupci\u00f3n generalizada en todo lo relacionado con la compra de los medicamentos vamos hablando de la compra de 90.000 millones de pesos metidos pol\u00edticos y malos empresarios vendiendo medicinas caducas hace relativamente poco seis meses por aplicarle medicamentos caducos enfermos fallecieron ocho personas en damasco que ah\u00ed est\u00e1 abierta y dvd llevarse a la pr\u00e1ctica debe de hacerse justicia para castigar a los responsables bueno como ten\u00edan el negocio de los medicamentos vamos a transparentar vamos a limpiar de corrupci\u00f3n todo el sector salud es el colmo que se robe en el dinero de las medicinas bueno pues generaron todo un movimiento estamos planteando una reforma ahora en la c\u00e1mara de pues no paso en el extraordinario porque lo \u00fanico que se va a probar es qui\u00e9n va ah formar parte del consejo del ine [M\u00fasica] si esos beb\u00e9s o si los une piensa por qu\u00e9 y tenemos esas diferencias y discutimos y claro que vamos a seguir planteando estas cosas que vienen de nuestro movimiento y nos vamos a quedar callado no cost\u00f3 much\u00edsimo es llevar a cabo este cambio o iniciar esta transformaci\u00f3n como para terminar haciendo lo mismo creando los callados solapando cosas indebidas entonces si eso sucede al interior de nuestro movimiento incluso aqu\u00ed al interior del gobierno hay posturas distintas y se respetan yo siempre digo el mejor gabinete que ha habido en la historia de m\u00e9xico fue el gabinete el presidente ju\u00e1rez y constantemente se enfrentaban de liberales conservadores conservadores con apariencia de liberales que ser\u00e1 un grupo otros los liberales moderados y otros los liberales radicales y se enfrentaban y ju\u00e1rez chupo de \u00e9ste conducir y utilizar el talento de todos y as\u00ed se restaur\u00f3 la repubblica enfrentamos una invasi\u00f3n y sali\u00f3 adelante el pa\u00eds y hubo y esa libertad de confrontaci\u00f3n de ideas de criterios distintos y si sali\u00f3 adelante se puede aqu\u00ed incluir no hay ahora tenemos en puerta un asunto que vamos a resolver sobre la administraci\u00f3n de las aduanas y de los puertos es claro que el secretario de comunicaciones que es un hombre con criterio no est\u00e1 de acuerdo en que la secretaria de marina se haga cargo de las aduanas y de los recintos portuarios yo soy de la idea de que tenemos que confiar la secretaria de marina el cuidado de los puertos la protecci\u00f3n en los puertos las aduanas porque hay contrabando hay corrupci\u00f3n hay introducci\u00f3n de droga y se requiere qu\u00e9 se tenga autoridad el control de los puertos la secretar\u00eda de marina regres\u00e9 a los litorales a cuidar los puertos pero hay esta discrepancia no entonces se va a resolver de una o de otra forma entonces no es de ninguna manera extra\u00f1o que tengamos diferencias con el sector empresarial pero lo importante es que podamos conciliar dialogar y a pesar de las diferencias que podamos salir adelante pensando en el inter\u00e9s general y el inter\u00e9s de todo el pueblo de mexico entonces es lo que estamos haciendo igual que el secretario de hacienda considera usted que el cubrebocas va a ser un elemento clave para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica no pues creo que est\u00e1 muy desproporcionado o sea ojal\u00e1 fuese eso de diferencia inter si no pues s\u00ed puede ser el cubreboca es una opci\u00f3n para la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda pues me lo pongo de inmediato pero no es as\u00ed yo sigo las recomendaciones de los m\u00e9dicos de los cient\u00edficos no creo que haya dicho sostuvo a ver no lo utilice fue como una analog\u00eda para decir que en la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica vamos a tener que tener medidas de cuidado y la econom\u00eda va a tener que estar trabajando en circunstancias distintas era en un contexto de canacintra canacintra va a tener que estar marcando distancias en las cadenas de poder en las cadenas de producci\u00f3n utilizaci\u00f3n de caretas o de cubrebocas etc\u00e9tera y era una analog\u00eda para decir que nos vamos a tener que reorganizar a trav\u00e9s de mecanismos distintos el regreso a una normalidad y a una recuperaci\u00f3n y como el presidente se\u00f1al\u00f3 ya est\u00e1n empez\u00e1ndose a recuperar empleos en la industria de la construcci\u00f3n hay recuperados m\u00e1s de 100 mil empleos casi 140 mil empleos pero est\u00e1n regresando a trabajar en condiciones distintas y esas condiciones implican medidas de sanidad y de cuidado algunas de ellas pueden ser los cover box aqu\u00ed traigo mi es desde la sana distancia y la libertad ya saben que es lo m\u00e1s importante nos hemos aprendido y hemos aprendido a cuidarnos en estos tiempos entonces que nos cuidemos que cada uno de nosotros nos cuidemos que no o sea por obligaci\u00f3n sino que tomemos conciencia de que depende mucho no enfermarnos en este caso de no contagiarnos de nuestra actitud de que guardemos la sana distancia la higiene personal todo lo que nos recomienda pero nosotros mismos podemos y actuar de esa forma no tiene que ser este por decreto por orden si no somos mayores de edad somos ciudadanos responsables de todos debemos de cuidarnos lo hemos venido haciendo los mexicanos yo ayer lo comentaba esos tenemos problemas graves por enfermedades cr\u00f3nicas si no hubi\u00e9semos contado con el apoyo de la gente de voluntariamente recluirse si la gente no hubiese actuado con tanta responsabilidad como lo ha hecho que ha sido ejemplar hubi\u00e9semos padecido m\u00e1s todav\u00eda por la pandemia y no es el cubreboca solamente un peri\u00f3dico que por respecto ya no voy a mencionar lo est\u00e9 pone a el presente de trump sin cubrebocas y tantos muertos en eeuu el presidente bolsonaro de brasil 5 provocas tantos muertos entre s\u00ed y al presidente de m\u00e9xico cinco bocas tanto smoltz como si eso est\u00e9 tuviese una relaci\u00f3n primero y pone a otros que se ponen cubrebocas a otros mandatarios jefes de estado presidentes con menos de fallecidos en esos pa\u00edses para empezar nos toman en cuenta la poblaci\u00f3n de cada pa\u00eds es muy feo de mal gusto de las comparaciones cuando se trata de personas fallecidas porque no queremos que nadie pierda la vida pero en proporci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n no nuestro se ha ido superando con el apoyo de la gente este entonces no es s\u00f3lo el el cubrebocas pasos tiene que ver con una serie de factores desde todo tipo y aqu\u00ed nos ha ayudado mucho repito la participaci\u00f3n de la gente porque podr\u00eda decir a ver c\u00f3mo est\u00e1n los pa\u00edses en cuanto a enfermedades cr\u00f3nicas lo que nos hacemos desgraciadamente padecido m\u00e1s por ese sin terminar a estos enfermos es a los que les ha afectado m\u00e1s la pandemia eso duele mucho [M\u00fasica] a hipertensos y diab\u00e9ticos la obesidad todo esto que nos est\u00e1 afectando mucho lo que les dije y lo repito en la pl\u00e1tica al presidente trono desde ciudad verg\u00fcenza que tenemos otras pandemias y nada m\u00e1s que no se habla de las otras pandemias con todo respeto eeuu en primer lugar y en obesidad m\u00e9xico segundo lugar en obesidad en el mundo y hay otro dato que es fuert\u00edsimo nuestro pa\u00eds tiene primer lugar en obesidad infantil eso no sali\u00f3 en la pl\u00e1tica nos quedamos nada m\u00e1s en la primera parte porque est\u00e1 un poco voy yo a \u00e9ste a exponer nuestras penas y desgracias en el extranjero pero y tenemos que atender eso ya es el momento para poder salir adelante y hacer lo que nos est\u00e1n recomendando los cient\u00edficos los m\u00e9dicos tambi\u00e9n tenerles confianza el equipo que est\u00e1 atendiendo a la pandemia en m\u00e9xico es de lo mejor del mundo estamos hablando de premios nacionales de ciencia de investigadores del m\u00e1s alto nivel mundial con \u00e9l estudios de postgrado en las mejores universidades del mundo no hay de veras gobiernos tan y asesorados est\u00e1n apoyados por cient\u00edficos de la m\u00e1s alta calidad como est\u00e1 sucediendo en mexico y desde el principio qued\u00f3 constancia nos entrevistamos por teleconferencia con los dirigentes del g20 yo les plante\u00e9 de que los pol\u00edticos no \u00e9ramos tod\u00f3logos no \u00e9ramos sabelotodo que hab\u00eda que recurrir a los cient\u00edficos para enfrentar la pandemia desde hace tiempo entonces ah\u00ed vamos en cuanto a esto qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos calzada de educaci\u00f3n sobre este asunto de las pensiones me gustar\u00eda saber si en este nuevo esquema continuar\u00e1n las sumas como las unidades para medir el pse el salario m\u00ednimo en nuestro pa\u00eds y la segunda esto estuvo ac\u00e1 afuera la se\u00f1ora juanita p\u00e9rez madre del ni\u00f1o dylan que fue de un ni\u00f1o de dos a\u00f1os ocho meses que fue robado de un mercado en san crist\u00f3bal de las casas en chiapas vino es de ayer y vino hoy nuevamente y pide y ve en una entrevista con usted su intervenci\u00f3n me gustar\u00eda saber si usted la recibir\u00e1 o qu\u00e9 tipo de apoyo se le va a dar en este caso que incluso ya involucra un asunto mayor porque en la b\u00fasqueda de este ni\u00f1o se dio con una red de trata de menores y se rescat\u00f3 a 23 infantes a ra\u00edz de este caso crisis ya te contesto esto y luego arturo te dar respuesta a lo primero estamos desde que est\u00e1 la se\u00f1ora aqu\u00ed pidiendo que se le ayude a encontrar a su ni\u00f1o ya estamos actuando se habl\u00f3 con el gobernador de chiapas tienen ellos una investigaci\u00f3n se est\u00e1 avanzando mucho en la investigaci\u00f3n es lo que podemos decirle a la se\u00f1ora ahora lo va a informar el eti ram\u00edrez va a hablar con ella porque ayer trabajamos en esto en efecto de esta investigaci\u00f3n llev\u00f3 a encontrar a 20 ni\u00f1os recluidos una trata de ni\u00f1os de menores en san crist\u00f3bal de las casas chiapas se est\u00e1 actuando ya hay detenidos las se\u00f1oras se dedicaban a esto e buscando a dylan se dio con este lugar este encierro de ni\u00f1os pero ya se tiene m\u00e1s informaci\u00f3n sobre ella es lo que me acaban de notificar y lety ram\u00edrez que est\u00e1 ya a cargo est\u00e1 como responsable para hablar con la se\u00f1ora ahora mismo le va a dar toda la informaci\u00f3n no podemos detallar m\u00e1s sobre el asunto pero si se est\u00e1 atendiendo ya saben ustedes qu\u00e9 lo conozcan los que nos est\u00e1n escuchando que nos est\u00e1n viendo que sepan que el eti ram\u00edrez es la directora de atenci\u00f3n ciudadana ella est\u00e1 aqu\u00ed desde las 5 de la ma\u00f1ana tiene un equipo y se atiende a todos los que llegan a palacio en nacional para qu\u00e9 s\u00e9 dimensiones la importancia que tiene la atenci\u00f3n ciudadana de conozco athletic desde hace casi 30 a\u00f1os este le ped\u00ed que nos ayude en esto fue tambi\u00e9n la directora de atenci\u00f3n ciudadana cuando fui jefe de gobierno en la ciudad de m\u00e9xico entonces no porque est\u00e9 aqu\u00ed porque este solo est\u00e9 atendiendo a la gente en las puertas se le considere una servidora p\u00fablica menor no es de el m\u00e1s alto nivel porque si algo tenemos que hacer los servidores p\u00fablicos es escuchar y atender a la gente atender al pueblo entonces lo otro loco texto s\u00ed gracias en m\u00e9xico como en la mayor parte del mundo cuando se est\u00e1 instaurar los sistemas de salario m\u00ednimo ten\u00edan un objetivo muy espec\u00edfico que era garantizar un nivel de bienestar m\u00ednimo para la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico el salario m\u00ednimo empez\u00f3 a tener una segunda funci\u00f3n que era como unidad de medida por ejemplo multas se pon\u00edan en salarios m\u00ednimos m\u00ednimos en los juzgados c\u00edvicos los cr\u00e9ditos de los trabajadores estaban en salarios m\u00ednimos para aumentar el salario m\u00ednimo si no hubi\u00e9ramos desvinculado estas dos funciones lo que hubiera pasado por ejemplo en el caso de los cr\u00e9ditos es que aunque hubieran tenido estado pagando por 67 a\u00f1os el saldo del cr\u00e9dito hubiera aumentado entonces lo que se hizo fue dejarle al salario m\u00ednimo su funci\u00f3n fundamental y como fue se\u00f1alado aqu\u00ed el salario m\u00ednimo ha crecido casi 30 por ciento en los \u00faltimos dos a\u00f1os si no se hubiera desvinculado el cr\u00e9dito hubiera subido 30 por ciento y generar una unidad de medida por separado que son las sumas para todos este este tipo de cosas as\u00ed es que no tienen ahora un efecto en el sentido si tiene un efecto secundario que el porcentaje que se est\u00e1 [M\u00fasica] que se est\u00e1 poniendo para la pensi\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1bamos hablando de poner hasta un 15 por ciento es un porcentaje del salario y al aumentar el salario m\u00ednimo va a aumentar no nada m\u00e1s lo que se lo que se est\u00e1 aportando a la pensi\u00f3n porque aumenta el la contribuci\u00f3n sino tambi\u00e9n porque el salario es m\u00e1s grande pero una m\u00e1s sobre esto sobre el tema y por qu\u00e9 tenemos que firmar el documento como cuando apreci\u00f3 aqu\u00ed est\u00e1 el consejero jur\u00eddico cuando se tendr\u00eda la iniciativa a ver vamos a enviarla de inmediato a la c\u00e1mara de origen que va a ser la c\u00e1mara diputados la tenemos tambi\u00e9n una semana por all\u00e1 vamos a hacerlo de inmediato no hay ning\u00fan problema la mente primero primero no hay un periodo de transici\u00f3n la aplicaci\u00f3n es inmediata en particular el pasar al 750 semanas es al d\u00eda siguiente que se publique la ley los trabajadores quedan protegidos porque el primer trabajador del sistema de afores que empez\u00f3 en el 97 y van a empezar se jubilar 23 a\u00f1os despu\u00e9s es en el a\u00f1o 2022 as\u00ed es que esto esta reforma va a entrar justo a tiempo para dejar protegidos a todos los trabajadores firmamos el documento les parece haber a ver todav\u00eda no sara y luego la comida gracias buenos d\u00edas ser\u00e1 pablo de radiof\u00f3rmula preguntar que tanto van a aportar los empresarios entiendo que el gobierno no va a incrementar sus aportaciones para est\u00e1 para este sistema nuevo los empresarios en esta gradualidad como que suma estar\u00edan aportando en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en cuanto se incrementar\u00eda y el gobierno cu\u00e1nto destinar\u00eda digamos para poner una dimensi\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o en estas pensiones a ver carlos de la corrida creo que el secretario lo present\u00f3 muy bien en las gr\u00e1ficas que nos mostr\u00f3 el el mira la lista la gr\u00e1fica 7 actualmente el patr\u00f3n aporta el 5.15 vamos a pasar a aportar ahora casi el 14 por ciento ve el aumento que est\u00e1 teniendo en esa parte de la columna la cuota social m\u00e1s el punto 22 5 que es lo que aporta el estado va a mantenerse hasta hasta la parte roja que t\u00fa ves y como se ha dicho reiteradamente el trabajador sigue aportando el 1.25 que aporta el d\u00eda de hoy entonces esa es la gran diferencia como tambi\u00e9n explic\u00f3 el se\u00f1or presidente pues ustedes ven que el aumento importante est\u00e1 viniendo del sector empresarial y eso es y m\u00e1s con pesos y centavos te puedo decir la diferencia para un a\u00f1o entre la barra de la izquierda y la barra de la derecha son alrededor de 90 mil millones de pesos como vamos a llegar de manera gradual eso quiere decir que se van a estar poniendo 11 mil millones de pesos adicionales y el segundo a\u00f1o va a ver 22 mil millones de pesos cientos el sistema tendr\u00e1 alrededor de 33 mil millones de pesos y 5 a\u00f1os suma un poco m\u00e1s de 100 mil de 100 de 100 mil millones de pesos en el gobierno de la rep\u00fablica hace diversas aportaciones a los sistemas de pensiones y de jubilaciones de del pa\u00eds esta parte de la parte la parte roja adem\u00e1s aportamos m\u00e1s de 700 mil millones de pesos para el lista alrededor de m\u00e1s de 300 mil millones de pesos para cubrir los faltantes en el seguro social m\u00e1s todos los gastos asociados al programa de adultos mayores y esta cantidad quiero aportar el sector empresarial ser\u00eda suficiente para poder bajar la edad de retiro y tambi\u00e9n para aumentar la pensi\u00f3n si efectivamente pero no es nada m\u00e1s lo del sector empresarial nosotros ya estamos aportando y presidente preguntarle un poquito con este digamos reencuentro con el sector empresarial con carlos lomel\u00ed que antes con carlos salazar que antes se reun\u00eda de manera cotidiana ya no lo hac\u00eda \u00faltimamente se retomar\u00eda el di\u00e1logo sobre todo para alg\u00fan tipo de plan de contingencia econ\u00f3mica si vamos van a realizar estos encuentros si no \u00e9ste no se ha roto el di\u00e1logo y ha habido diferencias pero se mantiene el di\u00e1logo y va a continuar el di\u00e1logo la diferencia desde mi punto de vista desde luego carlos tiene este sus argumentos estriba en que nosotros estamos experimentando un m\u00e9todo distinto para la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica' distinto a lo que se hac\u00eda durante el periodo neoliberal que lo voy a ejemplificar antes la recuperaci\u00f3n se daba de arriba hacia abajo o mejor dicho la derrama econ\u00f3mica se daba de arriba hacia abajo es el el esquema nosotros lo que estamos haciendo es siempre mis recursos aportar recursos de abajo hacia arriba hasta donde lleguemos de abajo de la pir\u00e1mide en poblacional hacia arriba y de manera directa entonces as\u00ed estamos planteando que vamos a recuperarnos con el complemento arriba de lo que se logr\u00f3 con el tratado de libre comercio con reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica a partir de obras de infraestructura como el aeropuerto el tren maya el mismo y muchas obras que se est\u00e1n realizando tambi\u00e9n sin aumentar impuestos sin aumentar el precio de los combustibles imag\u00ednense nada m\u00e1s lo que represento durante el periodo de crisis el qu\u00e9 bajo el precio de los combustibles y eso en beneficio de todos y en beneficio desde luego de la econom\u00eda del pa\u00eds porque de 20 pesos el litro lleg\u00f3 a 15-16 y se pudo haber creado un mecanismo para decir vamos a mantener el precio de la gasolina yo ofrec\u00ed que no iba a aumentar en t\u00e9rminos reales nos dije que iba a bajar sino que no iba a aumentar en t\u00e9rminos reales luego entonces ahora que estamos comprando la gasolina a menos precios en el extranjero la gasolina que importamos pues ese diferencial se convierte en un impuesto especial para el kovic y de ah\u00ed financiamos y decimos no bajamos entonces son mecanismos distintos y le tenemos mucho miedo pero s\u00ed qu\u00e9 que se aleje y aquello de que se rescataba a empresas o a bancos o instituciones financieras en quiebra porque eso nos en deudor nos puso en una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil ya estamos pagando lo de la prueba la deuda es la misma hemos pagado m\u00e1s de un bill\u00f3n de intereses dicen que somos estatistas pero bien llegamos al gobierno en el presupuesto de cada a\u00f1o estamos contemplando 40 mil millones cada a\u00f1o [M\u00fasica] solo para pagar intereses del reloj pero de esa deuda [M\u00fasica] por eso hay estas diferencias pero bueno las vamos resolviendo y vamos a seguir trabajando juntos por el inter\u00e9s general por m\u00e9xico cuando llega ya lleg\u00f3 fuego est\u00e1 por llegar no va a llegar hoy s\u00ed creo que sale el mediod\u00eda a las 10 12 va a llegar al hangar presidencial el avi\u00f3n s\u00ed ya viene de regreso les adelant\u00f3 vamos a a tener la reuni\u00f3n la ma\u00f1anera a ella en el hangar presidencial es que tenemos el compromiso de este que yo les sea hab\u00edamos quedado en que iban a conocer el avi\u00f3n ya para que los compromisos se cumplen este sigue el compromiso de la compra si no se ha ca\u00eddo este ya incluso una aportaci\u00f3n de un anticipo sin embargo [M\u00fasica] no ay ning\u00fan problema de entregarlo aqu\u00ed voy a entregarlo en eeuu y tambi\u00e9n se ten\u00eda ya por el mantenimiento ya se termin\u00f3 completamente de todo el proceso de mantenimiento lo trae la fuerza a\u00e9rea hoy llega el avi\u00f3n va al hangar ah\u00ed mismo este va a ser la la reuni\u00f3n de seguridad el lunes y la conferencia con sana distancia pues ustedes van a conocerlo pues a lo mejor porque para ver c\u00f3mo eran o no la vida antes de el campo una m\u00e1s y ya gracias gracias presidente chai la rosa gel corresponsal de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli frontera de tijuana pues aprovechando que ahorita estaba hablando del presupuesto preguntarle si ya hay avances pero el presupuesto federal de 2021 si ya se est\u00e1 trabajando en eso qu\u00e9 cambios podemos esperar qu\u00e9 propuestas qu\u00e9 proyectos para combatir la crisis econ\u00f3mica que ha dejado el coronavirus y preguntar qu\u00e9 pueden esperar los estados y los municipios del presupuesto que viene esta ser\u00eda una primera pregunta a una segunda ya muy muy r\u00e1pido es sobre lo que sucedi\u00f3 en baja california con el decreto que public\u00f3 el gobernador en jaime bonilla para eliminar el cobro de la caseta de la carretera de playas de tijuana sin embargo la ssp y capufe retomaron el control de la caseta mediante un operativo con la guardia nacional y la armada de mexico e incluso el gobernador ha pedido la renuncia del secretario entonces solamente preguntarle cu\u00e1l es su postura sobre este tema ya que es una caseta federal y pues sobre esta solicitud del gobernador gracias bueno este acerca de esto \u00faltimo tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de baja california es nuestro amigo el gobernador de baja california jaime bonilla viene con nosotros en la lucha lo estimamos pero hablamos de la democracia de que no hay uniformidad hay discrepancias se tiene que garantizar el derecho a disentir hay pluralidad y tenemos que acostumbrarnos a eso solo en la dictadura no se puede discrepar se protesta con los dientes apretados no se puede hablar esas son las dictaduras la democracia no hay libertades lo que est\u00e1 elevado a rango supremo es la libertad por encima de todo y es casi prohibido prohibir es que todos nos expreses dos mundos de manifiesto pero en este caso no coincidimos con la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gobernador de baja california nuestro amigo porque consideramos de que no se puede con un decreto de un gobierno estatal y cancelar s\u00ed derecho una facultad que le corresponde al gobierno federal imag\u00ednense si esto fuese as\u00ed ahora que en las elecciones pues todos los gobernadores se ped\u00edan decretos para que no se cobrar\u00e1 en las casetas de capufe o del sistema federal s\u00ed pero en este caso pero si un decreto para que no se cobre el iva y entonces eso no se puede adem\u00e1s no es conmigo es con la ley nosotros ya presentamos una controversia constitucional iba a ser el poder judicial el que va a resolver sobre este caso pero eso no significa pelearnos no es discrepar tener puntos de vista diferente los y no podemos este aceptar esas decisiones lo primero que contesta que pregunta este perd\u00f3n y esto es tambi\u00e9n muy interesante que se sepa porque ahora que he estado recorriendo los estados y lo voy a seguir haciendo hay gobiernos locales que le echan la culpa a la federaci\u00f3n de que no pueden hacer obras no pueden resolver las demandas de la gente porque no se les entregan los recursos de la federaci\u00f3n y eso no es cierto aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de hacienda tiene instrucciones para que se entreguen puntualmente las participaciones federales lo que por ley corresponde a estados y municipios y estamos al corriente o no y estamos al corriente y no solamente estamos al corriente sino que las participaciones son recursos que est\u00e1n estimados en funci\u00f3n de lo que se recaude y la recaudaci\u00f3n puede subir o puede bajar en un a\u00f1o como este puede bajar pero hay un mecanismo de compensaci\u00f3n que se enfr\u00eda y les hemos venido aportando recursos a trav\u00e9s del feief y hay una hay hay un compromiso adem\u00e1s del gobierno federal estamos a punto de formalizar lo para que estas aportaciones que se hacen a trav\u00e9s del fair que se ven\u00edan haciendo de manera trimestral las vamos a hacer ahora de manera mensual entendiendo las circunstancias si es que se han estado recibiendo los recursos ni siquiera es un tema de voluntad es por ley y las fechas est\u00e1n fijadas por ley o sea no se han dejado de entregar las participaciones o sea a los estados ya los municipios segundo existe un fondo as\u00ed como en lo federal existe un fondo para estabilizar el presupuesto en una contingencia como lo del cobi en fondos de 150.000 millones de pesos as\u00ed para el caso de los estados tienen un fondo que maneja la secretar\u00eda de hacienda de un poco m\u00e1s de 60 mil millones de pesos compensatorio entonces al bajar la participaci\u00f3n porque si tienen menos recaudaci\u00f3n participable y se les entrega este fondo ya se est\u00e1 entregando este fondo a todas las entidades pero adem\u00e1s de este el gobierno federal est\u00e1 invirtiendo entregando de manera directa apoyos en todos los estados solo en cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas pues ya deben de haberse entregado alrededor de 30 mil millones de pesos nunca en la historia nunca en la historia se hab\u00edan entregado de manera directa tantos cr\u00e9ditos peque\u00f1os empresarios o empresas familiares del sector formal y del sector informal nunca en la historia pero esto aunque todas las tardes hay informaci\u00f3n falta que se difunda m\u00e1s ahora que voy a ir a sonora boya a informar en cajeme en este municipio de cajeme con cabecera municipal obreg\u00f3n voy a informar sobre toda la inversi\u00f3n federal en sonora que es much\u00edsimo lo que estamos destinando de inversi\u00f3n federal a sonora a la gente de manera directa ya sea cr\u00e9ditos apoyo a productores de apoyo a adultos mayores apoyo a personas con discapacidad becas adem\u00e1s puedo decir que todos los que estudian preparatoria en sonora y en cualquier estado tienen sus becas a nivel nacional 11 millones de becas nunca en la historia se han tenido tantas veces y todo esto tambi\u00e9n lo digo porque aplicamos un plan de austeridad republicana y hay muchas protestas pero imag\u00ednense con esta forma de gobernar tenemos ahorros por eso no padecemos de falta de camas de equipos en hospitales por eso pudimos contratar y no s\u00e9 ha dicho lo suficiente nos ha informado lo suficiente a 50.000 trabajadores de la salud en tres meses porque no ten\u00edamos especialistas que se tuvieron que formar enfermeras otros trabajos trabajadores de la salud entonces de d\u00f3nde sale todo este recurso bueno pues de no permitir la corrupci\u00f3n de la austeridad entonces es una visi\u00f3n distinta el qu\u00e9 tengamos una sociedad mejor por ser m\u00e1s justos que a todos nos llegue el presupuesto qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 llevando a cabo ahora s\u00ed vamos a afirmar ya nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias de nuevo a carlos salazar a carlos haces a los representantes de la c\u00e1mara diputado de la c\u00e1mara de senadores el trabajo de arturo de todo su equipo muchas gracias tambi\u00e9n a los dirigentes empresariales de otras organizaciones que conforman el consejo empresarial que ayudaron tengo entendido por qu\u00e9 aqu\u00ed nos informan y ya no hay dicen ya no hay espionaje pero si hay inteligencia y vienen a informarnos de pues c\u00f3mo se est\u00e1n haciendo las cosas y carlos se entrevist\u00f3 con muchos este empresarios empresarios peque\u00f1os medianos grandes empresarios se logr\u00f3 esto en el sector empresarial por consenso lo mismo el apoyo de la y de otras organizaciones obreras de trabajadores entonces s\u00ed es un avance importante pues adelante darle [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:10.156516"
}