{
    "video_id": "sRkCdbQg1ZA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sRkCdbQg1ZA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLABNrwuNKvmlzmi9fIj0h1azxui4Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sRkCdbQg1ZA",
    "video_title": "Derecho a la salud no distingue condici\u00f3n econ\u00f3mica o social. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10027,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 568.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE",
            "start": 615.64,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 622.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 626.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 629.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 632.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 634.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 636.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 639.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 642.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 645.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 647.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 649.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 652.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 655.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo tiempo la oig de aplicar con",
            "start": 657.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 660.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 663.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 665.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 667.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 670.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 711.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s C",
            "start": 748.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 791.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 802.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 863.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 866.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues como todos los",
            "start": 872.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "martes hoy vamos a",
            "start": 874.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informar sobre",
            "start": 877.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salud c\u00f3mo vamos",
            "start": 881.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el programa para garantizar a todos",
            "start": 884.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 889.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mexicanos el derecho a la",
            "start": 890.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salud y para no",
            "start": 893.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "generalizar ese",
            "start": 898.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "derecho consiste en",
            "start": 901.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que cualquier",
            "start": 904.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "persona tenga la",
            "start": 910.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 912.759,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ser atendido o atendida por un",
            "start": 915.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que pueda ir a un centro de salud",
            "start": 921.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 925.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 931.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "derecho a que se le realicen",
            "start": 934.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudios si se requiere una intervenci\u00f3n",
            "start": 940.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica",
            "start": 945.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medicamentos tratamiento con",
            "start": 949.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "especialistas todo",
            "start": 954.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso de manera",
            "start": 957.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gratuita eso es",
            "start": 961.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la",
            "start": 963.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "salud considerar que la",
            "start": 966.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "salud No es un privilegio es un",
            "start": 969.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "derecho y no tiene que ver con la",
            "start": 974.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n econ\u00f3mica o social de las",
            "start": 977.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 983.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos levantando todo el sistema de",
            "start": 985.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 989.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y ahora vamos a",
            "start": 990.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informarles qu\u00e9 avance",
            "start": 993.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 996.68,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1ndo pensamos concluir aunque ya se",
            "start": 999.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "avanzado",
            "start": 1004.759,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 1006.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed al doctor alcoser Le damos",
            "start": 1008.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 1011.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or",
            "start": 1018.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 1020.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos ustedes hoy en el pulso de la",
            "start": 1022.959,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salud Seguiremos informando los avances",
            "start": 1026.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tiene el INS bienestar este",
            "start": 1029.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituto que para la atenci\u00f3n ya",
            "start": 1031.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "concreta de una poblaci\u00f3n superior a los",
            "start": 1033.919,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "53 millones de mexicanos que no contaban",
            "start": 1036.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con seguridad social Esto est\u00e1 como",
            "start": 1039.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ustedes saben en 23 estados del cual lo",
            "start": 1043.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del de los cuales va hacer un recorrido",
            "start": 1047.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el el maestro zoer Robledo como lo ha",
            "start": 1050.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hecho durante",
            "start": 1053.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los \u00faltimos dos a\u00f1os y nos",
            "start": 1055.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 para m\u00ed lo que es el",
            "start": 1058.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el el tema estelar de la medicina que es",
            "start": 1062.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra y lo van ustedes a",
            "start": 1067.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conceptualizar Por qu\u00e9 Y en segundo",
            "start": 1069.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugar nos presentar\u00e1 la convocatoria",
            "start": 1072.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tanto de m\u00e9dicos generales que se",
            "start": 1074.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "requieren para esta cl\u00ednica del del",
            "start": 1076.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n o de los",
            "start": 1079.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "centros de salud para ser m\u00e1s precisos y",
            "start": 1082.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la convocatoria de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1084.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para atender precisamente esta esta eh",
            "start": 1088.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de la medicina Esto es lo que vamos",
            "start": 1092.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a se va a presentar el d\u00eda de",
            "start": 1094.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1096.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hoy Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1101.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1103.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos eh reportamos sobre el avance del",
            "start": 1105.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar esta nueva instituci\u00f3n para la",
            "start": 1110.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas que no",
            "start": 1112.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social y como lo hemos",
            "start": 1115.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "descrito aqu\u00ed tiene tres caracter\u00edsticas",
            "start": 1118.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fundamentales es p\u00fablica es gratuita y",
            "start": 1121.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es preventiva tiene un enfoque",
            "start": 1126.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "preventivo por eso la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 1128.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Este programa que hace 15 d\u00edas",
            "start": 1130.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "anunciamos Aqu\u00ed lo que busca es mejorar",
            "start": 1133.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 1137.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tanto de la infraestructura como del",
            "start": 1139.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "equipamiento del primer nivel de",
            "start": 1141.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Es decir en donde se pueden",
            "start": 1143.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "resolver el 80% de las enfermedades sin",
            "start": 1145.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "necesidad de acudir a un hospital la",
            "start": 1149.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medicina preventiva los centros de salud",
            "start": 1150.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1154.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "11947 centros de salud que se tienen que",
            "start": 1156.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene lims bienestar en todo en todo el",
            "start": 1160.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en 27 estados porque aqu\u00ed suma",
            "start": 1162.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuatro estados que no est\u00e1n en la",
            "start": 1165.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n pero que est\u00e1n siendo",
            "start": 1166.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atendidos en 222 municipios 10,000 eh",
            "start": 1169.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "localidades son centros de de salud en",
            "start": 1173.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "donde se otorga atenci\u00f3n cl\u00ednica eh",
            "start": 1176.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud prevenci\u00f3n",
            "start": 1179.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y tratamiento de",
            "start": 1181.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfermedades durante muchos a\u00f1os el",
            "start": 1183.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "enfoque preventivo se abandon\u00f3 porque en",
            "start": 1186.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la l\u00f3gica anterior era mucho m\u00e1s hacia",
            "start": 1188.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n atenciones de tard\u00edas",
            "start": 1192.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que cuando ya las personas adquirieron o",
            "start": 1196.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentan una enfermedad mucho de esto",
            "start": 1199.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "se puede evitar con un enfoque",
            "start": 1201.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preventivo es decir eh invirtiendo en",
            "start": 1203.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los centros de de salud sin embargo este",
            "start": 1206.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "n\u00famero tan grande hubiera sido muy",
            "start": 1209.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil hacerlo de manera tradicional",
            "start": 1211.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "administrativamente burocr\u00e1ticamente por",
            "start": 1213.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso es que se ha convocado a quienes m\u00e1s",
            "start": 1215.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preocupados porque esto est\u00e9",
            "start": 1218.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "funcionando bien Quienes se atienden ah\u00ed",
            "start": 1220.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Quienes no cuentan con seguridad social",
            "start": 1222.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y se atienden en alguno de estos centros",
            "start": 1224.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de salud por eso en la siguiente vemos",
            "start": 1226.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que la cl\u00ednica es nuestra eh Como un",
            "start": 1228.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "modelo para la identificaci\u00f3n de",
            "start": 1231.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "necesidades del centros de salud Cu\u00e1l es",
            "start": 1233.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la necesidad m\u00e1s apremiante la m\u00e1s",
            "start": 1236.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "urgente que tiene en materia de",
            "start": 1237.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "infraestructura o cu\u00e1l es el equipo del",
            "start": 1239.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centro de salud que no con el que no se",
            "start": 1241.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuenta y que y que puede mejorar la",
            "start": 1243.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "calidad de de la atenci\u00f3n eh se conforma",
            "start": 1246.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a partir de asambleas que integran un",
            "start": 1249.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de salud para el bienestar que",
            "start": 1252.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tienen un presidente una presidente un",
            "start": 1255.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretario una tesorera y Ellas y ellos",
            "start": 1257.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son quienes a partir de la",
            "start": 1260.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de las necesidades",
            "start": 1262.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n los recursos para poder",
            "start": 1264.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejercerlos y y poder verificar que se",
            "start": 1266.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lleven que se lleven a cabo de la mejor",
            "start": 1269.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la mejor manera en ese sentido desde",
            "start": 1271.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el 22 de marzo inici\u00e1 las asambleas de",
            "start": 1273.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1276.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "11947 asambleas se han realizado ya eh",
            "start": 1278.52,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "11727 Es decir ya llevamos 28.15 por de",
            "start": 1284.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de asambleas esto es muy importante y es",
            "start": 1288.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un modelo completamente diferente Que",
            "start": 1290.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otorga eh esta esta eh eh",
            "start": 1292.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad a las propias personas y",
            "start": 1296.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van siendo acompa\u00f1adas Pero ellos",
            "start": 1299.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diagnostican identifican la necesidad y",
            "start": 1302.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejercen Y ejercer\u00e1n estos estos recursos",
            "start": 1304.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y y honestamente ha sido eh",
            "start": 1307.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "extraordinario ver como la propia",
            "start": 1310.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Se involucra en en este",
            "start": 1313.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceso la siguiente eh el siguiente",
            "start": 1315.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tema que que queremos comentar tambi\u00e9n",
            "start": 1318.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy en el enfoque hacia lo preventivo",
            "start": 1320.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacia los centros de salud tiene que ver",
            "start": 1323.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con la convocatoria que lanzamos para",
            "start": 1325.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos eh generales se",
            "start": 1328.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "public\u00f3 esta convocatoria para que",
            "start": 1331.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contratemos m\u00e9dicos generales m\u00e9dicas",
            "start": 1333.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "generales tambi\u00e9n que nos nos permitan",
            "start": 1335.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cubrir todos los d\u00edas de la de la semana",
            "start": 1337.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que no tengamos centros de salud",
            "start": 1340.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que el fin de semana est\u00e1n Est\u00e1n",
            "start": 1343.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cerrados y en algunos casos tambi\u00e9n",
            "start": 1345.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contando con dos m\u00e9dicos para un centro",
            "start": 1347.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de salud de un solo consultorio poder",
            "start": 1351.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tener tambi\u00e9n eh varios d\u00edas de la",
            "start": 1353.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "semana los turnos eh de la tarde esto es",
            "start": 1355.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy importante porque muchas veces las",
            "start": 1358.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s llevan a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os a",
            "start": 1361.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vacunar eh fuera del horario escolar",
            "start": 1363.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces buscan que sea en la tarde si",
            "start": 1365.919,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el centro de salud est\u00e1 cerrado pues no",
            "start": 1367.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pueden llevar a cabo esta actividad o si",
            "start": 1369.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 abierto los fines de semana y la",
            "start": 1371.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verdad que la respuesta ha sido eh Muy",
            "start": 1373.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "buena en la siguiente",
            "start": 1376.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hemos tenido una alt\u00edsima participaci\u00f3n",
            "start": 1378.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 1381.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "6187 plazas eh Y y para centros de salud",
            "start": 1383.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales ya se",
            "start": 1388.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "han registrado en esta convocatoria",
            "start": 1390.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "12968 eh personas con esto lo que",
            "start": 1393.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "buscamos es que una m\u00e9dica un m\u00e9dico",
            "start": 1396.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "general vaya a la convocatoria y escoja",
            "start": 1398.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tres opciones para que entonces a partir",
            "start": 1401.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de que se cierre hoy a las 12 de la",
            "start": 1404.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "noche la convocatoria ya se pueda hacer",
            "start": 1406.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis y se pueda empezar a entrar",
            "start": 1408.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en contacto con m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1411.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "generales para decirles Cu\u00e1l es eh Cu\u00e1l",
            "start": 1412.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el el lugar en donde Buscamos que",
            "start": 1415.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que que cubran y lo mismo estamos",
            "start": 1418.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "haciendo para m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 1420.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la S\u00ed ah\u00ed eh tenemos 282 hospitales",
            "start": 1424.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sobre todo hospitales comunitarios",
            "start": 1428.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos integrales estos hospitales",
            "start": 1430.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os que se construyeron muchos",
            "start": 1433.159,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1435.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh aquellos a\u00f1os que eh que muchas veces",
            "start": 1435.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "no contaban con un m\u00e9dico o m\u00e9dica",
            "start": 1440.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especialista es decir se inauguraban Ah\u00ed",
            "start": 1442.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estaba el quir\u00f3fano pero si no se tiene",
            "start": 1444.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logo no se tiene cirujano Pues",
            "start": 1447.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el quir\u00f3fano se convierte en un lugar",
            "start": 1449.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vac\u00edo en donde no se pueden llevar a",
            "start": 1452.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cabo los los procedimientos lo mismo en",
            "start": 1453.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otras especialidades como pediatr\u00eda",
            "start": 1456.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda o medicina de urgencias por",
            "start": 1459.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso identificamos estos",
            "start": 1462.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "282 hospitales que eh sobre todo est\u00e1n",
            "start": 1464.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en zonas de alta o muy alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1468.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que se conocen como dif\u00edcil cobertura es",
            "start": 1470.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decir que se hacen convocatorias pero",
            "start": 1472.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muchas veces m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1475.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas no acud\u00edan a esto por eso",
            "start": 1477.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se dise\u00f1\u00f3 que hubiera un Bono un Bono de",
            "start": 1480.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10,000 pesos para que el salario neto de",
            "start": 1483.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico m\u00e9dica especialista que",
            "start": 1486.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "trabaja en alguno de estos 282 o",
            "start": 1488.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1 ah\u00ed gane eh 00,000 50,000",
            "start": 1491.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pesos en ese sentido de esa convocatoria",
            "start": 1495.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos eh especialistas hasta el d\u00eda",
            "start": 1498.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hoy llevamos",
            "start": 1501.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2703 en la siguiente eh personas ya eh",
            "start": 1502.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inscritas el 67 por para eh de las 4010",
            "start": 1507.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh plazas que se est\u00e1n ofertando y aqu\u00ed",
            "start": 1511.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "insistir en la convocatoria sigue",
            "start": 1514.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "abierta el d\u00eda el d\u00eda de hoy y y son eh",
            "start": 1516.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plazas directas para de Ims bienestar",
            "start": 1520.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con el bono de que se est\u00e1 ofreciendo",
            "start": 1523.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para quienes acudan esta a esta",
            "start": 1526.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "convocatoria eh la siguiente eh Bueno",
            "start": 1528.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la la p\u00e1gina profesionales de",
            "start": 1531.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la salud. Ims",
            "start": 1534.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bienestar.gob.mx y de manera muy r\u00e1pida",
            "start": 1537.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de estos tres conceptos la cl\u00ednica es",
            "start": 1539.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nuestra la convocatoria de m\u00e9dicas y",
            "start": 1541.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y de m\u00e9dicos",
            "start": 1543.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas quisi\u00e9ramos hacer un",
            "start": 1545.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reporte sobre c\u00f3mo vamos en cada uno de",
            "start": 1547.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los de de los estados en la siguiente",
            "start": 1549.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por favor en narit se han instalado 280",
            "start": 1552.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar de",
            "start": 1555.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las 200 83 unidades es decir solo faltan",
            "start": 1557.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tres asambleas el",
            "start": 1559.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "99% de las 225 cl\u00ednicas de Nayarit que",
            "start": 1561.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesitan m\u00e9dico general ya llevamos 238",
            "start": 1565.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inscritos y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1568.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "especialistas para nueve hospitales de",
            "start": 1570.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nayarit en zonas lejanas y marginadas se",
            "start": 1572.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "han registrado 82 de un total de 130",
            "start": 1575.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "plazas ofertadas en el caso de tlascala",
            "start": 1578.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se han inscr instalado el 100% de los",
            "start": 1581.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar en",
            "start": 1584.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los 179 centros de salud y para las 79",
            "start": 1586.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vacantes tenemos un registro de",
            "start": 1589.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "757 m\u00e9dicos generales en el caso de",
            "start": 1591.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas para los cuatro",
            "start": 1594.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hospitales de zonas marginadas de",
            "start": 1596.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tlascala se han inscrito 94",
            "start": 1598.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "especialistas de 39 plazas ofertadas es",
            "start": 1600.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decir ya tenemos un n\u00famero mayor de del",
            "start": 1603.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero que salimos a ofertar en Colima",
            "start": 1605.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh No hay el programa ahorita de m\u00e9dicos",
            "start": 1608.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas pero s\u00ed de la cl\u00ednica es",
            "start": 1610.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestra por y ya se instalaron el 100%",
            "start": 1613.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s en 118 centros de de",
            "start": 1615.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud all\u00e1 en Colima y para las 156",
            "start": 1618.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vacantes de m\u00e9dicos generales ya hay un",
            "start": 1621.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "registro de 230 profesionales de la",
            "start": 1623.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "salud en Baja California Sur Se han",
            "start": 1625.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "instalado tambi\u00e9n el 100% de los comit\u00e9s",
            "start": 1627.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en 53 centros e 56 centros de salud para",
            "start": 1630.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "las 33 vacantes hay un registro de 172",
            "start": 1634.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y en el caso",
            "start": 1637.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas se han inscrito",
            "start": 1639.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "14 especialistas para las 12 plazas",
            "start": 1641.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ofertadas en la siguiente vemos a",
            "start": 1644.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Sinaloa donde se han instalado 9 7% de",
            "start": 1646.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s en",
            "start": 1649.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "323 centros de salud que pronto ya",
            "start": 1650.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n estos recursos para el",
            "start": 1653.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la unidad y para las 256",
            "start": 1655.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vacantes tenemos un registo de 564",
            "start": 1658.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en el caso",
            "start": 1661.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos especialistas de Sinaloa",
            "start": 1664.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es para 12 hospitales hay un eh Ya se",
            "start": 1666.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "han registrado 74 eh especialistas de",
            "start": 1669.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "133 plazas que se est\u00e1n ofertando en",
            "start": 1672.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Sonora est\u00e1 al 99% ya instaladas las",
            "start": 1675.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "asambleas ya se llevaron a cabo en 221",
            "start": 1679.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "centros de salud y para las 141 vacantes",
            "start": 1682.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos generales hay un reporte de",
            "start": 1685.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "210 personas interesadas en ir a",
            "start": 1687.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajar a estos centros de salud en el",
            "start": 1690.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caso de m\u00e9dicos especialistas son para",
            "start": 1692.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cinco hospitales eh de zonas remotas y",
            "start": 1695.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marginadas se han inscrito 53",
            "start": 1697.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "especialistas de las 70 plazas ofertadas",
            "start": 1700.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "insistimos la convocatoria sigue abierta",
            "start": 1703.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en Guerrero se han instalado el 100% de",
            "start": 1705.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s han sido 917 comit\u00e9s",
            "start": 1707.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asambleas y comit\u00e9s instalados en eh 917",
            "start": 1710.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "centros de salud tambi\u00e9n para las 900 eh",
            "start": 1714.36,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "eh tenemos 940 registros de las 1214 eh",
            "start": 1718.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vacantes de m\u00e9dicos generales de",
            "start": 1723.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Guerrero y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1726.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especialistas para los 25 hospitales de",
            "start": 1728.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "zonas lejanas y de alta marginaci\u00f3n de",
            "start": 1730.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guerrero se han inscrito 108",
            "start": 1732.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especialistas en el caso de Veracruz se",
            "start": 1735.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han instalado ya el 100% de los comit\u00e9s",
            "start": 1738.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 1741.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "12246 asambleas en centros de salud y de",
            "start": 1742.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1746.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "980 vacantes de las 580 vacantes Perd\u00f3n",
            "start": 1747.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en el estado de Veracruz de m\u00e9dicas y",
            "start": 1751.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos eh generales ya tenemos 816",
            "start": 1753.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "personas interesadas en ir a trabajar",
            "start": 1757.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el caso de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1759.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son para 30 hospitales de zonas lejanas",
            "start": 1761.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se han inscrito 199 especialistas de 400",
            "start": 1763.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "96 eh plazas que est\u00e1n siendo ofertadas",
            "start": 1768.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en Veracruz en el caso de Campeche se",
            "start": 1771.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "han instalado el 100% de los comit\u00e9s de",
            "start": 1773.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "130 centros de salud y de las 98",
            "start": 1776.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vacantes hay un registro de 415 m\u00e9dicas",
            "start": 1779.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos generales interesados ir a",
            "start": 1782.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trabajar a estos centros de salud en el",
            "start": 1784.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "caso de especialistas es para siete",
            "start": 1786.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hospitales de Campeche y se han inscrito",
            "start": 1788.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "49 especialistas de las 82 plazas",
            "start": 1791.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ofertadas ah\u00ed insistimos eh sigue",
            "start": 1795.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "abierta la convocatoria invitamos a",
            "start": 1797.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos a a a informarse en ella en",
            "start": 1799.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n est\u00e1 instalado el 96 por de",
            "start": 1802.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s de salud para el bienestar",
            "start": 1806.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de 701 centros de salud que ser\u00e1n",
            "start": 1807.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mejorados y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1811.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "especialistas para siete hospitales en",
            "start": 1813.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "zonas marginadas se han inscrito 64",
            "start": 1815.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en el",
            "start": 1819.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "caso de Morelos tambi\u00e9n est\u00e1n instalados",
            "start": 1821.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el 100% de los comit\u00e9s eh de 204 centros",
            "start": 1823.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de sal salud para las 153 vacantes de",
            "start": 1827.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay un",
            "start": 1830.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "registro de",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "383 personas y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1834.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas para cuatro hospitales se",
            "start": 1837.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "han inscrito 38 especialistas de las 54",
            "start": 1838.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plazas ofertadas como puedos Ver algunos",
            "start": 1842.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estados ya est\u00e1n cubiertos al 100% otros",
            "start": 1844.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda faltan pero ah\u00ed es en donde eh",
            "start": 1847.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se entraremos en comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 1850.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas para",
            "start": 1852.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poderles ofertar en donde seguimos",
            "start": 1854.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "teniendo vacantes en el el caso de",
            "start": 1856.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Zacatecas tambi\u00e9n hay eh 100% de los",
            "start": 1858.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar que",
            "start": 1861.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya se llevaron a cabo las asambleas en",
            "start": 1863.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "292 centros de salud y para las 100",
            "start": 1866.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacantes tenemos un registro de 224",
            "start": 1869.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para que",
            "start": 1872.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "podamos atender en todos los turnos y",
            "start": 1874.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de la semana y en el caso",
            "start": 1876.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas para 11",
            "start": 1878.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hospitales en zonas lejanas se han",
            "start": 1880.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inscrito 78 especialistas de las 88",
            "start": 1881.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "plazas que han sido ofertadas en el caso",
            "start": 1885.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed se han instalado el",
            "start": 1888.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "96 por de los comit\u00e9s en 391 centros de",
            "start": 1890.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "salud para las 120 vacantes tenemos un",
            "start": 1894.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "registro de 110 m\u00e9dicos inscritos en el",
            "start": 1896.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "caso de m\u00e9dicos generales y en el caso",
            "start": 1900.399,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas de siete",
            "start": 1901.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hospitales de zonas de alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1903.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hay 28 especialistas inscritos de 118",
            "start": 1906.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "plazas que se han ofertado all\u00e1 en San",
            "start": 1909.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Luis en el caso de Oaxaca llevamos 99%",
            "start": 1912.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s ya instalados son en 1232",
            "start": 1915.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "centros de salud insisto son los centros",
            "start": 1919.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de salud m\u00e1s peque\u00f1os en zonas",
            "start": 1922.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "remotas sobre todo en Estados como como",
            "start": 1924.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Oaxaca para las 757 vacantes de m\u00e9dicos",
            "start": 1926.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "generales ya hay un registro de",
            "start": 1930.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "628 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 1933.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "interesados en estas plazas y en el caso",
            "start": 1935.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas para 20",
            "start": 1937.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hospitales de zonas lejanas y marginadas",
            "start": 1939.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay 138 especialistas",
            "start": 1942.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "interesados en trabajar all\u00e1 en Oaxaca",
            "start": 1944.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con este Bono que se est\u00e1 ofreciendo son",
            "start": 1947.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "375 plazas ofertadas en el estado de",
            "start": 1950.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Oaxaca en Tamaulipas se han instalado 95",
            "start": 1952.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por de los comit\u00e9s en 409 centros de",
            "start": 1955.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud y de las 168 vacantes de m\u00e9dicas y",
            "start": 1959.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales hay un registro de",
            "start": 1962.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "793 personas interesadas en esa en ir a",
            "start": 1964.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajar ah\u00ed y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 1967.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "especialistas para hospitales de zonas",
            "start": 1969.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lejanas y marginadas se han inscrito 62",
            "start": 1972.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "especialistas en Tamaulipas de 40 cu",
            "start": 1975.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "plazas ofertadas ah\u00ed tenemos un n\u00famero",
            "start": 1978.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "superior de las eh de los que est\u00e1n",
            "start": 1980.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "interesados que de los que se han",
            "start": 1983.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ofertado en Quintana ro tambi\u00e9n ya est\u00e1n",
            "start": 1985.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instalados el 100% de los comit\u00e9s de",
            "start": 1987.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar en 171 centros",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de salud de las 173 vacantes para",
            "start": 1993.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay 283",
            "start": 1996.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "registros tambi\u00e9n muy por encima de la",
            "start": 1999.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "meta y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 2001.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "especialistas para seis hospitales se",
            "start": 2002.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han inscrito ya 82 especialistas para",
            "start": 2004.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las 93 plazas que est\u00e1n siendo ofertadas",
            "start": 2007.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el caso de Hidalgo se han instalado",
            "start": 2010.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el 100% de los comit\u00e9s 700 comit\u00e9s en",
            "start": 2012.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "700 centros de salud para las 386",
            "start": 2015.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 2020.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "se han se tiene un registro de",
            "start": 2022.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "679 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 2024.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "interesados a trabajar en el primer",
            "start": 2027.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n y en el caso de los",
            "start": 2028.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialist especialistas para",
            "start": 2031.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo para nueve hospitales hay de 87",
            "start": 2033.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especialistas ya registrados",
            "start": 2036.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de estas especialidades que hemos",
            "start": 2038.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mencionado eh de las 133 plazas",
            "start": 2040.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ofertadas en el caso de la Ciudad de",
            "start": 2043.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico llevamos el 92 de los comit\u00e9s en",
            "start": 2044.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "centros de salud Ya instalados en 215",
            "start": 2047.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "centros de salud y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 2050.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "especialistas se han inscrito 227",
            "start": 2052.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas de siete plazas",
            "start": 2055.119,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ofertadas como vemos es muy superior en",
            "start": 2057.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico por eso a esos",
            "start": 2059.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos vamos a tambi\u00e9n ofertar eh en",
            "start": 2061.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "zonas cercanas como Morelos tascala eh",
            "start": 2065.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n plazas que todav\u00eda no han",
            "start": 2068.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sido eh ocupadas en el caso de Tabasco",
            "start": 2070.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se han instalado el",
            "start": 2073.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "99% de los comit\u00e9s en 508 centros de",
            "start": 2074.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "salud para 491 eh vacantes de m\u00e9dicas y",
            "start": 2079.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales hay un registro de",
            "start": 2082.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "1789 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en",
            "start": 2086.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Tabasco y en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 2089.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "especialistas para unos hospitales se",
            "start": 2090.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "han registrado 141 especialistas en",
            "start": 2092.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tabasco de las 137 plazas",
            "start": 2095.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ofertadas tambi\u00e9n eh es mayor el n\u00famero",
            "start": 2098.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de personas que se han inscrito que el",
            "start": 2100.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de las plazas ofertadas y en Puebla se",
            "start": 2102.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "han instalado el 99% de los comit\u00e9s de",
            "start": 2105.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "901 centros de salud para eh para el",
            "start": 2107.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Estado de de Puebla y de las vacantes de",
            "start": 2111.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 2114.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "725 hay un registro de",
            "start": 2115.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1318 personas interesadas a trabajar en",
            "start": 2118.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un centro de salud de Puebla que",
            "start": 2121.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesita cobertura en alg\u00fan d\u00eda de la",
            "start": 2123.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "semana en el caso de m\u00e9dicos",
            "start": 2126.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "especialistas para 28 hospitales de",
            "start": 2128.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "zonas lejanas se han inscrito 329",
            "start": 2130.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "especialistas para estos hospitales de",
            "start": 2132.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Puebla en 460 de las 469 plazas que",
            "start": 2134.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salimos a ofertar finalmente en Baja",
            "start": 2138.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "California se han instalado el 99% de",
            "start": 2140.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s en 177 centros de salud y",
            "start": 2144.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para las 32 vacantes de m\u00e9dicas y",
            "start": 2148.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales se tiene un registro",
            "start": 2150.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de 189 personas interesadas en trabajar",
            "start": 2152.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el caso de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 2155.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inscrito 18 especialistas de las 15",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "plazas ofertadas en Baja California",
            "start": 2160.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "finalmente en el Estado de M\u00e9xico se han",
            "start": 2162.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "instalado el 99% de los comit\u00e9s de salud",
            "start": 2164.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el bienestar que ser\u00e1 que ser\u00e1 que",
            "start": 2167.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es el primer paso para el programa la",
            "start": 2170.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra en",
            "start": 2171.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1220 centros de salud para las 82",
            "start": 2174.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 2177.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico hay registradas 557",
            "start": 2180.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales",
            "start": 2184.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud y en el caso",
            "start": 2186.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos especialistas para 30",
            "start": 2187.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hospitales en zonas lejanas y zonas",
            "start": 2189.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "marginadas del Estado de M\u00e9xico de estos",
            "start": 2191.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "30 hospitales se han inscrito 400 68",
            "start": 2193.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para 366",
            "start": 2196.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "plazas que se salieron a ofertar de",
            "start": 2200.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estos tres programas presidente es el",
            "start": 2203.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reporte que tenemos el d\u00eda de hoy",
            "start": 2205.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Gracias Bueno pues eso es b\u00e1sicamente eh",
            "start": 2208.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abrimos para",
            "start": 2212.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "preguntas vamos ac\u00e1 empezamos",
            "start": 2215.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a",
            "start": 2221.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alcanzar buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a",
            "start": 2223.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tiempo.com.mx y puentelibre.mx mi",
            "start": 2226.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "primera pregunta presidente salieron a",
            "start": 2229.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la venta y se viralizaron unas playeras",
            "start": 2231.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con la imagen de la muerte haciendo",
            "start": 2234.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alusi\u00f3n a apoyo hacia usted Quiero saber",
            "start": 2236.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina al respecto y tambi\u00e9n pues la",
            "start": 2239.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n las ha usado en su contra y",
            "start": 2242.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber su opini\u00f3n",
            "start": 2244.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues no tengo",
            "start": 2247.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n soy muy respetuoso",
            "start": 2251.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de lo que hacen los",
            "start": 2254.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos pues tienen derecho a",
            "start": 2263.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2268.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2271.7,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "es como contradictorio",
            "start": 2274.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "O tiene que ver con la libertad",
            "start": 2282.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no incluso",
            "start": 2286.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "religiosa se habla de la muerte pero es",
            "start": 2291.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2295.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 2297.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muerte no nos metamos en eso",
            "start": 2304.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya tiene tiempo que se resolvi\u00f3 ese",
            "start": 2310.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asunto en M\u00e9xico antes que en cualquier",
            "start": 2313.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds del",
            "start": 2315.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mundo y se",
            "start": 2319.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "llama libertad",
            "start": 2322.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "religiosa y tiene que ver con la",
            "start": 2328.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Libertad en",
            "start": 2330.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "general este pa\u00eds somos",
            "start": 2332.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 2336.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tener la religi\u00f3n que",
            "start": 2338.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se apegue a nuestra fe y tambi\u00e9n",
            "start": 2340.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Somos",
            "start": 2345.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "libres para no tener",
            "start": 2346.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n y debemos ser",
            "start": 2350.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "respetuosos de creyentes y de no",
            "start": 2352.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "creyentes Y eso es el estado",
            "start": 2357.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "laico libertad",
            "start": 2361.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "religiosa nada m\u00e1s que por la",
            "start": 2366.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "temporada ahora todo se vuelve",
            "start": 2369.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2376.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nota Pero est\u00e1",
            "start": 2377.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2381.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 2385.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "debate es",
            "start": 2387.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica Y eso es consustancial a la",
            "start": 2392.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "democracia nada m\u00e1s que no haya",
            "start": 2396.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "violencia que no",
            "start": 2398.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2400.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agresiones y que sigamos",
            "start": 2405.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya falta poco Cu\u00e1ntos d\u00edas faltan",
            "start": 2410.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 2414.599,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n 40",
            "start": 2425.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2431.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bien bastante bien requete",
            "start": 2433.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2437.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos todos bien",
            "start": 2442.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "portados",
            "start": 2450.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y hay que procurar y desear",
            "start": 2452.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "seguir de esta manera para que el d\u00eda de",
            "start": 2457.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n sean los",
            "start": 2461.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos los que libremente",
            "start": 2464.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decidan de acuerdo a lo que les dicte su",
            "start": 2469.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "conciencia voto libre",
            "start": 2473.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secreto Esa es la",
            "start": 2477.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "democracia y es el mejor sistema",
            "start": 2483.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y de",
            "start": 2489.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "gobierno no",
            "start": 2495.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay otro",
            "start": 2499.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mejor los m\u00e1s estrictos dicen el menos",
            "start": 2501.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mal pero ese es el camino",
            "start": 2512.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "resolver nuestras",
            "start": 2518.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "diferencias por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 2520.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 2524.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "electoral con el m\u00e9todo",
            "start": 2526.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico en otro tema presidente si",
            "start": 2534.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene planeado perdonar a alguien en",
            "start": 2537.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "particular cuando se apruebe la reforma",
            "start": 2539.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a la ley de",
            "start": 2542.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda estamos esperando eso",
            "start": 2544.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "e el prop\u00f3sito Es",
            "start": 2548.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que con esta ley",
            "start": 2551.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh se pueda",
            "start": 2556.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2559.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garantizar el",
            "start": 2564.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2566.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas que tengan informaci\u00f3n y la",
            "start": 2570.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aporten sobre casos como de la",
            "start": 2574.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de",
            "start": 2577.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa puedan",
            "start": 2582.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2587.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2592.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recompensados",
            "start": 2594.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2596.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2597.66,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "informan",
            "start": 2598.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si nos ayudan a encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 2601.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa",
            "start": 2605.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mediante una amnist\u00eda en el",
            "start": 2608.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caso de que",
            "start": 2612.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estuviesen",
            "start": 2614.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2616.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "detenidos que se les d\u00e9 esa oportunidad",
            "start": 2625.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "porque hay asuntos en",
            "start": 2629.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "donde se cierra",
            "start": 2634.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2637.92,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2642.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Se",
            "start": 2644.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pactan",
            "start": 2646.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2654.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "silencios Hay pactos de",
            "start": 2656.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 2661.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces que ayuden",
            "start": 2664.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2667.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aprovecho para que se difunda el que va",
            "start": 2667.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a ver posiblemente",
            "start": 2672.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2675.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ley para que el que quiera",
            "start": 2677.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudarnos en el caso de tinapa y en",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2687.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "casos nos",
            "start": 2688.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "apoye seguramente",
            "start": 2694.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2697.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2703.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en todos los casos cuando se trata de un",
            "start": 2705.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 2710.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2718.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de darle",
            "start": 2724.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tranquilidad a",
            "start": 2728.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "familiares de fallecidos",
            "start": 2730.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desaparecidos un asunto",
            "start": 2736.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "humanitario cree que la la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 2739.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esta ley sea algo clave para tener",
            "start": 2743.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n algo s\u00ed voy a ayudar es un",
            "start": 2746.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "momento algo clave puede ayudar s y",
            "start": 2749.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer todo lo que",
            "start": 2752.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e9 a nuestro alcance claro nuestros",
            "start": 2754.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "adversarios que son muy",
            "start": 2758.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elementales y tienen",
            "start": 2764.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2769.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Eh pues malos pensamientos act\u00faan de",
            "start": 2770.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mala",
            "start": 2774.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fe piensan que vamos a hacer uso de esa",
            "start": 2775.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ley para este actuar de manera",
            "start": 2781.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoritaria",
            "start": 2786.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y liberar",
            "start": 2788.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "a delincuentes en",
            "start": 2793.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "potencia y que vamos",
            "start": 2800.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a decidir de manera arbitraria nunca lo",
            "start": 2804.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2808.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hecho el prop\u00f3sito Es que",
            "start": 2810.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "avancemos para",
            "start": 2815.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resolver temas",
            "start": 2817.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pendientes como el caso de",
            "start": 2819.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa y que lo hagamos entre",
            "start": 2822.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos para eso es Entonces vamos a ver",
            "start": 2828.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2834.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "resulta y",
            "start": 2836.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Eh Yo estoy seguro que podemos contar",
            "start": 2839.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2844.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2844.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 2849.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos sobre todo de violaciones de",
            "start": 2851.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2855.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "humanos y por \u00faltimo tema presidente",
            "start": 2857.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasan los meses y el exsecretario de",
            "start": 2861.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "seguridad Genaro Garc\u00eda Luna a\u00fan no ha",
            "start": 2863.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibido ninguna sentencia que a qu\u00e9",
            "start": 2865.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cree que se deba y si cree que esto",
            "start": 2868.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pueda ayudarle a que quede en libertad",
            "start": 2871.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo gracias",
            "start": 2874.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pues es un asunto tambi\u00e9n",
            "start": 2877.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 2881.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo pasa como t\u00fa",
            "start": 2883.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sostienes tanto",
            "start": 2888.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tiempo y no resuelven en Estados",
            "start": 2890.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Unidos es muy probable que est\u00e9n",
            "start": 2895.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esperando que pasen las elecciones",
            "start": 2898.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero pues son decisiones que ellos",
            "start": 2909.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "toman y nosotros",
            "start": 2917.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 2920.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ellos no est\u00e1n acostumbrados a",
            "start": 2923.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "respetar la",
            "start": 2928.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas de los",
            "start": 2930.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblos ayer por ejemplo",
            "start": 2933.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 el departamento de estado una",
            "start": 2937.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n hablando de que en M\u00e9xico se",
            "start": 2942.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "violan derechos",
            "start": 2945.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humanos y ellos situ\u00e1ndose como los",
            "start": 2947.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "jueces del",
            "start": 2952.799,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mundo Nosotros somos respetuosos con",
            "start": 2956.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ellos ellos deber\u00edan de ser respetuosos",
            "start": 2960.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2962.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros no les decimos",
            "start": 2964.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 tienes a un",
            "start": 2968.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 2971.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hostigo en los",
            "start": 2975.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "juzgados y por",
            "start": 2982.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2986.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destinas miles de millones de",
            "start": 2989.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para la guerra",
            "start": 2992.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no liberas a",
            "start": 3001.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sanch que lo tienen encarcelado",
            "start": 3006.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "injustamente Y por qu\u00e9 no",
            "start": 3012.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "atiendes a los j\u00f3venes de Estados",
            "start": 3015.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 3021.16,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "fallecen por la adicci\u00f3n a las drogas al",
            "start": 3024.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fentanilo y por",
            "start": 3031.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reprimes",
            "start": 3036.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maltratas a los",
            "start": 3039.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3044.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nosotros no emitimos",
            "start": 3046.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una carta de buena",
            "start": 3050.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "conducta porque no nos corresponde",
            "start": 3054.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pero ellos se quedaron con la",
            "start": 3059.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Man\u00eda de",
            "start": 3061.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hace 200",
            "start": 3063.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3065.46,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3069.079,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3070.09,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "desde la doctrina",
            "start": 3072.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "monro Ojal\u00e1 y eso vaya",
            "start": 3081.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cambiando porque",
            "start": 3085.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 3087.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayuda est\u00e1n",
            "start": 3090.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "anquilosados en el manejo de su",
            "start": 3093.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3096.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exterior con todo",
            "start": 3101.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "respeto Gracias se\u00f1or presidente Elisa",
            "start": 3108.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Santos para el cava MX eh regresando al",
            "start": 3111.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tema de la ley de amnist\u00eda es \u00fanicamente",
            "start": 3114.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para los presos que est\u00e9n en disposici\u00f3n",
            "start": 3117.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de cooperar O podr\u00eda ser tambi\u00e9n En",
            "start": 3120.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "beneficio por ejemplo del caso de Israel",
            "start": 3122.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Vallarta presidente",
            "start": 3124.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues se aplica en todos los casos pero",
            "start": 3126.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 3130.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es para quienes nos",
            "start": 3131.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ayuden a",
            "start": 3134.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "esclarecer",
            "start": 3139.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asuntos relacionados con la violaci\u00f3n de",
            "start": 3140.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "derechos humanos y si en ese caso hay",
            "start": 3143.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n de Derechos Humanos como",
            "start": 3147.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 demostrado que",
            "start": 3150.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "existe Pues podr\u00eda",
            "start": 3152.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aplicarse y que no",
            "start": 3156.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dependa de si est\u00e1n sentenciados o",
            "start": 3162.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3166.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3168.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eso es una",
            "start": 3170.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh r\u00e9mora",
            "start": 3174.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay quienes llevan injustamente 15 20",
            "start": 3179.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3182.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "encarcelados sin",
            "start": 3184.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sentencia y no",
            "start": 3186.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aplica la ley de amnist\u00eda",
            "start": 3189.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "vigente porque tiene que",
            "start": 3194.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh tener",
            "start": 3200.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "efectos una vez que hay Sentencia",
            "start": 3202.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces nos cuesta",
            "start": 3207.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3209.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar hablando con",
            "start": 3212.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jueces magistrados para",
            "start": 3214.24,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que resuelvan que haya",
            "start": 3217.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sentencias porque hay un",
            "start": 3223.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "rezago en esta materia Entonces esta",
            "start": 3225.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nueva ley ya",
            "start": 3230.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "permite el que",
            "start": 3233.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se pueda cuando hay una",
            "start": 3236.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n v\u00e1lida",
            "start": 3239.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh liberar a una persona de hecho la",
            "start": 3244.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a los derechos humanos de",
            "start": 3248.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Israel Vallarta pues est\u00e1 documentada en",
            "start": 3249.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el video de su aprensi\u00f3n y fue expuesto",
            "start": 3252.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a nivel nacional entonces pero ese es",
            "start": 3255.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3258.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asunto de que como no",
            "start": 3260.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 resuelto lo de la sentencia o hay",
            "start": 3263.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "abiertos otros",
            "start": 3266.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "expedientes no se puede",
            "start": 3269.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh aplicar eso es lo que a nosotros nos",
            "start": 3272.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "han informado no Jes\u00fas pero si hay la",
            "start": 3275.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "voluntad de parte nuestra no queremos",
            "start": 3279.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3282.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh en la c\u00e1rcel en",
            "start": 3284.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a inocentes y",
            "start": 3287.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya hemos liberado a",
            "start": 3291.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos en enfermos",
            "start": 3294.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de ind\u00edgenas pobres que no tienen",
            "start": 3298.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para su defensa que nunca",
            "start": 3303.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tuvieron y adem\u00e1s",
            "start": 3307.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inocentes",
            "start": 3312.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero queremos avanzar",
            "start": 3314.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Gracias presidente en otro orden de",
            "start": 3316.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ideas eh Aunque sabemos que por la veda",
            "start": 3320.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "electoral no puede usted opinar eh",
            "start": 3322.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acerca de temas electorales Eh Mi",
            "start": 3325.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pregunta es sobre eh una candidata de",
            "start": 3328.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Quintana ro eh que es actualmente",
            "start": 3332.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidenta municipal y que a\u00fan as\u00ed Busca",
            "start": 3335.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "la reelecci\u00f3n",
            "start": 3337.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Porque al menos en auditorias",
            "start": 3339.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "federales y estatales existen presuntos",
            "start": 3342.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "quebrantos por casi 200 millones de",
            "start": 3344.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pesos como lo han se\u00f1alado varios medios",
            "start": 3346.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "locales adem\u00e1s se ha comprobado que se",
            "start": 3349.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ha pagado sobre precios de contratos en",
            "start": 3351.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obras y servicios hasta los medios",
            "start": 3353.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado la existencia de empresas",
            "start": 3356.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fantasmas que estar\u00edan siendo usadas",
            "start": 3358.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para el desv\u00edo de fondos que bien",
            "start": 3360.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar yendo a la campa\u00f1a qui\u00e9n",
            "start": 3362.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "debe tomar en este caso la rienda del",
            "start": 3365.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "asunto presidente y pues ya que",
            "start": 3367.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finalmente el dinero es pues de los",
            "start": 3369.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "habitantes de la eh de los habitantes de",
            "start": 3372.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen presidente pues",
            "start": 3374.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano que presente una",
            "start": 3375.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "denuncia a la",
            "start": 3378.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 3381.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero son los ministerios p\u00fablicos los",
            "start": 3383.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "jueces los que van a decidir",
            "start": 3387.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y yo aconsejar\u00eda",
            "start": 3391.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respetuosamente o",
            "start": 3396.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda de que sea despu\u00e9s de que",
            "start": 3399.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pasen las",
            "start": 3402.839,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "elecciones porque si",
            "start": 3407.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3410.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mezcla con lo",
            "start": 3414.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "judicial que pase en las elecciones que",
            "start": 3417.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el pueblo decida",
            "start": 3420.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "libremente y ya despu\u00e9s el el punto aqu\u00ed",
            "start": 3423.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es que ella actualmente es candidata",
            "start": 3427.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente entonces pero por lo",
            "start": 3429.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismo porque",
            "start": 3432.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este se despiertan suspicacias de que se",
            "start": 3436.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 3442.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 denunciando porque es",
            "start": 3443.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "candidata Entonces es mejor que pase la",
            "start": 3448.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n no mezclar lo electoral con lo",
            "start": 3451.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "judicial que la gente vote",
            "start": 3458.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decida por eso yo estoy en contra de",
            "start": 3464.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "desafueros",
            "start": 3470.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de querer dejar",
            "start": 3473.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sin participar a un",
            "start": 3476.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "candidato por",
            "start": 3480.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 3483.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "judiciales sobre todo que se",
            "start": 3484.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ventilan En la temporada",
            "start": 3490.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "electoral yo padec\u00ed",
            "start": 3494.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eso me desaforaron porque no quer\u00edan que",
            "start": 3499.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mi nombre apareciera en la boleta",
            "start": 3503.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para candidato a la presidencia en el",
            "start": 3506.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2006 eso fue",
            "start": 3510.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo se puso de acuerdo Fox con el",
            "start": 3512.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de la corte con los ministros",
            "start": 3515.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con los diputados del bloque conservador",
            "start": 3517.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 3521.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "desaforar",
            "start": 3524.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Porque si uno est\u00e1 sujeto a",
            "start": 3526.559,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "proceso ya no puede ser candidato",
            "start": 3531.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no",
            "start": 3537.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pudieron porque la gente me defendi\u00f3",
            "start": 3540.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza y porque",
            "start": 3544.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "era una gran",
            "start": 3545.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "injusticia me acusaban de violar un",
            "start": 3547.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Amparo",
            "start": 3552.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por la construcci\u00f3n de una calle para",
            "start": 3554.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunicar a un",
            "start": 3557.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "hospital y todo eh",
            "start": 3561.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sin pruebas",
            "start": 3566.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "falso intervino el",
            "start": 3570.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "poder judicial El poder legislativo El",
            "start": 3573.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Ejecutivo los tres poderes en ese",
            "start": 3578.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces por eso me opongo cada vez",
            "start": 3582.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3586.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "quieren descalificar a un",
            "start": 3589.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "candidato en un asunto",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que a todas",
            "start": 3598.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "luces tiene fines",
            "start": 3602.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3608.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues no creo que sea correcto es mejor",
            "start": 3610.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pasa la elecci\u00f3n y",
            "start": 3614.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3618.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "primero porque",
            "start": 3620.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3626.319,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 3627.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se somete al escrutinio p\u00fablico una",
            "start": 3629.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n es para",
            "start": 3633.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso si la persona es corrupta si la",
            "start": 3638.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "persona es",
            "start": 3643.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "irresponsable mentirosa",
            "start": 3649.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues la",
            "start": 3656.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gente no",
            "start": 3657.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3661.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apoyarla sea quien",
            "start": 3664.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sea primero es",
            "start": 3667.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso y luego",
            "start": 3669.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "viene lo",
            "start": 3672.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estrictamente",
            "start": 3674.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3680.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero yo creo que",
            "start": 3682.72,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "en todos estos casos es la opini\u00f3n de la",
            "start": 3686.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gente porque el pueblo no",
            "start": 3691.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es menor de",
            "start": 3694.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "edad el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 3698.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "consciente sabe qui\u00e9n es",
            "start": 3703.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en todo el pa\u00eds y m\u00e1s en un",
            "start": 3705.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "municipio antes",
            "start": 3713.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hasta se le celebraba no a los pol\u00edticos",
            "start": 3717.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "corruptos que en su barrio en su",
            "start": 3722.119,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Colonia hac\u00edan",
            "start": 3727.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fiestas a costillas del erario",
            "start": 3731.16,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ahora ya no ya la gente",
            "start": 3736.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente",
            "start": 3740.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y ya vieron que ya no vive aqu\u00ed con",
            "start": 3746.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed viv\u00ed antes y ahora ya se",
            "start": 3753.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mud\u00f3 ya vieron",
            "start": 3757.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas camionetas de lujo",
            "start": 3761.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trae ya",
            "start": 3767.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ya la gente est\u00e1 m\u00e1s pendiente de",
            "start": 3770.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3775.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ent hay que esperar a ver qu\u00e9 resulta",
            "start": 3777.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gracias presidente por \u00faltimo es saber",
            "start": 3779.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n acerca del la aprobaci\u00f3n en",
            "start": 3782.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "lo general del fondo de pensiones del",
            "start": 3784.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar por parte de la c\u00e1mara de",
            "start": 3786.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "diputados el d\u00eda de ayer fue Muy",
            "start": 3788.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno muy bueno",
            "start": 3790.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "e es un asunto",
            "start": 3794.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3797.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "beneficiar a millones de trabajadores",
            "start": 3799.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3807.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforma es para",
            "start": 3808.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "corregir un",
            "start": 3811.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agravio un",
            "start": 3815.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 3817.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causado en el periodo",
            "start": 3818.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberal porque en el periodo",
            "start": 3824.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "neoliberal tanto en el gobierno de",
            "start": 3827.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Cedillo como en el gobierno de",
            "start": 3829.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 3831.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para que los",
            "start": 3835.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trabajadores no",
            "start": 3836.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "recibieran completo su sueldo Al momento",
            "start": 3841.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3845.279,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "jubilarse",
            "start": 3852.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para corregir",
            "start": 3853.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3855.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es esta ley que",
            "start": 3857.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprobaron los",
            "start": 3860.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "diputados no les gusta",
            "start": 3863.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n no les no le gusta la ley Pues a",
            "start": 3866.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los que en ese entonces la",
            "start": 3871.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aprobaron aprobaron lo de Cedillo y",
            "start": 3875.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aprobaron lo de",
            "start": 3877.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y qu\u00e9 cosa fue lo que",
            "start": 3881.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aprobaron se los vuelvo a",
            "start": 3886.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "explicar esto para todos los",
            "start": 3890.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores porque estamos hablando",
            "start": 3893.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3895.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3899.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "26 28 millones de trabajadores que se",
            "start": 3901.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3905.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficiar con",
            "start": 3907.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh el fondo de pensiones para el",
            "start": 3910.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bienestar y que no se dejen enga\u00f1ar",
            "start": 3917.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque hay una",
            "start": 3920.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra",
            "start": 3923.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo que nosotros nos vamos a",
            "start": 3927.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "robar las",
            "start": 3931.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pensiones s\u00ed y en otros medios",
            "start": 3934.68,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y los conservadores opositores",
            "start": 3938.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corruptos est\u00e1n queriendo manipular",
            "start": 3946.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le voy a",
            "start": 3955.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "explicar a ver si tienes por",
            "start": 3957.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed c\u00f3mo empez\u00f3 lo de la pensi\u00f3n a los",
            "start": 3961.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 3964.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayores y",
            "start": 3966.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3969.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s en lo",
            "start": 3972.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3977.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 3979.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Esta es la pensi\u00f3n universal esto le",
            "start": 3988.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "daban bimestralmente a los adultos",
            "start": 3992.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mayores y no a todos no era",
            "start": 3995.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "universal y",
            "start": 4003.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4006.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este lo empezaron a",
            "start": 4008.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entregar porque nosotros",
            "start": 4012.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en el 2000 lo establecimos aqu\u00ed en la",
            "start": 4016.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ciudad y Fox no",
            "start": 4020.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quer\u00eda dec\u00eda",
            "start": 4025.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Fox Cuando tom\u00e9 la decisi\u00f3n de entregar",
            "start": 4027.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n a los adultos mayores aqu\u00ed",
            "start": 4030.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4033.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ciudad que no estaba de acuerdo que lo",
            "start": 4034.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4036.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quer\u00eda o lo que se deber\u00eda de hacer era",
            "start": 4037.559,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "poner a trabajar a los adultos mayores",
            "start": 4043.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 4048.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ustedes su",
            "start": 4049.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lenguaje no lo voy a",
            "start": 4053.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "repetir Pero hay constancia de",
            "start": 4057.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eso y yo hab\u00eda",
            "start": 4063.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ofrecido cuando fui candidato a jefe de",
            "start": 4066.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno que \u00edbamos a establecer la",
            "start": 4069.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y lo cumpl\u00ed",
            "start": 4072.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "desde el primer mes",
            "start": 4077.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "digamos en diciembre del 2000 y para",
            "start": 4081.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "enero febrero del",
            "start": 4084.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2001 ya estaban entreg\u00e1ndose las",
            "start": 4087.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tarjetas por primera vez en M\u00e9xico y en",
            "start": 4090.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses del mundo y eso sali\u00f3 de",
            "start": 4095.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta cabecita y de este",
            "start": 4098.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y ofrezco disculpa por tener que",
            "start": 4101.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "decirlo",
            "start": 4107.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque es mucha la",
            "start": 4109.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n el bombardeo de",
            "start": 4113.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mentiras de la prensa vendida o",
            "start": 4118.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "alquilada",
            "start": 4124.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces en el 18 inician con",
            "start": 4125.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esto 19",
            "start": 4131.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no era",
            "start": 4136.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "universal no era para",
            "start": 4138.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todos llegamos",
            "start": 4142.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros Y empezamos a",
            "start": 4144.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aumentarle y aqu\u00ed aument\u00f3",
            "start": 4150.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esto",
            "start": 4163.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 4166.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hicimos Y por qu\u00e9",
            "start": 4170.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no lo hab\u00edan hecho",
            "start": 4173.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "antes por",
            "start": 4180.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una raz\u00f3n muy",
            "start": 4182.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sencilla ellos no le tienen amor al",
            "start": 4186.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4188.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 4197.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "individualista lo que les importa es lo",
            "start": 4205.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "material su Dios es el dinero como dec\u00eda",
            "start": 4209.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Hidalgo Entonces esto ya es una",
            "start": 4214.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "realidad para 12 13",
            "start": 4218.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores Pues es lo",
            "start": 4221.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4224.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que queremos",
            "start": 4226.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "hacer con los",
            "start": 4228.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensionados",
            "start": 4235.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que van a recibir su pensi\u00f3n que es un",
            "start": 4237.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho que tienen Porque",
            "start": 4240.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "trabajaron muchos",
            "start": 4242.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que era una",
            "start": 4245.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 4249.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "raqu\u00edtica por esas iciones a la ley de",
            "start": 4252.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pensiones que hizo Cedillo y",
            "start": 4256.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y ahora lo que",
            "start": 4263.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "queremos es que sean mejores las",
            "start": 4266.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensiones de los",
            "start": 4269.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores y que",
            "start": 4272.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 4274.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reciban este apoyo se junten las",
            "start": 4276.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos y",
            "start": 4280.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso les va a dar m\u00e1s ingresos para poder",
            "start": 4282.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vivir con un poco de tranquilidad en el",
            "start": 4288.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de su existencia pero miren",
            "start": 4291.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era la ley",
            "start": 4295.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cedillo Y c\u00f3mo era la ley Calder\u00f3n no",
            "start": 4297.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tienes lo que mostraban",
            "start": 4300.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ahora esto era antes de la",
            "start": 4304.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Reforma que hicieron en el periodo",
            "start": 4309.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4312.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quien ganaba 10000 pesos se jubila con",
            "start": 4315.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "10000 Miren la",
            "start": 4320.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por las reformas de Cedillo y de",
            "start": 4323.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el que ganaba",
            "start": 4326.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "10 se iba a jubilar con",
            "start": 4329.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2700",
            "start": 4339.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros con una negociaci\u00f3n que hicimos",
            "start": 4341.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con el sector empresarial logramos",
            "start": 4345.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aumentar a",
            "start": 4349.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "6000 pero de todas",
            "start": 4353.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "maneras no es suficiente C\u00f3mo se aumenta",
            "start": 4356.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "6000 porque los empresarios de manera",
            "start": 4361.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "voluntaria decidieron",
            "start": 4365.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "aumentar sus",
            "start": 4368.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aportaciones para la pensi\u00f3n de sus",
            "start": 4373.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajadores fue un buen gesto esto en",
            "start": 4377.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4381.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "20 y se elev\u00f3",
            "start": 4382.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque las Afores Ah esta",
            "start": 4386.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "reforma signific\u00f3 privatizar el manejo",
            "start": 4391.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 4395.239,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pensiones que antes eran manejadas por",
            "start": 4398.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el gobierno y aqu\u00ed dijeron vamos a",
            "start": 4402.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Porque esa era la",
            "start": 4405.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "moda en todo el",
            "start": 4408.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mundo en todos los",
            "start": 4412.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses privatizar",
            "start": 4415.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4418.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces logramos tambi\u00e9n aumentar a",
            "start": 4423.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "6000 Porque no solo",
            "start": 4427.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manejaban esas corpora",
            "start": 4431.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "privadas las",
            "start": 4436.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pensiones sino que",
            "start": 4438.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cobraban comisiones",
            "start": 4441.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimo del",
            "start": 4444.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dinero se cobraba en M\u00e9xico m\u00e1s que en",
            "start": 4447.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que en Colombia que en",
            "start": 4451.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Argentina que en Chile que en cualquier",
            "start": 4455.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por",
            "start": 4459.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque los que trabajaban",
            "start": 4461.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eran empleados de los",
            "start": 4465.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 4470.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como los gobiernos neoliberales estaban",
            "start": 4474.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4478.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "servicio de los potentados no hab\u00eda un",
            "start": 4480.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el",
            "start": 4485.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pueblo era un gobierno al servicio de",
            "start": 4489.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4492.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hicimos en esta",
            "start": 4496.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "reforma se estableci\u00f3 una",
            "start": 4500.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula en el",
            "start": 4504.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cobro de las",
            "start": 4506.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comisiones es decir se redujo el cobro",
            "start": 4510.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de comisiones por administrar las",
            "start": 4514.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pensiones Y esa",
            "start": 4519.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula esa reducci\u00f3n",
            "start": 4522.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ha significado que del 20 a la",
            "start": 4525.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "fecha se tenga ya un",
            "start": 4530.32,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "ahorro de 40.000 millones de",
            "start": 4534.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos y para el 2030 el ahorro nada m\u00e1s",
            "start": 4540.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por la reducci\u00f3n de las comisiones va a",
            "start": 4544.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 4548.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "160,000 millones de",
            "start": 4549.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pesos por eso es que calculamos que con",
            "start": 4552.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta reforma que",
            "start": 4557.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hicimos de",
            "start": 4559.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "2700 va a aumentar a",
            "start": 4562.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "6,000 sin embargo ahora lo que",
            "start": 4567.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "queremos es que llegue al",
            "start": 4571.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "100 y",
            "start": 4576.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 4578.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues creando un fondo",
            "start": 4582.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que va a manejar el banco de M\u00e9xico que",
            "start": 4586.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n",
            "start": 4590.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma y c\u00f3mo se va a integrar ese",
            "start": 4592.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fondo para",
            "start": 4596.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compensar para que estos 4000 que",
            "start": 4598.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "faltan se le entreguen al",
            "start": 4603.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4609.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resulta que las Afores",
            "start": 4610.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4616.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fondos que ya la gente no ha",
            "start": 4618.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reclamado y",
            "start": 4625.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tienen estos",
            "start": 4627.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fondos tambi\u00e9n del orden de 40,000",
            "start": 4629.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones los tienen",
            "start": 4634.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ellos el derecho a reclamar esos fondos",
            "start": 4639.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4644.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "prescribe si un trabajador",
            "start": 4647.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este quiere reclamar su",
            "start": 4653.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fondo lo puede hacer y nosotros incluso",
            "start": 4656.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una campa\u00f1a Una vez que se",
            "start": 4660.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "apruebe la",
            "start": 4662.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ley para",
            "start": 4664.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que todo el que",
            "start": 4665.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh considere que",
            "start": 4669.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene un fondo",
            "start": 4673.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de sus pensiones lo reclame y por ley se",
            "start": 4676.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4680.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregue ya se hizo una reforma para que",
            "start": 4682.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "las Afores entreguen esos fondos al",
            "start": 4686.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "seguro social los 40,000",
            "start": 4690.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "millones por ley saben cu\u00e1nto han",
            "start": 4696.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "entregado de los",
            "start": 4700.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "40,000 1000",
            "start": 4703.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "As\u00ed",
            "start": 4705.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4706.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1000 y tienen",
            "start": 4709.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "39000 entonces con la nueva",
            "start": 4713.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ley esos",
            "start": 4717.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fondos se",
            "start": 4721.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "van a el fondo de pensiones del",
            "start": 4723.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "bienestar si hay",
            "start": 4729.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "reclamos se le devuelve",
            "start": 4732.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a los que no",
            "start": 4736.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh los hab\u00edan",
            "start": 4738.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "solicitado al seguro social y al fondo",
            "start": 4743.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4748.28,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pensiones pero al tener este",
            "start": 4751.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fondo ya se tiene un",
            "start": 4755.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "recurso para compensar",
            "start": 4759.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto pero no solo es la \u00fanica fuente de",
            "start": 4763.08,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "financiamiento de este fondo de",
            "start": 4767.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 4774.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo lo que se",
            "start": 4776.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "confisca por actos",
            "start": 4782.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos",
            "start": 4789.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "residencias aviones",
            "start": 4791.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dinero en",
            "start": 4795.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "efectivo lo que",
            "start": 4796.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "significa el Instituto para devolverle",
            "start": 4799.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "al pueblo robado todo eso va a ir a este",
            "start": 4802.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fondo tambi\u00e9n la",
            "start": 4808.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "venta de terrenos de",
            "start": 4811.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fonatur les voy a comentar algo bueno no",
            "start": 4819.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque va a generar mucha pol\u00e9mica este",
            "start": 4823.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y no se trata de pelearnos es nada m\u00e1s",
            "start": 4827.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aclarar pero si se tienen",
            "start": 4831.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bienes del gobierno se hacen aval\u00fa se",
            "start": 4835.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "venden va al",
            "start": 4839.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4841.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la financiera",
            "start": 4844.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "rural porque se",
            "start": 4849.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la financiera para el bienestar",
            "start": 4851.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pero en la",
            "start": 4855.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n sobraron 8000 millones Esto",
            "start": 4857.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "va a este",
            "start": 4861.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fondo cu\u00e1ndo y de eso se burlan",
            "start": 4864.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mucho estos",
            "start": 4870.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "corruptos cuando las",
            "start": 4872.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4876.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 4879.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manejar ya est\u00e1n operando",
            "start": 4882.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tanto la Marina como la secretar\u00eda de la",
            "start": 4885.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "defensa sus utilidades van a ir a este",
            "start": 4889.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fondo cuando se tengan",
            "start": 4894.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "utilidades cuando se logre el punto de",
            "start": 4897.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "equilibrio Por qu\u00e9 Porque este fondo",
            "start": 4899.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es hacia adante para las nuevas",
            "start": 4903.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "generaciones eso es b\u00e1sicamente lo que",
            "start": 4908.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "buscamos entonces los tienen los tienen",
            "start": 4912.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los tienen muy",
            "start": 4917.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enojados que estemos tomando esta",
            "start": 4918.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pero es En beneficio de",
            "start": 4921.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4924.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadores ellos no lo",
            "start": 4926.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "har\u00edan Por",
            "start": 4931.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque pues en vez de beneficiar a",
            "start": 4934.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4940.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores los perjudicaron",
            "start": 4941.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con esas dos",
            "start": 4945.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "reformas requisitos para la jubilaci\u00f3n y",
            "start": 4951.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no lo hac\u00edan precisamente por eso porque",
            "start": 4954.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n queb es muy baja",
            "start": 4956.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "claro hay muchos que no se quieren este",
            "start": 4960.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "jubilar por lo",
            "start": 4963.92,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "mismo Ya vamos hacia adelante",
            "start": 4968.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque miren",
            "start": 4972.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo el periodo",
            "start": 4977.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "neoliberal fue el",
            "start": 4980.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodo de m\u00e1s",
            "start": 4983.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de m\u00e1s saqueo en toda la",
            "start": 4986.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 4990.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso se puede probar t\u00e9cnica",
            "start": 4993.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 4997.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo fue el periodo de",
            "start": 5004.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5007.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "agravios Cu\u00e1ntos mexicanos tuvieron que",
            "start": 5011.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "abandonar su",
            "start": 5015.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Cu\u00e1ntos",
            "start": 5018.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicanos se quedaron sin",
            "start": 5021.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empleo Ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores",
            "start": 5024.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electricistas de un plumazo",
            "start": 5029.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "40.000 despedidos",
            "start": 5032.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 5038.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 5039.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan que",
            "start": 5041.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prevaleciera qu\u00e9 hicieron con los",
            "start": 5045.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5048.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 5051.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "les aumentaron la edad de",
            "start": 5053.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n es as\u00ed o no es as\u00ed",
            "start": 5060.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas me est\u00e1n",
            "start": 5062.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escuchando les mutilaron su contrato",
            "start": 5065.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "colectivo qu\u00e9 hicieron con los",
            "start": 5069.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "petroleros lo",
            "start": 5071.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mismo qu\u00e9 hicieron con los trabajadores",
            "start": 5075.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5078.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5081.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les redujeron al m\u00ednimo",
            "start": 5083.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo el salario",
            "start": 5087.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 el salario m\u00ednimo durante el",
            "start": 5094.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal no lo",
            "start": 5097.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "olviden 75 por de su poder de",
            "start": 5100.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compra y todav\u00eda estos",
            "start": 5111.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cinicos se",
            "start": 5117.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atreven a oponerse",
            "start": 5120.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a estas acciones En beneficio de los",
            "start": 5127.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadores y adem\u00e1s de",
            "start": 5131.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mentir y de defender a",
            "start": 5134.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ultranza",
            "start": 5139.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5140.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intereses nada",
            "start": 5146.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5149.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 5151.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n porque",
            "start": 5159.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya del pueblo de",
            "start": 5163.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha dicho",
            "start": 5166.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "basta y eso es muy",
            "start": 5171.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante Mucho muy importante",
            "start": 5177.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Entonces yo",
            "start": 5181.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cito a",
            "start": 5184.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los legisladores que votaron a",
            "start": 5185.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "favor de esta",
            "start": 5189.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 5192.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "espero que podamos ya el primero de mayo",
            "start": 5195.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del",
            "start": 5199.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajo ya presentar todo un",
            "start": 5201.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informe a los trabajadores y darles la",
            "start": 5205.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 5209.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "noticia de que sus pensiones est\u00e1n",
            "start": 5211.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "garantizadas Y que adem\u00e1s se van a",
            "start": 5214.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incrementar",
            "start": 5222.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia",
            "start": 5226.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "delante pues ya una vez que se da un",
            "start": 5229.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 5233.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paso ya est\u00e1 muy",
            "start": 5234.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que se",
            "start": 5238.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9 de",
            "start": 5240.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 5244.4,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 5247.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "avanzando avanzando avanzando",
            "start": 5250.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "avanzando para",
            "start": 5252.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que toco",
            "start": 5257.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 5261.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "este cuandoo si es",
            "start": 5263.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 5267.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "logran con la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5269.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5274.6,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "dinero frenar deener la transformaci\u00f3n",
            "start": 5280.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dar marcha",
            "start": 5283.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s que sea tanto lo",
            "start": 5284.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "avanzado que les cueste trabajo dar",
            "start": 5289.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s Ahora H Me da gusto",
            "start": 5293.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando",
            "start": 5297.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n adultos mayores ahora ya",
            "start": 5300.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todo el mundo quiere y apoya los",
            "start": 5302.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 5305.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bienestar ya no es",
            "start": 5307.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "populismo ya no es",
            "start": 5310.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "paternalismo porque ese era",
            "start": 5313.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5319.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "truco todo lo que iba a los de",
            "start": 5322.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arriba era",
            "start": 5325.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fomento o",
            "start": 5327.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rescate y lo",
            "start": 5332.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que le dedicaban a los",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pobres era",
            "start": 5337.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 5341.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 5345.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 5347.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "envolv\u00edan con",
            "start": 5351.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 5355.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "criterio de que es",
            "start": 5358.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejor ense\u00f1ar a",
            "start": 5362.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pescar que repartir",
            "start": 5365.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "pescado S\u00ed nada m\u00e1s que si no hay",
            "start": 5368.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "r\u00edo y no hay agua y no hay pescado",
            "start": 5375.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo mientras",
            "start": 5383.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5387.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saqueaban y se robaban todo",
            "start": 5389.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso es su",
            "start": 5398.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enojo Pero estamos",
            "start": 5399.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "viviendo tiempos muy",
            "start": 5402.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "interesantes Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5409.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pedro el peri\u00f3dico universal presidente",
            "start": 5410.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siguiendo el tema de de de esta eh de",
            "start": 5412.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto que se aprob\u00f3 ayer en San L\u00e1zaro ya",
            "start": 5415.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n adelant\u00f3 que va a impugnar",
            "start": 5418.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta ley eh Ya est\u00e1n blindado eh",
            "start": 5420.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidencia con este tema por la mala",
            "start": 5423.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que hay con la corte no se",
            "start": 5425.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "advierte que se podr\u00eda echar abajo esta",
            "start": 5427.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta reforma que se propone s\u00ed eh Hay",
            "start": 5429.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5432.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "riesgo de que declaren",
            "start": 5433.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inconstitucional la",
            "start": 5437.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ley sin",
            "start": 5439.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 5442.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque la suprema corte y todo el poder",
            "start": 5443.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "judicial con honrosas",
            "start": 5447.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "excepciones est\u00e1n al",
            "start": 5450.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servicio de las",
            "start": 5452.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "minor\u00edas los",
            "start": 5454.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ministros son",
            "start": 5459.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5461.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "empleados de los potentados",
            "start": 5464.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces van a acudir Como lo hicieron",
            "start": 5472.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando la reforma",
            "start": 5476.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para favorecer a empresas",
            "start": 5480.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5483.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "van a acudir a la",
            "start": 5487.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corte pero vamos a ver qu\u00e9 actitud",
            "start": 5490.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5496.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asumen las ministras y los",
            "start": 5497.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ministros de todas maneras nosotros",
            "start": 5501.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 5505.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "moral de hacerlo y no quiero irme y que",
            "start": 5508.48,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "digan Y por qu\u00e9 no resolvi\u00f3",
            "start": 5514.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esto Ahora s\u00ed que va a",
            "start": 5521.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "depender del poder judicial no",
            "start": 5526.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan fundamento para declarar",
            "start": 5531.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inconstitucional la ley",
            "start": 5535.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5538.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la fobia",
            "start": 5540.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de algunos",
            "start": 5544.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema",
            "start": 5547.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "corte en",
            "start": 5551.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contra de lo que nosotros",
            "start": 5553.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 5558.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero si se act\u00faa",
            "start": 5560.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5566.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5568.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fundamento segundo tema tiene alguna",
            "start": 5572.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del de alg\u00fan informe que",
            "start": 5575.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "le hayan dado en el gabinete de",
            "start": 5578.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "seguridad sobre el ret\u00e9n que tuvo",
            "start": 5579.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Claudia sheman este domingo se va a",
            "start": 5581.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforzar la seguridad ahora que sochil",
            "start": 5583.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "G\u00e1lvez va a viajar a",
            "start": 5585.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Chiapas ya se habl\u00f3 de eso",
            "start": 5588.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bastante y yo sigo",
            "start": 5591.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sosteniendo que fue",
            "start": 5594.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un acto de propaganda",
            "start": 5597.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un montaje de lorel de",
            "start": 5606.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mola que es",
            "start": 5610.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "especialista en",
            "start": 5612.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "montaje con el",
            "start": 5616.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 5618.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizaciones que no nos ven con buenos",
            "start": 5627.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ojos acu\u00e9rdense que",
            "start": 5631.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lo ya lo dije",
            "start": 5634.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh entrevist\u00f3 a un",
            "start": 5637.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "enmascarado",
            "start": 5641.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encapuchado que es el jefe de una",
            "start": 5643.96,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "banda que opera en la regi\u00f3n de",
            "start": 5648.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Chilpancingo c\u00f3mo lo",
            "start": 5656.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contact\u00f3 qui\u00e9n le ayud\u00f3",
            "start": 5661.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5664.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "contactarlo eso no lo va a decir",
            "start": 5668.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5672.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "va a esgrimir que no da a conocer sus",
            "start": 5674.56,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "fuentes y va a",
            "start": 5681.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "recurrir a la libertad de",
            "start": 5685.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pero",
            "start": 5691.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando estaba la campa\u00f1a",
            "start": 5695.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5698.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que yo era",
            "start": 5704.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "narcotraficante sigue pero en su mejor",
            "start": 5708.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "momento cuando se pusieron todos de",
            "start": 5713.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acuerdo que me echaron un",
            "start": 5716.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n periodistas",
            "start": 5721.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5724.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimos el premio Nobel del",
            "start": 5727.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "periodismo dos",
            "start": 5729.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 5733.639,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "premiado New York",
            "start": 5735.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5737.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Times con informaci\u00f3n de la",
            "start": 5743.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "DEA Pues tambi\u00e9n actu\u00f3",
            "start": 5748.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 5758.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que le dijera esta persona",
            "start": 5759.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encapuchada de que a \u00e9l le constaba que",
            "start": 5763.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "yo hab\u00eda recibido",
            "start": 5766.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dinero cuando mi Campa\u00f1a en el 2006 o en",
            "start": 5768.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5773.28,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.88,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "2012 y",
            "start": 5777.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ahora pues es lo mismo",
            "start": 5780.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5785.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 5787.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no para que no",
            "start": 5789.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vaya a enojarse y luego",
            "start": 5794.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este nos",
            "start": 5797.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bajan nuestras",
            "start": 5801.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conferencias pero es muy",
            "start": 5803.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "claro que hay toda una campa\u00f1a",
            "start": 5806.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y pues Loret est\u00e1 financiado",
            "start": 5814.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "seg\u00fan con el maestro de Carmen",
            "start": 5823.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "arist est\u00e1 financiado",
            "start": 5827.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por Roberto",
            "start": 5830.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Madrazo puras fin\u00edsimas",
            "start": 5833.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "personas Eso es lo que estamos viviendo",
            "start": 5838.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cerles a todos",
            "start": 5843.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ellos que no pasan de",
            "start": 5846.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "montajes se porta muy bien y tiene todo",
            "start": 5851.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5856.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho de expresarse de",
            "start": 5857.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manifestarse vivimos un pa\u00eds",
            "start": 5865.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "libre presidente solamente para",
            "start": 5868.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "confirmar se estar\u00eda reforzando esta",
            "start": 5870.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad en la visita que haga sochil",
            "start": 5872.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gales a Chiapas a todos los candidatos",
            "start": 5875.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 este",
            "start": 5878.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "apoyando con",
            "start": 5880.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguridad hoy rosaisela nos",
            "start": 5883.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "informaba que",
            "start": 5886.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5888.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "360",
            "start": 5891.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "candidatos que cuentan con",
            "start": 5893.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n 360 y",
            "start": 5897.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5901.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los candidatos a la presidencia",
            "start": 5904.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5907.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5909.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5912.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y tambi\u00e9n se les ha informado",
            "start": 5914.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5918.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si requieren",
            "start": 5920.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se les",
            "start": 5922.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "apoya presidente sigiendo el tema de",
            "start": 5926.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguridad qu\u00e9 reporte tiene el gabinete",
            "start": 5928.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de seguridad sobre esto que aconteci\u00f3",
            "start": 5930.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ayer en Celaya Guanajuato en donde",
            "start": 5932.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fueron incendiadas ambulancias y Donde",
            "start": 5934.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fueron asesinados dos param\u00e9dicos qu\u00e9",
            "start": 5936.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reporte se tiene y si se han muy",
            "start": 5939.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lamentable lo que",
            "start": 5942.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sucede en",
            "start": 5943.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato Ya lo hemos",
            "start": 5946.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 5949.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "durante mucho",
            "start": 5950.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tiempo ahora es en Celaya fueron este",
            "start": 5954.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas",
            "start": 5961.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 5964.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaciones y hubieron personas que",
            "start": 5966.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "perdieron la",
            "start": 5969.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vida pero ya hemos hablado de eso no",
            "start": 5971.48,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "quiero tampoco que se",
            "start": 5975.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "malinterprete pero si hay un",
            "start": 5981.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 5983.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grave de",
            "start": 5985.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inseguridad",
            "start": 5988.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en Guanajuato desde hace tiempo",
            "start": 5990.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5998.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5999.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6001.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "afecta Ojal\u00e1 y tomen una",
            "start": 6004.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n para hacer",
            "start": 6010.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "algo que vaya latinus",
            "start": 6015.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los que vayan los de",
            "start": 6020.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 6024.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6028.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "miren Ayer Nada m\u00e1s que fue un mal d\u00eda",
            "start": 6031.4,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "porque hubieron 81 homicidios a ver si",
            "start": 6036.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pones la l\u00e1mina creo que",
            "start": 6042.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "81",
            "start": 6045.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "85 miren Guanajuato",
            "start": 6048.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los 85",
            "start": 6053.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "15 18",
            "start": 6058.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por pero ni",
            "start": 6070.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ciro ni L\u00f3pez",
            "start": 6074.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dria ni en esta noche",
            "start": 6080.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6083.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 6085.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada menos",
            "start": 6090.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "latinos es que es muy",
            "start": 6096.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "claro cuando estaba la violencia en alta",
            "start": 6099.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la",
            "start": 6104.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n en el 2011 con",
            "start": 6110.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 6118.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "masacres y era el m\u00e1talos en",
            "start": 6120.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caliente los due\u00f1os de los",
            "start": 6125.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 6130.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y los periodistas",
            "start": 6134.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estrellas los m\u00e1s",
            "start": 6138.639,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "famosos hicieron un de",
            "start": 6141.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6144.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "silencio con",
            "start": 6145.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n ahora",
            "start": 6154.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no no estamos pidiendo tampoco eso",
            "start": 6158.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh nosotros",
            "start": 6161.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "queremos que la vida p\u00fablica sea cada",
            "start": 6164.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s",
            "start": 6167.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que la verdad",
            "start": 6168.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siempre se abra paso y llegue hasta el",
            "start": 6172.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 6176.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n del",
            "start": 6176.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero es nada m\u00e1s para los",
            "start": 6182.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Acabo de ver un encuesta",
            "start": 6187.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 6190.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo",
            "start": 6193.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Porque de todas las",
            "start": 6195.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "edades donde hay",
            "start": 6199.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6202.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyo a la",
            "start": 6205.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es en los",
            "start": 6208.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6214.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6217.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si en promedio",
            "start": 6219.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 6222.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "65",
            "start": 6224.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "68 por C de apoyo en los j\u00f3venes",
            "start": 6227.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "llegamos hasta",
            "start": 6234.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "80 estoy muy contento",
            "start": 6240.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque se padeci\u00f3 mucho tambi\u00e9n durante",
            "start": 6244.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 6248.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "neoliberal se afect\u00f3 mucho a los",
            "start": 6251.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con los planes de estudios en",
            "start": 6255.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6258.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universidades con",
            "start": 6260.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la falta de",
            "start": 6263.56,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "oportunidades de",
            "start": 6266.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "trabajo hasta con",
            "start": 6272.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y",
            "start": 6278.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ahora los j\u00f3venes est\u00e1n muy",
            "start": 6280.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conscientes vean encuestas eh",
            "start": 6289.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de lo que les",
            "start": 6294.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6296.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comentando",
            "start": 6300.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh Y es importante porque es el futuro",
            "start": 6302.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "son las nuevas generaciones es el relevo",
            "start": 6306.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "generacional por eso a veces yo le digo",
            "start": 6311.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a amigos compa\u00f1eros compa\u00f1eras ya no se",
            "start": 6314.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "peleen tanto ya",
            "start": 6318.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este con una gente",
            "start": 6320.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6323.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6326.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "madura",
            "start": 6329.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Ya es muy",
            "start": 6332.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil adem\u00e1s se creen",
            "start": 6335.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabiondos Entonces el joven tiene una",
            "start": 6342.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mente",
            "start": 6346.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fresca abierta",
            "start": 6350.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y Son muy",
            "start": 6354.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "inteligentes adem\u00e1s",
            "start": 6358.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Rebeldes ser joven y no ser",
            "start": 6363.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "revolucionario es una",
            "start": 6365.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n hasta",
            "start": 6369.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica As\u00ed dec\u00eda el presidente",
            "start": 6372.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "yende entonces pues vamos",
            "start": 6379.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "bien presidente ayer se reuni\u00f3 con la",
            "start": 6383.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de trabajadores de",
            "start": 6386.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n Cu\u00e1les fueron los A qu\u00e9",
            "start": 6388.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "acuerdos llegaron y tambi\u00e9n en este",
            "start": 6390.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sentido la semana pasada nos aseguraban",
            "start": 6392.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en conferencia que si usted se reunir\u00eda",
            "start": 6394.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con los familiares de los 43 desapareci\u00f3",
            "start": 6397.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "deapa Se confirma que esta reuni\u00f3n",
            "start": 6399.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 el 3 de junio de El pr\u00f3ximo 3",
            "start": 6401.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de junio un despu\u00e9s de la del proceso",
            "start": 6404.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "electoral S\u00ed y este y nos reunimos",
            "start": 6406.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "con los maestros de la coordinadora y se",
            "start": 6410.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 6415.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acuerdos despu\u00e9s de la mal llamada",
            "start": 6417.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6421.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "educativa apoyada Por cierto por Claudio",
            "start": 6425.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 6428.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 6429.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hijo todo para que no se",
            "start": 6432.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "olvide que se dedicaba",
            "start": 6439.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a decir que los",
            "start": 6443.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "maestros eran irresponsables y",
            "start": 6445.599,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "revoltosos y que no daban",
            "start": 6451.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "clases Tambi\u00e9n es importante subrayar",
            "start": 6456.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que durante todo el tiempo que llevamos",
            "start": 6460.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en el gobierno no ha habido",
            "start": 6462.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paros y las maestras y los maestros de",
            "start": 6464.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se han",
            "start": 6469.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "portado como",
            "start": 6471.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son educadores",
            "start": 6475.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 6479.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honestos buenas y buenos",
            "start": 6483.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ciudadanos todo nuestro respeto a ellos",
            "start": 6487.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 6493.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 6497.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 6501.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido",
            "start": 6504.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "problemas y como quer\u00edan imponerla",
            "start": 6506.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "incluso con",
            "start": 6510.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia hubieron",
            "start": 6512.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muertos presos imag\u00ednense que acusaron a",
            "start": 6516.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dirigentes de maestros eso tambi\u00e9n para",
            "start": 6522.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes No ni para todos",
            "start": 6525.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque esto ya no se dice en la radio ni",
            "start": 6530.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n ni se leen los",
            "start": 6533.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos con",
            "start": 6536.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "excepciones se meti\u00f3 a la c\u00e1rcel a",
            "start": 6539.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dirigentes magisteriales y se les",
            "start": 6543.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 de lavado de",
            "start": 6547.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dinero se le fabricaron",
            "start": 6552.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "delitos de lavado de",
            "start": 6555.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dinero lo subieron en c\u00e1rcel",
            "start": 6558.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6563.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 6565.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seguridad all\u00e1 en",
            "start": 6568.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de y en otras",
            "start": 6572.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 6577.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde se tiene",
            "start": 6582.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a criminales",
            "start": 6585.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "confesos y",
            "start": 6590.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a maestras a maestros a dirigentes",
            "start": 6593.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "sociales toces todo eso",
            "start": 6598.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3",
            "start": 6601.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despidieron a m\u00e1s de",
            "start": 6605.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "1000 trabajadores de la educaci\u00f3n y a",
            "start": 6608.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6614.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6622.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "todos un poco m\u00e1s de",
            "start": 6626.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1000 y",
            "start": 6629.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente volvieron a despedir por",
            "start": 6632.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 6635.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "razones a",
            "start": 6636.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "176 y por eso nos reunimos ayer Ya se",
            "start": 6640.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al",
            "start": 6644.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo de que se les va a",
            "start": 6645.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "recontratar o sea como parte del los",
            "start": 6649.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "temas porque son asuntos que tienen que",
            "start": 6653.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n con los gobiernos estatales",
            "start": 6656.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Y estuvieron con nosotros los",
            "start": 6658.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobernadores que se portaron muy",
            "start": 6660.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "bien y se lleg\u00f3 a ese",
            "start": 6663.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acuerdo y s\u00ed",
            "start": 6668.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a las mam\u00e1s los pap\u00e1s a todos De aytin",
            "start": 6672.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que pase la la",
            "start": 6677.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n esto no quiere decir que no",
            "start": 6680.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 6682.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trabajando Estamos en la b\u00fasqueda de los",
            "start": 6684.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6688.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "diario tenemos",
            "start": 6690.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "brigadas busc\u00e1ndolos y por",
            "start": 6693.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso hago un",
            "start": 6699.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llamamiento a toda la poblaci\u00f3n para que",
            "start": 6702.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6705.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayuden si tienen",
            "start": 6706.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que",
            "start": 6710.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 6715.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la secretaria de",
            "start": 6717.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda",
            "start": 6720.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alcalde a la secretaria de",
            "start": 6724.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad rosela",
            "start": 6727.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que nos",
            "start": 6731.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "busquen que nos",
            "start": 6735.599,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ayuden muy bien Vamos",
            "start": 6738.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6741.65,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "usted acaba de",
            "start": 6743.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comentar hab\u00edan participado",
            "start": 6745.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "organizaciones de Derechos Humanos",
            "start": 6747.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo s si podr\u00eda explicarlo Es que desde",
            "start": 6750.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan",
            "start": 6754.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tiempo hay una organizaci\u00f3n de Derechos",
            "start": 6756.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Humanos vinculada a la",
            "start": 6759.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iglesia en",
            "start": 6762.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Chiapas Fray",
            "start": 6764.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Bartolom\u00e9 de las casas que tienen mucho",
            "start": 6767.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tiempo adem\u00e1s haciendo muy buen",
            "start": 6771.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 6776.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6778.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trabajaba",
            "start": 6780.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero de nosotros que ya",
            "start": 6782.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 Rafael ander rech un",
            "start": 6786.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "santo",
            "start": 6791.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Pero todas estas",
            "start": 6792.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "organizaciones se fueron derechizaci\u00f3n",
            "start": 6795.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es lo que pas\u00f3 con el",
            "start": 6803.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pro conoc\u00ed al fundador a Jes\u00fas",
            "start": 6806.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Maldonado desde hace 30",
            "start": 6810.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6815.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y a Francisco",
            "start": 6817.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "goa y antes de eso a un jesuita tambi\u00e9n",
            "start": 6822.28,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "Santo el padre Carlitos",
            "start": 6829.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6833.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conozco porque tard\u00e9 mucho tiempo llevo",
            "start": 6834.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en la lucha si por eso ya",
            "start": 6838.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a terminar mi ciclo ya me voy a",
            "start": 6841.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jubilar Pero",
            "start": 6844.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente se",
            "start": 6848.679,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6850.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueron del lado de los",
            "start": 6851.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conservadores o de quienes no coinciden",
            "start": 6855.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 6860.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Porque mientras ellos llamaban a no",
            "start": 6864.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "votar y conscient o inconscientemente le",
            "start": 6870.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hac\u00edan el",
            "start": 6875.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juego",
            "start": 6878.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6881.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los partidos de la",
            "start": 6883.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que eran los que arrasaban en",
            "start": 6887.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 6890.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 6894.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "zapatos a",
            "start": 6897.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros no nos",
            "start": 6900.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 6906.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Entonces se quedaron en el",
            "start": 6908.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "almanaque con el",
            "start": 6913.04,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "discurso de que todos somos iguales",
            "start": 6917.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esa organizaci\u00f3n de Chiapas de Derechos",
            "start": 6923.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Humanos \u00faltimamente dio a conocer por",
            "start": 6926.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1n sacando constantemente",
            "start": 6930.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "boletines que hab\u00edan fallecido o hab\u00edan",
            "start": 6933.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 6936.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asesinados 20 25 26",
            "start": 6937.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "personas y no fue",
            "start": 6942.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cierto Entonces por",
            "start": 6947.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esa actitud",
            "start": 6949.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo discursivo no est\u00e1n participando",
            "start": 6960.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "vamos no no no no no es que",
            "start": 6962.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aprovechan estas",
            "start": 6968.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 6972.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay distintos grupos no estoy",
            "start": 6975.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "culp\u00e1ndolo",
            "start": 6979.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 6982.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este que se act\u00fae de manera responsable",
            "start": 6984.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que se diga la",
            "start": 6988.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6989.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "verdad que sigan El",
            "start": 6991.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo del Papa",
            "start": 6994.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Francisco Eso es",
            "start": 7000.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7004.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hay quienes",
            "start": 7008.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n realmente a favor de los",
            "start": 7012.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7025.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora esta informaci\u00f3n del departamento",
            "start": 7028.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7031.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado en contra de",
            "start": 7032.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros mucha es generada por esas",
            "start": 7035.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7038.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el que manejaba esta",
            "start": 7042.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de derechos humanos de la",
            "start": 7047.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "oea del departamento de",
            "start": 7049.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado \u00c1lvarez y",
            "start": 7052.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casa me da Hasta",
            "start": 7056.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "risa porque se quejan",
            "start": 7059.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 7064.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros primero es",
            "start": 7066.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "falso nosotros no",
            "start": 7070.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7075.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7078.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "actuamos con escr\u00fapulos",
            "start": 7080.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "morales y nos importa mucho lo necesidad",
            "start": 7085.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero dicen en el",
            "start": 7088.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "comunicado que nosotros promovimos",
            "start": 7090.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7097.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mensaje en contra",
            "start": 7099.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la presidenta del",
            "start": 7102.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tribunal de la suprema",
            "start": 7105.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "corte de la se\u00f1ora pi\u00f1a la licenciada",
            "start": 7108.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Pi\u00f1a y dicen 200000",
            "start": 7113.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 7119.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Bueno si se trata de",
            "start": 7121.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso primero nosotros no tenemos nada que",
            "start": 7126.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ver una gran",
            "start": 7129.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mentira departamento de",
            "start": 7131.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "estado o de quien dio a conocer esa",
            "start": 7135.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7139.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentira pero",
            "start": 7144.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aceptando sin",
            "start": 7148.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "conceder porque ellos no queremos",
            "start": 7151.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh que se",
            "start": 7156.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "metan pero",
            "start": 7160.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 7165.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 las",
            "start": 7166.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organizaciones de",
            "start": 7169.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no se han",
            "start": 7172.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pronunciado por la",
            "start": 7174.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de 200",
            "start": 7177.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "millones de mensajes en contra",
            "start": 7181.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00eda 200",
            "start": 7186.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones narcopresidente",
            "start": 7189.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Esa",
            "start": 7198.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la doctrina de la derecha la",
            "start": 7199.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda ver la paja en el ojo ajeno Y",
            "start": 7207.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no La Viga en el",
            "start": 7212.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "propio entonces Est\u00e1 bien el",
            "start": 7218.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7223.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "debate Qui\u00e9nes son",
            "start": 7227.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7230.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vot\u00f3 en la",
            "start": 7233.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ONU para que el departamento de estado o",
            "start": 7235.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados",
            "start": 7239.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Unidos sea el",
            "start": 7242.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "juez en el",
            "start": 7244.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mundo y califique",
            "start": 7248.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se porte bien Qui\u00e9n se porta bien",
            "start": 7252.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n se porta",
            "start": 7255.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "mal entonces es interesante porque",
            "start": 7262.8,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "es ir aclarando todo eso para",
            "start": 7267.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cambiar para",
            "start": 7276.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reformar en la humanidad en bien de",
            "start": 7280.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 7283.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7287.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y no tenemos por qu\u00e9 pensar todos de la",
            "start": 7289.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 7292.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "manera Somos libres y la democracia es",
            "start": 7294.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "libertad nada m\u00e1s que si hay",
            "start": 7300.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preceptos que deben de",
            "start": 7305.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respetarse por",
            "start": 7308.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ejemplo el decir la",
            "start": 7310.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 7313.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mentir el no utilizar a los medios de",
            "start": 7320.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para crear",
            "start": 7328.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 7331.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desprestigio guerras sucias",
            "start": 7336.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 7342.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico con",
            "start": 7343.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos pol\u00edticos en defensa de",
            "start": 7346.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "intereses Por qu\u00e9",
            "start": 7352.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no se garantiza el derecho del pueblo a",
            "start": 7355.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7360.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7363.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "objetiva",
            "start": 7365.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesional veraz",
            "start": 7369.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tiene que estar",
            "start": 7375.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sesgado por qu\u00e9 tiene que haber",
            "start": 7377.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7380.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tendenciosa por qu\u00e9 no se buscan los",
            "start": 7382.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equilibrios en M\u00e9xico y en el",
            "start": 7387.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mundo y aqu\u00ed",
            "start": 7392.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 7395.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con honrosas",
            "start": 7401.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "excepciones sobre todo los medios",
            "start": 7403.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "convencionales hagan el",
            "start": 7414.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejercicio siempre se los planteo",
            "start": 7417.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuchen Radio",
            "start": 7420.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula a ver c\u00f3mo van a",
            "start": 7423.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "salir atolondrados",
            "start": 7426.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van",
            "start": 7430.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 7432.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 7436.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 7439.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aturdidos todos los noticieros hay uno o",
            "start": 7442.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "dos pero",
            "start": 7450.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "todos y ahora est\u00e1n con todo porque",
            "start": 7459.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7464.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1",
            "start": 7466.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "recibiendo bastante",
            "start": 7472.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dinero por las",
            "start": 7475.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as se est\u00e1n",
            "start": 7479.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rayando qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto est\u00e1n",
            "start": 7486.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cobrando por",
            "start": 7490.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7494.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e difundir",
            "start": 7501.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 7504.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cu\u00e1 por la l\u00ednea",
            "start": 7506.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Agatha en contra de",
            "start": 7510.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "amlo ya me estoy",
            "start": 7516.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "convirtiendo este",
            "start": 7519.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en una empresa muy lucrativa",
            "start": 7523.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para todo un",
            "start": 7526.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sector de los",
            "start": 7529.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7531.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convencionales Pero afortunadamente Ah\u00ed",
            "start": 7537.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va Gracias Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 7543.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos Armando Gama del 11 regresando un",
            "start": 7546.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "poco al tema de las pensiones presidente",
            "start": 7549.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "e si bien Ya dijo usted que eh anunciar\u00e1",
            "start": 7551.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o dar\u00e1 conocer a los trabajadores esta",
            "start": 7555.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "noticia el pr\u00f3ximo Primero de Mayo",
            "start": 7558.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quisiera saber o precisar la fecha o el",
            "start": 7561.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mes de cu\u00e1ndo estar\u00edan ya eh los",
            "start": 7564.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajadores que pues est\u00e9n en puerta",
            "start": 7567.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sub jubilaci\u00f3n estar\u00edan ya Gozando de",
            "start": 7571.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este beneficio es decir a partir de la",
            "start": 7573.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "primera quincena de mayo o despu\u00e9s",
            "start": 7575.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de otro mes junio tal vez cu\u00e1ndo ser\u00eda",
            "start": 7578.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7581.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este proceso yo creo que a partir de",
            "start": 7582.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayo del mes pr\u00f3ximo vamos a esperar",
            "start": 7583.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "eh que se termine de aprobar la",
            "start": 7589.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ley Pero podemos crear el",
            "start": 7593.679,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "fondo este incluso eh por decisi\u00f3n Del",
            "start": 7598.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ejecutivo pero queremos",
            "start": 7604.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera legal por",
            "start": 7607.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 7613.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que acumulan las",
            "start": 7615.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Afores que no",
            "start": 7619.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7621.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "transferir a ver so vamos",
            "start": 7624.719,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "a a informar m\u00e1s a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 7630.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Explica lo de esa modificaci\u00f3n a la",
            "start": 7636.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ley este este En qu\u00e9 se qued\u00f3",
            "start": 7640.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto le han entregado al seguro",
            "start": 7646.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "social cu\u00e1nto le han devuelto al seguro",
            "start": 7650.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "social y cu\u00e1nto tienen las",
            "start": 7652.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Afores s\u00ed presidente si en la reforma",
            "start": 7655.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "del 2020 se public\u00f3 por ah\u00ed de diciembre",
            "start": 7660.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 que esos fondos que de las",
            "start": 7663.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuentas no reclamadas",
            "start": 7667.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "primero fueran inscriptibles es decir",
            "start": 7669.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alguien que los reclama 10 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 7672.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se le pudiera regresar a la persona",
            "start": 7675.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se lo iba a regresar el seguro",
            "start": 7677.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "social es decir el IMS le solicitaba las",
            "start": 7679.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Afores que regresaran esos fondos y se",
            "start": 7683.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ingresaban a las cuentas del IMS para",
            "start": 7686.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dos objetivos eh una parte a la reserva",
            "start": 7689.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "financiera y la otra a una reserva para",
            "start": 7691.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que si alguien pasados los 10 a\u00f1os los",
            "start": 7694.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que fueran reclamaba esos fondos se le",
            "start": 7697.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fueran eh otorgados ah\u00ed hay que aclarar",
            "start": 7700.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda como una suerte de Limbo",
            "start": 7704.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Porque esos fondos estaban en las en en",
            "start": 7707.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las en las Afores Se gener\u00f3 una",
            "start": 7710.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda para que empezaran a pasar",
            "start": 7712.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al seguro al seguro social que es lo que",
            "start": 7715.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos puesto de Cu\u00e1ntos eh Cu\u00e1ntas",
            "start": 7718.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuentas inactivas y no reclamadas ten\u00eda",
            "start": 7720.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cada ae Y cu\u00e1nto hab\u00edan regresado ahora",
            "start": 7723.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la reforma lo que permite es que en vez",
            "start": 7727.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de que pasen de las Afores sal pasen de",
            "start": 7730.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "las Afores al Banco de M\u00e9xico al fondo",
            "start": 7731.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de bienestar que tendr\u00e1 las mismas",
            "start": 7734.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "condiciones pero con una gran gran",
            "start": 7735.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diferencia que es que ahora con ese",
            "start": 7738.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "fondo los recursos que se vayan se",
            "start": 7742.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "retornen estos 40,000 millones de pesos",
            "start": 7745.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Aunque ah\u00ed est\u00e1n incluidas las la",
            "start": 7748.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "subcuenta de vivienda de de Infonavit o",
            "start": 7749.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea son son ambas tanto la de cesant\u00eda",
            "start": 7752.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que es la de del seguro social y la de",
            "start": 7755.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Infonavit vayan al fondo y el fondo",
            "start": 7757.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueda en sus reglas hacer dos cosas",
            "start": 7760.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "primero poder empezar a a pagar ese",
            "start": 7763.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "complemento para llegar al 100% de la",
            "start": 7766.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n recordemos que la modificaci\u00f3n",
            "start": 7769.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las reformas del 97 del Ims y del",
            "start": 7772.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "2007 del del ise enfocaban la pensi\u00f3n al",
            "start": 7775.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahorro no al salario no al \u00faltimo",
            "start": 7779.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salario sino solamente al ahorro esos",
            "start": 7781.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "2700 pesos que ya se hab\u00edan logrado",
            "start": 7784.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "incrementar a 6,000 Entonces el fondo",
            "start": 7787.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hoy va a poder hacer eso que pueda pagar",
            "start": 7789.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ese ese complemento y la otra es que De",
            "start": 7792.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cualquier manera para el trabajador No",
            "start": 7796.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hay ninguna afectaci\u00f3n porque si alguien",
            "start": 7797.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reclama esos eh fondos despu\u00e9s de 10",
            "start": 7800.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como se ha dicho son",
            "start": 7803.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "imprescriptibles es decir no pierden",
            "start": 7805.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vigencia no pierde el derecho jam\u00e1s el",
            "start": 7807.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajador La \u00fanica diferencia es que",
            "start": 7810.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los Pide al Ims y el IMS notifica el",
            "start": 7812.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fondo eso va a permitir tambi\u00e9n una cosa",
            "start": 7815.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que sea mucho m\u00e1s r\u00e1pido porque solo se",
            "start": 7817.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 una ventanilla ya no tendr\u00e1 el",
            "start": 7819.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "trabajador que ir al infonavid para la",
            "start": 7821.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuenta de vivienda y al Ims para la de",
            "start": 7823.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n sino en una sola eh se le van",
            "start": 7826.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a poder regresar y adem\u00e1s de una manera",
            "start": 7828.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s r\u00e1pida as\u00ed como estaba hoy la",
            "start": 7830.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ley pues nunca se iba a lograr alcanzar",
            "start": 7833.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todas estas eh cuentas no reclamadas e",
            "start": 7836.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inactivas que van a permitir como lo ha",
            "start": 7840.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dicho el presidente ser una de las",
            "start": 7842.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fuentes de financiamiento del fondo no",
            "start": 7844.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la \u00fanica pero s\u00ed ahorita la m\u00e1s",
            "start": 7846.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante para las las primeras",
            "start": 7848.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "generaciones recordemos tambi\u00e9n que hoy",
            "start": 7850.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fueron 10,000 personas que",
            "start": 7852.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se pensionaron eh de la ley del 97 en",
            "start": 7855.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adelante el este a\u00f1o son cerca de 20,000",
            "start": 7858.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ya contando las de el Iste pero dentro",
            "start": 7861.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hacia el 2050 estamos hablando de 2.5",
            "start": 7864.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones de personas que si no hac\u00edamos",
            "start": 7868.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esto hoy se iban a terminar eh yendo con",
            "start": 7870.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n mucho menor al a los al",
            "start": 7873.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "salario que hab\u00edan percibido durante su",
            "start": 7876.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "etapa laboral es eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 7878.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces podr\u00edamos decir que ya para",
            "start": 7882.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mayo los pensionados podr\u00e1n Eh pues ya",
            "start": 7884.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "jubilarse con un 100% de su salario s\u00ed",
            "start": 7888.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "los que de acuerdo a la ley del 97 est\u00e1",
            "start": 7891.52,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "empezando S\u00ed ya este",
            "start": 7897.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 7902.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "jubilen y no tengan el",
            "start": 7904.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "100% van a tener ese",
            "start": 7907.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "complemento del",
            "start": 7911.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fondo lo que nos corresponde a",
            "start": 7915.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nosotros es relativamente",
            "start": 7918.559,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "poco porque no s\u00e9 si tienes ah\u00ed la",
            "start": 7922.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que",
            "start": 7928.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "present\u00f3 Luisa de c\u00f3mo va a ir creciendo",
            "start": 7931.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "porque la ley se aprob\u00f3 en el 97 y es a",
            "start": 7936.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed",
            "start": 7940.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1997 entonces son muy",
            "start": 7945.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pocos al principio no Esto es lo que",
            "start": 7949.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "esto son las comisiones Esto es lo que",
            "start": 7954.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "yo les",
            "start": 7957.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "explicaba de",
            "start": 7958.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 7960.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos logrado",
            "start": 7962.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por la reforma que hicimos en el 20",
            "start": 7972.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1nto se",
            "start": 7975.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pagaba a partir de esta",
            "start": 7981.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reforma porque se",
            "start": 7985.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 una",
            "start": 7988.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula donde el cobro de comisiones en",
            "start": 7991.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea el equivalente a la media de",
            "start": 7995.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que se cobra en Chile Estados Unidos",
            "start": 7998.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8000.679,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "y esto nos ha",
            "start": 8003.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "significado",
            "start": 8004.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bajar el cobro de",
            "start": 8006.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comisiones tuvimos en ese",
            "start": 8009.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces un",
            "start": 8015.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "debate pero se",
            "start": 8018.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 qu\u00e9 nos ha significado esto o qu\u00e9",
            "start": 8021.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "le ha significado a los",
            "start": 8025.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajadores esto",
            "start": 8027.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hoy son 41000",
            "start": 8032.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 8036.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 8040.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero en el 2030 van a ser",
            "start": 8043.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "160.000 esto tiene que ver con la",
            "start": 8052.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reforma del 20 de todas",
            "start": 8055.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "formas de todas maneras",
            "start": 8058.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8061.52,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "esto con lo que aportaron los",
            "start": 8064.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "empresarios nos qued\u00e1bamos en el 60",
            "start": 8069.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "por de una persona de un trabajador que",
            "start": 8073.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se jubila con 10000",
            "start": 8076.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 8079.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que va a ir",
            "start": 8081.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "creciendo el pago",
            "start": 8085.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 8091.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de fondo es de",
            "start": 8096.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mediano y de largo",
            "start": 8100.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "plazo si no lo hacemos",
            "start": 8103.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser muy",
            "start": 8108.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil nosotros",
            "start": 8115.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aguantamos estamos acostumbrados",
            "start": 8119.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a enfrentar a",
            "start": 8123.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estos ambiciosos",
            "start": 8126.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vulgares pero a lo mejor hacia delante",
            "start": 8130.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8134.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8136.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "posibilidad entonces de una",
            "start": 8138.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vez porque",
            "start": 8142.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense hacia",
            "start": 8144.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "adelante todos ellos",
            "start": 8148.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recibir\u00edan la",
            "start": 8153.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mitad Eso es",
            "start": 8158.199,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todo yo creo que est\u00e1 bastante claro",
            "start": 8163.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 8169.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quieren enredar",
            "start": 8172.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "complicarlo",
            "start": 8175.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no vamos a estar viendo",
            "start": 8176.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "toda todav\u00eda 5",
            "start": 8180.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meses y vamos a estar este tratando",
            "start": 8183.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "todos estos temas Muy bien gracias",
            "start": 8187.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente una segunda pregunta ser\u00eda",
            "start": 8190.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para el director del IMS",
            "start": 8192.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "maestro tiene que ver con los los montos",
            "start": 8195.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que maneja la el programa la cl\u00ednica es",
            "start": 8198.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nuestra si bien la el programa original",
            "start": 8201.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del que se tom\u00f3 la idea la escuela es",
            "start": 8205.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestra maneja montos de hasta 600000",
            "start": 8207.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pesos para las",
            "start": 8209.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Quisiera saber un poco m\u00e1s sobre estos",
            "start": 8211.399,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "montos se maneja alrededor de bueno",
            "start": 8213.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hasta 1.2 millones de pesos me parece",
            "start": 8216.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Para estos comit\u00e9s ciudadanos que se",
            "start": 8219.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n creando en estas localidades si",
            "start": 8221.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos pudiera describir un poquito m\u00e1s por",
            "start": 8223.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "favor S\u00ed muchas gracias efectivamente",
            "start": 8229.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como como un nuevo programa que en lugar",
            "start": 8232.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de centralizar los recursos y como se",
            "start": 8235.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda muchas veces desde el eh pensar",
            "start": 8239.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que era lo que le hac\u00eda falta a una",
            "start": 8242.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica sino ahora con este proceso eh",
            "start": 8244.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n de la propia eh",
            "start": 8246.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comunidad est\u00e1n publicadas las reglas de",
            "start": 8249.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ya en el diario oficial de la",
            "start": 8251.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n son eh 400,000 pesos para los",
            "start": 8253.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centros de de un n\u00facleo es decir los m\u00e1s",
            "start": 8257.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s peque\u00f1os los que tienen un",
            "start": 8260.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consultorio con un m\u00e9dico una enfermera",
            "start": 8262.519,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "que son de los que se est\u00e1 creciendo",
            "start": 8264.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los turnos eh se calcul\u00f3 de",
            "start": 8265.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa manera porque las personas en en",
            "start": 8268.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "estas asambleas pueden determinar eh",
            "start": 8270.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tres tipos de de intervenciones una que",
            "start": 8273.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es en materia de infraestructura a veces",
            "start": 8276.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cosas muy simples pero que son",
            "start": 8278.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fundamentales para que est\u00e9 operando",
            "start": 8279.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "bien la unidad",
            "start": 8281.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones cercos perimetrales",
            "start": 8283.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a veces alguna techumbre en en \u00e1reas que",
            "start": 8285.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "son de espera pero tambi\u00e9n pueden optar",
            "start": 8288.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por eh equipamiento m\u00e9dico que que se",
            "start": 8291.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "necesita en esos lugares desde un",
            "start": 8295.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estetoscopio una mesa de exploraci\u00f3n eh",
            "start": 8297.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el tema de los fonodetector de latidos",
            "start": 8301.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fetales para las mujeres embarazadas",
            "start": 8303.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para monitorear el la salud de de un",
            "start": 8305.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "beb\u00e9 en fin y tambi\u00e9n algo de mobiliario",
            "start": 8308.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no a veces se tiene todo esto pero no se",
            "start": 8312.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene el escritorio b\u00e1sculas cosas de",
            "start": 8314.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ese estilo luego para unidades m\u00e1s",
            "start": 8318.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grandes ahorita vamos a empezar por las",
            "start": 8320.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las m\u00e1s peque\u00f1as las de uno y dos",
            "start": 8322.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consultorios luego para unidades m\u00e1s",
            "start": 8325.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "grandes se van incrementando los montos",
            "start": 8327.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a a ejercer en",
            "start": 8329.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "600,000 y ya unidades centros de salud",
            "start": 8331.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que son de m\u00e1s de seis consultorios que",
            "start": 8334.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tienen incluso alguna peque\u00f1a \u00e1rea de",
            "start": 8337.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n como si fuera un peque\u00f1o",
            "start": 8340.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospital no es un hospital pero tiene",
            "start": 8343.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una cama de observaci\u00f3n eh dos",
            "start": 8344.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "consultorios un consultorio dental es",
            "start": 8347.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que se se establecen estos este 00,000",
            "start": 8350.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pesos pero ahorita si bien se hicieron",
            "start": 8354.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las asambleas en todas eh nos vamos a",
            "start": 8356.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enfocar en las que han estado",
            "start": 8359.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente con menos inversi\u00f3n que",
            "start": 8361.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son las de uno y dos consultorios que",
            "start": 8363.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tienen este monto de los de los 400,000",
            "start": 8367.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pesos ahora pregunt\u00f3 sobre la fuente de",
            "start": 8369.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Fuente de financiamiento s\u00ed tanto ah\u00ed",
            "start": 8373.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hay varias fuentes de financiamiento lo",
            "start": 8375.639,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8377.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh la el propio presupuesto del IMS del",
            "start": 8378.319,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "IMS bienestar eh Tambi\u00e9n del fondo de",
            "start": 8381.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar que despu\u00e9s de",
            "start": 8384.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "las reformas a la ley es operado por el",
            "start": 8385.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "IMS bienestar en los estados que est\u00e1n",
            "start": 8388.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh federalizados Y tambi\u00e9n estamos en un",
            "start": 8390.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "esfuerzo ya desde hace tiempo de",
            "start": 8393.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n del sector porque en muchas",
            "start": 8395.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de estas centros de salud",
            "start": 8397.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh que como ustedes ven est\u00e1n muy bien",
            "start": 8400.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distribuidos por el pa\u00eds es decir son",
            "start": 8403.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "11,000 es un n\u00famero muy importante",
            "start": 8405.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede llegar a tener atenci\u00f3n un",
            "start": 8407.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "derecho abiente del IMS o un derecho",
            "start": 8409.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abiente de del Iste que en su comunidad",
            "start": 8411.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puede ser que no tenga eh una unidad de",
            "start": 8414.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Medicina Familiar o la posibilidad de",
            "start": 8417.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "atenderse y y tambi\u00e9n ah\u00ed estamos",
            "start": 8419.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buscando mecanismos de intercambio de de",
            "start": 8422.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "servicios como ha ocurrido siempre pero",
            "start": 8424.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de una manera mucho m\u00e1s real mucho m\u00e1s",
            "start": 8427.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "integrada no la intenci\u00f3n tambi\u00e9n es",
            "start": 8431.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s ir unificando todo todo",
            "start": 8434.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el sistema para poner un alto a",
            "start": 8437.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta fragmentaci\u00f3n hist\u00f3rica puede ser",
            "start": 8440.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que una un profesor no un profesor rural",
            "start": 8443.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en un en una comunidad donde da clases",
            "start": 8446.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no tenga el Iste la unidad y puede",
            "start": 8449.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atenderse ah\u00ed para algunas Para algunas",
            "start": 8451.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuestiones Y entonces se hacen",
            "start": 8454.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "intercambios de servicios que terminan",
            "start": 8456.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yendo a una compensaci\u00f3n entre las",
            "start": 8458.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "instituciones sin que se le tenga que",
            "start": 8460.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cobrar a la a la persona Gracias muchas",
            "start": 8462.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias y ya para finalizar presidente",
            "start": 8465.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solo eh precisar si se reunir\u00e1 este d\u00eda",
            "start": 8467.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el embajador de Estados Unidos en",
            "start": 8470.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ken Salazar y Cu\u00e1les ser\u00edan los",
            "start": 8472.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "temas a abordar gracias S\u00ed este vamos a",
            "start": 8473.96,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tener una eh viene el director de la",
            "start": 8477.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "NASA S\u00ed",
            "start": 8482.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este por eso ya me tengo que",
            "start": 8484.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ir este a las",
            "start": 8489.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "10:30 viene el director el subdirector",
            "start": 8492.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "viene una",
            "start": 8495.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de la NASA y los va a acompa\u00f1ar",
            "start": 8497.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Queen salazara El",
            "start": 8502.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en",
            "start": 8504.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico marcha",
            "start": 8508.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est a hablar de varias cosas ma\u00f1ana",
            "start": 8511.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 8514.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informarles este va a estar la directora",
            "start": 8515.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de conit director del polit\u00e9cnico y la",
            "start": 8519.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 8523.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exteriores nos vamos a",
            "start": 8526.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "reunir S\u00ed",
            "start": 8530.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a hablar de todo lo",
            "start": 8534.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con con nuestro",
            "start": 8538.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo la cooperaci\u00f3n",
            "start": 8542.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica es una buena",
            "start": 8548.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 8552.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente",
            "start": 8554.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "funcionarios Buenos d\u00edas Stefan Palacios",
            "start": 8557.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la agencia internacional sputnic",
            "start": 8559.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "retomando el tema del informe que",
            "start": 8561.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "present\u00f3 Estados Unidos sobre Derechos",
            "start": 8562.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Humanos espec\u00edfico en el tema de",
            "start": 8565.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n Hace unos d\u00edas Pues la",
            "start": 8566.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "canciller mexic analisa barcena fue hizo",
            "start": 8569.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una gira en Texas y saber qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 8572.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hablaron platicaron con las autoridades",
            "start": 8575.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos en el tema migratorio",
            "start": 8576.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es en primer sentido debido a que",
            "start": 8578.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer la canciller dio",
            "start": 8582.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre un caso de un mexicano",
            "start": 8584.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que vive bueno viv\u00eda en Arizona su",
            "start": 8586.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "familia todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed en en Sonora y",
            "start": 8588.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pues bueno ellos le van a dar",
            "start": 8592.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "seguimiento a este caso del se\u00f1or",
            "start": 8593.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Gabriel cuu y timea que ya lo hab\u00edamos",
            "start": 8595.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abordado en alguna ocasi\u00f3n y",
            "start": 8597.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un juez desestim\u00f3 este caso y no",
            "start": 8599.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ha querido dar un veredicto final contra",
            "start": 8603.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta persona un granjero estadounidense",
            "start": 8606.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que asesin\u00f3 presuntamente asesin\u00f3 a este",
            "start": 8607.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano por por la espalda Adem\u00e1s",
            "start": 8610.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque todas las evidencias que hay y",
            "start": 8613.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 el consulado de M\u00e9xico en",
            "start": 8615.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Nogales para esta para esta audiencia",
            "start": 8617.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pues las desestimaron Entonces qu\u00e9",
            "start": 8620.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tambi\u00e9n tiene y y un informe de",
            "start": 8622.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la canciller S\u00ed yo creo que",
            "start": 8624.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e Alicia va a informar",
            "start": 8628.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pronto sobre este tema todo lo que tiene",
            "start": 8631.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que ver con derechos humanos y tambi\u00e9n",
            "start": 8635.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 8638.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n lo va a hacer la secretar\u00eda",
            "start": 8640.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 8643.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "exteriores adem\u00e1s Estados Unidos critica",
            "start": 8645.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mucho el tema de la migraci\u00f3n por el",
            "start": 8647.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tema de la frontera y este tipo Que",
            "start": 8649.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno que ha estado adem\u00e1s no Estados",
            "start": 8652.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos en este informe tambi\u00e9n critica a",
            "start": 8654.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por el tema de la migraci\u00f3n sino",
            "start": 8656.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a pa\u00edses como Cuba como",
            "start": 8658.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Venezuela como Colombia como Argentina y",
            "start": 8660.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su opini\u00f3n sobre tambi\u00e9n estas",
            "start": 8663.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas a estos este altos l\u00edderes no",
            "start": 8665.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y que tienen esta",
            "start": 8669.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "corriente progresista qu Cu\u00e1l es su",
            "start": 8671.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n bueno no no este esa parte",
            "start": 8675.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8680.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la no la vi con detenimiento",
            "start": 8682.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh vamos esperarnos el asunto migratorio",
            "start": 8688.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pues ya saben ustedes Cu\u00e1l es nuestra",
            "start": 8693.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "postura estamos ayudando",
            "start": 8697.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh porque pasan por nuestro",
            "start": 8703.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "territorio muchos migrantes de otros",
            "start": 8709.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses por razones",
            "start": 8714.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanitarias nosotros tenemos que",
            "start": 8717.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protegerlos",
            "start": 8719.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8722.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hacemos nos duele mucho",
            "start": 8724.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuando pierden la",
            "start": 8727.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 8730.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 8732.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "traves\u00eda del sur al",
            "start": 8735.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "norte ayer por ejemplo hubo un accidente",
            "start": 8737.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8741.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ismo fallecieron migrantes en un",
            "start": 8743.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "accidente automovil\u00edstico",
            "start": 8748.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "unos hermanos",
            "start": 8757.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos Entonces",
            "start": 8760.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos constantemente ayudando",
            "start": 8762.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "protegiendo y convenciendo",
            "start": 8766.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 8769.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh funcionarios del gobierno de Estados",
            "start": 8772.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Unidos que hay que atender las causas",
            "start": 8776.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que hay que este ayudar a los",
            "start": 8780.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 8784.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 8786.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pobreza donde la gente se ve obligada a",
            "start": 8789.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 8793.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero les entra por un o\u00eddo y les sale",
            "start": 8795.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por el otro Pero adem\u00e1s en el tema de",
            "start": 8798.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Justicia por ejemplo en este caso de El",
            "start": 8801.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Gabriel cen y que en este juicio",
            "start": 8803.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esta familia que fuos la",
            "start": 8806.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entrevistamos a su hija y a este",
            "start": 8808.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "familiares que dicen ellos les Proponen",
            "start": 8810.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tener una visa para ir a Estados Unidos",
            "start": 8813.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos desestiman esta propuesta no",
            "start": 8815.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quieren una visa para vivir en Estados",
            "start": 8817.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Unidos no tienen apoyo del gobierno al",
            "start": 8819.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "menos ni de Sonora tampoco y tambi\u00e9n",
            "start": 8821.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ellos viven en una situaci\u00f3n muy",
            "start": 8824.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precaria porque son siete hijos que dej\u00f3",
            "start": 8825.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en en desamparo S\u00ed pero s\u00ed los est\u00e1n",
            "start": 8828.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 8830.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh Porque se ha pronunciado y ha estado",
            "start": 8832.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 8836.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh la secretar\u00eda de relaciones el",
            "start": 8838.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano apoya esta decisi\u00f3n",
            "start": 8841.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que tienen de obtener justicia los",
            "start": 8843.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "familiares para el caso claro",
            "start": 8846.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "siempre siempre",
            "start": 8848.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyamos siempre apoyamos y acaba de",
            "start": 8850.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estar la secretaria de relaciones en",
            "start": 8853.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Texas y",
            "start": 8857.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estuvo en varios consulados y en la",
            "start": 8859.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "frontera y ella puede",
            "start": 8867.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n que",
            "start": 8870.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "prevalece en Texas va a informar sobre",
            "start": 8872.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esta estrategia que mencionaba que si",
            "start": 8876.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entra en vigor esta ley ya se ve en",
            "start": 8878.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tejas S\u00ed s\u00ed s S\u00ed ella va va a",
            "start": 8880.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informarles m\u00e1s adelante sobre",
            "start": 8883.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8886.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este y hay",
            "start": 8889.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y se est\u00e1 este",
            "start": 8891.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "trabajando de como un acuerdo pero en",
            "start": 8895.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8900.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8902.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tienen",
            "start": 8907.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 8910.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en donde eh al",
            "start": 8913.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "interior del mismo",
            "start": 8918.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobierno hay posturas distintas",
            "start": 8920.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contrapuestas",
            "start": 8923.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 8931.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este tenerles",
            "start": 8933.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "paciencia porque una cosa",
            "start": 8937.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 8941.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dice el departamento de",
            "start": 8943.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estado otra cosa es lo que dicen y hacen",
            "start": 8946.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8950.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "agencias la c\u00eda la",
            "start": 8951.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "DEA otra cosa es lo que hace",
            "start": 8955.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la el departamento de",
            "start": 8960.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Justicia otra cosa es lo que deciden en",
            "start": 8965.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 8968.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "blanca otra cosa es lo que deciden en el",
            "start": 8970.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "congreso por ejemplo eso que sacaron",
            "start": 8978.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 8984.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8986.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contradice con con lo que",
            "start": 8988.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8991.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en",
            "start": 8994.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la Casa",
            "start": 8997.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Blanca en el tema",
            "start": 9001.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "migratorio por",
            "start": 9005.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 9015.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed fue",
            "start": 9017.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando la toma o el asalto a nuestra",
            "start": 9022.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "embajada en",
            "start": 9026.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ecuador primero se pronuncia el",
            "start": 9032.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "departamento de estado con un comunicado",
            "start": 9035.2,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "ambiguo porque tienen trato seguramente",
            "start": 9040.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 9044.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "gobierno de Ecuador",
            "start": 9047.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "posiblemente de",
            "start": 9051.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 9055.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militar como era el plan Colombia como",
            "start": 9060.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "era el plan",
            "start": 9064.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida por eso sacan ese",
            "start": 9068.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicado tibio ambiguo",
            "start": 9075.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sin embargo cuando",
            "start": 9081.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enviamos",
            "start": 9083.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "material a la casa blanca para que lo",
            "start": 9087.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "viera el presidente",
            "start": 9092.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "biden que posiblemente no estaba bien",
            "start": 9097.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 9101.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "sobre el asunto pues ya cambian",
            "start": 9103.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "postura m\u00e1s",
            "start": 9111.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "consecuente pero no hay un",
            "start": 9117.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gobierno monol\u00edtico y as\u00ed son las",
            "start": 9122.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "democracias y hay que",
            "start": 9125.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entenderlo claro aqu\u00ed el reforma pues",
            "start": 9128.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el peri\u00f3dico de reforma no",
            "start": 9133.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 9136.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 9138.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero justo en el tema con este tema",
            "start": 9143.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migratorio a sancionar a M\u00e9xico por",
            "start": 9145.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de derechos humanos o sea",
            "start": 9149.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9151.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed de ese tipo que tambi\u00e9n por eso lo",
            "start": 9153.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hacen no",
            "start": 9161.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "olviden que este",
            "start": 9164.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "instituto para a promover la corrupci\u00f3n",
            "start": 9168.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Claudio",
            "start": 9171.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez est\u00e1",
            "start": 9175.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "financiado por el gobierno de Estados",
            "start": 9179.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Unidos y lo hemos denunciado aqu\u00ed y lo",
            "start": 9183.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "voy a seguir",
            "start": 9187.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo en el informe tambi\u00e9n Estados",
            "start": 9190.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Unidos critica ese tema en el que El",
            "start": 9193.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ejecutivo no este critica",
            "start": 9195.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los es",
            "start": 9198.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 9202.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9204.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9206.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "financiar una supuesta organizaci\u00f3n no",
            "start": 9208.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gubernamental que est\u00e1 dedicada por",
            "start": 9212.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 9216.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a enfrentar a un gobierno legal",
            "start": 9223.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituido",
            "start": 9227.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9234.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 9235.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy parecido a la",
            "start": 9237.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "subversi\u00f3n nada m\u00e1s que son dos",
            "start": 9244.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enfoques",
            "start": 9248.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintos y hay que entender las cosas",
            "start": 9253.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9257.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "son ad m\u00e1s en este tema migratorio el el",
            "start": 9258.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "5 de Mayo pr\u00f3ximo se celebrar\u00e1n",
            "start": 9262.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "elecciones en Panam\u00e1 y en una de las",
            "start": 9264.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "propuestas de un candidato que va a la",
            "start": 9267.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alta en esta candidatura propon\u00eda y y se",
            "start": 9268.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo menciono porque es un recorrido que",
            "start": 9271.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "va de Colombia Panam\u00e1 hasta M\u00e9xico para",
            "start": 9273.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "su camino de los migrantes hacia Estados",
            "start": 9276.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Unidos esta propuesta de que quieren",
            "start": 9278.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cerrar el Dari\u00e9n C\u00f3mo ve usted esta",
            "start": 9280.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "propuesta que adem\u00e1s es un candidato que",
            "start": 9283.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "va este alza en los puntos en esta pues",
            "start": 9285.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es la decisi\u00f3n de cada",
            "start": 9290.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la decisi\u00f3n que tiene que ver con",
            "start": 9294.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "su soberan\u00eda",
            "start": 9297.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 9300.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nosotros no pensamos que se vaya a",
            "start": 9302.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "resolver el problema",
            "start": 9305.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "migratorio cerrando fronteras ni",
            "start": 9306.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 9310.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muros nosotros sostenemos",
            "start": 9313.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 9316.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "indispensable atender las causas que",
            "start": 9319.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "originan la",
            "start": 9321.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y nosotros somos",
            "start": 9325.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "partidarios de la fraternidad",
            "start": 9330.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "universal pero cada",
            "start": 9335.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 9338.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es libre cada pa\u00eds es",
            "start": 9340.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "independiente y son sus pueblos los que",
            "start": 9344.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 9347.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya nos vamos porque Gracias",
            "start": 9351.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 9361.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9363.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este es que el compa\u00f1ero nos pregunt\u00f3",
            "start": 9364.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobre la escuela de Medicina",
            "start": 9369.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de de la Ciudad de",
            "start": 9373.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre el plantel",
            "start": 9375.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "si hay tiempo tengo unas",
            "start": 9380.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuatro im\u00e1genes que compart\u00ed con esta",
            "start": 9383.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Raquel Sosa a",
            "start": 9388.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ver como ustedes saben la escuela de",
            "start": 9391.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Medicina de Tlalpan tuvo su inicio pues",
            "start": 9394.279,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "hace 6 a\u00f1os y desde hace 4 a\u00f1os estas",
            "start": 9401.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "escuelas est\u00e1n fundamentadas por un",
            "start": 9406.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decreto que el se\u00f1or",
            "start": 9409.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente Realiz\u00f3 y Es sobre la cual",
            "start": 9411.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahora todo todo funciona las dirige la",
            "start": 9415.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "doctora Sosa Raquel Sosa Y en este caso",
            "start": 9419.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "me piden que yo pueda opinar como m\u00e9dico",
            "start": 9423.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 9427.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrante de la primer generaci\u00f3n de",
            "start": 9428.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "esta escuela en talpan Pues tengo algo",
            "start": 9432.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que decirles en",
            "start": 9436.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "principio escuela la que est\u00e1 ahora en",
            "start": 9438.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Tlalpan ya tiene alumnos que se han",
            "start": 9441.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "graduado ya son m\u00e9dicos y esto queda muy",
            "start": 9444.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "claro y muy definido en su Uni\u00f3n d\u00f3nde",
            "start": 9449.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "van a trabajar d\u00f3nde van a a trabajar",
            "start": 9452.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dicos tienen la oportunidad de",
            "start": 9456.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hacer especialidad si as\u00ed lo desean Pero",
            "start": 9459.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a trabajar pues Lo acabamos de",
            "start": 9461.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "o\u00edr hoy con el maestro Zoe Pues en las",
            "start": 9463.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unidades de principio que les dan",
            "start": 9467.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "oportunidad mientras son m\u00e9dicos",
            "start": 9470.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generales en la en en las en",
            "start": 9471.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la en las en el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 9476.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en principio pero tambi\u00e9n lo tenemos en",
            "start": 9480.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en en la en la universidad de lo que me",
            "start": 9483.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estoy refiriendo hay algunas situaciones",
            "start": 9487.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme pasarles para que sea m\u00e1s",
            "start": 9490.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "did\u00e1ctico el",
            "start": 9495.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Javier",
            "start": 9505.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9520.83,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 Javier",
            "start": 9536.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Bueno entonces",
            "start": 9538.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta estas palabras son en relaci\u00f3n a lo",
            "start": 9541.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que pregunt\u00f3 el reportero H\u00e9ctor tatempa",
            "start": 9544.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estoy cierto bueno Y en este hoy le",
            "start": 9548.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informamos que guarda esta escuela en",
            "start": 9552.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la formaci\u00f3n de los",
            "start": 9554.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estudiantes en la primera imagen como",
            "start": 9556.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "usted saben ya lo mencion\u00e9 est\u00e1 la el el",
            "start": 9558.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plan de que el plan de estudios de esta",
            "start": 9563.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "escuela de la licenciatura en medicina",
            "start": 9565.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "integral y salud comunitaria fue",
            "start": 9567.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "antecedente la de Tlalpan a lo que se",
            "start": 9570.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala ah\u00ed creadas el 30 de julio de",
            "start": 9573.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2019 la siguiente por favor pero hoy",
            "start": 9576.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estos 4 a\u00f1os est\u00e1 muy claro",
            "start": 9580.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se cuenta con",
            "start": 9583.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2 TR sedes en 31 entidades del pa\u00eds de",
            "start": 9585.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "las cuales como se ve en la Gr\u00e1fica 127",
            "start": 9590.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "corresponden al \u00e1rea de",
            "start": 9594.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "salud 88 se imparte en en 88 se imparte",
            "start": 9596.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "la licenciatura de Medicina integral y",
            "start": 9601.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "salud comunitaria que es el eje naciente",
            "start": 9604.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de estas universidades en salud y que se",
            "start": 9608.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "han modificado recientemente en su",
            "start": 9612.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum como muchas universidades",
            "start": 9614.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acordes con la evoluci\u00f3n de la medicina",
            "start": 9617.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo ahora y tambi\u00e9n",
            "start": 9620.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esta hay",
            "start": 9622.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "22912 alumnos inscritos 504",
            "start": 9626.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "docentes y en enfermer\u00eda y obstetricia",
            "start": 9631.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se cuenta con 29 sedes sumando",
            "start": 9634.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "7872 alumnos 179 docentes y 10 sedes de",
            "start": 9638.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Medicina",
            "start": 9642.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "veterinaria en total estamos hablando de",
            "start": 9644.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "33,000",
            "start": 9647.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "476 alumnos y",
            "start": 9649.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "735 docentes todos ellos enfocados al",
            "start": 9653.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudio y a",
            "start": 9657.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de conocimiento del en el",
            "start": 9659.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "\u00e1rea salud en la siguiente imagen pueden",
            "start": 9663.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ver la distribuci\u00f3n Estatal de las 127",
            "start": 9666.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sedes solo voy a hablar de las de salud",
            "start": 9671.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "destaca la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de",
            "start": 9674.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "construir 20 escuelas en Chiapas 12s en",
            "start": 9676.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Guerrero 15 en Oaxaca 12 en Veracruz",
            "start": 9680.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo de esta manera con el",
            "start": 9683.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principio objetivo del programa que es",
            "start": 9685.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contribuir al bienestar social y la",
            "start": 9688.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "igualdad de oportunidades en municipios",
            "start": 9691.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de alta y muy alta marginaci\u00f3n en la",
            "start": 9693.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "siguiente en un punto que es el",
            "start": 9696.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "preocupante",
            "start": 9698.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para para este los alumnos es el",
            "start": 9700.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "internado El Internado m\u00e9dico eh de",
            "start": 9704.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregrado se ha asignado como en todas",
            "start": 9707.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las universidades de de salud todas las",
            "start": 9710.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "escuelas de de salud en donde se van a",
            "start": 9713.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ver pacientes se van a atender y muchos",
            "start": 9717.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de estos trabajan en los centros de",
            "start": 9719.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "salud eh Durante un a\u00f1o para que los",
            "start": 9721.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudiantes de las escuelas de medicina",
            "start": 9725.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n incluo incluyo b\u00e1sicamente a",
            "start": 9727.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las de Tlalpan que es la preocupaci\u00f3n",
            "start": 9731.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que puedan realizar su internado m\u00e9dico",
            "start": 9734.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "requieren de el organismo coordinador de",
            "start": 9737.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "las universidades y su y su relaci\u00f3n con",
            "start": 9740.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Salud por eso por eso",
            "start": 9743.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estea comunicaci\u00f3n con la doctora Raquel",
            "start": 9746.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Sosa y y y yo eh en las actuales",
            "start": 9749.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "promociones acad\u00e9mica se han asignado",
            "start": 9754.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "759 Campos cl\u00ednicos que son los previos",
            "start": 9757.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a poder recibir su graduaci\u00f3n",
            "start": 9761.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presentando su tesis o lo la forma en",
            "start": 9764.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se le se le otorga y ya obtener el",
            "start": 9766.88,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo como anotamos en se anota aqu\u00ed eh",
            "start": 9770.24,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "en Chiapas hay 71 Campos cl\u00ednicos que",
            "start": 9776.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corresponden a estudiantes de la sede",
            "start": 9780.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza y 64 a San Crist\u00f3bal",
            "start": 9782.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de las Casas la sede de Tlalpan ahora",
            "start": 9785.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ubicada en Milpa Alta cuenta con 33",
            "start": 9788.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Campos asignados para estudiantes de",
            "start": 9792.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Guerrero 215 en Michoac\u00e1n 12 para Oaxaca",
            "start": 9796.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en dos sede dos sedes 96 en Puebla en",
            "start": 9799.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Puebla 136 y en Yucat\u00e1n",
            "start": 9804.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "132 en cuanto al siguiente a\u00f1o acad\u00e9mico",
            "start": 9807.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que es el del servicio social y los",
            "start": 9811.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "campos cl\u00ednicos en la primer generaci\u00f3n",
            "start": 9814.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se graduaron ya ocho alumnos Pues",
            "start": 9817.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cumplieron con todo lo requerido",
            "start": 9820.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "culminaron su servicio social en enero",
            "start": 9822.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado y una segunda generaci\u00f3n",
            "start": 9825.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con TR",
            "start": 9828.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lo terminaron en julio pasado quiero",
            "start": 9829.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "destacar tambi\u00e9n que el servicio que",
            "start": 9832.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ofrecieron fue en centros de salud",
            "start": 9834.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cercanos a su propia escuela donde",
            "start": 9837.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pudieron consolidar los conocimientos",
            "start": 9840.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que adquirieron durante sus a\u00f1os de",
            "start": 9842.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estudiantes y desde luego servir a su",
            "start": 9844.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "propia comunidad En total son 21 alumnos",
            "start": 9847.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de la primera y segunda generaci\u00f3n que",
            "start": 9851.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ya cuentan con su liberaci\u00f3n de servicio",
            "start": 9853.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social y han recogido su",
            "start": 9856.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y algunos est\u00e1n preparando para el",
            "start": 9859.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "examen de especialidades y otros ya",
            "start": 9861.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ubicados para trabajar como m\u00e9dicos",
            "start": 9865.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "generales en resumen en la sede de",
            "start": 9868.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tlalpa Milpa Alta actualmente se tiene",
            "start": 9871.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una plantilla todav\u00eda de",
            "start": 9875.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "417 alumnos inscritos 32 33 de ellos se",
            "start": 9877.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "encuentran realizando su internado",
            "start": 9882.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico 26 en proceso m\u00e1s de titulaci\u00f3n y",
            "start": 9885.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "21 alumnos que ya cuentan como mencion\u00e9",
            "start": 9890.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con su t\u00edtulo profesional en los 21",
            "start": 9892.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estudiantes de talpan",
            "start": 9897.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la los que ya est\u00e1n titulados podr\u00e1n",
            "start": 9900.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "obtener su c\u00e9dula profesional",
            "start": 9904.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica ante la direcci\u00f3n general de",
            "start": 9906.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profesiones a partir del d\u00eda de hoy y",
            "start": 9908.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por lo tanto las y los 21 estudiantes de",
            "start": 9911.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la primera y segunda generaci\u00f3n de",
            "start": 9914.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Tlalpan eh de la la sede de talpan",
            "start": 9916.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Milpalta ya cuentan con la carta de",
            "start": 9920.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de su servicio social como lo",
            "start": 9922.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "he se\u00f1alado y finalmente tambi\u00e9n un una",
            "start": 9925.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n es por qu\u00e9 se modifica o",
            "start": 9929.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se cambia el",
            "start": 9931.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el el redise\u00f1o del programa Esto no se",
            "start": 9933.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha hecho m\u00e1s que en algunos puntos",
            "start": 9937.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "requeridos de acuerdo a la evaluaci\u00f3n",
            "start": 9939.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se toma y las opiniones con el",
            "start": 9941.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "profesorado y con Los mismos alumnos y",
            "start": 9944.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "respecto a esa incerti umbre eh Hay que",
            "start": 9947.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "saber hay que informarles que tras",
            "start": 9951.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "analizar el programa",
            "start": 9955.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inicial En comparaci\u00f3n con el redise\u00f1o",
            "start": 9957.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presentado en octubre del a\u00f1o pasado los",
            "start": 9960.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principales cambios consisten en la",
            "start": 9963.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de temas repetidos y la",
            "start": 9967.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Los ejes tem\u00e1ticos para",
            "start": 9969.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una mejor coherencia por ciclos Asimismo",
            "start": 9972.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se analizaron ya el menor de detalle los",
            "start": 9976.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "contenidos de introducci\u00f3n an\u00e1lisis de",
            "start": 9979.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "procesos de salud enfermedad aprendizaje",
            "start": 9982.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para la cl\u00ednica ciencias b\u00e1sicas se",
            "start": 9985.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "refuerzan Y de forma l\u00f3gica y coherente",
            "start": 9989.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para un mejor aprendizaje de los",
            "start": 9992.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estudiantes se han tomado para ello las",
            "start": 9994.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "opiniones del profesorado y con eso le",
            "start": 9997.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "respondo a las inquietudes y muy",
            "start": 10001.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "necesarias aclaraciones Muchas gracias",
            "start": 10004.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues ya este Ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 10012.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "desayunar nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 10016.76,
            "duration": 4.559
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la oig de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral ser s C V [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo pues como todos los martes hoy vamos a informar sobre salud c\u00f3mo vamos en el programa para garantizar a todos los mexicanos el derecho a la salud y para no generalizar ese derecho consiste en que cualquier persona tenga la oportunidad de ser atendido o atendida por un m\u00e9dico que pueda ir a un centro de salud a un hospital que tenga derecho a que se le realicen estudios si se requiere una intervenci\u00f3n quir\u00fargica medicamentos tratamiento con especialistas todo eso de manera gratuita eso es garantizar el derecho a la salud considerar que la salud No es un privilegio es un derecho y no tiene que ver con la condici\u00f3n econ\u00f3mica o social de las personas estamos levantando todo el sistema de salud p\u00fablica y ahora vamos a informarles qu\u00e9 avance llevamos Y cu\u00e1ndo pensamos concluir aunque ya se avanzado bastante entonces aqu\u00ed al doctor alcoser Le damos la palabra su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud Seguiremos informando los avances que tiene el INS bienestar este instituto que para la atenci\u00f3n ya concreta de una poblaci\u00f3n superior a los 53 millones de mexicanos que no contaban con seguridad social Esto est\u00e1 como ustedes saben en 23 estados del cual lo del de los cuales va hacer un recorrido el el maestro zoer Robledo como lo ha hecho durante todos los \u00faltimos dos a\u00f1os y nos presentar\u00e1 para m\u00ed lo que es el el el tema estelar de la medicina que es la cl\u00ednica es nuestra y lo van ustedes a conceptualizar Por qu\u00e9 Y en segundo lugar nos presentar\u00e1 la convocatoria tanto de m\u00e9dicos generales que se requieren para esta cl\u00ednica del del primer nivel de atenci\u00f3n o de los centros de salud para ser m\u00e1s precisos y la convocatoria de m\u00e9dicos especialistas para atender precisamente esta esta eh \u00e1rea de la medicina Esto es lo que vamos a se va a presentar el d\u00eda de [Aplausos] hoy Muchas gracias con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos eh reportamos sobre el avance del bienestar esta nueva instituci\u00f3n para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas que no tienen seguridad social y como lo hemos descrito aqu\u00ed tiene tres caracter\u00edsticas fundamentales es p\u00fablica es gratuita y es preventiva tiene un enfoque preventivo por eso la cl\u00ednica es nuestra Este programa que hace 15 d\u00edas anunciamos Aqu\u00ed lo que busca es mejorar las condiciones tanto de la infraestructura como del equipamiento del primer nivel de atenci\u00f3n Es decir en donde se pueden resolver el 80% de las enfermedades sin necesidad de acudir a un hospital la medicina preventiva los centros de salud son 11947 centros de salud que se tienen que tiene lims bienestar en todo en todo el pa\u00eds en 27 estados porque aqu\u00ed suma cuatro estados que no est\u00e1n en la federalizaci\u00f3n pero que est\u00e1n siendo atendidos en 222 municipios 10,000 eh localidades son centros de de salud en donde se otorga atenci\u00f3n cl\u00ednica eh promoci\u00f3n de la salud prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico y tratamiento de enfermedades durante muchos a\u00f1os el enfoque preventivo se abandon\u00f3 porque en la l\u00f3gica anterior era mucho m\u00e1s hacia la hospitalizaci\u00f3n atenciones de tard\u00edas que cuando ya las personas adquirieron o presentan una enfermedad mucho de esto se puede evitar con un enfoque preventivo es decir eh invirtiendo en los centros de de salud sin embargo este n\u00famero tan grande hubiera sido muy dif\u00edcil hacerlo de manera tradicional administrativamente burocr\u00e1ticamente por eso es que se ha convocado a quienes m\u00e1s est\u00e1n preocupados porque esto est\u00e9 funcionando bien Quienes se atienden ah\u00ed Quienes no cuentan con seguridad social y se atienden en alguno de estos centros de salud por eso en la siguiente vemos que la cl\u00ednica es nuestra eh Como un modelo para la identificaci\u00f3n de necesidades del centros de salud Cu\u00e1l es la necesidad m\u00e1s apremiante la m\u00e1s urgente que tiene en materia de infraestructura o cu\u00e1l es el equipo del centro de salud que no con el que no se cuenta y que y que puede mejorar la calidad de de la atenci\u00f3n eh se conforma a partir de asambleas que integran un comit\u00e9 de salud para el bienestar que tienen un presidente una presidente un secretario una tesorera y Ellas y ellos son quienes a partir de la identificaci\u00f3n de las necesidades recibir\u00e1n los recursos para poder ejercerlos y y poder verificar que se lleven que se lleven a cabo de la mejor de la mejor manera en ese sentido desde el 22 de marzo inici\u00e1 las asambleas de las 11947 asambleas se han realizado ya eh 11727 Es decir ya llevamos 28.15 por de de asambleas esto es muy importante y es un modelo completamente diferente Que otorga eh esta esta eh eh responsabilidad a las propias personas y van siendo acompa\u00f1adas Pero ellos diagnostican identifican la necesidad y ejercen Y ejercer\u00e1n estos estos recursos y y honestamente ha sido eh extraordinario ver como la propia poblaci\u00f3n Se involucra en en este proceso la siguiente eh el siguiente tema que que queremos comentar tambi\u00e9n muy en el enfoque hacia lo preventivo hacia los centros de salud tiene que ver con la convocatoria que lanzamos para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos eh generales se public\u00f3 esta convocatoria para que contratemos m\u00e9dicos generales m\u00e9dicas generales tambi\u00e9n que nos nos permitan cubrir todos los d\u00edas de la de la semana para que no tengamos centros de salud que el fin de semana est\u00e1n Est\u00e1n cerrados y en algunos casos tambi\u00e9n contando con dos m\u00e9dicos para un centro de salud de un solo consultorio poder tener tambi\u00e9n eh varios d\u00edas de la semana los turnos eh de la tarde esto es muy importante porque muchas veces las mam\u00e1s llevan a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os a vacunar eh fuera del horario escolar entonces buscan que sea en la tarde si el centro de salud est\u00e1 cerrado pues no pueden llevar a cabo esta actividad o si no est\u00e1 abierto los fines de semana y la verdad que la respuesta ha sido eh Muy buena en la siguiente hemos tenido una alt\u00edsima participaci\u00f3n de las 6187 plazas eh Y y para centros de salud para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales ya se han registrado en esta convocatoria 12968 eh personas con esto lo que buscamos es que una m\u00e9dica un m\u00e9dico general vaya a la convocatoria y escoja tres opciones para que entonces a partir de que se cierre hoy a las 12 de la noche la convocatoria ya se pueda hacer el an\u00e1lisis y se pueda empezar a entrar en contacto con m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para decirles Cu\u00e1l es eh Cu\u00e1l ser\u00eda el el lugar en donde Buscamos que que que cubran y lo mismo estamos haciendo para m\u00e9dicos especialistas en la S\u00ed ah\u00ed eh tenemos 282 hospitales sobre todo hospitales comunitarios b\u00e1sicos integrales estos hospitales peque\u00f1os que se construyeron muchos durante eh aquellos a\u00f1os que eh que muchas veces no contaban con un m\u00e9dico o m\u00e9dica especialista es decir se inauguraban Ah\u00ed estaba el quir\u00f3fano pero si no se tiene anestesi\u00f3logo no se tiene cirujano Pues el quir\u00f3fano se convierte en un lugar vac\u00edo en donde no se pueden llevar a cabo los los procedimientos lo mismo en otras especialidades como pediatr\u00eda ginecolog\u00eda o medicina de urgencias por eso identificamos estos 282 hospitales que eh sobre todo est\u00e1n en zonas de alta o muy alta marginaci\u00f3n que se conocen como dif\u00edcil cobertura es decir que se hacen convocatorias pero muchas veces m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas no acud\u00edan a esto por eso se dise\u00f1\u00f3 que hubiera un Bono un Bono de 10,000 pesos para que el salario neto de un m\u00e9dico m\u00e9dica especialista que trabaja en alguno de estos 282 o trabajar\u00e1 ah\u00ed gane eh 00,000 50,000 pesos en ese sentido de esa convocatoria de m\u00e9dicos eh especialistas hasta el d\u00eda de hoy llevamos 2703 en la siguiente eh personas ya eh inscritas el 67 por para eh de las 4010 eh plazas que se est\u00e1n ofertando y aqu\u00ed insistir en la convocatoria sigue abierta el d\u00eda el d\u00eda de hoy y y son eh plazas directas para de Ims bienestar con el bono de que se est\u00e1 ofreciendo para quienes acudan esta a esta convocatoria eh la siguiente eh Bueno ah\u00ed est\u00e1 la la p\u00e1gina profesionales de la salud. Ims bienestar.gob.mx y de manera muy r\u00e1pida de estos tres conceptos la cl\u00ednica es nuestra la convocatoria de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y de m\u00e9dicos especialistas quisi\u00e9ramos hacer un reporte sobre c\u00f3mo vamos en cada uno de los de de los estados en la siguiente por favor en narit se han instalado 280 comit\u00e9s de salud para el bienestar de las 200 83 unidades es decir solo faltan tres asambleas el 99% de las 225 cl\u00ednicas de Nayarit que necesitan m\u00e9dico general ya llevamos 238 inscritos y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para nueve hospitales de Nayarit en zonas lejanas y marginadas se han registrado 82 de un total de 130 plazas ofertadas en el caso de tlascala se han inscr instalado el 100% de los comit\u00e9s de salud para el bienestar en los 179 centros de salud y para las 79 vacantes tenemos un registro de 757 m\u00e9dicos generales en el caso de m\u00e9dicos especialistas para los cuatro hospitales de zonas marginadas de tlascala se han inscrito 94 especialistas de 39 plazas ofertadas es decir ya tenemos un n\u00famero mayor de del n\u00famero que salimos a ofertar en Colima eh No hay el programa ahorita de m\u00e9dicos especialistas pero s\u00ed de la cl\u00ednica es nuestra por y ya se instalaron el 100% de los comit\u00e9s en 118 centros de de salud all\u00e1 en Colima y para las 156 vacantes de m\u00e9dicos generales ya hay un registro de 230 profesionales de la salud en Baja California Sur Se han instalado tambi\u00e9n el 100% de los comit\u00e9s en 53 centros e 56 centros de salud para las 33 vacantes hay un registro de 172 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y en el caso de m\u00e9dicos especialistas se han inscrito 14 especialistas para las 12 plazas ofertadas en la siguiente vemos a Sinaloa donde se han instalado 9 7% de los comit\u00e9s en 323 centros de salud que pronto ya tendr\u00e1n estos recursos para el mejoramiento de la unidad y para las 256 vacantes tenemos un registo de 564 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en el caso de los m\u00e9dicos especialistas de Sinaloa es para 12 hospitales hay un eh Ya se han registrado 74 eh especialistas de 133 plazas que se est\u00e1n ofertando en Sonora est\u00e1 al 99% ya instaladas las asambleas ya se llevaron a cabo en 221 centros de salud y para las 141 vacantes de m\u00e9dicos generales hay un reporte de 210 personas interesadas en ir a trabajar a estos centros de salud en el caso de m\u00e9dicos especialistas son para cinco hospitales eh de zonas remotas y marginadas se han inscrito 53 especialistas de las 70 plazas ofertadas insistimos la convocatoria sigue abierta en Guerrero se han instalado el 100% de los comit\u00e9s han sido 917 comit\u00e9s asambleas y comit\u00e9s instalados en eh 917 centros de salud tambi\u00e9n para las 900 eh eh tenemos 940 registros de las 1214 eh vacantes de m\u00e9dicos generales de Guerrero y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para los 25 hospitales de zonas lejanas y de alta marginaci\u00f3n de Guerrero se han inscrito 108 especialistas en el caso de Veracruz se han instalado ya el 100% de los comit\u00e9s han sido 12246 asambleas en centros de salud y de las 980 vacantes de las 580 vacantes Perd\u00f3n en el estado de Veracruz de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos eh generales ya tenemos 816 personas interesadas en ir a trabajar ah\u00ed en el caso de m\u00e9dicos especialistas son para 30 hospitales de zonas lejanas se han inscrito 199 especialistas de 400 96 eh plazas que est\u00e1n siendo ofertadas en Veracruz en el caso de Campeche se han instalado el 100% de los comit\u00e9s de 130 centros de salud y de las 98 vacantes hay un registro de 415 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales interesados ir a trabajar a estos centros de salud en el caso de especialistas es para siete hospitales de Campeche y se han inscrito 49 especialistas de las 82 plazas ofertadas ah\u00ed insistimos eh sigue abierta la convocatoria invitamos a todos a a a informarse en ella en Michoac\u00e1n est\u00e1 instalado el 96 por de los comit\u00e9s de salud para el bienestar de 701 centros de salud que ser\u00e1n mejorados y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para siete hospitales en zonas marginadas se han inscrito 64 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en el caso de Morelos tambi\u00e9n est\u00e1n instalados el 100% de los comit\u00e9s eh de 204 centros de sal salud para las 153 vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay un registro de 383 personas y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para cuatro hospitales se han inscrito 38 especialistas de las 54 plazas ofertadas como puedos Ver algunos estados ya est\u00e1n cubiertos al 100% otros Todav\u00eda faltan pero ah\u00ed es en donde eh se entraremos en comunicaci\u00f3n con los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas para poderles ofertar en donde seguimos teniendo vacantes en el el caso de Zacatecas tambi\u00e9n hay eh 100% de los comit\u00e9s de salud para el bienestar que ya se llevaron a cabo las asambleas en 292 centros de salud y para las 100 vacantes tenemos un registro de 224 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales para que podamos atender en todos los turnos y todos los d\u00edas de la semana y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para 11 hospitales en zonas lejanas se han inscrito 78 especialistas de las 88 plazas que han sido ofertadas en el caso de San Luis Potos\u00ed se han instalado el 96 por de los comit\u00e9s en 391 centros de salud para las 120 vacantes tenemos un registro de 110 m\u00e9dicos inscritos en el caso de m\u00e9dicos generales y en el caso de m\u00e9dicos especialistas de siete hospitales de zonas de alta marginaci\u00f3n hay 28 especialistas inscritos de 118 plazas que se han ofertado all\u00e1 en San Luis en el caso de Oaxaca llevamos 99% de los comit\u00e9s ya instalados son en 1232 centros de salud insisto son los centros de salud m\u00e1s peque\u00f1os en zonas remotas sobre todo en Estados como como Oaxaca para las 757 vacantes de m\u00e9dicos generales ya hay un registro de 628 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales interesados en estas plazas y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para 20 hospitales de zonas lejanas y marginadas tambi\u00e9n hay 138 especialistas interesados en trabajar all\u00e1 en Oaxaca con este Bono que se est\u00e1 ofreciendo son 375 plazas ofertadas en el estado de Oaxaca en Tamaulipas se han instalado 95 por de los comit\u00e9s en 409 centros de salud y de las 168 vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay un registro de 793 personas interesadas en esa en ir a trabajar ah\u00ed y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para hospitales de zonas lejanas y marginadas se han inscrito 62 especialistas en Tamaulipas de 40 cu plazas ofertadas ah\u00ed tenemos un n\u00famero superior de las eh de los que est\u00e1n interesados que de los que se han ofertado en Quintana ro tambi\u00e9n ya est\u00e1n instalados el 100% de los comit\u00e9s de salud para el bienestar en 171 centros de salud de las 173 vacantes para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay 283 registros tambi\u00e9n muy por encima de la meta y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para seis hospitales se han inscrito ya 82 especialistas para las 93 plazas que est\u00e1n siendo ofertadas en el caso de Hidalgo se han instalado el 100% de los comit\u00e9s 700 comit\u00e9s en 700 centros de salud para las 386 vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales se han se tiene un registro de 679 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales interesados a trabajar en el primer nivel de atenci\u00f3n y en el caso de los m\u00e9dicos especialist especialistas para Hidalgo para nueve hospitales hay de 87 especialistas ya registrados de estas especialidades que hemos mencionado eh de las 133 plazas ofertadas en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico llevamos el 92 de los comit\u00e9s en centros de salud Ya instalados en 215 centros de salud y en el caso de m\u00e9dicos especialistas se han inscrito 227 m\u00e9dicos especialistas de siete plazas ofertadas como vemos es muy superior en la Ciudad de M\u00e9xico por eso a esos m\u00e9dicos vamos a tambi\u00e9n ofertar eh en zonas cercanas como Morelos tascala eh eh Tambi\u00e9n plazas que todav\u00eda no han sido eh ocupadas en el caso de Tabasco se han instalado el 99% de los comit\u00e9s en 508 centros de salud para 491 eh vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales hay un registro de 1789 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales en Tabasco y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para unos hospitales se han registrado 141 especialistas en Tabasco de las 137 plazas ofertadas tambi\u00e9n eh es mayor el n\u00famero de personas que se han inscrito que el de las plazas ofertadas y en Puebla se han instalado el 99% de los comit\u00e9s de 901 centros de salud para eh para el Estado de de Puebla y de las vacantes de m\u00e9dicos generales 725 hay un registro de 1318 personas interesadas a trabajar en un centro de salud de Puebla que necesita cobertura en alg\u00fan d\u00eda de la semana en el caso de m\u00e9dicos especialistas para 28 hospitales de zonas lejanas se han inscrito 329 especialistas para estos hospitales de Puebla en 460 de las 469 plazas que salimos a ofertar finalmente en Baja California se han instalado el 99% de los comit\u00e9s en 177 centros de salud y para las 32 vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales se tiene un registro de 189 personas interesadas en trabajar ah\u00ed en el caso de m\u00e9dicos especialistas inscrito 18 especialistas de las 15 plazas ofertadas en Baja California finalmente en el Estado de M\u00e9xico se han instalado el 99% de los comit\u00e9s de salud para el bienestar que ser\u00e1 que ser\u00e1 que es el primer paso para el programa la cl\u00ednica es nuestra en 1220 centros de salud para las 82 vacantes de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales del Estado de M\u00e9xico hay registradas 557 eh m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales profesionales de la salud y en el caso de m\u00e9dicos especialistas para 30 hospitales en zonas lejanas y zonas marginadas del Estado de M\u00e9xico de estos 30 hospitales se han inscrito 400 68 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para 366 plazas que se salieron a ofertar de estos tres programas presidente es el reporte que tenemos el d\u00eda de hoy Gracias Bueno pues eso es b\u00e1sicamente eh abrimos para preguntas vamos ac\u00e1 empezamos s\u00ed va a alcanzar buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1a tiempo.com.mx y puentelibre.mx mi primera pregunta presidente salieron a la venta y se viralizaron unas playeras con la imagen de la muerte haciendo alusi\u00f3n a apoyo hacia usted Quiero saber qu\u00e9 opina al respecto y tambi\u00e9n pues la oposici\u00f3n las ha usado en su contra y tambi\u00e9n saber su opini\u00f3n pues no tengo opini\u00f3n soy muy respetuoso de lo que hacen los ciudadanos pues tienen derecho a hacer [M\u00fasica] es como contradictorio O tiene que ver con la libertad no incluso religiosa se habla de la muerte pero es la Santa Muerte no nos metamos en eso ya tiene tiempo que se resolvi\u00f3 ese asunto en M\u00e9xico antes que en cualquier otro pa\u00eds del mundo y se llama libertad religiosa y tiene que ver con la Libertad en general este pa\u00eds somos libres tener la religi\u00f3n que m\u00e1s se apegue a nuestra fe y tambi\u00e9n Somos libres para no tener religi\u00f3n y debemos ser respetuosos de creyentes y de no creyentes Y eso es el estado laico libertad religiosa nada m\u00e1s que por la temporada ahora todo se vuelve no nota Pero est\u00e1 bien porque es debate es pol\u00e9mica Y eso es consustancial a la democracia nada m\u00e1s que no haya violencia que no haya agresiones y que sigamos as\u00ed ya falta poco Cu\u00e1ntos d\u00edas faltan para la elecci\u00f3n 40 y vamos bien bastante bien requete bien todos todos bien portados y hay que procurar y desear seguir de esta manera para que el d\u00eda de la elecci\u00f3n sean los ciudadanos los que libremente decidan de acuerdo a lo que les dicte su conciencia voto libre secreto Esa es la democracia y es el mejor sistema pol\u00edtico y de gobierno no hay otro mejor los m\u00e1s estrictos dicen el menos mal pero ese es el camino resolver nuestras diferencias por la v\u00eda pac\u00edfica legal electoral con el m\u00e9todo democr\u00e1tico en otro tema presidente si tiene planeado perdonar a alguien en particular cuando se apruebe la reforma a la ley de amnist\u00eda estamos esperando eso e el prop\u00f3sito Es que con esta ley eh se pueda eh garantizar el que personas que tengan informaci\u00f3n y la aporten sobre casos como de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa puedan eh ser recompensados si [M\u00fasica] informan si nos ayudan a encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa mediante una amnist\u00eda en el caso de que estuviesen [M\u00fasica] detenidos que se les d\u00e9 esa oportunidad porque hay asuntos en donde se cierra no hay informaci\u00f3n Se pactan eh silencios Hay pactos de silencio entonces que ayuden y aprovecho para que se difunda el que va a ver posiblemente esta ley para que el que quiera ayudarnos en el caso de tinapa y en otros casos nos apoye seguramente hay informaci\u00f3n en todos los casos cuando se trata de un asunto de justicia de darle tranquilidad a familiares de fallecidos desaparecidos un asunto humanitario cree que la la aprobaci\u00f3n de esta ley sea algo clave para tener informaci\u00f3n algo s\u00ed voy a ayudar es un momento algo clave puede ayudar s y tenemos que hacer todo lo que est\u00e9 a nuestro alcance claro nuestros adversarios que son muy elementales y tienen [M\u00fasica] Eh pues malos pensamientos act\u00faan de mala fe piensan que vamos a hacer uso de esa ley para este actuar de manera autoritaria y liberar a delincuentes en potencia y que vamos a decidir de manera arbitraria nunca lo hemos hecho el prop\u00f3sito Es que avancemos para resolver temas pendientes como el caso de Ayotzinapa y que lo hagamos entre todos para eso es Entonces vamos a ver qu\u00e9 resulta y Eh Yo estoy seguro que podemos contar con m\u00e1s informaci\u00f3n en todos los casos sobre todo de violaciones de derechos humanos y por \u00faltimo tema presidente pasan los meses y el exsecretario de seguridad Genaro Garc\u00eda Luna a\u00fan no ha recibido ninguna sentencia que a qu\u00e9 cree que se deba y si cree que esto pueda ayudarle a que quede en libertad ser\u00eda todo gracias pues es un asunto tambi\u00e9n pol\u00edtico porque c\u00f3mo pasa como t\u00fa sostienes tanto tiempo y no resuelven en Estados Unidos es muy probable que est\u00e9n esperando que pasen las elecciones pero pues son decisiones que ellos toman y nosotros respetamos ellos no est\u00e1n acostumbrados a respetar la soberan\u00edas de los pueblos ayer por ejemplo sac\u00f3 el departamento de estado una resoluci\u00f3n hablando de que en M\u00e9xico se violan derechos humanos y ellos situ\u00e1ndose como los jueces del mundo Nosotros somos respetuosos con ellos ellos deber\u00edan de ser respetuosos con nosotros nosotros no les decimos Y por qu\u00e9 tienes a un candidato hostigo en los juzgados y por qu\u00e9 destinas miles de millones de d\u00f3lares para la guerra Y por qu\u00e9 no liberas a sanch que lo tienen encarcelado injustamente Y por qu\u00e9 no atiendes a los j\u00f3venes de Estados Unidos que fallecen por la adicci\u00f3n a las drogas al fentanilo y por qu\u00e9 reprimes maltratas a los migrantes nosotros no emitimos una carta de buena conducta porque no nos corresponde Pero ellos se quedaron con la Man\u00eda de hace 200 [M\u00fasica] a\u00f1os [M\u00fasica] desde la doctrina monro Ojal\u00e1 y eso vaya cambiando porque no les ayuda est\u00e1n anquilosados en el manejo de su pol\u00edtica exterior con todo respeto Gracias se\u00f1or presidente Elisa Santos para el cava MX eh regresando al tema de la ley de amnist\u00eda es \u00fanicamente para los presos que est\u00e9n en disposici\u00f3n de cooperar O podr\u00eda ser tambi\u00e9n En beneficio por ejemplo del caso de Israel Vallarta presidente pues se aplica en todos los casos pero fundamentalmente es para quienes nos ayuden a esclarecer asuntos relacionados con la violaci\u00f3n de derechos humanos y si en ese caso hay una violaci\u00f3n de Derechos Humanos como tambi\u00e9n est\u00e1 demostrado que existe Pues podr\u00eda aplicarse y que no dependa de si est\u00e1n sentenciados o no Porque eso es una eh r\u00e9mora hay quienes llevan injustamente 15 20 a\u00f1os encarcelados sin sentencia y no aplica la ley de amnist\u00eda vigente porque tiene que eh tener efectos una vez que hay Sentencia Entonces nos cuesta mucho estar hablando con jueces magistrados para que resuelvan que haya sentencias porque hay un rezago en esta materia Entonces esta nueva ley ya permite el que se pueda cuando hay una justificaci\u00f3n v\u00e1lida eh liberar a una persona de hecho la violaci\u00f3n a los derechos humanos de Israel Vallarta pues est\u00e1 documentada en el video de su aprensi\u00f3n y fue expuesto a nivel nacional entonces pero ese es el asunto de que como no est\u00e1 resuelto lo de la sentencia o hay abiertos otros expedientes no se puede eh aplicar eso es lo que a nosotros nos han informado no Jes\u00fas pero si hay la voluntad de parte nuestra no queremos tener eh en la c\u00e1rcel en prisi\u00f3n a inocentes y ya hemos liberado a muchos en enfermos de ind\u00edgenas pobres que no tienen para su defensa que nunca tuvieron y adem\u00e1s inocentes pero queremos avanzar m\u00e1s Gracias presidente en otro orden de ideas eh Aunque sabemos que por la veda electoral no puede usted opinar eh acerca de temas electorales Eh Mi pregunta es sobre eh una candidata de Quintana ro eh que es actualmente presidenta municipal y que a\u00fan as\u00ed Busca la reelecci\u00f3n eh Porque al menos en auditorias federales y estatales existen presuntos quebrantos por casi 200 millones de pesos como lo han se\u00f1alado varios medios locales adem\u00e1s se ha comprobado que se ha pagado sobre precios de contratos en obras y servicios hasta los medios se\u00f1alado la existencia de empresas fantasmas que estar\u00edan siendo usadas para el desv\u00edo de fondos que bien podr\u00edan estar yendo a la campa\u00f1a qui\u00e9n debe tomar en este caso la rienda del asunto presidente y pues ya que finalmente el dinero es pues de los habitantes de la eh de los habitantes de Playa del Carmen presidente pues cualquier ciudadano que presente una denuncia a la fiscal\u00eda pero son los ministerios p\u00fablicos los jueces los que van a decidir y yo aconsejar\u00eda respetuosamente o recomendar\u00eda de que sea despu\u00e9s de que pasen las elecciones porque si no se mezcla con lo judicial que pase en las elecciones que el pueblo decida libremente y ya despu\u00e9s el el punto aqu\u00ed es que ella actualmente es candidata presidente entonces pero por lo mismo porque este se despiertan suspicacias de que se le est\u00e1 denunciando porque es candidata Entonces es mejor que pase la elecci\u00f3n no mezclar lo electoral con lo judicial que la gente vote decida por eso yo estoy en contra de desafueros de querer dejar sin participar a un candidato por asuntos judiciales sobre todo que se ventilan En la temporada electoral yo padec\u00ed eso me desaforaron porque no quer\u00edan que mi nombre apareciera en la boleta para candidato a la presidencia en el 2006 eso fue todo se puso de acuerdo Fox con el presidente de la corte con los ministros con los diputados del bloque conservador y me desaforar Porque si uno est\u00e1 sujeto a proceso ya no puede ser candidato nada m\u00e1s que no pudieron porque la gente me defendi\u00f3 porque el pueblo es mucha pieza y porque era una gran injusticia me acusaban de violar un Amparo por la construcci\u00f3n de una calle para comunicar a un hospital y todo eh sin pruebas falso intervino el poder judicial El poder legislativo El Ejecutivo los tres poderes en ese entonces por eso me opongo cada vez que quieren descalificar a un candidato en un asunto que a todas luces tiene fines pol\u00edticos pues no creo que sea correcto es mejor pasa la elecci\u00f3n y ya primero porque la persona se somete al escrutinio p\u00fablico una elecci\u00f3n es para eso si la persona es corrupta si la persona es irresponsable mentirosa pues la gente no va a apoyarla sea quien sea primero es eso y luego viene lo estrictamente judicial pero yo creo que en todos estos casos es la opini\u00f3n de la gente porque el pueblo no es menor de edad el pueblo est\u00e1 muy consciente sabe qui\u00e9n es qui\u00e9n en todo el pa\u00eds y m\u00e1s en un municipio antes hasta se le celebraba no a los pol\u00edticos corruptos que en su barrio en su Colonia hac\u00edan fiestas a costillas del erario ahora ya no ya la gente est\u00e1 pendiente y ya vieron que ya no vive aqu\u00ed con nosotros aqu\u00ed viv\u00ed antes y ahora ya se mud\u00f3 ya vieron Cu\u00e1ntas camionetas de lujo trae ya cambi\u00f3 ya la gente est\u00e1 m\u00e1s pendiente de todo ent hay que esperar a ver qu\u00e9 resulta Gracias presidente por \u00faltimo es saber su opini\u00f3n acerca del la aprobaci\u00f3n en lo general del fondo de pensiones del bienestar por parte de la c\u00e1mara de diputados el d\u00eda de ayer fue Muy bueno muy bueno e es un asunto para beneficiar a millones de trabajadores esa reforma es para corregir un agravio un da\u00f1o causado en el periodo neoliberal porque en el periodo neoliberal tanto en el gobierno de Cedillo como en el gobierno de Calder\u00f3n se modific\u00f3 la Constituci\u00f3n para que los trabajadores no recibieran completo su sueldo Al momento de jubilarse para corregir eso es esta ley que aprobaron los diputados no les gusta A qui\u00e9n no les no le gusta la ley Pues a los que en ese entonces la aprobaron aprobaron lo de Cedillo y aprobaron lo de Calder\u00f3n y qu\u00e9 cosa fue lo que aprobaron se los vuelvo a explicar esto para todos los trabajadores porque estamos hablando como de 26 28 millones de trabajadores que se van a beneficiar con eh el fondo de pensiones para el bienestar y que no se dejen enga\u00f1ar porque hay una campa\u00f1a en contra est\u00e1n diciendo que nosotros nos vamos a robar las pensiones s\u00ed y en otros medios tambi\u00e9n y los conservadores opositores corruptos est\u00e1n queriendo manipular le voy a explicar a ver si tienes por ah\u00ed c\u00f3mo empez\u00f3 lo de la pensi\u00f3n a los adultos mayores y eso este nada m\u00e1s en lo Federal Cuando llegamos Esta es la pensi\u00f3n universal esto le daban bimestralmente a los adultos mayores y no a todos no era universal y esto este lo empezaron a entregar porque nosotros en el 2000 lo establecimos aqu\u00ed en la ciudad y Fox no quer\u00eda dec\u00eda Fox Cuando tom\u00e9 la decisi\u00f3n de entregar una pensi\u00f3n a los adultos mayores aqu\u00ed en la ciudad que no estaba de acuerdo que lo que quer\u00eda o lo que se deber\u00eda de hacer era poner a trabajar a los adultos mayores ya saben ustedes su lenguaje no lo voy a repetir Pero hay constancia de eso y yo hab\u00eda ofrecido cuando fui candidato a jefe de gobierno que \u00edbamos a establecer la pensi\u00f3n y lo cumpl\u00ed desde el primer mes digamos en diciembre del 2000 y para enero febrero del 2001 ya estaban entreg\u00e1ndose las tarjetas por primera vez en M\u00e9xico y en muchos pa\u00edses del mundo y eso sali\u00f3 de esta cabecita y de este coraz\u00f3n y ofrezco disculpa por tener que decirlo porque es mucha la manipulaci\u00f3n el bombardeo de mentiras de la prensa vendida o alquilada entonces en el 18 inician con esto 19 que no era universal no era para todos llegamos nosotros Y empezamos a aumentarle y aqu\u00ed aument\u00f3 m\u00e1s esto ya lo hicimos Y por qu\u00e9 no lo hab\u00edan hecho antes por una raz\u00f3n muy sencilla ellos no le tienen amor al pueblo son muy individualista lo que les importa es lo material su Dios es el dinero como dec\u00eda Hidalgo Entonces esto ya es una realidad para 12 13 millones de adultos mayores Pues es lo mismo que queremos hacer con los pensionados que van a recibir su pensi\u00f3n que es un derecho que tienen Porque trabajaron muchos a\u00f1os y que era una pensi\u00f3n raqu\u00edtica por esas iciones a la ley de pensiones que hizo Cedillo y Calder\u00f3n y ahora lo que queremos es que sean mejores las pensiones de los trabajadores y que adem\u00e1s tambi\u00e9n reciban este apoyo se junten las dos y eso les va a dar m\u00e1s ingresos para poder vivir con un poco de tranquilidad en el \u00faltimo tramo de su existencia pero miren C\u00f3mo era la ley Cedillo Y c\u00f3mo era la ley Calder\u00f3n no tienes lo que mostraban ahora esto era antes de la Reforma que hicieron en el periodo neoliberal quien ganaba 10000 pesos se jubila con 10000 Miren la pensi\u00f3n por las reformas de Cedillo y de Calder\u00f3n el que ganaba 10 se iba a jubilar con 2700 nosotros con una negociaci\u00f3n que hicimos con el sector empresarial logramos aumentar a 6000 pero de todas maneras no es suficiente C\u00f3mo se aumenta 6000 porque los empresarios de manera voluntaria decidieron aumentar sus aportaciones para la pensi\u00f3n de sus trabajadores fue un buen gesto esto en el 20 y se elev\u00f3 tambi\u00e9n porque las Afores Ah esta reforma signific\u00f3 privatizar el manejo de las pensiones que antes eran manejadas por el gobierno y aqu\u00ed dijeron vamos a Porque esa era la moda en todo el mundo en todos los pa\u00edses privatizar todo entonces logramos tambi\u00e9n aumentar a 6000 Porque no solo manejaban esas corpora privadas las pensiones sino que cobraban comisiones elevad\u00edsimo del dinero se cobraba en M\u00e9xico m\u00e1s que en Estados Unidos que en Colombia que en Argentina que en Chile que en cualquier pa\u00eds Por qu\u00e9 Porque los que trabajaban eran empleados de los bancos como los gobiernos neoliberales estaban al servicio de los potentados no hab\u00eda un gobierno del pueblo para el pueblo era un gobierno al servicio de una minor\u00eda rapaz Entonces qu\u00e9 hicimos en esta reforma se estableci\u00f3 una f\u00f3rmula en el cobro de las comisiones es decir se redujo el cobro de comisiones por administrar las pensiones Y esa f\u00f3rmula esa reducci\u00f3n ha significado que del 20 a la fecha se tenga ya un ahorro de 40.000 millones de pesos y para el 2030 el ahorro nada m\u00e1s por la reducci\u00f3n de las comisiones va a llegar a 160,000 millones de pesos por eso es que calculamos que con esta reforma que hicimos de 2700 va a aumentar a 6,000 sin embargo ahora lo que queremos es que llegue al 100 y c\u00f3mo se est\u00e1 proponiendo pues creando un fondo que va a manejar el banco de M\u00e9xico que es una instituci\u00f3n Aut\u00f3noma y c\u00f3mo se va a integrar ese fondo para compensar para que estos 4000 que faltan se le entreguen al trabajador resulta que las Afores tienen fondos que ya la gente no ha reclamado y tienen estos fondos tambi\u00e9n del orden de 40,000 millones los tienen ellos el derecho a reclamar esos fondos no prescribe si un trabajador este quiere reclamar su fondo lo puede hacer y nosotros incluso vamos a hacer una campa\u00f1a Una vez que se apruebe la ley para que todo el que eh considere que tiene un fondo de sus pensiones lo reclame y por ley se le entregue ya se hizo una reforma para que las Afores entreguen esos fondos al seguro social los 40,000 millones por ley saben cu\u00e1nto han entregado de los 40,000 1000 As\u00ed es 1000 y tienen 39000 entonces con la nueva ley esos fondos se van a el fondo de pensiones del bienestar si hay reclamos se le devuelve a los que no eh los hab\u00edan solicitado al seguro social y al fondo de pensiones pero al tener este fondo ya se tiene un recurso para compensar esto pero no solo es la \u00fanica fuente de financiamiento de este fondo de compensaci\u00f3n tambi\u00e9n todo lo que se confisca por actos il\u00edcitos residencias aviones dinero en efectivo lo que significa el Instituto para devolverle al pueblo robado todo eso va a ir a este fondo tambi\u00e9n la venta de terrenos de fonatur les voy a comentar algo bueno no porque va a generar mucha pol\u00e9mica este y no se trata de pelearnos es nada m\u00e1s aclarar pero si se tienen bienes del gobierno se hacen aval\u00fa se venden va al fondo se cancel\u00f3 la financiera rural porque se cre\u00f3 la financiera para el bienestar pero en la cancelaci\u00f3n sobraron 8000 millones Esto va a este fondo cu\u00e1ndo y de eso se burlan mucho estos corruptos cuando las empresas que va a manejar ya est\u00e1n operando tanto la Marina como la secretar\u00eda de la defensa sus utilidades van a ir a este fondo cuando se tengan utilidades cuando se logre el punto de equilibrio Por qu\u00e9 Porque este fondo es hacia adante para las nuevas generaciones eso es b\u00e1sicamente lo que buscamos entonces los tienen los tienen los tienen muy enojados que estemos tomando esta decisi\u00f3n pero es En beneficio de millones de trabajadores ellos no lo har\u00edan Por qu\u00e9 Porque pues en vez de beneficiar a los trabajadores los perjudicaron con esas dos reformas requisitos para la jubilaci\u00f3n y no lo hac\u00edan precisamente por eso porque la pensi\u00f3n queb es muy baja claro hay muchos que no se quieren este jubilar por lo mismo Ya vamos hacia adelante porque miren todo el periodo neoliberal fue el periodo de m\u00e1s corrupci\u00f3n de m\u00e1s saqueo en toda la historia de M\u00e9xico eso se puede probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente pero al mismo tiempo fue el periodo de m\u00e1s agravios Cu\u00e1ntos mexicanos tuvieron que abandonar su pa\u00eds Cu\u00e1ntos mexicanos se quedaron sin empleo Ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores electricistas de un plumazo 40.000 despedidos Y eso es lo que quer\u00edan que prevaleciera qu\u00e9 hicieron con los trabajadores electricistas les aumentaron la edad de jubilaci\u00f3n es as\u00ed o no es as\u00ed trabajadores electricistas me est\u00e1n escuchando les mutilaron su contrato colectivo qu\u00e9 hicieron con los petroleros lo mismo qu\u00e9 hicieron con los trabajadores en general les redujeron al m\u00ednimo m\u00ednimo el salario perdi\u00f3 el salario m\u00ednimo durante el periodo neoliberal no lo olviden 75 por de su poder de compra y todav\u00eda estos cinicos se atreven a oponerse a estas acciones En beneficio de los trabajadores y adem\u00e1s de mentir y de defender a ultranza sus intereses nada m\u00e1s que no pasar\u00e1n porque ya del pueblo de M\u00e9xico ha dicho basta y eso es muy importante Mucho muy importante Entonces yo cito a los legisladores que votaron a favor de esta reforma y espero que podamos ya el primero de mayo el d\u00eda del trabajo ya presentar todo un informe a los trabajadores y darles la buena noticia de que sus pensiones est\u00e1n garantizadas Y que adem\u00e1s se van a incrementar tambi\u00e9n hacia delante pues ya una vez que se da un primer paso ya est\u00e1 muy dif\u00edcil que se d\u00e9 de marcha atr\u00e1s eso es lo que estamos haciendo avanzando avanzando avanzando avanzando para que toco madera este cuandoo si es que lo logran con la manipulaci\u00f3n con el dinero frenar deener la transformaci\u00f3n dar marcha atr\u00e1s que sea tanto lo avanzado que les cueste trabajo dar marcha atr\u00e1s Ahora H Me da gusto porque estamos hablando de la pensi\u00f3n adultos mayores ahora ya todo el mundo quiere y apoya los programas de bienestar ya no es populismo ya no es paternalismo porque ese era el truco todo lo que iba a los de arriba era fomento o rescate y lo que le dedicaban a los pobres era populismo paternalismo y lo envolv\u00edan con eh el criterio de que es mejor ense\u00f1ar a pescar que repartir pescado S\u00ed nada m\u00e1s que si no hay r\u00edo y no hay agua y no hay pescado C\u00f3mo mientras ellos saqueaban y se robaban todo por eso es su enojo Pero estamos viviendo tiempos muy interesantes Presidente buenos d\u00edas Pedro el peri\u00f3dico universal presidente siguiendo el tema de de de esta eh de esto que se aprob\u00f3 ayer en San L\u00e1zaro ya la oposici\u00f3n adelant\u00f3 que va a impugnar esta ley eh Ya est\u00e1n blindado eh presidencia con este tema por la mala relaci\u00f3n que hay con la corte no se advierte que se podr\u00eda echar abajo esta esta reforma que se propone s\u00ed eh Hay ese riesgo de que declaren inconstitucional la ley sin fundamento porque la suprema corte y todo el poder judicial con honrosas excepciones est\u00e1n al servicio de las minor\u00edas los ministros son como empleados de los potentados entonces van a acudir Como lo hicieron cuando la reforma el\u00e9ctrica para favorecer a empresas extranjeras van a acudir a la corte pero vamos a ver qu\u00e9 actitud eh asumen las ministras y los ministros de todas maneras nosotros tenemos la obligaci\u00f3n moral de hacerlo y no quiero irme y que digan Y por qu\u00e9 no resolvi\u00f3 esto Ahora s\u00ed que va a depender del poder judicial no hay ning\u00fan fundamento para declarar inconstitucional la ley solo la fobia de algunos ministros de la suprema corte en contra de lo que nosotros representamos pero si se act\u00faa legalmente no hay fundamento segundo tema tiene alguna actualizaci\u00f3n del de alg\u00fan informe que le hayan dado en el gabinete de seguridad sobre el ret\u00e9n que tuvo Claudia sheman este domingo se va a reforzar la seguridad ahora que sochil G\u00e1lvez va a viajar a Chiapas ya se habl\u00f3 de eso bastante y yo sigo sosteniendo que fue un acto de propaganda un montaje de lorel de Mola que es especialista en montaje con el apoyo de organizaciones que no nos ven con buenos ojos acu\u00e9rdense que lo ya lo dije eh entrevist\u00f3 a un enmascarado encapuchado que es el jefe de una banda que opera en la regi\u00f3n de Chilpancingo c\u00f3mo lo contact\u00f3 qui\u00e9n le ayud\u00f3 a contactarlo eso no lo va a decir porque va a esgrimir que no da a conocer sus fuentes y va a recurrir a la libertad de expresi\u00f3n pero cuando estaba la campa\u00f1a no de que yo era narcotraficante sigue pero en su mejor momento cuando se pusieron todos de acuerdo que me echaron un mont\u00f3n periodistas extranjeros famos\u00edsimos el premio Nobel del periodismo dos veces premiado New York [M\u00fasica] Times con informaci\u00f3n de la DEA Pues tambi\u00e9n actu\u00f3 Loret para que le dijera esta persona encapuchada de que a \u00e9l le constaba que yo hab\u00eda recibido dinero cuando mi Campa\u00f1a en el 2006 o en el [M\u00fasica] 2012 y ahora pues es lo mismo no s\u00e9 si no para que no vaya a enojarse y luego este nos bajan nuestras conferencias pero es muy claro que hay toda una campa\u00f1a y pues Loret est\u00e1 financiado seg\u00fan con el maestro de Carmen arist est\u00e1 financiado por Roberto Madrazo puras fin\u00edsimas personas Eso es lo que estamos viviendo cerles a todos ellos que no pasan de montajes se porta muy bien y tiene todo el derecho de expresarse de manifestarse vivimos un pa\u00eds libre presidente solamente para confirmar se estar\u00eda reforzando esta seguridad en la visita que haga sochil gales a Chiapas a todos los candidatos se les est\u00e1 este apoyando con seguridad hoy rosaisela nos informaba que son 360 candidatos que cuentan con protecci\u00f3n 360 y [M\u00fasica] los candidatos a la presidencia eh tienen su protecci\u00f3n y tambi\u00e9n se les ha informado que si requieren m\u00e1s se les apoya presidente sigiendo el tema de seguridad qu\u00e9 reporte tiene el gabinete de seguridad sobre esto que aconteci\u00f3 ayer en Celaya Guanajuato en donde fueron incendiadas ambulancias y Donde fueron asesinados dos param\u00e9dicos qu\u00e9 reporte se tiene y si se han muy lamentable lo que sucede en Guanajuato Ya lo hemos hablado durante mucho tiempo ahora es en Celaya fueron este da\u00f1adas se est\u00e1n haciendo las investigaciones y hubieron personas que perdieron la vida pero ya hemos hablado de eso no quiero tampoco que se malinterprete pero si hay un problema grave de inseguridad en Guanajuato desde hace tiempo Y eso nos afecta Ojal\u00e1 y tomen una decisi\u00f3n para hacer algo que vaya latinus ah\u00ed los que vayan los de derechos humanos miren Ayer Nada m\u00e1s que fue un mal d\u00eda porque hubieron 81 homicidios a ver si pones la l\u00e1mina creo que 81 85 miren Guanajuato de los 85 15 18 por pero ni Ciro ni L\u00f3pez dria ni en esta noche en hechos nada menos latinos es que es muy claro cuando estaba la violencia en alta adem\u00e1s la represi\u00f3n en el 2011 con Calder\u00f3n masacres y era el m\u00e1talos en caliente los due\u00f1os de los medios de manipulaci\u00f3n y los periodistas estrellas los m\u00e1s famosos hicieron un de [M\u00fasica] silencio con Calder\u00f3n ahora no no estamos pidiendo tampoco eso eh nosotros queremos que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y que la verdad siempre se abra paso y llegue hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del pa\u00eds pero es nada m\u00e1s para los j\u00f3venes Acabo de ver un encuesta y estoy content\u00edsimo Porque de todas las edades donde hay m\u00e1s apoyo a la transformaci\u00f3n es en los j\u00f3venes pero si en promedio tenemos 65 68 por C de apoyo en los j\u00f3venes llegamos hasta 80 estoy muy contento porque se padeci\u00f3 mucho tambi\u00e9n durante el periodo neoliberal se afect\u00f3 mucho a los j\u00f3venes con los planes de estudios en las universidades con la falta de oportunidades de trabajo hasta con represi\u00f3n y ahora los j\u00f3venes est\u00e1n muy conscientes vean encuestas eh de lo que les estoy comentando eh Y es importante porque es el futuro son las nuevas generaciones es el relevo generacional por eso a veces yo le digo a amigos compa\u00f1eros compa\u00f1eras ya no se peleen tanto ya este con una gente s\u00ed e madura eh Ya es muy dif\u00edcil adem\u00e1s se creen sabiondos Entonces el joven tiene una mente fresca abierta y Son muy inteligentes adem\u00e1s Rebeldes ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n hasta biol\u00f3gica As\u00ed dec\u00eda el presidente yende entonces pues vamos bien presidente ayer se reuni\u00f3 con la coordinadora nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n Cu\u00e1les fueron los A qu\u00e9 acuerdos llegaron y tambi\u00e9n en este sentido la semana pasada nos aseguraban en conferencia que si usted se reunir\u00eda con los familiares de los 43 desapareci\u00f3 deapa Se confirma que esta reuni\u00f3n ocurrir\u00e1 el 3 de junio de El pr\u00f3ximo 3 de junio un despu\u00e9s de la del proceso electoral S\u00ed y este y nos reunimos con los maestros de la coordinadora y se lleg\u00f3 acuerdos despu\u00e9s de la mal llamada reforma educativa apoyada Por cierto por Claudio x Gonz\u00e1lez hijo todo para que no se olvide que se dedicaba a decir que los maestros eran irresponsables y revoltosos y que no daban clases Tambi\u00e9n es importante subrayar que durante todo el tiempo que llevamos en el gobierno no ha habido paros y las maestras y los maestros de M\u00e9xico se han portado como son educadores responsables honestos buenas y buenos ciudadanos todo nuestro respeto a ellos Entonces se modific\u00f3 la mal llamada reforma educativa y no hemos tenido problemas y como quer\u00edan imponerla incluso con violencia hubieron muertos presos imag\u00ednense que acusaron a dirigentes de maestros eso tambi\u00e9n para los j\u00f3venes No ni para todos porque esto ya no se dice en la radio ni en la televisi\u00f3n ni se leen los peri\u00f3dicos con excepciones se meti\u00f3 a la c\u00e1rcel a dirigentes magisteriales y se les acus\u00f3 de lavado de dinero se le fabricaron delitos de lavado de dinero lo subieron en c\u00e1rcel de alta seguridad all\u00e1 en de y en otras c\u00e1rceles donde se tiene a criminales confesos y a maestras a maestros a dirigentes sociales toces todo eso cambi\u00f3 despidieron a m\u00e1s de 1000 trabajadores de la educaci\u00f3n y a todos los a todos un poco m\u00e1s de 1000 y \u00faltimamente volvieron a despedir por otras razones a 176 y por eso nos reunimos ayer Ya se lleg\u00f3 al acuerdo de que se les va a recontratar o sea como parte del los temas porque son asuntos que tienen que ver tambi\u00e9n con los gobiernos estatales Y estuvieron con nosotros los gobernadores que se portaron muy bien y se lleg\u00f3 a ese acuerdo y s\u00ed a las mam\u00e1s los pap\u00e1s a todos De aytin nada m\u00e1s que pase la la elecci\u00f3n esto no quiere decir que no estemos trabajando Estamos en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes diario tenemos brigadas busc\u00e1ndolos y por eso hago un llamamiento a toda la poblaci\u00f3n para que nos ayuden si tienen informaci\u00f3n que busquen a la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde a la secretaria de seguridad rosela Rodr\u00edguez que nos busquen que nos ayuden muy bien Vamos [M\u00fasica] usted acaba de comentar hab\u00edan participado organizaciones de Derechos Humanos C\u00f3mo s si podr\u00eda explicarlo Es que desde hace alg\u00fan tiempo hay una organizaci\u00f3n de Derechos Humanos vinculada a la iglesia en Chiapas Fray Bartolom\u00e9 de las casas que tienen mucho tiempo adem\u00e1s haciendo muy buen trabajo ah\u00ed trabajaba un compa\u00f1ero de nosotros que ya falleci\u00f3 Rafael ander rech un santo Pero todas estas organizaciones se fueron derechizaci\u00f3n es lo que pas\u00f3 con el Pro conoc\u00ed al fundador a Jes\u00fas Maldonado desde hace 30 a\u00f1os y a Francisco goa y antes de eso a un jesuita tambi\u00e9n Santo el padre Carlitos sea conozco porque tard\u00e9 mucho tiempo llevo mucho tiempo en la lucha si por eso ya voy a terminar mi ciclo ya me voy a jubilar Pero \u00faltimamente se [M\u00fasica] fueron del lado de los conservadores o de quienes no coinciden con nosotros Porque mientras ellos llamaban a no votar y conscient o inconscientemente le hac\u00edan el juego a los partidos de la oligarqu\u00eda que eran los que arrasaban en Chiapas casilla zapatos a nosotros no nos quer\u00edan Entonces se quedaron en el almanaque con el discurso de que todos somos iguales esa organizaci\u00f3n de Chiapas de Derechos Humanos \u00faltimamente dio a conocer por ejemplo est\u00e1n sacando constantemente boletines que hab\u00edan fallecido o hab\u00edan sido asesinados 20 25 26 personas y no fue cierto Entonces por qu\u00e9 esa actitud lo discursivo no est\u00e1n participando vamos no no no no no es que aprovechan estas circunstancias y hay distintos grupos no estoy culp\u00e1ndolo nada m\u00e1s este que se act\u00fae de manera responsable que se diga la [M\u00fasica] verdad que sigan El ejemplo del Papa Francisco Eso es todo porque hay quienes no est\u00e1n realmente a favor de los pobres ahora esta informaci\u00f3n del departamento de estado en contra de nosotros mucha es generada por esas organizaciones C\u00f3mo se llama el que manejaba esta organizaci\u00f3n de derechos humanos de la oea del departamento de estado \u00c1lvarez y casa me da Hasta risa porque se quejan dicen que nosotros primero es falso nosotros no nosotros eh actuamos con escr\u00fapulos morales y nos importa mucho lo necesidad pero dicen en el comunicado que nosotros promovimos un mensaje en contra de la presidenta del tribunal de la suprema corte de la se\u00f1ora pi\u00f1a la licenciada Pi\u00f1a y dicen 200000 mensajes Bueno si se trata de eso primero nosotros no tenemos nada que ver una gran mentira departamento de estado o de quien dio a conocer esa informaci\u00f3n mentira pero aceptando sin conceder porque ellos no queremos eh que se metan pero Por qu\u00e9 las organizaciones de M\u00e9xico no se han pronunciado por la campa\u00f1a de 200 millones de mensajes en contra m\u00eda 200 millones narcopresidente Esa es la doctrina de la derecha la hipocres\u00eda ver la paja en el ojo ajeno Y no La Viga en el propio entonces Est\u00e1 bien el el debate Qui\u00e9nes son ellos qui\u00e9n vot\u00f3 en la ONU para que el departamento de estado o el gobierno de Estados Unidos sea el juez en el mundo y califique qui\u00e9n se porte bien Qui\u00e9n se porta bien Qui\u00e9n se porta mal entonces es interesante porque es ir aclarando todo eso para cambiar para reformar en la humanidad en bien de nuestros pueblos y no tenemos por qu\u00e9 pensar todos de la misma manera Somos libres y la democracia es libertad nada m\u00e1s que si hay preceptos que deben de respetarse por ejemplo el decir la verdad no mentir el no utilizar a los medios de informaci\u00f3n para crear campa\u00f1as de desprestigio guerras sucias el uso medi\u00e1tico con prop\u00f3sitos pol\u00edticos en defensa de intereses Por qu\u00e9 no se garantiza el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n objetiva profesional veraz por qu\u00e9 tiene que estar sesgado por qu\u00e9 tiene que haber informaci\u00f3n tendenciosa por qu\u00e9 no se buscan los equilibrios en M\u00e9xico y en el mundo y aqu\u00ed es lamentable con honrosas excepciones sobre todo los medios convencionales hagan el ejercicio siempre se los planteo escuchen Radio F\u00f3rmula a ver c\u00f3mo van a salir atolondrados ah\u00ed van a a dejar completamente aturdidos todos los noticieros hay uno o dos pero todos y ahora est\u00e1n con todo porque [M\u00fasica] seguramente est\u00e1 recibiendo bastante dinero por las campa\u00f1as se est\u00e1n rayando qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto est\u00e1n cobrando por eh e difundir mentiras cu\u00e1 por la l\u00ednea Agatha en contra de amlo ya me estoy convirtiendo este en una empresa muy lucrativa para todo un sector de los medios convencionales Pero afortunadamente Ah\u00ed va Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos Armando Gama del 11 regresando un poco al tema de las pensiones presidente e si bien Ya dijo usted que eh anunciar\u00e1 o dar\u00e1 conocer a los trabajadores esta noticia el pr\u00f3ximo Primero de Mayo Quisiera saber o precisar la fecha o el mes de cu\u00e1ndo estar\u00edan ya eh los trabajadores que pues est\u00e9n en puerta sub jubilaci\u00f3n estar\u00edan ya Gozando de este beneficio es decir a partir de la primera quincena de mayo o despu\u00e9s de otro mes junio tal vez cu\u00e1ndo ser\u00eda en este proceso yo creo que a partir de mayo del mes pr\u00f3ximo vamos a esperar eh que se termine de aprobar la ley Pero podemos crear el fondo este incluso eh por decisi\u00f3n Del ejecutivo pero queremos hacerlo de manera legal por el dinero que acumulan las Afores que no quieren transferir a ver so vamos a a informar m\u00e1s a ver c\u00f3mo est\u00e1 Explica lo de esa modificaci\u00f3n a la ley este este En qu\u00e9 se qued\u00f3 Y cu\u00e1nto le han entregado al seguro social cu\u00e1nto le han devuelto al seguro social y cu\u00e1nto tienen las Afores s\u00ed presidente si en la reforma del 2020 se public\u00f3 por ah\u00ed de diciembre se estableci\u00f3 que esos fondos que de las cuentas no reclamadas primero fueran inscriptibles es decir alguien que los reclama 10 a\u00f1os despu\u00e9s se le pudiera regresar a la persona qui\u00e9n se lo iba a regresar el seguro social es decir el IMS le solicitaba las Afores que regresaran esos fondos y se ingresaban a las cuentas del IMS para dos objetivos eh una parte a la reserva financiera y la otra a una reserva para que si alguien pasados los 10 a\u00f1os los que fueran reclamaba esos fondos se le fueran eh otorgados ah\u00ed hay que aclarar que hab\u00eda como una suerte de Limbo Porque esos fondos estaban en las en en las en las Afores Se gener\u00f3 una metodolog\u00eda para que empezaran a pasar al seguro al seguro social que es lo que hab\u00edamos puesto de Cu\u00e1ntos eh Cu\u00e1ntas cuentas inactivas y no reclamadas ten\u00eda cada ae Y cu\u00e1nto hab\u00edan regresado ahora la reforma lo que permite es que en vez de que pasen de las Afores sal pasen de las Afores al Banco de M\u00e9xico al fondo de bienestar que tendr\u00e1 las mismas condiciones pero con una gran gran diferencia que es que ahora con ese fondo los recursos que se vayan se retornen estos 40,000 millones de pesos Aunque ah\u00ed est\u00e1n incluidas las la subcuenta de vivienda de de Infonavit o sea son son ambas tanto la de cesant\u00eda que es la de del seguro social y la de Infonavit vayan al fondo y el fondo pueda en sus reglas hacer dos cosas primero poder empezar a a pagar ese complemento para llegar al 100% de la pensi\u00f3n recordemos que la modificaci\u00f3n de las reformas del 97 del Ims y del 2007 del del ise enfocaban la pensi\u00f3n al ahorro no al salario no al \u00faltimo salario sino solamente al ahorro esos 2700 pesos que ya se hab\u00edan logrado incrementar a 6,000 Entonces el fondo hoy va a poder hacer eso que pueda pagar ese ese complemento y la otra es que De cualquier manera para el trabajador No hay ninguna afectaci\u00f3n porque si alguien reclama esos eh fondos despu\u00e9s de 10 a\u00f1os como se ha dicho son imprescriptibles es decir no pierden vigencia no pierde el derecho jam\u00e1s el trabajador La \u00fanica diferencia es que los Pide al Ims y el IMS notifica el fondo eso va a permitir tambi\u00e9n una cosa que sea mucho m\u00e1s r\u00e1pido porque solo se tendr\u00e1 una ventanilla ya no tendr\u00e1 el trabajador que ir al infonavid para la cuenta de vivienda y al Ims para la de la pensi\u00f3n sino en una sola eh se le van a poder regresar y adem\u00e1s de una manera m\u00e1s m\u00e1s r\u00e1pida as\u00ed como estaba hoy la ley pues nunca se iba a lograr alcanzar a todas estas eh cuentas no reclamadas e inactivas que van a permitir como lo ha dicho el presidente ser una de las fuentes de financiamiento del fondo no la \u00fanica pero s\u00ed ahorita la m\u00e1s importante para las las primeras generaciones recordemos tambi\u00e9n que hoy el a\u00f1o pasado fueron 10,000 personas que se pensionaron eh de la ley del 97 en adelante el este a\u00f1o son cerca de 20,000 Ya contando las de el Iste pero dentro hacia el 2050 estamos hablando de 2.5 millones de personas que si no hac\u00edamos esto hoy se iban a terminar eh yendo con una pensi\u00f3n mucho menor al a los al salario que hab\u00edan percibido durante su etapa laboral es eso es b\u00e1sicamente entonces podr\u00edamos decir que ya para mayo los pensionados podr\u00e1n Eh pues ya jubilarse con un 100% de su salario s\u00ed los que de acuerdo a la ley del 97 est\u00e1 empezando S\u00ed ya este eh se jubilen y no tengan el 100% van a tener ese complemento del fondo lo que nos corresponde a nosotros es relativamente poco porque no s\u00e9 si tienes ah\u00ed la proyecci\u00f3n que present\u00f3 Luisa de c\u00f3mo va a ir creciendo porque la ley se aprob\u00f3 en el 97 y es a partir de ah\u00ed 1997 entonces son muy pocos al principio no Esto es lo que esto son las comisiones Esto es lo que yo les explicaba de cu\u00e1nto hemos logrado por la reforma que hicimos en el 20 miren Cu\u00e1nto se pagaba a partir de esta reforma porque se defini\u00f3 una f\u00f3rmula donde el cobro de comisiones en M\u00e9xico sea el equivalente a la media de lo que se cobra en Chile Estados Unidos y y esto nos ha significado bajar el cobro de comisiones tuvimos en ese entonces un debate pero se logr\u00f3 qu\u00e9 nos ha significado esto o qu\u00e9 le ha significado a los trabajadores esto hoy son 41000 millones de ahorro pero en el 2030 van a ser 160.000 esto tiene que ver con la reforma del 20 de todas formas de todas maneras con esto con lo que aportaron los empresarios nos qued\u00e1bamos en el 60 por de una persona de un trabajador que se jubila con 10000 pesos entonces eso es lo que va a ir creciendo el pago entonces la soluci\u00f3n de fondo es de mediano y de largo plazo si no lo hacemos Ahora va a ser muy dif\u00edcil nosotros aguantamos estamos acostumbrados a enfrentar a estos ambiciosos vulgares pero a lo mejor hacia delante no hay posibilidad entonces de una vez porque imag\u00ednense hacia adelante todos ellos recibir\u00edan la mitad Eso es todo yo creo que est\u00e1 bastante claro eh pero quieren enredar complicarlo Afortunadamente no vamos a estar viendo toda todav\u00eda 5 meses y vamos a estar este tratando todos estos temas Muy bien gracias presidente una segunda pregunta ser\u00eda para el director del IMS maestro tiene que ver con los los montos que maneja la el programa la cl\u00ednica es nuestra si bien la el programa original del que se tom\u00f3 la idea la escuela es nuestra maneja montos de hasta 600000 pesos para las Quisiera saber un poco m\u00e1s sobre estos montos se maneja alrededor de bueno Hasta 1.2 millones de pesos me parece Para estos comit\u00e9s ciudadanos que se estar\u00e1n creando en estas localidades si nos pudiera describir un poquito m\u00e1s por favor S\u00ed muchas gracias efectivamente como como un nuevo programa que en lugar de centralizar los recursos y como se dec\u00eda muchas veces desde el eh pensar que era lo que le hac\u00eda falta a una cl\u00ednica sino ahora con este proceso eh de participaci\u00f3n de la propia eh comunidad est\u00e1n publicadas las reglas de operaci\u00f3n ya en el diario oficial de la federaci\u00f3n son eh 400,000 pesos para los centros de de un n\u00facleo es decir los m\u00e1s los m\u00e1s peque\u00f1os los que tienen un consultorio con un m\u00e9dico una enfermera que son de los que se est\u00e1 creciendo tambi\u00e9n en los turnos eh se calcul\u00f3 de esa manera porque las personas en en estas asambleas pueden determinar eh tres tipos de de intervenciones una que es en materia de infraestructura a veces cosas muy simples pero que son fundamentales para que est\u00e9 operando bien la unidad impermeabilizaciones cercos perimetrales a veces alguna techumbre en en \u00e1reas que son de espera pero tambi\u00e9n pueden optar por eh equipamiento m\u00e9dico que que se necesita en esos lugares desde un estetoscopio una mesa de exploraci\u00f3n eh el tema de los fonodetector de latidos fetales para las mujeres embarazadas para monitorear el la salud de de un beb\u00e9 en fin y tambi\u00e9n algo de mobiliario no a veces se tiene todo esto pero no se tiene el escritorio b\u00e1sculas cosas de ese estilo luego para unidades m\u00e1s grandes ahorita vamos a empezar por las m\u00e1s las m\u00e1s peque\u00f1as las de uno y dos consultorios luego para unidades m\u00e1s grandes se van incrementando los montos a a ejercer en 600,000 y ya unidades centros de salud que son de m\u00e1s de seis consultorios que tienen incluso alguna peque\u00f1a \u00e1rea de observaci\u00f3n como si fuera un peque\u00f1o hospital no es un hospital pero tiene una cama de observaci\u00f3n eh dos consultorios un consultorio dental es que se se establecen estos este 00,000 pesos pero ahorita si bien se hicieron las asambleas en todas eh nos vamos a enfocar en las que han estado hist\u00f3ricamente con menos inversi\u00f3n que son las de uno y dos consultorios que tienen este monto de los de los 400,000 pesos ahora pregunt\u00f3 sobre la fuente de la Fuente de financiamiento s\u00ed tanto ah\u00ed hay varias fuentes de financiamiento lo mismo eh la el propio presupuesto del IMS del IMS bienestar eh Tambi\u00e9n del fondo de salud para el bienestar que despu\u00e9s de las reformas a la ley es operado por el IMS bienestar en los estados que est\u00e1n eh federalizados Y tambi\u00e9n estamos en un esfuerzo ya desde hace tiempo de integraci\u00f3n del sector porque en muchas de estas centros de salud eh que como ustedes ven est\u00e1n muy bien distribuidos por el pa\u00eds es decir son 11,000 es un n\u00famero muy importante tambi\u00e9n puede llegar a tener atenci\u00f3n un derecho abiente del IMS o un derecho abiente de del Iste que en su comunidad puede ser que no tenga eh una unidad de Medicina Familiar o la posibilidad de atenderse y y tambi\u00e9n ah\u00ed estamos buscando mecanismos de intercambio de de servicios como ha ocurrido siempre pero de una manera mucho m\u00e1s real mucho m\u00e1s integrada no la intenci\u00f3n tambi\u00e9n es cada vez m\u00e1s ir unificando todo todo todo el sistema para poner un alto a esta fragmentaci\u00f3n hist\u00f3rica puede ser que una un profesor no un profesor rural en un en una comunidad donde da clases no tenga el Iste la unidad y puede atenderse ah\u00ed para algunas Para algunas cuestiones Y entonces se hacen intercambios de servicios que terminan yendo a una compensaci\u00f3n entre las instituciones sin que se le tenga que cobrar a la a la persona Gracias muchas gracias y ya para finalizar presidente solo eh precisar si se reunir\u00e1 este d\u00eda con el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Ken Salazar y Cu\u00e1les ser\u00edan los temas a abordar gracias S\u00ed este vamos a tener una eh viene el director de la NASA S\u00ed este por eso ya me tengo que ir este a las 10:30 viene el director el subdirector viene una comisi\u00f3n de la NASA y los va a acompa\u00f1ar Queen salazara El embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico marcha est a hablar de varias cosas ma\u00f1ana podemos informarles este va a estar la directora de conit director del polit\u00e9cnico y la secretaria de relaciones exteriores nos vamos a reunir S\u00ed s\u00ed vamos a hablar de todo lo que tiene que ver con con nuestro espacio a\u00e9reo la cooperaci\u00f3n tecnol\u00f3gica es una buena reuni\u00f3n adelante Buenos d\u00edas presidente funcionarios Buenos d\u00edas Stefan Palacios de la agencia internacional sputnic retomando el tema del informe que present\u00f3 Estados Unidos sobre Derechos Humanos espec\u00edfico en el tema de inmigraci\u00f3n Hace unos d\u00edas Pues la canciller mexic analisa barcena fue hizo una gira en Texas y saber qu\u00e9 fue lo que hablaron platicaron con las autoridades de Estados Unidos en el tema migratorio es en primer sentido debido a que tambi\u00e9n ayer la canciller dio informaci\u00f3n sobre un caso de un mexicano que vive bueno viv\u00eda en Arizona su familia todav\u00eda est\u00e1 ah\u00ed en en Sonora y pues bueno ellos le van a dar seguimiento a este caso del se\u00f1or Gabriel cuu y timea que ya lo hab\u00edamos aqu\u00ed abordado en alguna ocasi\u00f3n y tambi\u00e9n un juez desestim\u00f3 este caso y no ha querido dar un veredicto final contra esta persona un granjero estadounidense que asesin\u00f3 presuntamente asesin\u00f3 a este mexicano por por la espalda Adem\u00e1s porque todas las evidencias que hay y que present\u00f3 el consulado de M\u00e9xico en Nogales para esta para esta audiencia pues las desestimaron Entonces qu\u00e9 opini\u00f3n tambi\u00e9n tiene y y un informe de la canciller S\u00ed yo creo que e Alicia va a informar pronto sobre este tema todo lo que tiene que ver con derechos humanos y tambi\u00e9n con esta resoluci\u00f3n lo va a hacer la secretar\u00eda de relaciones exteriores adem\u00e1s Estados Unidos critica mucho el tema de la migraci\u00f3n por el tema de la frontera y este tipo Que bueno que ha estado adem\u00e1s no Estados Unidos en este informe tambi\u00e9n critica a M\u00e9xico por el tema de la migraci\u00f3n sino tambi\u00e9n a pa\u00edses como Cuba como Venezuela como Colombia como Argentina y tambi\u00e9n su opini\u00f3n sobre tambi\u00e9n estas cr\u00edticas a estos este altos l\u00edderes no latinoamericanos y que tienen esta corriente progresista qu Cu\u00e1l es su opini\u00f3n bueno no no este esa parte no no la no la vi con detenimiento eh vamos esperarnos el asunto migratorio pues ya saben ustedes Cu\u00e1l es nuestra postura estamos ayudando eh porque pasan por nuestro territorio muchos migrantes de otros pa\u00edses por razones humanitarias nosotros tenemos que protegerlos lo hacemos nos duele mucho cuando pierden la vida por la traves\u00eda del sur al norte ayer por ejemplo hubo un accidente en el ismo fallecieron migrantes en un accidente automovil\u00edstico unos hermanos Ecuatorianos Entonces estamos constantemente ayudando protegiendo y convenciendo a los eh funcionarios del gobierno de Estados Unidos que hay que atender las causas que hay que este ayudar a los pa\u00edses con m\u00e1s pobreza donde la gente se ve obligada a emigrar pero les entra por un o\u00eddo y les sale por el otro Pero adem\u00e1s en el tema de Justicia por ejemplo en este caso de El se\u00f1or Gabriel cen y que en este juicio adem\u00e1s esta familia que fuos la entrevistamos a su hija y a este familiares que dicen ellos les Proponen tener una visa para ir a Estados Unidos ellos desestiman esta propuesta no quieren una visa para vivir en Estados Unidos no tienen apoyo del gobierno al menos ni de Sonora tampoco y tambi\u00e9n ellos viven en una situaci\u00f3n muy precaria porque son siete hijos que dej\u00f3 en en desamparo S\u00ed pero s\u00ed los est\u00e1n atendiendo eh Porque se ha pronunciado y ha estado actuando eh la secretar\u00eda de relaciones el gobierno mexicano apoya esta decisi\u00f3n que tienen de obtener justicia los familiares para el caso claro siempre siempre apoyamos siempre apoyamos y acaba de estar la secretaria de relaciones en Texas y estuvo en varios consulados y en la frontera y ella puede de la situaci\u00f3n que prevalece en Texas va a informar sobre esta estrategia que mencionaba que si entra en vigor esta ley ya se ve en Tejas S\u00ed s\u00ed s S\u00ed ella va va a informarles m\u00e1s adelante sobre esto este y hay cooperaci\u00f3n y se est\u00e1 este trabajando de como un acuerdo pero en Estados Unidos eh tienen un sistema pol\u00edtico en donde eh al interior del mismo gobierno hay posturas distintas contrapuestas y hay que este tenerles paciencia porque una cosa es lo que dice el departamento de estado otra cosa es lo que dicen y hacen las agencias la c\u00eda la DEA otra cosa es lo que hace la el departamento de Justicia otra cosa es lo que deciden en la casa blanca otra cosa es lo que deciden en el congreso por ejemplo eso que sacaron ayer se contradice con con lo que nosotros estamos haciendo en coordinaci\u00f3n con la Casa Blanca en el tema migratorio por ejemplo Y as\u00ed fue cuando la toma o el asalto a nuestra embajada en Ecuador primero se pronuncia el departamento de estado con un comunicado ambiguo porque tienen trato seguramente con el gobierno de Ecuador posiblemente de cooperaci\u00f3n militar como era el plan Colombia como era el plan M\u00e9rida por eso sacan ese comunicado tibio ambiguo sin embargo cuando enviamos material a la casa blanca para que lo viera el presidente biden que posiblemente no estaba bien informado sobre el asunto pues ya cambian postura m\u00e1s consecuente pero no hay un gobierno monol\u00edtico y as\u00ed son las democracias y hay que entenderlo claro aqu\u00ed el reforma pues Imag\u00ednese el peri\u00f3dico de reforma no tambi\u00e9n es ya este pero justo en el tema con este tema migratorio a sancionar a M\u00e9xico por violaci\u00f3n de derechos humanos o sea cosas as\u00ed de ese tipo que tambi\u00e9n por eso lo hacen no olviden que este instituto para a promover la corrupci\u00f3n de Claudio Gonz\u00e1lez est\u00e1 financiado por el gobierno de Estados Unidos y lo hemos denunciado aqu\u00ed y lo voy a seguir haciendo en el informe tambi\u00e9n Estados Unidos critica ese tema en el que El Ejecutivo no este critica los es importa imag\u00ednense este financiar una supuesta organizaci\u00f3n no gubernamental que est\u00e1 dedicada por entero a enfrentar a un gobierno legal leg\u00edtimamente constituido eso es algo muy parecido a la subversi\u00f3n nada m\u00e1s que son dos enfoques distintos y hay que entender las cosas como son ad m\u00e1s en este tema migratorio el el 5 de Mayo pr\u00f3ximo se celebrar\u00e1n elecciones en Panam\u00e1 y en una de las propuestas de un candidato que va a la alta en esta candidatura propon\u00eda y y se lo menciono porque es un recorrido que va de Colombia Panam\u00e1 hasta M\u00e9xico para su camino de los migrantes hacia Estados Unidos esta propuesta de que quieren cerrar el Dari\u00e9n C\u00f3mo ve usted esta propuesta que adem\u00e1s es un candidato que va este alza en los puntos en esta pues es la decisi\u00f3n de cada pa\u00eds la decisi\u00f3n que tiene que ver con su soberan\u00eda Aunque nosotros no pensamos que se vaya a resolver el problema migratorio cerrando fronteras ni construyendo muros nosotros sostenemos que es indispensable atender las causas que originan la migraci\u00f3n y nosotros somos partidarios de la fraternidad universal pero cada quien es libre cada pa\u00eds es independiente y son sus pueblos los que deciden ya nos vamos porque Gracias presente Ah este es que el compa\u00f1ero nos pregunt\u00f3 sobre la escuela de Medicina de de la Ciudad de M\u00e9xico sobre el plantel si hay tiempo tengo unas cuatro im\u00e1genes que compart\u00ed con esta Raquel Sosa a ver como ustedes saben la escuela de Medicina de Tlalpan tuvo su inicio pues hace 6 a\u00f1os y desde hace 4 a\u00f1os estas escuelas est\u00e1n fundamentadas por un decreto que el se\u00f1or presidente Realiz\u00f3 y Es sobre la cual ahora todo todo funciona las dirige la doctora Sosa Raquel Sosa Y en este caso me piden que yo pueda opinar como m\u00e9dico y como integrante de la primer generaci\u00f3n de esta escuela en talpan Pues tengo algo que decirles en principio escuela la que est\u00e1 ahora en Tlalpan ya tiene alumnos que se han graduado ya son m\u00e9dicos y esto queda muy claro y muy definido en su Uni\u00f3n d\u00f3nde van a trabajar d\u00f3nde van a a trabajar como m\u00e9dicos tienen la oportunidad de hacer especialidad si as\u00ed lo desean Pero d\u00f3nde van a trabajar pues Lo acabamos de o\u00edr hoy con el maestro Zoe Pues en las unidades de principio que les dan oportunidad mientras son m\u00e9dicos generales en la en en las en la en las en el primer nivel de atenci\u00f3n en principio pero tambi\u00e9n lo tenemos en en en la en la universidad de lo que me estoy refiriendo hay algunas situaciones D\u00e9jenme pasarles para que sea m\u00e1s did\u00e1ctico el Javier [M\u00fasica] lleg\u00f3 Javier Bueno entonces esta estas palabras son en relaci\u00f3n a lo que pregunt\u00f3 el reportero H\u00e9ctor tatempa estoy cierto bueno Y en este hoy le informamos que guarda esta escuela en relaci\u00f3n a la formaci\u00f3n de los estudiantes en la primera imagen como usted saben ya lo mencion\u00e9 est\u00e1 la el el plan de que el plan de estudios de esta escuela de la licenciatura en medicina integral y salud comunitaria fue antecedente la de Tlalpan a lo que se se\u00f1ala ah\u00ed creadas el 30 de julio de 2019 la siguiente por favor pero hoy despu\u00e9s de estos 4 a\u00f1os est\u00e1 muy claro que se cuenta con 2 TR sedes en 31 entidades del pa\u00eds de las cuales como se ve en la Gr\u00e1fica 127 corresponden al \u00e1rea de salud 88 se imparte en en 88 se imparte la licenciatura de Medicina integral y salud comunitaria que es el eje naciente de estas universidades en salud y que se han modificado recientemente en su curr\u00edculum como muchas universidades acordes con la evoluci\u00f3n de la medicina que estamos viviendo ahora y tambi\u00e9n est\u00e1n en esta hay 22912 alumnos inscritos 504 docentes y en enfermer\u00eda y obstetricia se cuenta con 29 sedes sumando 7872 alumnos 179 docentes y 10 sedes de Medicina veterinaria en total estamos hablando de 33,000 476 alumnos y 735 docentes todos ellos enfocados al estudio y a la impartici\u00f3n de conocimiento del en el \u00e1rea salud en la siguiente imagen pueden ver la distribuci\u00f3n Estatal de las 127 sedes solo voy a hablar de las de salud destaca la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica de construir 20 escuelas en Chiapas 12s en Guerrero 15 en Oaxaca 12 en Veracruz cumpliendo de esta manera con el principio objetivo del programa que es contribuir al bienestar social y la igualdad de oportunidades en municipios de alta y muy alta marginaci\u00f3n en la siguiente en un punto que es el preocupante para para este los alumnos es el internado El Internado m\u00e9dico eh de pregrado se ha asignado como en todas las universidades de de salud todas las escuelas de de salud en donde se van a ver pacientes se van a atender y muchos de estos trabajan en los centros de salud eh Durante un a\u00f1o para que los estudiantes de las escuelas de medicina y ah\u00ed est\u00e1n incluo incluyo b\u00e1sicamente a las de Tlalpan que es la preocupaci\u00f3n que puedan realizar su internado m\u00e9dico requieren de el organismo coordinador de las universidades y su y su relaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Salud por eso por eso estea comunicaci\u00f3n con la doctora Raquel Sosa y y y yo eh en las actuales promociones acad\u00e9mica se han asignado 759 Campos cl\u00ednicos que son los previos a poder recibir su graduaci\u00f3n presentando su tesis o lo la forma en que se le se le otorga y ya obtener el t\u00edtulo como anotamos en se anota aqu\u00ed eh en Chiapas hay 71 Campos cl\u00ednicos que corresponden a estudiantes de la sede Venustiano Carranza y 64 a San Crist\u00f3bal de las Casas la sede de Tlalpan ahora ubicada en Milpa Alta cuenta con 33 Campos asignados para estudiantes de Guerrero 215 en Michoac\u00e1n 12 para Oaxaca en dos sede dos sedes 96 en Puebla en Puebla 136 y en Yucat\u00e1n 132 en cuanto al siguiente a\u00f1o acad\u00e9mico que es el del servicio social y los campos cl\u00ednicos en la primer generaci\u00f3n se graduaron ya ocho alumnos Pues cumplieron con todo lo requerido culminaron su servicio social en enero del a\u00f1o pasado y una segunda generaci\u00f3n con TR lo terminaron en julio pasado quiero destacar tambi\u00e9n que el servicio que ofrecieron fue en centros de salud cercanos a su propia escuela donde pudieron consolidar los conocimientos que adquirieron durante sus a\u00f1os de estudiantes y desde luego servir a su propia comunidad En total son 21 alumnos de la primera y segunda generaci\u00f3n que ya cuentan con su liberaci\u00f3n de servicio social y han recogido su y algunos est\u00e1n preparando para el examen de especialidades y otros ya ubicados para trabajar como m\u00e9dicos generales en resumen en la sede de tlalpa Milpa Alta actualmente se tiene una plantilla todav\u00eda de 417 alumnos inscritos 32 33 de ellos se encuentran realizando su internado m\u00e9dico 26 en proceso m\u00e1s de titulaci\u00f3n y 21 alumnos que ya cuentan como mencion\u00e9 con su t\u00edtulo profesional en los 21 estudiantes de talpan la los que ya est\u00e1n titulados podr\u00e1n obtener su c\u00e9dula profesional electr\u00f3nica ante la direcci\u00f3n general de profesiones a partir del d\u00eda de hoy y por lo tanto las y los 21 estudiantes de la primera y segunda generaci\u00f3n de Tlalpan eh de la la sede de talpan Milpalta ya cuentan con la carta de liberaci\u00f3n de su servicio social como lo he se\u00f1alado y finalmente tambi\u00e9n un una preocupaci\u00f3n es por qu\u00e9 se modifica o por qu\u00e9 se cambia el el el redise\u00f1o del programa Esto no se ha hecho m\u00e1s que en algunos puntos requeridos de acuerdo a la evaluaci\u00f3n que se toma y las opiniones con el profesorado y con Los mismos alumnos y respecto a esa incerti umbre eh Hay que saber hay que informarles que tras analizar el programa inicial En comparaci\u00f3n con el redise\u00f1o presentado en octubre del a\u00f1o pasado los principales cambios consisten en la eliminaci\u00f3n de temas repetidos y la integraci\u00f3n de Los ejes tem\u00e1ticos para una mejor coherencia por ciclos Asimismo se analizaron ya el menor de detalle los contenidos de introducci\u00f3n an\u00e1lisis de procesos de salud enfermedad aprendizaje para la cl\u00ednica ciencias b\u00e1sicas se refuerzan Y de forma l\u00f3gica y coherente para un mejor aprendizaje de los estudiantes se han tomado para ello las opiniones del profesorado y con eso le respondo a las inquietudes y muy necesarias aclaraciones Muchas gracias pues ya este Ahora s\u00ed vamos a desayunar nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:18.370793"
}