{
    "video_id": "SrmVffFF3aA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SrmVffFF3aA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCLzrtlxNYkOfxaaomOonybAB-jzw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SrmVffFF3aA",
    "video_title": "Cambio de presidencia en la Conago",
    "video_length_seconds": 810,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto recibir aqu\u00ed en la",
            "start": 0.0,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "oficina de palacio nacional al ciudadano",
            "start": 4.62,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "gobernador de baja california sur carlos",
            "start": 9.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mendoza que est\u00e1",
            "start": 13.07,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "terminando su periodo como presidente de",
            "start": 16.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la conago",
            "start": 22.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "\u00e9sta tambi\u00e9n",
            "start": 25.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "formando carreras que es el",
            "start": 27.78,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "presidente entrante de la conago y nos",
            "start": 33.81,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la licenciada olga s\u00e1nchez",
            "start": 38.98,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernaci\u00f3n es una",
            "start": 42.58,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 49.03,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 51.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ajustada a nuestros tiempos no podemos",
            "start": 53.39,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "hacer encuentros tenemos que guardar",
            "start": 58.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sana distancia pero",
            "start": 63.33,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "es muy significativo el qu\u00e9",
            "start": 68.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 73.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n la asociaci\u00f3n de",
            "start": 75.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 79.55,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y actuando",
            "start": 82.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre todo en",
            "start": 83.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "buscar la coordinaci\u00f3n la ayuda mutua",
            "start": 87.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "para enfrentar entre todos",
            "start": 91.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la pandemia del c\u00f3mic 19 como lo hemos",
            "start": 95.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venido haciendo",
            "start": 99.32,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "me han informado que todos los jueves",
            "start": 101.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 105.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "teleconferencias de los gobernadores",
            "start": 108.399,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernacion con el",
            "start": 112.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretario de salud con el subsecretario",
            "start": 115.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de salud hugo l\u00f3pez gatell levin hay un",
            "start": 118.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 122.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "coordinada que se est\u00e1 haciendo en esta",
            "start": 124.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n emergente del joven 19 y",
            "start": 128.83,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir trabajando todos",
            "start": 133.12,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "juntos tambi\u00e9n de nuestro pueblo",
            "start": 136.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "carlos gracias el se\u00f1or presidente puede",
            "start": 140.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saber que nada agradecerle y que nos",
            "start": 145.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haya hecho a favor de recibirnos fue",
            "start": 147.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verdaderamente r\u00e1pido que hace que",
            "start": 149.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "visitaba ustedes en la paz cuando estaba",
            "start": 151.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asumiendo yo la presidencia en el mes de",
            "start": 154.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "febrero y se fue r\u00e1pido porque no nos",
            "start": 156.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tocaron desde entonces para cargos",
            "start": 159.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "puesto a usted ya los gobernadores",
            "start": 161.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "circunstancias muy \u00fanicas muy complejas",
            "start": 163.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y para las que yo creo que nadie se",
            "start": 165.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda preparado hab\u00eda imaginado los",
            "start": 168.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alcances que tendr\u00eda todo lo que hemos",
            "start": 170.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vivido con relaci\u00f3n a la a la pandemia",
            "start": 173.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "kobe de 19 de mayo creo que es gracias a",
            "start": 176.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esta buena coordinaci\u00f3n a este",
            "start": 180.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encuentros frecuentes que hubo entre la",
            "start": 182.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores",
            "start": 186.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y el gobierno federal nos",
            "start": 187.66,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reunimos pr\u00e1cticamente sea presidente",
            "start": 190.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con todos los titulares de todas las",
            "start": 192.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dependencias marcadamente las del sector",
            "start": 195.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud el se\u00f1or secretario en su",
            "start": 197.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretario y los tres institutos que",
            "start": 199.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tienen que ver en linz a billings y \u00e9l",
            "start": 201.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y fue as\u00ed que por supuesto siempre con",
            "start": 203.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la buena conducci\u00f3n de la coordinadora",
            "start": 207.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de el gabinete la secretaria de",
            "start": 209.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernacion pudimos trabajar en tareas",
            "start": 212.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "verdaderamente relevantes que fueron",
            "start": 214.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "desde la reconversi\u00f3n hospitalaria la",
            "start": 216.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de necesidades de personal",
            "start": 219.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de infraestructura y quiz\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 221.87,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "complicado que ha sido por reconocer que",
            "start": 224.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cuidando la salud de las personas",
            "start": 226.519,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tenemos que entender tambi\u00e9n que hay una",
            "start": 228.04,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "necesidad importante de reactivar",
            "start": 230.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda y ah\u00ed juntos hemos ido",
            "start": 232.489,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "descubriendo la mejor manera para poder",
            "start": 234.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atemperar los a\u00f1os de nuestra generados",
            "start": 237.709,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda sin asumir riesgos",
            "start": 240.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "extraordinarios de salud que es lo que",
            "start": 242.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando no me siento muy",
            "start": 245.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contento se\u00f1or presidente del tracto",
            "start": 248.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respetuoso del trato de colaboraci\u00f3n y",
            "start": 250.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n que recib\u00ed de todos los",
            "start": 253.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "integrantes de su gobierno y eso a usted",
            "start": 256.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y a ellos a todas ya todos se lo",
            "start": 258.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reconozco me siento muy contento de la",
            "start": 260.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "confianza que tuvimos y tambi\u00e9n el apoyo",
            "start": 263.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de mis colegas de la conago de la jefa",
            "start": 265.639,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "del gobierno la gobernadora",
            "start": 268.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y los gobernadores y decir que siempre",
            "start": 269.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buscamos hacer el mejor esfuerzo para",
            "start": 272.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a poner por encima de nuestras",
            "start": 274.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferencias el bienestar de la patria el",
            "start": 276.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bienestar de m\u00e9xico por grandes y",
            "start": 279.47,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "comprensibles que sean las diferencias",
            "start": 281.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay temas y muchos comenzando por este",
            "start": 282.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "como la contingencia en donde el amor a",
            "start": 286.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico debe ser lo que nos debe unir y",
            "start": 288.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "convencernos que hay que ponernos todos",
            "start": 290.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del mismo lado de la cancha patear en el",
            "start": 292.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mismo sentido al mismo tiempo con todas",
            "start": 295.43,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas por el bien de m\u00e9xico",
            "start": 298.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibe la conago en mi colega y directo",
            "start": 300.169,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "amigo del gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 303.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es una persona a la que conozco una",
            "start": 304.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "persona muy preparada una persona que",
            "start": 307.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "igual quiere mucho a m\u00e9xico y le deseo",
            "start": 309.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por supuesto la mejor de las",
            "start": 312.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraciones ahora en el gesto de",
            "start": 315.91,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "comienza y le tocar\u00e1 un tema no menos",
            "start": 318.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 320.479,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "a nosotros pero estoy convencido sin",
            "start": 321.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "duda que da a conocer",
            "start": 324.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 328.979,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias porque es un honor",
            "start": 335.34,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que nombre sino usted aqu\u00ed siguen",
            "start": 337.63,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "palacio nacional saludo",
            "start": 340.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n cordero y compa\u00f1ero al",
            "start": 342.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regimiento sab\u00e9is el gobernador vaca",
            "start": 346.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "licor de azul pero nada m\u00e1s para",
            "start": 348.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comentarles el presente que el pasado",
            "start": 349.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "jueves tuve el honor de que mis",
            "start": 351.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la conferencia nacional de",
            "start": 353.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobernadores de designar su presidente",
            "start": 356.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para un periodo sin duda completo porque",
            "start": 358.02,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos de excepci\u00f3n",
            "start": 360.96,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en donde marcados por la crisis",
            "start": 363.409,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sanitaria seguimos viviendo con una",
            "start": 365.659,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfermedad que al d\u00eda de hoy todav\u00eda no",
            "start": 368.619,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tiene medicamento en vacuna y que exige",
            "start": 372.499,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a no solamente un cuidado de la",
            "start": 376.069,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en torno a esta pandemia sino",
            "start": 379.459,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reflexiones sobre lo que tenemos",
            "start": 383.509,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "que hacer con el sector salud o un",
            "start": 385.309,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y un m\u00e1s personal y nos",
            "start": 386.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pone a reflexionar sobre muchas cosas",
            "start": 390.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n impacto estoy seguro en",
            "start": 393.199,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en el mediano y en el largo",
            "start": 396.139,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 397.849,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "por otra parte pues tambi\u00e9n una crisis",
            "start": 398.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hay mucha gente que est\u00e1",
            "start": 400.819,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seriamente preocupada no solamente por",
            "start": 403.279,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la enfermedad sino tambi\u00e9n por sus",
            "start": 406.129,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ingresos por sus salarios por su empleo",
            "start": 407.509,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 esperando que entendiendo el",
            "start": 410.449,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contexto de sanitario que se vive en",
            "start": 414.169,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo pues que tambi\u00e9n",
            "start": 416.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hagamos todos un esfuerzo importante y",
            "start": 418.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando me refiero a todos es todos los",
            "start": 422.36,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno por supuesto el",
            "start": 424.279,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobierno federal es de presidente a",
            "start": 426.589,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidente pero tambi\u00e9n los estados",
            "start": 428.089,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hagamos lo que nos corresponde y",
            "start": 430.689,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cuidemos tanto las pol\u00edticas sociales",
            "start": 433.309,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que en este momento la verdad que son",
            "start": 435.709,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "muy muy importantes para la poblaci\u00f3n",
            "start": 436.789,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en la mejor pol\u00edtica social",
            "start": 438.529,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que se puede tener que es el empleo que",
            "start": 441.469,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "genera tambi\u00e9n pues un benefactor en",
            "start": 443.709,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de su seguridad social y",
            "start": 446.959,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n de los",
            "start": 449.059,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobernadores que fue expresada tambi\u00e9n",
            "start": 451.909,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en la pasada reuni\u00f3n de conago ser",
            "start": 453.769,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente en torno a los recursos",
            "start": 456.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos al final de cuentas si la",
            "start": 458.179,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "econom\u00eda se cae vamos a tener todos",
            "start": 460.099,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "menos recursos p\u00fablicos justo en un",
            "start": 462.169,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "momento en donde tenemos que fortalecer",
            "start": 464.749,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las capacidades de la respuesta de los",
            "start": 466.939,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tres niveles de un dial de la federaci\u00f3n",
            "start": 469.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los estados y de los municipios y que",
            "start": 471.409,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "eso nos lleve a una revisi\u00f3n conjunta",
            "start": 473.929,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "particularmente de manera respetuosa y",
            "start": 476.8,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobierno federal para",
            "start": 479.199,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tratar de garantizar esa esta respuesta",
            "start": 482.419,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y usted acaba de estar en",
            "start": 487.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "eeuu una muy importante que simbolizaba",
            "start": 490.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "una nueva herramienta",
            "start": 494.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y de verdad ojal\u00e1 hagamos uso de todas",
            "start": 498.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "las herramientas posibles cuente usted",
            "start": 502.79,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con todo el apoyo de todos los de la",
            "start": 505.4,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "gobernadora de la ciudad de m\u00e9xico y los",
            "start": 510.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobernadores para tratar de hacer de",
            "start": 514.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta herramienta pues un nuevo cap\u00edtulo",
            "start": 516.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 518.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y por supuesto a todo su gabinete que",
            "start": 523.159,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atento y con el cual vamos a tratar",
            "start": 528.629,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de fortalecer los lazos de cooperaci\u00f3n y",
            "start": 531.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n esta etapa para salir",
            "start": 533.759,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 536.699,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "yo creo que no podemos dividirnos al",
            "start": 537.61,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "contrario que este esfuerzo",
            "start": 540.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sabemos que vivir sin una pluralidad",
            "start": 546.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica pero eso no nos debe de",
            "start": 548.47,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 550.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de vista que tambi\u00e9n nos une nuestro",
            "start": 552.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "amor a m\u00e9xico en nuestro compromiso y el",
            "start": 555.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo respetuoso",
            "start": 559.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y que trate de generar unas respuestas",
            "start": 561.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds es este que",
            "start": 563.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguramente ver\u00e1n ustedes por parte de",
            "start": 565.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la confederaci\u00f3n nacional de",
            "start": 568.72,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "gobernadores as\u00ed que es un honor",
            "start": 569.8,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a sus compa\u00f1eros",
            "start": 571.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quiero reconocer a carlos nuestros",
            "start": 573.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adelis que acaba de concluir quien hizo",
            "start": 575.38,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un esfuerzo pues tambi\u00e9n sin precedentes",
            "start": 577.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos en esta nueva normalidad y las",
            "start": 580.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "realidades de crisis fortaleci\u00f3 mucho la",
            "start": 584.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y las reuniones pues ahora",
            "start": 586.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la distancia y su papel muy importante",
            "start": 588.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de conozco a todos los que andan de este",
            "start": 591.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tipo como presidentes de conar pero en",
            "start": 594.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especial quiero agradecer y reconocer la",
            "start": 596.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 599.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que nos puede dar",
            "start": 605.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "para m\u00ed esto no est\u00e1 ma\u00f1ana en la",
            "start": 609.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional con los se\u00f1ores gobernadores de",
            "start": 613.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "baja california sur carlos mendoza",
            "start": 616.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amigos hispanos manuel carrera de san",
            "start": 618.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "luis potos\u00ed en esta en este cambio de",
            "start": 621.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estafeta de la presidencia de la",
            "start": 624.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores y",
            "start": 627.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el presidente para su gobierno es una",
            "start": 629.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "prioridad el federalismo",
            "start": 632.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y el federalismo se construye a trav\u00e9s",
            "start": 634.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo de la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 636.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los tres niveles de",
            "start": 640.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno y es sumamente importante esta",
            "start": 642.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de gobernadores a",
            "start": 645.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la cual tenemos una",
            "start": 647.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n continua fluida respetuosa",
            "start": 649.43,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y de mucho di\u00e1logo entre todos los",
            "start": 654.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernadores la gobernadora y la jefa",
            "start": 657.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del gobierno acci\u00f3n presidente as\u00ed que",
            "start": 659.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es un honor estar presente en",
            "start": 661.91,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este cambio de esta afecta de la",
            "start": 664.04,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presidencia de muchas gracias presidente",
            "start": 666.529,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "con lo que est\u00e1",
            "start": 669.379,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "dicho lo fundamental agradecemos mucho",
            "start": 671.58,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esta visita y",
            "start": 674.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reitera el compromiso de seguir",
            "start": 679.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajando de manera",
            "start": 682.07,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "conjunta como aqu\u00ed ustedes han se\u00f1alado",
            "start": 684.41,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "podemos tener diferencias esto es",
            "start": 689.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia",
            "start": 693.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la pluralidad es",
            "start": 696.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "un fundamento de el sistema pol\u00edtico",
            "start": 700.17,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 704.519,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero tenemos que",
            "start": 708.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y poner siempre por delante el inter\u00e9s",
            "start": 711.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general del inter\u00e9s de nuestro pueblo el",
            "start": 713.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n y as\u00ed lo hemos",
            "start": 717.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "venido haciendo con ustedes yo les",
            "start": 720.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "agradezco mucho por el trabajo",
            "start": 724.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coordinado y la colaboraci\u00f3n que existe",
            "start": 727.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con todos los gobernadores con la",
            "start": 730.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora con la jefa de",
            "start": 735.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y vamos",
            "start": 738.56,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "a continuar con esta relaci\u00f3n respetuosa",
            "start": 743.6,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y de colaboraci\u00f3n en beneficio de",
            "start": 748.63,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo vamos a",
            "start": 752.42,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y tener tambi\u00e9n la oportunidad",
            "start": 756.339,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "luego de qu\u00e9",
            "start": 760.279,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "baje m\u00e1s disminuya m\u00e1s la intensidad",
            "start": 762.769,
            "duration": 12.301
        },
        {
            "text": "pandemia de encontrarnos de estar juntos",
            "start": 768.86,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "desde una presencia con todos los",
            "start": 775.07,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gobernadores con una gobernadora por el",
            "start": 781.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "jefe del gobierno y",
            "start": 783.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 787.699,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 789.939,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a celebrar",
            "start": 792.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "encuentro en el futuro y muchas gracias",
            "start": 795.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por la visita",
            "start": 798.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la casa de todos los mexicanos",
            "start": 801.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 806.44,
            "duration": 2.72
        }
    ],
    "transcription_text": " nos da mucho gusto recibir aqu\u00ed en la oficina de palacio nacional al ciudadano gobernador de baja california sur carlos mendoza que est\u00e1 terminando su periodo como presidente de la conago \u00e9sta tambi\u00e9n formando carreras que es el presidente entrante de la conago y nos acompa\u00f1an la licenciada olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n es una ceremonia muy ajustada a nuestros tiempos no podemos hacer encuentros tenemos que guardar sana distancia pero es muy significativo el qu\u00e9 este la confederaci\u00f3n la asociaci\u00f3n de gobernadores y actuando sobre todo en buscar la coordinaci\u00f3n la ayuda mutua para enfrentar entre todos la pandemia del c\u00f3mic 19 como lo hemos venido haciendo me han informado que todos los jueves hay teleconferencias de los gobernadores con la secretaria de gobernacion con el secretario de salud con el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell levin hay un trabajo coordinada que se est\u00e1 haciendo en esta situaci\u00f3n emergente del joven 19 y tenemos que seguir trabajando todos juntos tambi\u00e9n de nuestro pueblo carlos gracias el se\u00f1or presidente puede saber que nada agradecerle y que nos haya hecho a favor de recibirnos fue verdaderamente r\u00e1pido que hace que visitaba ustedes en la paz cuando estaba asumiendo yo la presidencia en el mes de febrero y se fue r\u00e1pido porque no nos tocaron desde entonces para cargos puesto a usted ya los gobernadores circunstancias muy \u00fanicas muy complejas y para las que yo creo que nadie se hab\u00eda preparado hab\u00eda imaginado los alcances que tendr\u00eda todo lo que hemos vivido con relaci\u00f3n a la a la pandemia kobe de 19 de mayo creo que es gracias a esta buena coordinaci\u00f3n a este encuentros frecuentes que hubo entre la conferencia nacional de gobernadores perd\u00f3n y el gobierno federal nos reunimos pr\u00e1cticamente sea presidente con todos los titulares de todas las dependencias marcadamente las del sector salud el se\u00f1or secretario en su secretario y los tres institutos que tienen que ver en linz a billings y \u00e9l y fue as\u00ed que por supuesto siempre con la buena conducci\u00f3n de la coordinadora de el gabinete la secretaria de gobernacion pudimos trabajar en tareas verdaderamente relevantes que fueron desde la reconversi\u00f3n hospitalaria la determinaci\u00f3n de necesidades de personal de infraestructura y quiz\u00e1s lo m\u00e1s complicado que ha sido por reconocer que cuidando la salud de las personas tenemos que entender tambi\u00e9n que hay una necesidad importante de reactivar nuestra econom\u00eda y ah\u00ed juntos hemos ido descubriendo la mejor manera para poder atemperar los a\u00f1os de nuestra generados a la econom\u00eda sin asumir riesgos extraordinarios de salud que es lo que hemos venido trabajando no me siento muy contento se\u00f1or presidente del tracto respetuoso del trato de colaboraci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n que recib\u00ed de todos los integrantes de su gobierno y eso a usted y a ellos a todas ya todos se lo reconozco me siento muy contento de la confianza que tuvimos y tambi\u00e9n el apoyo de mis colegas de la conago de la jefa del gobierno la gobernadora y los gobernadores y decir que siempre buscamos hacer el mejor esfuerzo para vamos a poner por encima de nuestras diferencias el bienestar de la patria el bienestar de m\u00e9xico por grandes y comprensibles que sean las diferencias hay temas y muchos comenzando por este como la contingencia en donde el amor a m\u00e9xico debe ser lo que nos debe unir y convencernos que hay que ponernos todos del mismo lado de la cancha patear en el mismo sentido al mismo tiempo con todas nuestras fuerzas por el bien de m\u00e9xico recibe la conago en mi colega y directo amigo del gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed es una persona a la que conozco una persona muy preparada una persona que igual quiere mucho a m\u00e9xico y le deseo por supuesto la mejor de las administraciones ahora en el gesto de comienza y le tocar\u00e1 un tema no menos complejo a nosotros pero estoy convencido sin duda que da a conocer much\u00edsimas gracias pues muchas gracias porque es un honor que nombre sino usted aqu\u00ed siguen palacio nacional saludo gobernaci\u00f3n cordero y compa\u00f1ero al regimiento sab\u00e9is el gobernador vaca licor de azul pero nada m\u00e1s para comentarles el presente que el pasado jueves tuve el honor de que mis compa\u00f1eros de la conferencia nacional de gobernadores de designar su presidente para un periodo sin duda completo porque estamos viviendo tiempos de excepci\u00f3n en donde marcados por la crisis sanitaria seguimos viviendo con una enfermedad que al d\u00eda de hoy todav\u00eda no tiene medicamento en vacuna y que exige a no solamente un cuidado de la poblaci\u00f3n en torno a esta pandemia sino tambi\u00e9n reflexiones sobre lo que tenemos que hacer con el sector salud o un fortalecimiento y un m\u00e1s personal y nos pone a reflexionar sobre muchas cosas que tendr\u00e1n impacto estoy seguro en nuestro pa\u00eds en el mediano y en el largo plazo por otra parte pues tambi\u00e9n una crisis econ\u00f3mica hay mucha gente que est\u00e1 seriamente preocupada no solamente por la enfermedad sino tambi\u00e9n por sus ingresos por sus salarios por su empleo y que est\u00e1 esperando que entendiendo el contexto de sanitario que se vive en m\u00e9xico y en el mundo pues que tambi\u00e9n hagamos todos un esfuerzo importante y cuando me refiero a todos es todos los niveles de gobierno por supuesto el gobierno federal es de presidente a presidente pero tambi\u00e9n los estados hagamos lo que nos corresponde y cuidemos tanto las pol\u00edticas sociales que en este momento la verdad que son muy muy importantes para la poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n en la mejor pol\u00edtica social que se puede tener que es el empleo que genera tambi\u00e9n pues un benefactor en t\u00e9rminos de su seguridad social y tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n de los gobernadores que fue expresada tambi\u00e9n en la pasada reuni\u00f3n de conago ser presidente en torno a los recursos p\u00fablicos al final de cuentas si la econom\u00eda se cae vamos a tener todos menos recursos p\u00fablicos justo en un momento en donde tenemos que fortalecer las capacidades de la respuesta de los tres niveles de un dial de la federaci\u00f3n de los estados y de los municipios y que eso nos lleve a una revisi\u00f3n conjunta particularmente de manera respetuosa y coordinada con el gobierno federal para tratar de garantizar esa esta respuesta y usted acaba de estar en eeuu una muy importante que simbolizaba una nueva herramienta y de verdad ojal\u00e1 hagamos uso de todas las herramientas posibles cuente usted con todo el apoyo de todos los de la gobernadora de la ciudad de m\u00e9xico y los gobernadores para tratar de hacer de esta herramienta pues un nuevo cap\u00edtulo para el desarrollo econ\u00f3mico y por supuesto a todo su gabinete que est\u00e1 atento y con el cual vamos a tratar de fortalecer los lazos de cooperaci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n esta etapa para salir adelante yo creo que no podemos dividirnos al contrario que este esfuerzo sabemos que vivir sin una pluralidad democr\u00e1tica pero eso no nos debe de quitar de vista que tambi\u00e9n nos une nuestro amor a m\u00e9xico en nuestro compromiso y el di\u00e1logo respetuoso y que trate de generar unas respuestas para nuestro pa\u00eds es este que seguramente ver\u00e1n ustedes por parte de la confederaci\u00f3n nacional de gobernadores as\u00ed que es un honor much\u00edsimas gracias a sus compa\u00f1eros quiero reconocer a carlos nuestros adelis que acaba de concluir quien hizo un esfuerzo pues tambi\u00e9n sin precedentes estamos en esta nueva normalidad y las realidades de crisis fortaleci\u00f3 mucho la comunicaci\u00f3n y las reuniones pues ahora la distancia y su papel muy importante de conozco a todos los que andan de este tipo como presidentes de conar pero en especial quiero agradecer y reconocer la labor que nos puede dar para m\u00ed esto no est\u00e1 ma\u00f1ana en la nacional con los se\u00f1ores gobernadores de baja california sur carlos mendoza amigos hispanos manuel carrera de san luis potos\u00ed en esta en este cambio de estafeta de la presidencia de la conferencia nacional de gobernadores y el presidente para su gobierno es una prioridad el federalismo y el federalismo se construye a trav\u00e9s del di\u00e1logo de la coordinaci\u00f3n de la colaboraci\u00f3n entre los tres niveles de gobierno y es sumamente importante esta conferencia nacional de gobernadores a trav\u00e9s de la cual tenemos una comunicaci\u00f3n continua fluida respetuosa y de mucho di\u00e1logo entre todos los gobernadores la gobernadora y la jefa del gobierno acci\u00f3n presidente as\u00ed que para m\u00ed es un honor estar presente en este cambio de esta afecta de la presidencia de muchas gracias presidente con lo que est\u00e1 dicho lo fundamental agradecemos mucho esta visita y reitera el compromiso de seguir trabajando de manera conjunta como aqu\u00ed ustedes han se\u00f1alado podemos tener diferencias esto es consustancial a la democracia la pluralidad es un fundamento de el sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico pero tenemos que y poner siempre por delante el inter\u00e9s general del inter\u00e9s de nuestro pueblo el inter\u00e9s de la naci\u00f3n y as\u00ed lo hemos venido haciendo con ustedes yo les agradezco mucho por el trabajo coordinado y la colaboraci\u00f3n que existe con todos los gobernadores con la gobernadora de sonora con la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y vamos a continuar con esta relaci\u00f3n respetuosa y de colaboraci\u00f3n en beneficio de nuestro pueblo vamos a y tener tambi\u00e9n la oportunidad luego de qu\u00e9 baje m\u00e1s disminuya m\u00e1s la intensidad pandemia de encontrarnos de estar juntos desde una presencia con todos los gobernadores con una gobernadora por el jefe del gobierno y vamos san lu\u00eds potos\u00ed y ah\u00ed vamos a celebrar encuentro en el futuro y muchas gracias por la visita est\u00e1 aqu\u00ed la casa de todos los mexicanos gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:23.671629"
}