{
    "video_id": "SroZUDpB3f8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SroZUDpB3f8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLApidh3xA-T2ouaqgAqdTLjxFv9Mw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SroZUDpB3f8",
    "video_title": "Respaldo a presidenta electa en postura respecto a Espa\u00f1a. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10850,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "all",
            "start": 1199.2,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1200.91,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1206.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1217.71,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1230.83,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1239.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1392.799,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1394.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1395.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a",
            "start": 1399.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "dedicar el d\u00eda de hoy esta ma",
            "start": 1403.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a contestar",
            "start": 1409.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1413.3,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "preguntas uno y uno empezamos con ell y",
            "start": 1420.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "luego vas",
            "start": 1424.679,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa as\u00ed Buenos d\u00edas presidente Ju\u00e1rez de",
            "start": 1429.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "l\u00ednea MX primero presidente Bueno pues",
            "start": 1434.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que mediante sus",
            "start": 1437.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abogados y algunos otros exfuncionarios",
            "start": 1439.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna est\u00e1 pidiendo que reduzcan",
            "start": 1441.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su sentencia y sus abogados est\u00e1n",
            "start": 1443.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pidiendo 20 a\u00f1os usted la \u00faltima vez",
            "start": 1445.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que pues no le desea mal a",
            "start": 1448.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nadie pero quer\u00eda conocer su opini\u00f3n al",
            "start": 1450.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respecto eh es de d\u00e1rsele este tiempo es",
            "start": 1452.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "justo Qu\u00e9 opina",
            "start": 1456.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "usted Bueno hay que esperar la sentencia",
            "start": 1459.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque eh",
            "start": 1463.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por un lado est\u00e1n",
            "start": 1468.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pidiendo cadena perpetua y por el otro",
            "start": 1471.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1474.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "abogados 20",
            "start": 1476.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a",
            "start": 1478.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 1481.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este no tengo",
            "start": 1482.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "yo opini\u00f3n lo que s se",
            "start": 1485.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "demuestra es que hay",
            "start": 1490.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "culpabilidad independientemente del",
            "start": 1494.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1496.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1499.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 1502.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asigne Porque si su abogado",
            "start": 1504.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando 20",
            "start": 1509.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1513.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1515.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aceptando de que si",
            "start": 1517.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hay culpabilidad",
            "start": 1522.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces ya lo que van a decidir es otro",
            "start": 1529.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro asunto",
            "start": 1534.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no la autoridad tiene que",
            "start": 1536.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 1538.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este pues el da\u00f1o que se",
            "start": 1540.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3",
            "start": 1545.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a a la sociedad nuestro",
            "start": 1547.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1553.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al",
            "start": 1555.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueblo de Estados Unidos al gobierno de",
            "start": 1560.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 1564.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Unidos la parte del manejo de del",
            "start": 1566.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dinero y",
            "start": 1576.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "yo lo que creo que es muy",
            "start": 1579.2,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "importante el que no haya impunidad",
            "start": 1583.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1589.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que no se d\u00e9 la repetici\u00f3n de estos",
            "start": 1591.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "casos la justicia es",
            "start": 1597.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "prevenir que no haya",
            "start": 1601.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "impunidad Entonces es lo que puedo",
            "start": 1605.08,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "comentar y esperar a que se",
            "start": 1610.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "den los los hechos no",
            "start": 1615.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de",
            "start": 1620.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "informar que no ha",
            "start": 1622.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 1626.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada Felipe",
            "start": 1630.24,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n C\u00f3mo fue que lo llam\u00f3 a",
            "start": 1633.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "colaborar qui\u00e9n se lo recomend\u00f3 o sea",
            "start": 1641.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "toda la relator\u00eda",
            "start": 1645.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico tiene derecho a",
            "start": 1648.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se",
            "start": 1653.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 el gobierno y la pol\u00edtica de",
            "start": 1656.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "seguridad en esos 6",
            "start": 1660.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un",
            "start": 1664.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1666.31,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "informe si \u00e9l sab\u00eda no",
            "start": 1669.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de lo que est\u00e1",
            "start": 1672.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 1675.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si es culpable no es",
            "start": 1678.84,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 1681.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1683.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1685.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1689.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 1694.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "amplio lo amerita el",
            "start": 1696.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "caso independientemente de Cu\u00e1ntos",
            "start": 1700.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1704.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os van a",
            "start": 1706.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el como",
            "start": 1710.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sentencia Gracias presidente en otro",
            "start": 1714.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tema saber si usted est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 1717.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que ayer mencion\u00f3 la doctora Claudia",
            "start": 1720.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "shb de que el rey de Espa\u00f1a ofendi\u00f3 al",
            "start": 1722.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Pues a ignorar este",
            "start": 1725.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamado esta carta que usted envi\u00f3",
            "start": 1728.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de de filtrarla por los abusos",
            "start": 1730.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cometidos durante la durante la",
            "start": 1733.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conquista y conocer r\u00e1pidamente tambi\u00e9n",
            "start": 1735.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre esta comentarios de la",
            "start": 1738.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n por esta nua invitaci\u00f3n que el",
            "start": 1740.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parec se sienten muy ofendidos y y",
            "start": 1743.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parece no que aplauden una corona que de",
            "start": 1746.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alguna manera pues fue heredada heredada",
            "start": 1748.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 1750.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dictador pues ya se habl\u00f3 sobre este",
            "start": 1751.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "asunto yo apoyo a la",
            "start": 1754.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "presidenta a nuestra",
            "start": 1759.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "presidenta en esa decisi\u00f3n",
            "start": 1764.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed en",
            "start": 1769.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 1771.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1775.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de dejar de manifiesto",
            "start": 1777.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico ya no es una",
            "start": 1781.039,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 1784.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "extranjero Y que se debe de respetar a",
            "start": 1788.12,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estaban muy mal acostumbrados",
            "start": 1793.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1799.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este durante el periodo",
            "start": 1804.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1810.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ven\u00edan a hacer su",
            "start": 1812.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agosto desde",
            "start": 1819.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a me refiero a las \u00e9lites no al",
            "start": 1822.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo espa\u00f1ol ya lo he dicho muchas",
            "start": 1825.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "veces pueblo espa\u00f1ol es un pueblo",
            "start": 1827.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajador es un pueblo hermano pero las",
            "start": 1829.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e9lites",
            "start": 1833.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1835.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 1837.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de",
            "start": 1839.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conquista y",
            "start": 1847.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando se les",
            "start": 1849.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pide que iniciemos una relaci\u00f3n nueva a",
            "start": 1852.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 1856.639,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y que los dos",
            "start": 1860.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1864.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ofrezcamos",
            "start": 1865.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "disculpas a los pueblos originarios de",
            "start": 1868.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que fueron V\u00edctimas de la",
            "start": 1873.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n del",
            "start": 1877.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Exterminio tanto en la \u00e9poca colonial",
            "start": 1879.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como en el periodo",
            "start": 1883.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh posterior",
            "start": 1885.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya una",
            "start": 1888.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "vez M\u00e9xico",
            "start": 1889.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh siendo",
            "start": 1892.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "independiente como lo han hecho otros",
            "start": 1896.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gobiernos ante",
            "start": 1900.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "abusos ante eh",
            "start": 1903.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "represiones resulta que se les pide",
            "start": 1912.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es hasta",
            "start": 1915.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para consigue la",
            "start": 1918.84,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "carta para recordarlo porque eh Hay",
            "start": 1922.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 1928.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Nada",
            "start": 1930.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuestionan no la decisi\u00f3n que",
            "start": 1933.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la presidenta pero no tienen los",
            "start": 1936.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "antecedentes porque en los programas de",
            "start": 1941.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "radio y de televisi\u00f3n eh",
            "start": 1943.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en la prensa",
            "start": 1947.96,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "escrita no se",
            "start": 1950.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 1953.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 1956.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de la postura de la",
            "start": 1958.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta y volvemos a lo",
            "start": 1962.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 1965.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hay texto sin",
            "start": 1969.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contexto No puede haber una",
            "start": 1972.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "noticia sin los antecedentes",
            "start": 1975.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Esto no es un asunto",
            "start": 1980.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personal es un asunto que tiene que ver",
            "start": 1985.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con el respeto a los",
            "start": 1987.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1992.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mire Su Majestad Felipe",
            "start": 1995.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vi rey de",
            "start": 1999.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a del primero de marzo del 19",
            "start": 2003.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo",
            "start": 2008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or toda la carta",
            "start": 2014.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2018.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "respetuosa como me dirig\u00eda a su santidad",
            "start": 2021.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Papa",
            "start": 2024.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Francisco aunque con otro fundamento",
            "start": 2025.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "expongo a usted majestad el siguiente",
            "start": 2028.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "manifiesto a principios del a\u00f1o en curso",
            "start": 2033.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3",
            "start": 2036.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medio Milenio desde la llegada de Hern\u00e1n",
            "start": 2038.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s al territorio de la actual",
            "start": 2041.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 2043.799,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Mexicana y en",
            "start": 2045.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2021 se",
            "start": 2047.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conmemorar\u00e1n los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de",
            "start": 2049.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "teno",
            "start": 2051.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "chitlan Asimismo",
            "start": 2053.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dentro de 3 a\u00f1os M\u00e9xico",
            "start": 2055.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "celebrar\u00e1 los primeros 200 a\u00f1os de su",
            "start": 2058.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2061.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "independiente nos encontramos Pues en un",
            "start": 2062.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "periodo en el que resulta",
            "start": 2066.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ineludible la reflexi\u00f3n antre ante",
            "start": 2069.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hechos que marcaron de manera decisiva",
            "start": 2072.44,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la historia de nuestras naciones y que",
            "start": 2075.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a\u00fan generan encendidas pol\u00e9micas en",
            "start": 2078.879,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ambos lados del",
            "start": 2082.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "oceano sin af\u00e1n de ahondar en ellas Su",
            "start": 2085.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Majestad Me\u00f1o a los hechos la incursi\u00f3n",
            "start": 2089.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "encabezada por Cort\u00e9s a nuestro actual",
            "start": 2094.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "territorio fue sin duda un",
            "start": 2097.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 2100.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fundacional de la actual naci\u00f3n",
            "start": 2102.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mexicana S\u00ed pero tremendamente",
            "start": 2105.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "violento doloroso y",
            "start": 2110.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "transgresor comenz\u00f3 con un acto de",
            "start": 2114.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "voluntad personal contra las",
            "start": 2117.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "indicaciones y Marcos legales del reino",
            "start": 2120.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Castilla y la conquista se realiz\u00f3",
            "start": 2123.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mediante innumerables cr\u00edmenes y",
            "start": 2126.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "atropellos as\u00ed lo aprueban los cargos",
            "start": 2130.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fincados por la justicia espa\u00f1ola al",
            "start": 2134.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "propio Cort\u00e9s en los juicios de",
            "start": 2136.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "residencia a los que fue sujeto",
            "start": 2139.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2143.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "1518 a",
            "start": 2145.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "1547 de los que es emblem\u00e1tico el",
            "start": 2148.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "encubrimiento el encarcelamiento y",
            "start": 2153.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asesinato de cutem \u00faltimo mandatario",
            "start": 2156.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Azteca en",
            "start": 2160.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1525 esto est\u00e1",
            "start": 2164.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consignado fue",
            "start": 2168.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enjuiciado por este asesinato entre",
            "start": 2170.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "otros cargos tanto en la conquista como",
            "start": 2174.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en el proceso de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3",
            "start": 2179.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2183.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cometieron incuantificable violaciones a",
            "start": 2184.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las leyes entonces vigentes entre las",
            "start": 2187.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablicas y notoria y notorias se",
            "start": 2190.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vulner\u00f3 el principio del quinto real se",
            "start": 2193.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "impuso la fe y se construyeron templos",
            "start": 2196.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos sobre los las antiguas",
            "start": 2201.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides y con los materiales de estas",
            "start": 2203.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se instauraron la esclavitud y las",
            "start": 2207.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "encomiendas las tierras propiedad los",
            "start": 2210.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "naturales fueron usurpadas y repartidas",
            "start": 2213.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a colonizadores y a ot y a \u00f3rdenes",
            "start": 2216.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "religiosas se realiz\u00f3 un sostenido",
            "start": 2219.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "saqueo de las riquezas naturales",
            "start": 2224.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "particularmente por medio de la miner\u00eda",
            "start": 2226.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se implant\u00f3 un ordenamiento social",
            "start": 2229.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basado en la segregaci\u00f3n de castas y",
            "start": 2232.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "razas se impuso la lengua castellana y",
            "start": 2235.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se emprendi\u00f3 la destrucci\u00f3n sistem\u00e1tica",
            "start": 2239.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de las culturas mesoamericanas en suma",
            "start": 2242.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante la colonia se vulneraron",
            "start": 2245.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derechos individuales y colectivos que",
            "start": 2248.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con una mirada contempor\u00e1nea deben",
            "start": 2250.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asumirse como",
            "start": 2253.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atentados a los principios que rigen a",
            "start": 2256.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ambas naciones formulados a trav\u00e9s de",
            "start": 2259.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tratados y otros convenios de",
            "start": 2262.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n Y si en los a\u00f1os",
            "start": 2266.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediatamente posteriores a la",
            "start": 2269.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conquista los abusos fueron atribuibles",
            "start": 2271.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adelantados que actuar por cuenta propia",
            "start": 2275.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los actos de autoridad durante el largo",
            "start": 2279.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodo colonial fueron consecuencia de",
            "start": 2281.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de estado las",
            "start": 2284.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "instituciones bir reinales fueron parte",
            "start": 2288.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de la corona espa\u00f1ola Pese a que en todo",
            "start": 2290.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ese periodo ning\u00fan monarca peninsular",
            "start": 2295.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 la Nueva Espa\u00f1a una vez consumada",
            "start": 2298.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la independencia de M\u00e9xico el 21 de",
            "start": 2302.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "septiembre de 1821",
            "start": 2304.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra de 1810 a",
            "start": 2308.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "1821 el reino de Espa\u00f1a intent\u00f3 de",
            "start": 2313.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera infructuosa aunque con grandes",
            "start": 2316.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a la naci\u00f3n Una reconquista entre",
            "start": 2319.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "1821 y",
            "start": 2323.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1854 envi\u00f3 varias incursiones militares",
            "start": 2326.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2330.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre",
            "start": 2331.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Espa\u00f1a pero Fernando vi",
            "start": 2334.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en",
            "start": 2337.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1833 sin haber reconocido nuestra",
            "start": 2339.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "independencia como es de su conocimiento",
            "start": 2343.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or desde el siglo XIX la pol\u00edtica",
            "start": 2346.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "exterior de M\u00e9xico se ha caracterizado",
            "start": 2349.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por el respeto a individuos y Naciones",
            "start": 2352.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mediante la observancia de los",
            "start": 2355.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "principios de no intervenci\u00f3n y de",
            "start": 2357.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la",
            "start": 2360.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y",
            "start": 2363.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el respeto y",
            "start": 2366.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos",
            "start": 2368.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la lucha por la paz y",
            "start": 2370.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "internacionales lineamientos hoy",
            "start": 2374.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "establecidos en el art\u00edculo 89 de la",
            "start": 2377.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 2380.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2383.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos Actualmente el estado que",
            "start": 2386.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presido no pide un resarcimiento del",
            "start": 2389.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "da\u00f1o en",
            "start": 2393.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pecuniario de los agravios que le fueron",
            "start": 2395.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "causado por Espa\u00f1a ni tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 2399.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de proceder de manera legal ante los",
            "start": 2402.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismos en cambio M\u00e9xico desea que el",
            "start": 2404.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado espa\u00f1ol admita su responsabilidad",
            "start": 2408.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por esas ofensas y ofrezca las",
            "start": 2411.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "disculpas o resarcimiento pol\u00edticos que",
            "start": 2415.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "convengan por ese motivo Su Majestad las",
            "start": 2418.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "actuales autoridades mexicanas elaborar",
            "start": 2423.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "elab",
            "start": 2426.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un pliego de delitos que exhibir\u00e1n ante",
            "start": 2427.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el reino de Espa\u00f1a antes de que finalice",
            "start": 2431.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o en curso el 21 de septiembre de",
            "start": 2434.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2021 M\u00e9xico celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida",
            "start": 2438.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independiente el gobierno que presido",
            "start": 2441.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quiere recordar ese acontecimiento",
            "start": 2444.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construyendo la reconciliaci\u00f3n con el",
            "start": 2447.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueblo del",
            "start": 2450.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s por m\u00e1s remoto que parezca tal",
            "start": 2451.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fecha coincidir\u00e1 con los 500 a\u00f1os de la",
            "start": 2457.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de teno chitlan y el inicio de la",
            "start": 2460.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "colonia y se establecer\u00e1 el 21 de",
            "start": 2463.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Septiembre como d\u00eda de la",
            "start": 2466.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2470.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica ese d\u00eda el estado mexicano",
            "start": 2471.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pedir\u00e1 perd\u00f3n a los pueblos originarios",
            "start": 2474.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por haber porfiado una vez consumada la",
            "start": 2477.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "independencia en la agresi\u00f3n la",
            "start": 2481.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y el expolio a las",
            "start": 2483.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron",
            "start": 2486.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el periodo colonial el desagravio har\u00e1",
            "start": 2489.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en Las Guerras atroces y",
            "start": 2493.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "genocidas emprendidas por el gobierno",
            "start": 2496.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mexicano en contra de los pueblos Yaki y",
            "start": 2499.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Maya la guerra del Yaqui en Sonora y",
            "start": 2503.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Sinaloa y la guerra de castas en la",
            "start": 2507.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n as\u00ed como la",
            "start": 2510.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n racista que sufrieron los",
            "start": 2514.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chinos en el territorio de M\u00e9xico",
            "start": 2517.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "durante la primera d\u00e9cada las primeras",
            "start": 2520.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas del siglo XIX y en otros",
            "start": 2522.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "agravios y atrocidades que diversas",
            "start": 2526.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autoridades cometieron contra la",
            "start": 2530.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para la naci\u00f3n que represento",
            "start": 2532.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es de fundamental importancia se\u00f1or",
            "start": 2536.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "invitar al Estado espa\u00f1ol a que sea",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "part\u00edcipe de esta Reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2542.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 2545.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tanto por su funci\u00f3n principal\u00edsimo",
            "start": 2547.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n de la nacionalidad",
            "start": 2551.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mexicana como por la gran relevancia e",
            "start": 2554.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "intensidad de los v\u00ednculos pol\u00edticos",
            "start": 2557.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "culturales sociales y econ\u00f3micos que hoy",
            "start": 2560.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entrelazan a nuestros dos pa\u00edses me",
            "start": 2563.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alienta el prop\u00f3sito de superar en forma",
            "start": 2567.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "definitiva los desencuentros los",
            "start": 2571.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "rencores y la culpas y los Reproches que",
            "start": 2574.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la historia ha colocado entre los",
            "start": 2579.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueblos de Espa\u00f1a y de M\u00e9xico sin",
            "start": 2582.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ignorar ni omitir las ilegalidades y los",
            "start": 2584.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes que los",
            "start": 2588.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "provocaron con este prop\u00f3sito el",
            "start": 2591.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico propone a Su Majestad",
            "start": 2593.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se trabaje a la brevedad y en forma",
            "start": 2597.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bilateral en una hoja de ruta para",
            "start": 2600.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lograr el objetivo de realizar en 2021",
            "start": 2603.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 2607.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que el reino de Espa\u00f1a exprese de manera",
            "start": 2611.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y oficial el reconocimiento de",
            "start": 2614.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los agravios causados y que ambos pa\u00edses",
            "start": 2617.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "acuerden y redacten un relato compartido",
            "start": 2620.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y socializado de su historia",
            "start": 2624.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "com\u00fan a fin de iniciar en nuestras",
            "start": 2627.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relaciones una nueva etapa plenamente",
            "start": 2630.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "apegada a los principios que orientan en",
            "start": 2633.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la actualidad a nuestras respectivos",
            "start": 2637.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estados y brindan a las pr\u00f3ximas",
            "start": 2640.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "generaciones de ambas orillas del",
            "start": 2642.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico las los causes para una",
            "start": 2646.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y",
            "start": 2650.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraternal reciba Su Majestad las",
            "start": 2654.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "expresiones de mi m\u00e1s distinguida",
            "start": 2657.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n eso es esto fue lo que",
            "start": 2660.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno no contestaron",
            "start": 2664.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este la carta pero no solo eso la",
            "start": 2667.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "filtraron creo que al pa\u00eds peri\u00f3dico de",
            "start": 2672.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a y",
            "start": 2676.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 2679.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "desataron to una campa\u00f1a en contra de",
            "start": 2682.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nosotros con sus intelectuales hablaba",
            "start": 2688.16,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "yo ayer recordaba que hasta Vargas yosa",
            "start": 2691.68,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "este plante\u00f3 que quien deb\u00eda pedir de",
            "start": 2698.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n era",
            "start": 2703.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2707.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otras exageraciones como el decir que",
            "start": 2712.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "deb\u00edamos estar agradecidos porque nos",
            "start": 2716.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "civilizaron vinieron a",
            "start": 2721.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "a a combatir la barbarie que hab\u00eda en",
            "start": 2725.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2730.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 2732.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Eh no eh hicimos nosotros nada",
            "start": 2738.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh se mantuvo la relaci\u00f3n nada",
            "start": 2743.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hubo",
            "start": 2748.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pausa S\u00ed en lo",
            "start": 2751.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "relacionado con lo Pol",
            "start": 2754.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque esto no tiene nada que",
            "start": 2758.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver repito con los",
            "start": 2759.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos con la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2762.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con la",
            "start": 2766.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cultura con la",
            "start": 2768.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hermandad que existe con el pueblo",
            "start": 2770.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol eso es un",
            "start": 2774.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asunto de la prepotencia no y del",
            "start": 2776.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 2781.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ya lo dem\u00e1s pues es este",
            "start": 2783.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh secundario",
            "start": 2789.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "No gracias presidente ya por \u00faltimo nos",
            "start": 2792.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ha dado a conocer muchas veces su",
            "start": 2796.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "postura sobre el poder judicial y bueno",
            "start": 2797.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todo esto que ha desatado solamente",
            "start": 2800.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quisiera Aprovechar ya mi \u00faltima",
            "start": 2802.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "oportunidad para exhibir a una la",
            "start": 2804.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de un juez Federal Gregorio",
            "start": 2807.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Salazar Hern\u00e1ndez adscrito en almia de",
            "start": 2809.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez eh ayer Eh pues mediante la cual",
            "start": 2812.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobresey\u00f3 la causa penal en la que",
            "start": 2817.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estaba sujeto Quien fuera director de la",
            "start": 2818.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Universidad Aut\u00f3noma del Estado de",
            "start": 2821.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Hidalgo Gerardo Sosa Castel\u00e1n por los",
            "start": 2822.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "delitos de operaci\u00f3n con recursos de",
            "start": 2825.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita y delincuencia",
            "start": 2827.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "organizada un desfalco a la universidad",
            "start": 2829.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 58 millones de pesos y bueno",
            "start": 2831.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra vez evidenciando esta confabulaci\u00f3n",
            "start": 2835.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que hay entre los delincuentes de cuello",
            "start": 2837.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "blanco y eh algunos jueces federales",
            "start": 2839.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n ya por \u00faltimo",
            "start": 2843.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agradecerle eh Por esta oportunidad esta",
            "start": 2845.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "apertura a los medios digitales al",
            "start": 2848.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "periodismo independiente eh A pesar la",
            "start": 2850.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "oportunidad de exponer y preguntar",
            "start": 2854.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cualquier tema a pesar de que pues",
            "start": 2857.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acusaron de censura o de que aqu\u00ed nos",
            "start": 2859.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dictaban l\u00ednea y por de alguna manera",
            "start": 2861.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente agradecerle porque directa o",
            "start": 2863.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "indirectamente ha cambiado impactado la",
            "start": 2867.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vida de muchos de nosotros Gracias",
            "start": 2870.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias a ti S\u00ed mire el caso de los",
            "start": 2872.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jueces la verdad verdad se supone que",
            "start": 2876.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en huelga",
            "start": 2878.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no pero siguen Ojal\u00e1 y este y se",
            "start": 2880.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mantuviesen en huelga porque",
            "start": 2885.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh siguen",
            "start": 2887.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tomando ese tipo de",
            "start": 2890.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Decisiones yo no s\u00e9",
            "start": 2894.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "legalmente si esas",
            "start": 2897.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "resoluciones",
            "start": 2902.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este tienen",
            "start": 2904.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 2907.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2908.22,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 2910.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 2912.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la huelga el paro que es",
            "start": 2915.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2920.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 2923.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este en el caso de servidores",
            "start": 2925.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los",
            "start": 2930.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "poderes del estado entonces",
            "start": 2934.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 2940.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "actuando pues fuera",
            "start": 2945.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de la legalidad me llama mucho la",
            "start": 2948.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que",
            "start": 2951.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2956.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movilizan a los",
            "start": 2958.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 2961.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh Y no solo a los trabajadores del",
            "start": 2968.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "poder judicial tambi\u00e9n a los despachos",
            "start": 2971.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de abogados y de las",
            "start": 2974.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "asociaciones de",
            "start": 2977.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "abogados todos los que de una u otra",
            "start": 2979.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "manera se",
            "start": 2982.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "benefician con la red de componendas y",
            "start": 2984.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2988.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "complicidades que prevalece en el poder",
            "start": 2988.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial los que no",
            "start": 2992.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 2994.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se acabe con la",
            "start": 2997.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que",
            "start": 2999.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 3003.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una verdadera impartici\u00f3n de",
            "start": 3005.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "justicia y tambi\u00e9n mucho",
            "start": 3009.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o",
            "start": 3012.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque a los trabajadores del poder",
            "start": 3015.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "judicial se les van a",
            "start": 3018.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respetar todos sus derechos nadie va a",
            "start": 3020.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salir afectado",
            "start": 3023.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a no ser que este est\u00e9n defendiendo",
            "start": 3027.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a jueces que",
            "start": 3033.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "son sus",
            "start": 3038.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "familias y que por eso esa actitud",
            "start": 3043.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o que a\u00fan siendo trabajadores del poder",
            "start": 3047.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "judicial pues no vivan",
            "start": 3050.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "solo de su salario",
            "start": 3053.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sino que este vivan del influyentismo",
            "start": 3058.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y de los",
            "start": 3063.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "moches y que por eso no quieren que se",
            "start": 3066.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "limpie de",
            "start": 3070.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 3072.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "judicial eso es lo que puedo",
            "start": 3074.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3079.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decir ahora hay",
            "start": 3080.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Amparo para todos",
            "start": 3083.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 3087.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3089.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "un ministro de la",
            "start": 3092.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3096.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este de esos",
            "start": 3098.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que invocan",
            "start": 3102.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no casi siempre de manera",
            "start": 3108.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita el estado de",
            "start": 3111.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "derecho que pueda",
            "start": 3114.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh Llamar a la",
            "start": 3118.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sensatez para",
            "start": 3122.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3126.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "convocar a jueces a magistrados a sus",
            "start": 3128.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3133.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ministros para que",
            "start": 3135.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cese este",
            "start": 3139.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 3142.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arbitrario",
            "start": 3145.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ilegal que viola la",
            "start": 3147.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n como",
            "start": 3152.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n",
            "start": 3154.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh promoviendo",
            "start": 3157.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "amparos sin fundamento",
            "start": 3159.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "legal Amparo para que el",
            "start": 3162.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Instituto",
            "start": 3167.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "electoral no lleve a",
            "start": 3169.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cabo este la elecci\u00f3n",
            "start": 3172.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de los jueces magistrados ministros Cu\u00e1l",
            "start": 3176.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3179.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "fundamento hasta el ex",
            "start": 3180.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ministro de",
            "start": 3186.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "renombre Diego",
            "start": 3189.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "balad",
            "start": 3191.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 de que no hay fundamento legal",
            "start": 3193.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3197.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "detener la reforma",
            "start": 3198.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "judicial Bueno pero por",
            "start": 3202.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 la",
            "start": 3205.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta del poder",
            "start": 3208.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "judicial no fija su postura sobre",
            "start": 3210.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto Por qu\u00e9 este se",
            "start": 3216.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "calla por ese silencio",
            "start": 3221.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice de",
            "start": 3226.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quienes no",
            "start": 3228.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "act\u00faan de conformidad con el marco legal",
            "start": 3230.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 3235.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n",
            "start": 3238.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vulnerando el estado de",
            "start": 3241.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "derecho se quedan callados es como el",
            "start": 3247.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "caso que ve\u00edamos de",
            "start": 3250.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que no merece los mexicanos una",
            "start": 3253.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n es n\u00famero",
            "start": 3260.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "uno C\u00f3mo conocistes",
            "start": 3263.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a Garc\u00eda",
            "start": 3267.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Luna n\u00famero dos por",
            "start": 3269.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tomaste la",
            "start": 3272.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de nombrarlo",
            "start": 3274.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 3277.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica n\u00famero",
            "start": 3280.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tres conoc\u00edas todos sus",
            "start": 3284.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "antecedentes sab\u00edas que hab\u00eda iniciado",
            "start": 3287.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su carrera",
            "start": 3291.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edaca como",
            "start": 3294.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "miembro del",
            "start": 3297.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cisen en el gobierno de",
            "start": 3299.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Salinas n\u00famero cuatro sab\u00edas que",
            "start": 3304.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3310.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cumplido la misi\u00f3n de ir a",
            "start": 3313.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rescatar al segundo",
            "start": 3316.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tirador en el",
            "start": 3319.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "asesinato de Luis Donaldo Colosio",
            "start": 3321.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 3328.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3330.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3331.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3333.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "supistes de que manten\u00eda relaciones con",
            "start": 3335.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3340.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "criminales seis no te diste",
            "start": 3342.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta de",
            "start": 3347.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que estaba",
            "start": 3349.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh comprando propiedades en M\u00e9xico y en",
            "start": 3352.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3357.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3359.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 3361.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh estabas de",
            "start": 3363.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "acuerdo con las decisiones que",
            "start": 3367.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tomaba para llevar a cabo",
            "start": 3372.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "masacres y actos de",
            "start": 3376.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 3381.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ocho le autorizaba",
            "start": 3382.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que estableciera",
            "start": 3388.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con agencias",
            "start": 3391.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "internacionales en particular con el FBI",
            "start": 3393.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la ca y la",
            "start": 3397.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "DEA 10 estuvistes enterado del",
            "start": 3400.599,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "operativo R\u00e1pido y furioso",
            "start": 3406.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3416.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed Creo que salen como",
            "start": 3418.119,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "50 preguntas este y este cu\u00e1l es tu",
            "start": 3421.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3430.29,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n est\u00e1 como como este como crause",
            "start": 3439.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "si hay alguien este responsable para los",
            "start": 3451.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enojados por lo",
            "start": 3453.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la invitaci\u00f3n al rey si hay alguien",
            "start": 3456.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "responsable de todos es Es",
            "start": 3461.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "krause que le echen la culpa a krause",
            "start": 3464.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 3467.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "krause fue el que",
            "start": 3469.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "dijo No tienes por ah\u00ed el",
            "start": 3473.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el tweet de krause cuando habl\u00f3 de que",
            "start": 3477.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se terminaba la Rep\u00fablica iba a comenzar",
            "start": 3480.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "una monarqu\u00eda s\u00ed Entonces yo creo que",
            "start": 3482.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "por eso la presidenta nuestra presidenta",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3492.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "querida y respetada ha de haber dicho No",
            "start": 3494.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "si viene el",
            "start": 3499.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Reyes Se va a confirmar de que s\u00ed vamos",
            "start": 3500.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a a entrar a una monarqu\u00eda",
            "start": 3503.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda el 4 de",
            "start": 3513.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 3516.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una",
            "start": 3517.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os en septiembre",
            "start": 3520.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3524.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica",
            "start": 3526.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para convertirse en una monarqu\u00eda lo",
            "start": 3530.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permitiremos",
            "start": 3533.839,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pues ya Claudia dijo que",
            "start": 3536.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no que es una Rep\u00fablica no una monarqu\u00eda",
            "start": 3539.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 3544.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero es Aguilar cam\u00edn lo de la dictadura",
            "start": 3546.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3551.4,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3554.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues ellos act\u00faan con absoluta",
            "start": 3556.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libertad y pueden",
            "start": 3563.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ejercer su derecho a",
            "start": 3568.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "disentir esta no es una dictadura y lo",
            "start": 3569.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otro es eso de que es",
            "start": 3573.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un narcogobierno el",
            "start": 3577.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro y que amlo",
            "start": 3580.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presidente o narcopresidente",
            "start": 3584.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Yo lamento la situaci\u00f3n este de Calder\u00f3n",
            "start": 3589.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en lo personal y tambi\u00e9n",
            "start": 3594.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan hayaa sido como hayaa",
            "start": 3596.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 3601.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 al gobierno de",
            "start": 3603.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al",
            "start": 3606.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces es de pena",
            "start": 3608.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ajena pero no solo es Calder\u00f3n es crau",
            "start": 3612.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es Aguilar cam\u00edn y otros",
            "start": 3616.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n viviendo momentos muy",
            "start": 3621.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importantes hac\u00eda",
            "start": 3625.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "falta esta",
            "start": 3627.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sacudida era much\u00edsima la",
            "start": 3630.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n esto",
            "start": 3635.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s el padre de la",
            "start": 3636.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n pol\u00edtica sin",
            "start": 3642.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "duda fue Porfirio",
            "start": 3647.0,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "D\u00edaz que dec\u00eda una cosa y hac\u00eda otra",
            "start": 3650.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3658.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se respetaba en la forma",
            "start": 3659.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3662.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dej\u00f3",
            "start": 3664.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3666.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cumplir con el",
            "start": 3667.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protocolo",
            "start": 3670.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3672.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 3673.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "violaba en el fondo todo era pura",
            "start": 3676.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "formalidad",
            "start": 3683.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "entonces eh se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n ya no",
            "start": 3684.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 3689.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "fingir y por eso son",
            "start": 3693.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes",
            "start": 3696.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no Buenos d\u00edas presidente Vicente",
            "start": 3701.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Serrano conductor de sincensura TV",
            "start": 3703.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Como la canci\u00f3n El final se acerca ya",
            "start": 3706.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente por esta",
            "start": 3709.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oportunidad Y si usted menciona a crause",
            "start": 3711.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "menciona a Vargas",
            "start": 3714.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en tiempos en que Margarita Zavala la",
            "start": 3716.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "diputada federal del pan y ex primera",
            "start": 3720.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dama niega la colonia en la c\u00e1mara de",
            "start": 3724.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diputados en momentos en que escritores",
            "start": 3727.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como P\u00e9rez reverte lo insultan a usted y",
            "start": 3730.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la presidenta electa comunicadores",
            "start": 3733.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como Alberto Pel\u00e1ez defienden a su Rey",
            "start": 3736.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si me permite humildemente decir todo el",
            "start": 3739.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyo para lo que valga desde esta",
            "start": 3741.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trinchera escuchando y leyendo a miles",
            "start": 3743.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "si no es que millones de mexicanos en",
            "start": 3746.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "redes sociales presidente Con mucho",
            "start": 3748.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respeto con mucha humildad y entendiendo",
            "start": 3751.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las consecuencias que puedes traer toda",
            "start": 3753.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la lealtad como mexicano para usted como",
            "start": 3755.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente en este diferendo y para la",
            "start": 3758.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shb dicho lo anterior",
            "start": 3761.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente creo que merece una reflexi\u00f3n",
            "start": 3766.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3769.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "extensa lo dicho por el descarado de",
            "start": 3769.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n en este evento de la",
            "start": 3772.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "faes Si recuerdo bien las",
            "start": 3776.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siglas porque habla de que el crimen",
            "start": 3779.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "organizado tiene controlado m\u00e1s del 50%",
            "start": 3782.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del territorio y que b\u00e1sicamente usted",
            "start": 3785.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no manda ni que mandar\u00e1 la doctora",
            "start": 3788.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Claudia shb porque el estado mexicano no",
            "start": 3791.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiene control de zonas y digo descarado",
            "start": 3793.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y creo que no exagero presidente cuando",
            "start": 3797.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos a d\u00edas de ir a cubrir Y por",
            "start": 3800.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cierto para Raimundo rivapalacio no",
            "start": 3802.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "somos los de Palacio Nacional como en",
            "start": 3804.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento nos critic\u00f3 en sus",
            "start": 3807.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "columnas la audiencia de Sentencia de",
            "start": 3809.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda Luna con qu\u00e9 cara y Cu\u00e1l",
            "start": 3812.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la intenci\u00f3n que usted ve de",
            "start": 3815.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desestabilizaci\u00f3n si acaso desde la",
            "start": 3818.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea de personajes como Felipe",
            "start": 3820.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que intentan dejar esta idea al",
            "start": 3823.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mundo de que en M\u00e9xico no manda el",
            "start": 3825.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estado manda el narco presidente si le",
            "start": 3829.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "puedo pedir una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa de",
            "start": 3831.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que expon\u00eda nuestra colega",
            "start": 3833.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "juz es que es muy",
            "start": 3836.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este sencillo de",
            "start": 3841.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "responder la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 3844.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 muy",
            "start": 3850.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "consciente de",
            "start": 3853.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que en el pa\u00eds se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3855.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3858.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que por primera vez se",
            "start": 3860.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3864.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aplicando una aut\u00e9ntica",
            "start": 3867.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "democracia y que es un gobierno el",
            "start": 3871.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "actual que representa al",
            "start": 3875.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 3878.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3880.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "permite la",
            "start": 3882.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni la",
            "start": 3884.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "impunidad y que es",
            "start": 3886.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3889.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno independiente",
            "start": 3892.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3896.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "t\u00edtere de los grupos de poder econ\u00f3mico",
            "start": 3898.559,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y mucho menos de la delincuencia",
            "start": 3904.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "organizada como",
            "start": 3908.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en el tiempo de Felipe",
            "start": 3911.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que s\u00ed se vivi\u00f3 bueno lo de",
            "start": 3914.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna es una muestra",
            "start": 3919.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "feaci se vivi\u00f3",
            "start": 3923.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 3926.24,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "narcogobierno un narcoestado",
            "start": 3930.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 3935.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3938.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Muy",
            "start": 3940.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desquiciados",
            "start": 3943.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "molestos y por eso hacen hasta el",
            "start": 3946.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3951.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo desde luego hay que",
            "start": 3954.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entender que",
            "start": 3957.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la",
            "start": 3960.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "derecha Felipe Calder\u00f3n en su",
            "start": 3962.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 3971.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3973.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguidor de",
            "start": 3974.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Iturbide",
            "start": 3980.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es antijar ista",
            "start": 3982.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3988.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "porfirista anticardenista",
            "start": 3993.48,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3996.92,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "es partidario del conservadurismo",
            "start": 4001.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4005.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 4008.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4010.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a Madrid",
            "start": 4011.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigo y",
            "start": 4017.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con todo el grupo de derecha de Espa\u00f1a y",
            "start": 4019.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de Europa y de Am\u00e9rica",
            "start": 4024.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Latina Entonces es",
            "start": 4029.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4033.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entendible de que \u00e9l tenga ese",
            "start": 4036.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "comportamiento Qu\u00e9 pasa que",
            "start": 4040.839,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no les han salido bien las",
            "start": 4045.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cosas porque el pueblo de",
            "start": 4049.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 4054.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4056.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno es un pueblo muy politizado muy",
            "start": 4058.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 4064.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "despierto y",
            "start": 4070.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 4073.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 como lo que son unos",
            "start": 4078.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 4085.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas porque",
            "start": 4088.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense acusarnos",
            "start": 4092.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de que estamos",
            "start": 4095.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vinculados al crimen organizado al",
            "start": 4097.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de Sinaloa",
            "start": 4102.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando en unos d\u00edas",
            "start": 4105.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s van a",
            "start": 4108.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "juzgar a su secretario de seguridad",
            "start": 4111.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sentenciar por estar a",
            "start": 4115.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sentenciar a su secretario de",
            "start": 4117.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "seguridad por vinculaci\u00f3n con el crimen",
            "start": 4121.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "organizado se necesita ser",
            "start": 4125.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita O sea no eh",
            "start": 4129.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4136.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "equivocaba",
            "start": 4138.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "monsi el gran escritor Carlos mon me",
            "start": 4139.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dijo a m\u00ed no te",
            "start": 4143.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "olvides que la \u00fanica doctrina de la",
            "start": 4146.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "derecha es la",
            "start": 4149.759,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y no es nada m\u00e1s",
            "start": 4153.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n son",
            "start": 4158.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4164.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en sectores",
            "start": 4166.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "extratos de clase media eh sectores eh",
            "start": 4168.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de la clase",
            "start": 4174.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "alta que act\u00faan",
            "start": 4178.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed siempre ha existido ese pensamiento",
            "start": 4183.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4187.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita de los que van a la iglesia",
            "start": 4189.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4192.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "domingos siempre lo di",
            "start": 4193.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y confiesan y comulgan para dejar el",
            "start": 4197.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "marcador en cero y",
            "start": 4202.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regresan este porque siguen",
            "start": 4205.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pecando sobre",
            "start": 4208.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo cometiendo",
            "start": 4212.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pecados",
            "start": 4215.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4217.27,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "sociales humillando a sus",
            "start": 4218.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "semejantes robando",
            "start": 4221.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mintiendo y van de",
            "start": 4229.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuevo por mi culpa y por mi",
            "start": 4233.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "culpa y por mi grande",
            "start": 4237.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "culpa este y lo",
            "start": 4240.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "mismo y salen de ah\u00ed yo les platiqu\u00e9 una",
            "start": 4244.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "vez que fuimos a una ceremonia porque",
            "start": 4249.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 eh",
            "start": 4253.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4255.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 que estaba antes del Papa",
            "start": 4257.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Francisco Benedicto 16 s\u00ed Benedicto 16 y",
            "start": 4260.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4265.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 4267.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y la homil\u00eda la la la misa con el",
            "start": 4269.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 4275.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de muy buen",
            "start": 4277.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nivel en defensa de los pobres incluso",
            "start": 4280.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "obispo de",
            "start": 4286.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato y no lo olvido porque antes",
            "start": 4288.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 4294.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh busqu\u00e9 a",
            "start": 4296.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los sacerdotes",
            "start": 4300.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "progresistas ten\u00eda yo la preocupaci\u00f3n de",
            "start": 4307.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda",
            "start": 4311.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Benedicto a lanzar",
            "start": 4313.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 4316.48,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eh Y previendo eso quer\u00eda yo que la",
            "start": 4320.36,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "iglesia vinculada a los pobres en",
            "start": 4326.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4331.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expresara de",
            "start": 4334.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4336.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 4338.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "actuando de manera consecuente",
            "start": 4341.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "defendiendo a los pobres",
            "start": 4343.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 4346.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quisieron los progres",
            "start": 4348.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh de la iglesia y de las",
            "start": 4354.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4358.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sociales vinculadas",
            "start": 4360.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh a las",
            "start": 4364.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh organizaciones de derechos humanos y",
            "start": 4366.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y la sorpresa fue",
            "start": 4371.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que eh la iglesia que consider\u00e1bamos",
            "start": 4376.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4380.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conservadora fue m\u00e1s",
            "start": 4382.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "consecuente en sus",
            "start": 4385.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "intervenciones pero mucho muy",
            "start": 4390.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consecuente con nuestras",
            "start": 4393.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 4397.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque en lo que antes fue la teolog\u00eda",
            "start": 4399.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "de la liberaci\u00f3n",
            "start": 4405.159,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "e con el paso del tiempo se ha vuelto un",
            "start": 4408.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4413.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservador de",
            "start": 4419.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh prop\u00f3sitos",
            "start": 4425.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos muy vinculados a la derecha al",
            "start": 4428.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 4432.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta el zapatismo",
            "start": 4437.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahora cada vez que hay un",
            "start": 4446.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuestionamiento del zapatismo es en",
            "start": 4450.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "contra de",
            "start": 4453.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nosotros pero el Agust\u00edn pro es lo",
            "start": 4454.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mismo y otras",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organizaciones bueno",
            "start": 4462.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues En esa ocasi\u00f3n que",
            "start": 4465.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vamos yo sal\u00ed muy a gusto muy conforme",
            "start": 4468.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "era yo",
            "start": 4474.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "candidato creo que fue en el",
            "start": 4476.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 4481.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed en el",
            "start": 4483.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2012 pues",
            "start": 4486.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salimos y un",
            "start": 4489.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "grupo de los del yunque",
            "start": 4492.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empieza a hostigar noos iba yo con con",
            "start": 4497.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Beatriz",
            "start": 4503.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e a acosarlos",
            "start": 4506.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y a gritar",
            "start": 4510.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh consignas en contra de de",
            "start": 4512.44,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "nosotros Beatriz que este",
            "start": 4517.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4526.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "religiosa",
            "start": 4532.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creyente se molest\u00f3",
            "start": 4536.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y la ha tenido que estar",
            "start": 4540.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tranquilizando me acuerdo de un",
            "start": 4545.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "argumento",
            "start": 4547.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "venimos de la misa",
            "start": 4549.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos saliendo de la",
            "start": 4555.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "misa C\u00f3mo",
            "start": 4556.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4562.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando con",
            "start": 4564.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "odio y que no nos dimos la",
            "start": 4569.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "paz en la",
            "start": 4573.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ceremonia pero es un ejemplo de la",
            "start": 4578.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda el otro asunto quiere decirlo",
            "start": 4582.28,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "es el desmedido",
            "start": 4587.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4592.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "af\u00e1n hacia lo material la ambici\u00f3n al",
            "start": 4594.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero para ello su",
            "start": 4602.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Dios eh es el",
            "start": 4606.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4611.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y no voy aqu\u00ed a recordar lo que dicen",
            "start": 4613.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los evangelios sobre",
            "start": 4616.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso porque no tiene",
            "start": 4622.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4626.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero lo",
            "start": 4628.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4631.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Hidalgo cuando lo",
            "start": 4633.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 4636.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procesando a los oligarcas lo \u00fanico que",
            "start": 4640.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "les importa es el dinero el Dios de",
            "start": 4643.48,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ustedes les dec\u00eda es el dinero eso es la",
            "start": 4647.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "segunda caracter\u00edstica y la",
            "start": 4653.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tercera es el",
            "start": 4656.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "autoritarismo son",
            "start": 4660.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fachos se",
            "start": 4663.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "descomponen",
            "start": 4668.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y aprovecho para este mandar un mensaje",
            "start": 4670.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a todos primero a",
            "start": 4675.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los que simpatizan con el movimiento no",
            "start": 4678.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "caigan en ninguna",
            "start": 4681.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n no se vayan a meter a",
            "start": 4685.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "discutir sobre temas pol\u00edticos con",
            "start": 4691.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4697.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "personas que pertenecen al movimiento",
            "start": 4700.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "conservador porque les pueden este",
            "start": 4703.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "agredir les pueden",
            "start": 4708.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "agredir",
            "start": 4713.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que evadir el",
            "start": 4714.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acoso no caer en ninguna",
            "start": 4718.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 4722.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque cuando no tienen argumentos ya es",
            "start": 4724.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4728.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n",
            "start": 4730.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "directa y el uso de la de la",
            "start": 4733.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "fuerza yo agradezco mucho que no sea",
            "start": 4737.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llegado a eso muy pocos",
            "start": 4742.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "casos ya estamos terminando el gobierno",
            "start": 4746.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y tengo que agradecer que no ha pasado",
            "start": 4751.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4757.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 4758.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4761.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as negras sucias no de difamaci\u00f3n",
            "start": 4768.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "va a tener seguridad para que lo cuiden",
            "start": 4773.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahora que se vaya a su Pues voy a estar",
            "start": 4775.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y me va a cuidar la gente pero este",
            "start": 4778.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no temo",
            "start": 4781.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este por nada se le va a asignar",
            "start": 4784.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seguridad presidenta No s\u00e9 todav\u00eda",
            "start": 4787.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo he resuelto eso la pero",
            "start": 4790.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este la gente",
            "start": 4793.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "me va a cuidar nada m\u00e1s que vuelvo les",
            "start": 4795.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vuelvo a pedir a todos que ya no me",
            "start": 4800.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "busquen all\u00e1",
            "start": 4804.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "este recuerdo que eh el martes entrego",
            "start": 4809.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "la banda me voy a quedar aqu\u00ed unos d\u00edas",
            "start": 4814.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para aclimatar me o",
            "start": 4817.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4819.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y luego me voy a ir all\u00e1 entonces",
            "start": 4822.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pedirles pues",
            "start": 4828.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 4831.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 4834.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4836.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no me visitan",
            "start": 4840.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Porque si",
            "start": 4843.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "van lo van a usar de",
            "start": 4845.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pretexto mis",
            "start": 4849.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4851.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adversarios disfraz de",
            "start": 4853.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 4858.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para ir des espiarme",
            "start": 4860.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Entonces quiero tener tranquilidad para",
            "start": 4866.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "poder este dedicarme a",
            "start": 4871.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "escribir Ahora si no me hacen",
            "start": 4874.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "caso pues",
            "start": 4879.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este ya voy a empezar a sospechar voy a",
            "start": 4881.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4884.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4886.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4890.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son conservadores O",
            "start": 4893.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sea me voy a a empezar a a preguntar y",
            "start": 4897.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de parte de",
            "start": 4903.44,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Este pero yo s\u00e9 que la gente la",
            "start": 4906.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "gente me va a respetar eh",
            "start": 4910.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este para que en una de esas si no hay",
            "start": 4916.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 4921.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4923.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que que yo me pueda ir me salgo a a",
            "start": 4924.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nadar al",
            "start": 4930.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nututun s\u00ed",
            "start": 4932.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh o a mi solja las",
            "start": 4934.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cascadas esta Eso s\u00ed Si veo que no hay",
            "start": 4939.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "este mucha gente y que no me van a tomar",
            "start": 4943.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "fotos ni nada de eso me puedo ir a a",
            "start": 4947.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "macanear",
            "start": 4952.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4954.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No no no no no no no no y Llevo a\u00f1os",
            "start": 4959.159,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "eh viviendo tranquilo con mi conciencia",
            "start": 4966.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tranquila presidente y as\u00ed voy a",
            "start": 4969.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguir presidente por congruencia",
            "start": 4972.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "llevamos el sexenio hablando de este",
            "start": 4976.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tema en alg\u00fan momento usted dec\u00eda que no",
            "start": 4978.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que aqu\u00ed se dieran a conocer a",
            "start": 4981.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4984.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4985.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodistas favoritos del sexenio pasado",
            "start": 4986.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "al final aqu\u00ed se dio la la lista de los",
            "start": 4989.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "favorecidos con los 60,000 millones de",
            "start": 4993.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pesos que invirti\u00f3 el gobierno de",
            "start": 4995.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto en publicidad oficial",
            "start": 4997.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Y si bien le hemos reconocido que le dio",
            "start": 4999.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un machetazo a esa",
            "start": 5001.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oficial a ese",
            "start": 5005.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "chayote vestido de publicidad",
            "start": 5008.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oficial quiero exponerle lo que aqu\u00ed",
            "start": 5011.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "durante el sexenio he expuesto qu\u00e9",
            "start": 5014.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "piensa o hacia d\u00f3nde debe de ir el",
            "start": 5016.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto de publicidad",
            "start": 5019.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oficial entendiendo que es dinero de los",
            "start": 5022.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mexicanos y las mexicanas cuando",
            "start": 5024.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aparecen al tope de la lista A pesar de",
            "start": 5026.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es mucho menos dinero TV Azteca",
            "start": 5029.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 5032.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "radi f\u00f3rmula solo por mencionar algunos",
            "start": 5035.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y en el caso de los dos",
            "start": 5038.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primeros el due\u00f1o de TV Azteca tiene",
            "start": 5040.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adeudos Fiscales y en el caso de",
            "start": 5044.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Televisa hay se\u00f1alamientos de posible",
            "start": 5047.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a casos de",
            "start": 5051.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n deber\u00eda el mexicano o la",
            "start": 5054.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5056.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguirle",
            "start": 5060.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dando de ese dinero de publicidad",
            "start": 5062.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficial a esas empresas cuestionadas se",
            "start": 5065.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo pregunto Con mucho respeto porque",
            "start": 5067.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo puede ser posible que las",
            "start": 5070.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s beneficiadas por la",
            "start": 5074.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "publicidad oficial del gobierno con todo",
            "start": 5076.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo que ya le dicho que se le reconoce",
            "start": 5079.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por haberle dado un machetazo siga",
            "start": 5081.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "beneficiando a un a una empresa de un",
            "start": 5083.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "deudor a los mexicanos en el caso de",
            "start": 5088.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Salinas pliego y en el caso de Televisa",
            "start": 5090.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada Incluso en Casos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5092.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como eh los de los mundiales de f\u00fatbol",
            "start": 5095.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el caso de Televisa que fue descubierto",
            "start": 5098.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por el la gobernadora de Campeche en el",
            "start": 5101.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "martes del jaguar cuando se exhibi\u00f3 eh",
            "start": 5104.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una comunicaci\u00f3n de alito Moreno y los",
            "start": 5108.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presuntos negocios con eh directores de",
            "start": 5111.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Televisa C\u00f3mo entenderlo presidente",
            "start": 5114.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque usted ya se va y esto sigue Pero",
            "start": 5117.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo debe de seguir Por qu\u00e9 ruta se debe",
            "start": 5120.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de seguir en esto de de la publicidad",
            "start": 5123.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "oficial presidentea pues es un",
            "start": 5124.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5127.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tema que debe de",
            "start": 5129.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "debatirse",
            "start": 5132.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros eh tomamos una decisi\u00f3n",
            "start": 5134.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh de reducir",
            "start": 5140.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "considerablemente el",
            "start": 5144.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dinero destinado a la publicidad y eso",
            "start": 5146.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5151.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 yo creo que",
            "start": 5152.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5155.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh ejercimos",
            "start": 5158.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Como cuando",
            "start": 5161.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5164.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5166.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "10% de lo que se",
            "start": 5169.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 de",
            "start": 5172.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "publicidad en el gobierno anterior",
            "start": 5174.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5178.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "mucho entonces eh hubieron ahorros",
            "start": 5181.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importantes ahora lo que",
            "start": 5189.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh debe de resolverse es si ese 10%",
            "start": 5194.88,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "eh se debe de continuar destinando a los",
            "start": 5202.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "medios Yo soy partidario de que debe de",
            "start": 5206.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "haber publicidad pero no es a los medios",
            "start": 5212.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente a los due\u00f1os que se lo",
            "start": 5216.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "merecer\u00edan o no bajo qu\u00e9 lineamientos es",
            "start": 5219.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que por",
            "start": 5222.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejemplo el gobierno tiene que",
            "start": 5223.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informar tiene la obligaci\u00f3n de informar",
            "start": 5226.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de garantizar el derecho a la",
            "start": 5230.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el",
            "start": 5232.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medio el medio",
            "start": 5235.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5237.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 5239.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que este esa",
            "start": 5241.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 5245.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a las",
            "start": 5247.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas entonces",
            "start": 5251.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh debe tomarse en",
            "start": 5254.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuenta el alcance que tienen los",
            "start": 5257.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "medios nos guste o no nos guste",
            "start": 5261.36,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed se ha avanzado mucho en",
            "start": 5265.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh la difusi\u00f3n de de noticias la",
            "start": 5271.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por",
            "start": 5275.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Internet pero",
            "start": 5277.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la televisi\u00f3n",
            "start": 5279.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "abierta tiene",
            "start": 5282.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh una audiencia",
            "start": 5286.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "considerable todav\u00eda y la radio tambi\u00e9n",
            "start": 5290.4,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "Ah y la prensa escrita m\u00e1s",
            "start": 5295.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este limitada",
            "start": 5301.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5307.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen una eh",
            "start": 5308.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "influencia Y todav\u00eda",
            "start": 5313.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "eh se lee se escucha la radio se ve la",
            "start": 5316.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ya no como",
            "start": 5322.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "antes yo no he visto encuestas",
            "start": 5326.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente",
            "start": 5331.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero en los \u00faltimos tiempos todav\u00eda la",
            "start": 5333.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n abierta aparec\u00eda con 30 35",
            "start": 5336.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "por de la audiencia a la pregunta c\u00f3mo",
            "start": 5341.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5344.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entera de las",
            "start": 5346.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noticias todav\u00eda un 30 35 por de la",
            "start": 5349.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 5352.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh dec\u00eda por la",
            "start": 5354.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 5357.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh Y por la radio",
            "start": 5359.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "menos pero se segu\u00eda escuchando la",
            "start": 5362.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "radio sobre todo",
            "start": 5367.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y en las grandes este",
            "start": 5370.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "urbes",
            "start": 5374.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por el uso del",
            "start": 5377.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil por los tiempos de",
            "start": 5380.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "traslado ah\u00ed se est\u00e1 escuchando la radio",
            "start": 5383.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos menos pero hay",
            "start": 5386.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 5391.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "siguen form\u00e1ndose con la prensa escrita",
            "start": 5393.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y desde luego que ha crecido",
            "start": 5399.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mucho el internet o la informaci\u00f3n en",
            "start": 5402.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "redes sociales mucho mucho es lo que m\u00e1s",
            "start": 5408.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 5411.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "crecido pero",
            "start": 5413.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los medios convencionales",
            "start": 5415.4,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "eh Se ven se escuchan",
            "start": 5419.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh en el pa\u00eds",
            "start": 5425.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "entonces C\u00f3mo distribuir eso adem\u00e1s",
            "start": 5428.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh Un gobierno",
            "start": 5433.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico tiene",
            "start": 5438.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5440.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh respetar a",
            "start": 5445.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "todos y no censurar a",
            "start": 5448.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nadie no",
            "start": 5452.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "excluir a",
            "start": 5454.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nadie F cosas que no se",
            "start": 5456.92,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "dicen y que este Conste",
            "start": 5461.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hay una dictadura en",
            "start": 5469.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los canales",
            "start": 5473.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos loses",
            "start": 5476.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5479.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda porque no se",
            "start": 5480.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "van porque depende de",
            "start": 5482.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ellos hay quienes",
            "start": 5485.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh nos cuestionan urge una renovaci\u00f3n",
            "start": 5489.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los canales p\u00fablicos",
            "start": 5493.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente por eso pero cu\u00e1ntos",
            "start": 5494.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh periodistas analistas en el",
            "start": 5498.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "11 est\u00e1n abiertamente en contra de",
            "start": 5502.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nosotros el 80% el",
            "start": 5505.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "80% a ver nombres Macario es quetin",
            "start": 5510.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Macario es quetin est\u00e1 en el 11 Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5516.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno pues tambi\u00e9n esa es tambi\u00e9n la la",
            "start": 5519.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n curcio",
            "start": 5523.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "curcio Maria Amparo casad Mari Amparo",
            "start": 5525.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "casad eh Crespo Crespo es rabot es rabot",
            "start": 5529.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "shabot O",
            "start": 5535.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sea qu\u00e9 dictadura tan peculiar es la",
            "start": 5537.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nuestra eh",
            "start": 5540.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 5544.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh es un timbre de orgullo",
            "start": 5546.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eso porque",
            "start": 5549.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh garantizando el derecho a",
            "start": 5553.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "disentir s\u00ed les hemos ganado",
            "start": 5557.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "es el movimiento ha triunfado en buena",
            "start": 5562.0,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "LD sonr\u00ede sonr\u00ede este ya ganamos",
            "start": 5567.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5574.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sea porque tienen todo much\u00edsimo",
            "start": 5576.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "dinero todo el aparato",
            "start": 5580.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5585.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "medios el aparato",
            "start": 5590.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico y no han",
            "start": 5593.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "podido yo hablaba de que se sent\u00edan en",
            "start": 5596.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "cuarto poder no no eran cuarto poder",
            "start": 5600.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este llegaron a ser el poder de los",
            "start": 5606.8,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "poderes ten\u00edan una gran",
            "start": 5612.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "influencia llegaban a",
            "start": 5619.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 5622.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoridades ni modo que",
            "start": 5628.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh tuviese m\u00e1s poder la c\u00e1mara de",
            "start": 5632.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "diputados antes que Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda",
            "start": 5636.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poder Televisa o la c\u00e1mara de",
            "start": 5640.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diputados de antes",
            "start": 5643.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5647.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "poder el poder",
            "start": 5650.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "judicial la suprema corte de justicia o",
            "start": 5653.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Televisa poder",
            "start": 5658.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "real no formal",
            "start": 5661.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de de De hecho no de",
            "start": 5664.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5670.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "jur\u00e9",
            "start": 5673.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya eso",
            "start": 5678.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no ya eso es otra ya es otra realidad y",
            "start": 5680.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no hace",
            "start": 5685.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 5686.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s decir no te vamos a",
            "start": 5690.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "autorizar ning\u00fan contrato de publicidad",
            "start": 5695.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o no te vamos",
            "start": 5698.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a a dar",
            "start": 5700.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan tipo de obras Aunque",
            "start": 5704.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "participes en una licitaci\u00f3n si tienes",
            "start": 5708.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una empresa constructora",
            "start": 5710.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no no hemos hecho",
            "start": 5713.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eso y el caso de Salinas B",
            "start": 5715.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5722.63,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda muy buena",
            "start": 5727.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pues que nosotros buscamos",
            "start": 5729.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tener relaciones con todos de",
            "start": 5732.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "respeto porque pues necesitamos la",
            "start": 5735.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "unidad para sacar adelante al",
            "start": 5739.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero se",
            "start": 5742.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fijaron desde el principio",
            "start": 5745.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5748.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reglas yo recuerdo perfectamente",
            "start": 5750.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y Los que",
            "start": 5754.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "participaron son testigos cuando nos",
            "start": 5756.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reunimos porque se constituy\u00f3 un grupo",
            "start": 5759.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5763.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asesores todos pertenecientes al sector",
            "start": 5764.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "empresarial y les dije",
            "start": 5768.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh vamos a trabajar",
            "start": 5772.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 5775.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pero quiero tambi\u00e9n",
            "start": 5777.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aclararles que nosotros no",
            "start": 5781.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a hacerle favores a",
            "start": 5784.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "nadie que no va a haber influyentismo",
            "start": 5788.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y lo registraron",
            "start": 5796.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos todos todos todosos les pueden",
            "start": 5801.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "preguntar si no lo",
            "start": 5805.719,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "dije entonces cuando empieza esto de los",
            "start": 5808.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues les ped\u00ed ya",
            "start": 5816.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5819.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el tiempo en",
            "start": 5821.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que no pagaban los impuestos que les",
            "start": 5824.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "condonan los",
            "start": 5827.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "impuestos no es",
            "start": 5829.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "posible que un trabajador pague sus",
            "start": 5831.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "impuestos que todos los",
            "start": 5835.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicanos paguemos",
            "start": 5837.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impuestos y que ustedes no paguen",
            "start": 5839.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5844.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "injusto",
            "start": 5846.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5847.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5851.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5853.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "legalizado el no pago de impuestos",
            "start": 5855.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estaba legalizada la condonaci\u00f3n de",
            "start": 5859.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "impuestos entonces cambiamos las",
            "start": 5863.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "reglas porque ellos eh",
            "start": 5868.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alegaban de",
            "start": 5875.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que la ley se los permit\u00eda y en",
            "start": 5878.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "efecto exist\u00eda el mecanismo para la",
            "start": 5885.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de los impuestos Entonces se",
            "start": 5888.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cancela y en el caso de Salinas pliego",
            "start": 5893.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Ricardo Salinas",
            "start": 5898.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pliego viene en una ocasi\u00f3n a plantear",
            "start": 5901.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5905.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda un arreglo dije S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 5906.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no vamos a buscar la",
            "start": 5911.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "forma que",
            "start": 5915.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "legalmente este lo que",
            "start": 5918.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no se justifique",
            "start": 5922.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan tu criterio y",
            "start": 5925.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo considere el Sat",
            "start": 5929.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es un abuso un exceso Se te est\u00e1",
            "start": 5934.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cobrando de m\u00e1s Pues que se",
            "start": 5937.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "revise Entonces se hizo una",
            "start": 5941.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 5944.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 a que se iba a pagar una",
            "start": 5947.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cantidad creo que 14000 millones en",
            "start": 5949.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aquel",
            "start": 5953.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5955.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 5957.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este recargos y algo que pod\u00eda ser el",
            "start": 5959.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "SAT",
            "start": 5964.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legalmente sin",
            "start": 5966.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "violar la legislaci\u00f3n",
            "start": 5970.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fiscal de todas maneras",
            "start": 5973.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso se iba a poner a consideraci\u00f3n del",
            "start": 5976.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "poder judicial para que el poder",
            "start": 5980.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "judicial dijera",
            "start": 5982.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "si este es v\u00e1lido el acuerdo o",
            "start": 5985.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nol fue su",
            "start": 5991.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no como yo ya me hab\u00eda",
            "start": 5996.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "comprometido que es una cosa de",
            "start": 6001.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "palabra y los compromisos se",
            "start": 6004.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cumplen eh De todas",
            "start": 6008.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 6013.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Como dice el dicho no hagas cosas",
            "start": 6014.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "buenas que parezcan",
            "start": 6018.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "malas de todas maneras yo iba",
            "start": 6022.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a decir Se lleg\u00f3 a este",
            "start": 6027.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arreglo es m\u00e1s se lo dije a",
            "start": 6032.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l aqu\u00ed lo iba yo a decir fue",
            "start": 6036.159,
            "duration": 12.881
        },
        {
            "text": "as\u00ed y va a pagar 14000 millones de",
            "start": 6040.8,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "pesos iba yo a",
            "start": 6049.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfrentarlo con prop\u00f3sito de llegar a un",
            "start": 6051.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acuerdo como otros",
            "start": 6055.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdos en el caso por ejemplo los",
            "start": 6058.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contratos de los",
            "start": 6060.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gasoductos en vez de irnos al",
            "start": 6063.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pleito S\u00ed a ver vamos a sentarnos",
            "start": 6066.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "estos contratos son leoninos le afectan",
            "start": 6072.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s p\u00fablico vamos a llegar a un",
            "start": 6076.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "acuerdo y hubo una reducci\u00f3n de tarifa y",
            "start": 6079.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 6083.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "4500 millones de",
            "start": 6085.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 4500 millones de d\u00f3lares se",
            "start": 6090.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahorr\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6093.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "Electricidad y no hubo ruptura y no",
            "start": 6097.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6102.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 6104.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pleito un poco tambi\u00e9n esto de ahora de",
            "start": 6108.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "calica",
            "start": 6112.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no quer\u00edamos",
            "start": 6114.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nosotros la confrontaci\u00f3n",
            "start": 6116.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "legal les ofrecimos creo que 8 o 10,00",
            "start": 6120.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6124.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pesos eh sin tomar en",
            "start": 6128.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuenta todo el da\u00f1o que hab\u00edan",
            "start": 6132.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "causado con el prop\u00f3sito de decir a",
            "start": 6136.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ver este ya vamos a a al",
            "start": 6139.119,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "arreglo pero no en este caso una",
            "start": 6145.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "soberbia y los senadores del Congreso",
            "start": 6150.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 6155.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Unidos pensando que eh somos una colonia",
            "start": 6156.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6164.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entonces pues se tuvo que",
            "start": 6166.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh decidir convertir no solo ese terreno",
            "start": 6170.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sino 500000 hect\u00e1reas en reserva natural",
            "start": 6175.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "protegida para cuidar el medio",
            "start": 6179.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6183.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 6185.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando este fue a verlo el procurador",
            "start": 6187.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "fiscal a Salinas priego y le dijo que no",
            "start": 6192.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6197.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aceptaba yo",
            "start": 6199.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 6204.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6205.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ni",
            "start": 6208.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "modo pero me iba yo a exponer porque",
            "start": 6211.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "imaginen lo que iban a decir mis",
            "start": 6216.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "adversarios C\u00f3mo una reducci\u00f3n de 6 8000",
            "start": 6222.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones por qu \u00e9l",
            "start": 6231.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed y a otros",
            "start": 6234.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 6237.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hubo detr\u00e1s de",
            "start": 6241.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso \u00e9l",
            "start": 6248.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh sabe tambi\u00e9n",
            "start": 6251.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "que eran dos caminos el arreglo o que se",
            "start": 6255.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "resolviera",
            "start": 6261.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 6264.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tribunales y \u00e9l",
            "start": 6267.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dijo este que no aceptaba el arreglo y",
            "start": 6269.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 6274.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tribunales y ah\u00ed est\u00e1 en los tribunales",
            "start": 6276.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 6279.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh Aunque",
            "start": 6282.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6285.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6286.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "decidirse ya los tribunales",
            "start": 6290.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "resolvieron ya lo que est\u00e1n haciendo ah\u00ed",
            "start": 6294.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en la suprema",
            "start": 6297.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "corte Ya es este",
            "start": 6300.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Eh no voy a decir ilegal pero",
            "start": 6307.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "innecesario",
            "start": 6311.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "improcedente porque ya es cosa",
            "start": 6314.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "juzgada pero no pueden decir que",
            "start": 6320.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no hubo di\u00e1logo que no se busc\u00f3 un",
            "start": 6324.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 6328.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incluso a costa del",
            "start": 6330.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 6334.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de presidente de la rep\u00fablica de la",
            "start": 6337.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "investidura",
            "start": 6340.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencial para buscar un",
            "start": 6342.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "acuerdo Entonces es lo de la",
            "start": 6345.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "publicidad eso que se este busquen",
            "start": 6350.639,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "formas ustedes pueden aportar",
            "start": 6356.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 6360.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 6362.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ventaja es que quien me va a",
            "start": 6364.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sustituir",
            "start": 6368.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6371.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional va a ser mejor el",
            "start": 6376.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno de Claudia",
            "start": 6380.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que el de nosotros y no es un asunto",
            "start": 6384.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personal son circunstancias a nosotros",
            "start": 6388.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 enfrentar",
            "start": 6392.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este una realidad distinta yo dir\u00eda",
            "start": 6396.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "compleja porque fue sentar las bases de",
            "start": 6400.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6404.119,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue establecer las nuevas",
            "start": 6407.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reglas y decir antes como antes y ahora",
            "start": 6411.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6415.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora pero ya",
            "start": 6416.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy desbrozado el",
            "start": 6419.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "camino entonces",
            "start": 6425.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh ella adem\u00e1s de ser una mujer",
            "start": 6427.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inteligente con",
            "start": 6431.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "experiencia va a encontrar una",
            "start": 6434.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 6437.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "favorable y va a ser un buen gobierno y",
            "start": 6439.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos temas Estoy",
            "start": 6443.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "seguro que los va",
            "start": 6445.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6447.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 6450.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este as\u00ed",
            "start": 6453.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abiertamente en forma p\u00fablica",
            "start": 6455.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s all\u00e1 de su discurso de",
            "start": 6460.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento que adem\u00e1s es muy sincero",
            "start": 6463.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y lo han aceptado as\u00ed los",
            "start": 6465.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "migrantes qued\u00f3",
            "start": 6467.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "alguna tarea pendiente una deuda con la",
            "start": 6470.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comunidad de mexicanos en Estados Unidos",
            "start": 6473.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que se siguen quejando de que venden las",
            "start": 6476.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "citas para los consulados de que merecen",
            "start": 6478.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y mejores servicios que si el c\u00f3nsul",
            "start": 6482.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o el embajador viven en todav\u00eda los",
            "start": 6486.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "edificios caros como en alg\u00fan momento lo",
            "start": 6490.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed qu\u00e9 qu\u00e9 tarea qued\u00f3 o qu\u00e9",
            "start": 6493.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente desde su desde su desde",
            "start": 6496.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su trinchera y para cerrar presidente",
            "start": 6500.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Muchas gracias eh esta ser\u00e1 la",
            "start": 6501.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "seguramente la \u00faltima oportunidad Qu\u00e9",
            "start": 6503.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "l\u00e1stima que no Vimos a broso ni a",
            "start": 6505.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rivapalacio aqu\u00ed presentar las pruebas",
            "start": 6507.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de que esta ma\u00f1anera era una producci\u00f3n",
            "start": 6510.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de Ram\u00edrez Cuevas para beneficiarlo a",
            "start": 6513.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed eh nunca vinieron a decir lo",
            "start": 6516.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que dijeron all\u00e1 de que esto estaba",
            "start": 6520.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "arreglado Le agradezco siempre que me",
            "start": 6521.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haya permitido con toda la libertad",
            "start": 6524.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "exponer este y todos los casos que hemos",
            "start": 6526.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "expuesto en su sexenio Gracias",
            "start": 6529.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed mira este yo creo que se",
            "start": 6531.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 mucho en la",
            "start": 6534.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6537.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de apoyo a nuestros hermanos",
            "start": 6538.84,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "migrantes Claudia lo va a seguir",
            "start": 6543.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo creo que como todo el pueblo de",
            "start": 6551.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6557.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se empoderar",
            "start": 6559.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6563.3,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 6565.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "orgullo de ser mexicano",
            "start": 6568.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ahora mucho m\u00e1s orgullo",
            "start": 6572.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este no dir\u00eda dignidad porque la",
            "start": 6576.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dignidad la",
            "start": 6579.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tenemos desde siempre eso no se pierde",
            "start": 6582.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "el pueblo es muy digno siempre ha sido",
            "start": 6587.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un pueblo digno el pueblo de m\u00e9xic",
            "start": 6590.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "yo hablo del orgullo",
            "start": 6593.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh creo que se elev\u00f3 el",
            "start": 6597.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "orgullo de de ser",
            "start": 6602.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexicano la gente se siente contenta S\u00ed",
            "start": 6606.88,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6614.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6616.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "complejos Ya se acab\u00f3 aquello",
            "start": 6619.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que se agacha la cabeza no es con la",
            "start": 6623.599,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "cabeza en alto soy mexicano ayer lo",
            "start": 6629.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un",
            "start": 6633.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "diputado espa\u00f1ol algo que no puedo este",
            "start": 6636.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "repetir pero es viva",
            "start": 6641.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6645.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya puntitos",
            "start": 6647.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en eso se avanz\u00f3 ahora falta mejorar los",
            "start": 6654.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "servicios en los",
            "start": 6659.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "consulados hicieron buen trabajo los",
            "start": 6663.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules Los embajadores pero falta",
            "start": 6667.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s falta m\u00e1s falta",
            "start": 6671.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh que sean m\u00e1s",
            "start": 6675.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sensibles que sean",
            "start": 6681.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos servidores",
            "start": 6684.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos",
            "start": 6688.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que bajen no del",
            "start": 6693.4,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "pedestal algunos no todos Hay quienes",
            "start": 6698.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cumplen muy bien su",
            "start": 6703.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n c\u00f3nsules Embajadores no que",
            "start": 6706.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando constantemente",
            "start": 6710.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a veces hay la idea del",
            "start": 6713.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que de que el que es c\u00f3nsul o es",
            "start": 6716.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "embajador no hace nada",
            "start": 6721.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no trabajan bastante y est\u00e1n",
            "start": 6725.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pendientes si hay",
            "start": 6730.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "algunos conservadores",
            "start": 6736.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo no si se representa a M\u00e9xico y",
            "start": 6739.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico hay conservadores y hay",
            "start": 6745.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "liberales y hay creyentes y no creyentes",
            "start": 6747.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y hay democracia hay pluralidad entonces",
            "start": 6751.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 6756.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos este",
            "start": 6757.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh aspirantes a",
            "start": 6760.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "fif\u00ed as\u00ed exquisitos y",
            "start": 6764.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh que sig en el manual de de Carre\u00f1o",
            "start": 6770.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "y este la",
            "start": 6776.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "diplomacia de la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6779.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pero son pocos la mayor parte de los que",
            "start": 6784.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajan en el servicio",
            "start": 6788.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "exterior son gente muy responsables y se",
            "start": 6791.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene que ir mejorando y agradecerles a",
            "start": 6794.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ustedes porque",
            "start": 6798.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh asistieron",
            "start": 6801.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6805.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6807.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pod\u00edan los potentados",
            "start": 6812.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6817.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este convocar a que no",
            "start": 6820.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asistieran a que no",
            "start": 6825.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "participaran pero miren todos los",
            "start": 6830.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "medios todos los medios aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6833.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "representante del reforma que dicho sea",
            "start": 6837.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de paso es una",
            "start": 6841.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 6843.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "profesional s\u00ed eh Y aqu\u00ed est\u00e1n de todos",
            "start": 6845.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6851.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6853.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la representante de",
            "start": 6856.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Televisa Carmen que debe estar por",
            "start": 6860.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no vino",
            "start": 6863.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hoy la sala de prensa una",
            "start": 6867.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 6870.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una una",
            "start": 6874.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "profesional el los periodistas del",
            "start": 6877.36,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "universal mi reconocimiento para eso",
            "start": 6881.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este la jornada",
            "start": 6891.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de bueno Sara Pablo Mira ya no quiere ni",
            "start": 6894.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que yo la mencione porque",
            "start": 6898.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n sabe qu\u00e9 cosa va a pasar ah\u00ed",
            "start": 6901.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en Radio F\u00f3rmula pero ella es una mujer",
            "start": 6904.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6908.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "libre ejerce un periodismo",
            "start": 6910.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "profesional y est\u00e1 aqu\u00ed siempre",
            "start": 6915.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y no son",
            "start": 6920.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6923.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "f\u00e1ciles ah\u00ed andan",
            "start": 6925.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este en las giras y queri\u00e9ndome sacar",
            "start": 6930.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "este la la",
            "start": 6936.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sopa",
            "start": 6939.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este y no hay ning\u00fan tipo de alago ni",
            "start": 6941.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cosas por el",
            "start": 6948.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estilo es un periodismo",
            "start": 6949.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 6952.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "profesional y yo agradezco mucho a todas",
            "start": 6954.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y a todos el",
            "start": 6957.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "respeto este en todos los casos el",
            "start": 6960.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6965.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "entonces adelante va el",
            "start": 6967.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero va uno y uno",
            "start": 6973.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6976.47,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "t\u00fa Bueno este",
            "start": 6979.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Alfonso Barr\u00f3n",
            "start": 6983.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez de relax 104.5 somos una radio",
            "start": 6985.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comunitaria primero que todo le Quiero",
            "start": 6990.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agradecer el espacio ya que muchas",
            "start": 6992.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos en escasos recursos",
            "start": 6996.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s se hubieran escuchado y gracias a",
            "start": 7001.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este medio pues han podido dar anotar",
            "start": 7003.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sus necesidades",
            "start": 7006.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "problemas detalles queene con",
            "start": 7010.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autoridades y todo eso se lo Quiero",
            "start": 7012.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agradecer a nombre de ellos y que nos",
            "start": 7014.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "han tra\u00eddo sus quejas",
            "start": 7017.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "afortunadamente mi segunda observaci\u00f3n",
            "start": 7019.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en caso de la desaparici\u00f3n de los de los",
            "start": 7022.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos d\u00f3nde quedar\u00eda o d\u00f3nde",
            "start": 7025.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ir\u00eda a parar ese capital humano",
            "start": 7029.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en tercer punto qu\u00e9 pasar\u00eda con las",
            "start": 7032.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "radios de uso social comunitaria",
            "start": 7037.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y",
            "start": 7039.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "afro frod descendentes en caso de que",
            "start": 7041.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desapareciera el Instituto Federal de",
            "start": 7044.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y como cuarto punto",
            "start": 7048.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que ya ser\u00e1 el \u00faltimo muy personal",
            "start": 7050.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en repetidas ocasiones siempre dice eh",
            "start": 7054.719,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "uno ve en Ojo De bueno vecino de la paja",
            "start": 7059.04,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "del ojo del vecino Pero uno nunca ve el",
            "start": 7065.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "palo de su propio",
            "start": 7070.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ojo entonces Quisiera saber de qu\u00e9",
            "start": 7073.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "manera pudiera dar un mensaje de paz",
            "start": 7077.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de y de unidad hacia todos los mexicanos",
            "start": 7082.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que tanto han apoyado a su gobierno como",
            "start": 7086.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "han estado pues no tan conformes Cu\u00e1l",
            "start": 7090.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 como que su mensaje de",
            "start": 7093.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "unidad Y eso sera todo S\u00ed",
            "start": 7096.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Este mira",
            "start": 7100.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuando se apruebe la reforma",
            "start": 7102.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7106.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eliminar los llamados organismos",
            "start": 7108.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos que se fueron",
            "start": 7112.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "creando durante el periodo",
            "start": 7115.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "neoliberal para proteger",
            "start": 7118.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "intereses de",
            "start": 7121.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "particulares no",
            "start": 7125.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "para proteger los intereses p\u00fablicos",
            "start": 7129.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 7134.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mexicanos cuando iniciaron con la",
            "start": 7137.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 7140.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7145.75,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "empezaron las pol\u00edticas",
            "start": 7162.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privatizadoras con la idea de",
            "start": 7165.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 7169.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mejor que desapareciera el",
            "start": 7171.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "estado y que todo se dejara al",
            "start": 7174.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mercado entonces se foment\u00f3",
            "start": 7180.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mucho esa",
            "start": 7183.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "idea y se fueron debilitando las",
            "start": 7186.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fabl",
            "start": 7190.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "todas al mismo tiempo que fueron",
            "start": 7194.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "creando para impulsar proteger y",
            "start": 7198.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "defender a las empresas",
            "start": 7206.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "privadas fueron creando",
            "start": 7210.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "organismos supuestamente aut\u00f3nomos",
            "start": 7216.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 7223.04,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7225.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "realidad se constituyeron en otro",
            "start": 7227.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno por",
            "start": 7232.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplo el poder",
            "start": 7234.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ejecutivo el presidente no",
            "start": 7237.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7240.65,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "puede este",
            "start": 7242.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "decidir Aunque es un presidente legal",
            "start": 7245.639,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Leg\u00edtimo decidir sobre las",
            "start": 7250.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comunicaciones le tengo que pedir",
            "start": 7259.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "permiso al organismo aut\u00f3nomo que",
            "start": 7262.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "crearon con ese prop\u00f3sito y ese",
            "start": 7266.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "organismo aut\u00f3nomo no me da",
            "start": 7270.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permiso al",
            "start": 7272.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidente por ejemplo no",
            "start": 7275.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "me d",
            "start": 7280.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "permiso para tener internet p\u00fablico",
            "start": 7283.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gratuito as\u00ed como te lo estoy diciendo",
            "start": 7290.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh supuestamente",
            "start": 7296.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque el gobierno se iba a convertir en",
            "start": 7300.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7302.8,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "monopolio Y entonces iba a haber una",
            "start": 7306.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "competencia desleal con las empresas",
            "start": 7308.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 7311.079,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "por eso ten\u00edan que crear un",
            "start": 7315.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 7317.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "independiente Qu\u00e9",
            "start": 7320.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pues que como fue concebido ese",
            "start": 7322.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "organismo no",
            "start": 7329.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 para garantizar los",
            "start": 7332.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equilibrios sino se convirti\u00f3 en un",
            "start": 7335.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "organismo defensor",
            "start": 7339.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de los intereses particulares de las",
            "start": 7342.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "empresas de",
            "start": 7345.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para defender",
            "start": 7349.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jicamente a",
            "start": 7352.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "monopolios nada m\u00e1s que par",
            "start": 7355.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 7359.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no al gobierno que tiene una funci\u00f3n",
            "start": 7361.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sabes que nos dieron permiso",
            "start": 7366.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "n solo en las",
            "start": 7371.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 7375.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "donde no hab\u00eda presencia de",
            "start": 7377.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "empresas de",
            "start": 7381.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y donde no hab\u00eda",
            "start": 7383.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 7387.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de empresas de comunicaci\u00f3n en las zonas",
            "start": 7389.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7392.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "pobres aqu\u00ed no tenemos permiso en la",
            "start": 7396.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7399.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pero si en",
            "start": 7405.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 7408.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "candona bu en la Sierra",
            "start": 7410.119,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Norte de Oaxaca buena",
            "start": 7413.88,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "taraumara o",
            "start": 7419.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n",
            "start": 7424.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7428.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de los de los holes de los",
            "start": 7430.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tepeguanes de Nayarit",
            "start": 7433.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y ah\u00ed",
            "start": 7437.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estamos instalando antenas y todo",
            "start": 7439.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avanzamos pero es",
            "start": 7442.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "totalmente Injusto porque para dar ese",
            "start": 7446.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 7451.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuito bien Se",
            "start": 7454.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "podr\u00eda obtener",
            "start": 7458.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 7462.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "razonables dando el servicio aqu\u00ed en la",
            "start": 7463.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7466.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7468.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "compensar y para que la empresa de",
            "start": 7470.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "internet para",
            "start": 7474.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7477.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 7479.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autosuficiente",
            "start": 7483.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 va a pasar ahora si se",
            "start": 7485.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aprueba la",
            "start": 7488.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reforma que ese organismo",
            "start": 7490.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7494.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si se va a convertir en una oficina de",
            "start": 7496.04,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de",
            "start": 7502.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Comunicaciones como era",
            "start": 7505.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 7509.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reforma y no van a poder",
            "start": 7512.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alegar de",
            "start": 7517.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 7519.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7521.65,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ahora van a haber monopolios Porque la",
            "start": 7523.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "verdad se cre\u00f3 el Instituto este nuevo y",
            "start": 7525.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "siguieron los monopolios lo que",
            "start": 7530.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 7533.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7536.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "preponderantes los preponderantes que",
            "start": 7538.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "son los que tienen el control de estos",
            "start": 7542.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 7547.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 7549.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se va a hacer",
            "start": 7553.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7554.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reacomodo y va a ayudar mucho porque se",
            "start": 7556.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7561.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tener a un aut\u00e9ntico",
            "start": 7564.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "juez no van a estar tomados estos",
            "start": 7570.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "organismos por grupos de intereses",
            "start": 7573.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creados es",
            "start": 7576.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "separar el poder econ\u00f3mico",
            "start": 7578.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o seguir",
            "start": 7581.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "separando no deben que preocuparse los",
            "start": 7584.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no deben de preocuparse los trabajadores",
            "start": 7589.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "porque van a",
            "start": 7591.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasar los trabajadores a la secretar\u00eda",
            "start": 7593.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7597.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunicaciones lo mismo en el caso de",
            "start": 7598.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las radios",
            "start": 7602.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comunitarias van a",
            "start": 7607.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 7610.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7612.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7614.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ventanilla van a",
            "start": 7617.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a ser atendidos en la secretar\u00eda de",
            "start": 7620.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero es",
            "start": 7626.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corregir este sesgo",
            "start": 7629.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "neoliberal que se cre\u00f3 para",
            "start": 7632.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favorecer a",
            "start": 7635.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresas particulares y afectar el el",
            "start": 7637.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico es de la",
            "start": 7641.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Reforma no tienes mi libro de",
            "start": 7645.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de Gracias porque lo \u00faltimo que",
            "start": 7650.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "planteaste",
            "start": 7654.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sobre el el mensaje no de",
            "start": 7659.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 7665.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya lo escrib\u00ed",
            "start": 7668.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en mi",
            "start": 7672.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 7674.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Este es en la \u00faltima p\u00e1gina del libro",
            "start": 7677.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este o",
            "start": 7682.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 7685.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimas pero quiero aprovechar para",
            "start": 7687.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "leerlo yo donde ofrezco yo",
            "start": 7690.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "disculpas eh A quienes se sintieron",
            "start": 7694.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "afectados por",
            "start": 7699.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas que",
            "start": 7702.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aplicamos de ninguna",
            "start": 7704.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manera fue",
            "start": 7706.719,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "nada personal S\u00ed yo no odio a",
            "start": 7709.88,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "nadie yo este le tengo un profundo",
            "start": 7716.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "respeto a",
            "start": 7721.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos Soy partidario de",
            "start": 7724.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la de la felicidad de del",
            "start": 7728.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "amor y hay alguna",
            "start": 7732.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte ra la \u00faltima reflexi\u00f3n es que les",
            "start": 7740.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "doy las gracias a muchos a",
            "start": 7744.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "millones mujeres y hombres de antes y de",
            "start": 7748.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7753.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "precursores conocidos y an\u00f3nimos que",
            "start": 7755.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "siempre fieles y",
            "start": 7759.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "me dieron su confianza en mi larga",
            "start": 7762.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "traves\u00eda para ayudar con imaginaci\u00f3n",
            "start": 7765.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ideales y trabajo en la transformaci\u00f3n",
            "start": 7768.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en bien de nuestra generaci\u00f3n",
            "start": 7771.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y sobre todo de los que vendr\u00e1n despu\u00e9s",
            "start": 7774.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7777.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros ofrezco a mis",
            "start": 7780.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adversarios sinceras",
            "start": 7782.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "disculpas nunca pes\u00e9 en hacerle da\u00f1o a",
            "start": 7785.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ninguna persona",
            "start": 7789.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y me retiro sin odiar a",
            "start": 7791.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nadie Espero que comprendan que si me",
            "start": 7793.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 con dureza y radicalismo lo hice",
            "start": 7797.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siempre con el fin de alcanzar la bella",
            "start": 7801.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "utop\u00eda el Sublime ideal del Amor al",
            "start": 7804.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo a finales de septiembre me",
            "start": 7810.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jubilar y no volver\u00e9 a participar en",
            "start": 7813.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7815.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si lo hice bien o no",
            "start": 7816.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "la historia lo dir\u00e1 me despido",
            "start": 7821.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ya el poema no lo quiero leer ya",
            "start": 7826.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ahora pero es eso",
            "start": 7830.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este ofrecer disculpas a los que se",
            "start": 7834.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sintieron",
            "start": 7839.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "agraviados por la pol\u00edtica que se",
            "start": 7840.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 7845.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estos d\u00edas",
            "start": 7848.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 7855.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 7857.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente preguntarle",
            "start": 7859.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "si ya conoci\u00f3 Y si va a participar en la",
            "start": 7861.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del Centro Nacional de las",
            "start": 7864.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh eh culturas de salud y bienestar",
            "start": 7867.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "calam eh la doctora \u00c1lvarez builla nos",
            "start": 7870.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n a un",
            "start": 7874.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "recorrido debo reconocer que se la rif\u00f3",
            "start": 7876.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente Est\u00e1 incre\u00edble yo llevo 15",
            "start": 7880.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1os haciendo periodismo de salud no",
            "start": 7883.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llevo m\u00e1s porque la edad no me da pero",
            "start": 7886.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh En estos 15 a\u00f1os me toc\u00f3 ir",
            "start": 7889.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas veces a la secretar\u00eda de",
            "start": 7891.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salud y le dec\u00eda a la doctora \u00c1lvarez",
            "start": 7893.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bua que yo solamente conoc\u00eda el",
            "start": 7895.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "auditorio la Plaza Central y la entrada",
            "start": 7897.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con los murales nunca hab\u00eda entrado a",
            "start": 7900.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conocer los dem\u00e1s las dem\u00e1s estancias ni",
            "start": 7903.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto los murales Y la verdad es",
            "start": 7906.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 quedando incre\u00edble y y y yo",
            "start": 7909.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quisiera saber c\u00f3mo c\u00f3mo reflexion\u00f3",
            "start": 7914.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sobre la idea de rescatar este edificio",
            "start": 7917.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "majestuoso nos platicaba ella de que",
            "start": 7921.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un da\u00f1o estructural este puente de",
            "start": 7923.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cobre que se dieron cuenta no se hab\u00edan",
            "start": 7926.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dado cuenta antes y y saber si va a",
            "start": 7928.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar en la inauguraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 29 y",
            "start": 7931.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le hizo pensar en que este lugar",
            "start": 7934.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ahora podr\u00eda ser visitado por las y los",
            "start": 7936.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mexicanos de forma gratuita y pensando",
            "start": 7939.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en uno de los activos m\u00e1s importantes",
            "start": 7941.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que puede tener el ser humano que es la",
            "start": 7943.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "salud Eso ser\u00eda mi primer pregunta",
            "start": 7945.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Gracias bueno no voy a poder asistir",
            "start": 7947.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero si",
            "start": 7949.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es una obra eh muy",
            "start": 7951.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante un trabajo",
            "start": 7955.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n de ese edificio",
            "start": 7958.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico los",
            "start": 7962.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "murales no vamos ya a poder asistir a",
            "start": 7964.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ver si ma\u00f1ana ponemos algunas fotos lo",
            "start": 7968.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mismo del",
            "start": 7973.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "edificio",
            "start": 7976.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de el archivo",
            "start": 7978.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Agrario archivo Nacional Agrario S\u00ed",
            "start": 7984.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 7989.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la las",
            "start": 7992.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el los murales de la Secretar\u00eda de",
            "start": 7994.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Comunicaciones este todo lo que se",
            "start": 8000.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hizo se",
            "start": 8004.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "rescataron pieza por pieza todos los",
            "start": 8006.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "murales y ya est\u00e1 el proyecto para un",
            "start": 8008.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parque tambi\u00e9n del muralismo como el que",
            "start": 8011.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inauguramos ayer en la",
            "start": 8015.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "SEP ya no nos da tiempo",
            "start": 8019.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8023.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8024.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta les va a ir",
            "start": 8026.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mostrando todo lo que se ha",
            "start": 8029.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "hecho muchas cosas sobre todo aqu\u00ed en la",
            "start": 8033.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ciudad con el apoyo",
            "start": 8037.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de de la presidenta Porque ella fue jefa",
            "start": 8039.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8044.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno Pero s\u00ed ese edificio de salud",
            "start": 8046.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es bell\u00edsimo y vamos a ver si cuando",
            "start": 8049.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "menos unas fotos ma\u00f1ana eso es lo que",
            "start": 8053.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puedo comentarte Gracias y como segundo",
            "start": 8056.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tema presidente yo conoc\u00eda a la Dora",
            "start": 8058.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Claudia B hace algunos a\u00f1os eh eh uno se",
            "start": 8060.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pod\u00eda inscribir de forma normal como",
            "start": 8063.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier mexicano hacer los tequios a",
            "start": 8066.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00ed que soy apasionada el tema de la",
            "start": 8069.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "responsabilidad social con un amigo",
            "start": 8071.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00edbamos todos los los fines de semana a",
            "start": 8073.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer tequios y me toc\u00f3 verla y convivir",
            "start": 8076.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con ella y cargar juntas \u00e1rboles plantar",
            "start": 8079.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh la vi recoger la basura de la calle",
            "start": 8082.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que no era la que ella habitaba con",
            "start": 8085.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regularidad eh eh pintar eh renovar",
            "start": 8087.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "algunos espacios importantes en las",
            "start": 8091.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delegaciones las diferentes alcald\u00edas y",
            "start": 8093.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntarle presidente si",
            "start": 8096.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "usted considera que esta actividad del",
            "start": 8098.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tequio tendr\u00eda que ser eh eh algo",
            "start": 8100.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cotidiano habitual y no solamente en la",
            "start": 8105.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico sin en el resto del",
            "start": 8107.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pensando en que podemos hacer mucho",
            "start": 8109.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por nuestra comunidad Empezando por algo",
            "start": 8112.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tan sencillo como podr\u00eda ser recoger la",
            "start": 8115.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "basura a lo mejor no es la nuestra pero",
            "start": 8117.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alguien m\u00e1s tal vez la dej\u00f3 por olvido",
            "start": 8121.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ndolo de esta manera y que esto nos",
            "start": 8123.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "podr\u00eda contribuir a que las",
            "start": 8125.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colonias y ahora no solo las las de los",
            "start": 8128.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grupos prioritarios sino tambi\u00e9n de los",
            "start": 8131.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de de de alto nivel han quedado los los",
            "start": 8134.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos inundados y est\u00e1n flotando y",
            "start": 8137.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo tiene que ver con el origen de la",
            "start": 8140.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "basura qu\u00e9 pensar\u00eda al respecto Pues que",
            "start": 8143.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hay que este fomentar",
            "start": 8145.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esas pr\u00e1cticas",
            "start": 8148.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "esa es una Gran Reserva que tenemos los",
            "start": 8151.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mexicanos una gran reserva de",
            "start": 8155.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 8158.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales y en lo",
            "start": 8160.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 8163.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8165.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tequio es algo que se",
            "start": 8167.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "practica en Oaxaca y en otras",
            "start": 8171.159,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "partes pero que permite eh",
            "start": 8176.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ayudar en la comunidad en la colonia",
            "start": 8181.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "donde uno vive es una convivencia",
            "start": 8184.8,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 8189.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "arm\u00f3nica m\u00e1s",
            "start": 8192.519,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "fraterna y todo el mundo est\u00e1 a favor de",
            "start": 8195.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8199.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "limpieza las comunidades y en los",
            "start": 8201.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca",
            "start": 8204.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eh No hay basura",
            "start": 8208.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llega uno a un",
            "start": 8213.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8215.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 8217.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cubetas",
            "start": 8220.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "viejas",
            "start": 8226.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "donde se pone coloque aqu\u00ed la",
            "start": 8227.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "basura pasa uno la carretera un",
            "start": 8233.359,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Arroyo y hay un letrero s\u00ed",
            "start": 8237.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh no use",
            "start": 8242.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "detergente no tire fertilizante",
            "start": 8246.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh el cuidado de la naturaleza por",
            "start": 8251.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ejemplo de los",
            "start": 8254.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bosques s\u00ed Y son",
            "start": 8256.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8259.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 8261.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "buenas y hay",
            "start": 8263.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que arreglar la plaza y todos",
            "start": 8267.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hay que arreglar el Palacio y",
            "start": 8273.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos hacer trabajo",
            "start": 8278.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunitario la mano el",
            "start": 8280.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "tequio y va uno a un pueblo m\u00e1s antes",
            "start": 8284.12,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "eh Y todo lo construido es hecho con",
            "start": 8290.8,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "tequio por la comunidad y siempre le lo",
            "start": 8297.24,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "digo tiene Oaxaca 570 municipios",
            "start": 8301.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "418 son de usos y costumbres y en esos",
            "start": 8307.319,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "418 las autoridades no cobran es un",
            "start": 8311.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "servicio y desde joven hay que dar",
            "start": 8318.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "servicio a la comunidad y se",
            "start": 8322.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "empieza como topiles como vigilantes",
            "start": 8325.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "polic\u00edas",
            "start": 8330.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y se va escalando y pueden estar",
            "start": 8331.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando en Iztapalapa o en Nesa o en",
            "start": 8335.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nueva York y si les toca dar",
            "start": 8338.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servicio tienen que ir al pueblo a dar",
            "start": 8341.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el servicio y pueden ser presidentes",
            "start": 8345.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 8349.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y no cobran es",
            "start": 8351.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "servicio por qu\u00e9 lo hacen porque quieren",
            "start": 8355.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguir viviendo en comunidad",
            "start": 8359.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 8363.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8364.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir sirviendo y cu\u00e1l es la recompensa",
            "start": 8366.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno el",
            "start": 8369.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "prestigio que les da",
            "start": 8373.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ante los dem\u00e1s habitantes de una",
            "start": 8376.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comunidad el que ellos han servido a la",
            "start": 8379.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comunidad entonces pasan a ser el",
            "start": 8384.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consejo de ancianos",
            "start": 8388.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Y mucho respeto por",
            "start": 8390.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ellos y los ni\u00f1os los respetan y los",
            "start": 8393.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los respetan a los ancianos y",
            "start": 8398.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8401.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuidan y es Algo extraordinario",
            "start": 8403.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "excepcional se ve en otras partes del",
            "start": 8408.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se ha conservado mucho",
            "start": 8411.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en otros estados en Oaxaca",
            "start": 8415.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces pero aqu\u00ed en la ciudad tambi\u00e9n",
            "start": 8421.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque esta ciudad est\u00e1",
            "start": 8425.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llena de",
            "start": 8427.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "barrios de",
            "start": 8429.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblos eso se",
            "start": 8432.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "puede vivir aqu\u00ed en el",
            "start": 8435.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 8438.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hay veces que se escuchan los cohetes",
            "start": 8441.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque es una fiesta de un barrio ya no",
            "start": 8446.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hablemos I acalco y de tlagua de",
            "start": 8449.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sochimilco y de Milpalta o sea se",
            "start": 8453.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mantienen las",
            "start": 8458.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tradiciones se mantienen las costumbres",
            "start": 8459.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh Y eso",
            "start": 8465.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n es",
            "start": 8467.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "solidaridad C\u00f3mo se ha comportado la",
            "start": 8470.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente de la ciudad",
            "start": 8474.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cuando hay Lamentablemente temblores",
            "start": 8477.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo acude la gente Todos",
            "start": 8483.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ayudar y puede ser que se Viva en",
            "start": 8487.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "departamentos y que cada quien est\u00e9 en",
            "start": 8491.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo suyo pero cuando se necesita ah\u00ed",
            "start": 8494.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8497.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos y la gente es muy fraterna y",
            "start": 8498.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirlo en todos los estratos y",
            "start": 8502.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en todas las clases",
            "start": 8505.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sociales es una gran ciudad",
            "start": 8507.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es una ciudad de encuentros y una ciudad",
            "start": 8510.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de mucha solidaridad",
            "start": 8513.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la fraternidad la solidaridad que hay en",
            "start": 8516.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico solo la he visto y",
            "start": 8519.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto puede",
            "start": 8523.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "parecer exagerado pero no solo la he",
            "start": 8525.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "visto en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 8530.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esta gran",
            "start": 8533.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ciudad tan",
            "start": 8535.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bella tan",
            "start": 8538.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh llena de",
            "start": 8541.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural es muy",
            "start": 8544.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "solidario pero as\u00ed es todo",
            "start": 8548.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo nuestro",
            "start": 8551.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso",
            "start": 8554.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 8559.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "potencia mundial Entonces eso que",
            "start": 8561.84,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "planteas eh hacerlo qu\u00e9 qui\u00e9n es",
            "start": 8565.08,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed en esencia hay una foto",
            "start": 8571.479,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "m\u00eda porque as\u00ed este y ofrezco disculpa",
            "start": 8575.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por hablar de m\u00ed pero as\u00ed",
            "start": 8580.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comenzamos este trabajando en las",
            "start": 8583.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas as\u00ed me form\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 8585.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed a trabajar para los pobres y hay",
            "start": 8589.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "una foto en donde traigo mis",
            "start": 8593.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "zapatos voy en el en el agua enrollado",
            "start": 8598.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed trabaj\u00e1bamos",
            "start": 8602.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos formamos y me siento muy",
            "start": 8605.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "orgulloso de eso y me siento muy",
            "start": 8608.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "orgulloso de que as\u00ed empec\u00e9 y as\u00ed",
            "start": 8610.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "termino y no",
            "start": 8614.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cambi\u00e9 s Bueno pero les voy a poner a",
            "start": 8617.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver si la",
            "start": 8622.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "encontramos este una",
            "start": 8623.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "foto de la pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 8627.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no solo esa de Bueno tambi\u00e9n",
            "start": 8631.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esa donde est\u00e1 este",
            "start": 8634.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "protestando sino una donde est\u00e1",
            "start": 8638.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "entregando un peri\u00f3dico o un volante a",
            "start": 8643.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ver si la encuentra esa va a",
            "start": 8647.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser la pr\u00f3xima",
            "start": 8650.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidenta es que es muy",
            "start": 8653.56,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "importante que el que gobierne",
            "start": 8656.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh haya",
            "start": 8663.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajado abajo con la",
            "start": 8666.8,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "gente mire ese es ese es all\u00e1 en los",
            "start": 8669.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 8676.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chontales saben que ten\u00eda yo dos pares",
            "start": 8679.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de zapato y",
            "start": 8683.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mi primera esposa",
            "start": 8687.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo como llueve mucho sobre todo en",
            "start": 8694.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esta temporada y se mojaban me los pon\u00eda",
            "start": 8697.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "secar atr\u00e1s del",
            "start": 8701.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "refrigerador s se acuerdan de eso verdad",
            "start": 8704.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "este y no se me van a olvidar esos",
            "start": 8710.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 8714.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pero eh van a ver la foto de de Claudia",
            "start": 8716.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este esta foto De qu\u00e9 a\u00f1o es presidente",
            "start": 8720.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa es yo creo",
            "start": 8723.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si era yo director de ini o ya",
            "start": 8728.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "era yo candidato a la gubernatura en el",
            "start": 8732.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 8739.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh es del 88",
            "start": 8741.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed visitando",
            "start": 8744.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los los pueblos como candidatos",
            "start": 8747.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero van a ver a",
            "start": 8753.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Claudia no no tiene que",
            "start": 8759.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ver mucho esto hay otros",
            "start": 8762.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "factores para",
            "start": 8767.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh actuar de manera",
            "start": 8770.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consecuente ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8776.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en una visita de",
            "start": 8780.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Salinas a",
            "start": 8782.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Stanford Pero hay otra",
            "start": 8791.479,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "en creo que es aqu\u00ed en la ciudad d est\u00e1",
            "start": 8795.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "entregando peri\u00f3dico",
            "start": 8801.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar El",
            "start": 8815.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "libertador pues era",
            "start": 8817.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hacendado y sin embargo fue muy",
            "start": 8824.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 8827.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 8829.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacendado y muy",
            "start": 8830.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consecuente pero s\u00ed",
            "start": 8835.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos a tener una",
            "start": 8840.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidenta que",
            "start": 8844.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sabe de los sentimientos que",
            "start": 8846.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sabe escuchar y recoger los sentimientos",
            "start": 8850.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8854.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pueblo de la gente de",
            "start": 8855.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos a ver si la encuentran",
            "start": 8859.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8899.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "talpan casa por",
            "start": 8909.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casa y finalmente por eso estoy muy",
            "start": 8918.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contento pues nos va a ir muy",
            "start": 8921.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bien y finalmente presidente primero que",
            "start": 8924.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada agradecerle su paciencia con mi",
            "start": 8927.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "persona s\u00e9 que los temas que que de",
            "start": 8930.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pronto manejo el tema de la salud es",
            "start": 8932.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "complejo eh hice mi mejor",
            "start": 8934.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esfuerzo porque me soy una mujer que que",
            "start": 8938.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siempre ha pensado que que si no hay",
            "start": 8941.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud No hay nada en la vida y y y creo",
            "start": 8943.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que con el tipo de periodismo que hago",
            "start": 8946.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayudo a la dem\u00e1s gente no me",
            "start": 8949.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "interesa saber a qui\u00e9n ayudo pero s\u00e9 que",
            "start": 8952.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayudo y y eso me me me genera mucha",
            "start": 8953.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n personal y agradecerle",
            "start": 8956.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infinitamente su paciencia su amabilidad",
            "start": 8959.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esta empat\u00eda que yo percib\u00ed siempre que",
            "start": 8962.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que que yo le hice cuestionamientos y",
            "start": 8965.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente cuando usted",
            "start": 8968.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 este proceso en la pol\u00edtica y",
            "start": 8971.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "visualiz\u00f3 la idea de ser presidente qu\u00e9",
            "start": 8974.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo motiv\u00f3 Y si en todo este trayecto se",
            "start": 8977.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ha ido afianzando reforzando esta idea",
            "start": 8981.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "inicial y Hoy est\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 8985.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "consolidada con con el final de su",
            "start": 8988.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sexenio gracias S\u00ed pues tuvo que ver",
            "start": 8991.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mucho ya lo he dicho",
            "start": 8994.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este mi origen yo nac\u00ed en un",
            "start": 8997.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9001.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y en ese",
            "start": 9003.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiempo y en los pueblos",
            "start": 9006.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no",
            "start": 9009.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9011.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "distinciones no hay",
            "start": 9013.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "diferencias de clases mis padres eran",
            "start": 9015.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "comerciantes pero nosotros conviv\u00edamos",
            "start": 9020.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "con hijos de pescadores de",
            "start": 9023.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "jornaleros",
            "start": 9026.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9029.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9031.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 9032.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9035.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de todas las actividades de todos los",
            "start": 9038.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sectores y \u00e9ramos muy",
            "start": 9042.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "felices mucho mucho muy felic",
            "start": 9046.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y en los pueblos como siguen Siendo muy",
            "start": 9050.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "felices los ni\u00f1os pueblos y en los",
            "start": 9054.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "barrios y en las colonias",
            "start": 9058.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 9061.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9065.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando estudi\u00e9 Pues mis",
            "start": 9069.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestros por",
            "start": 9072.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso mi respeto a las maestras a los",
            "start": 9074.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 9077.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Es que la escuela es una extensi\u00f3n de",
            "start": 9080.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 9084.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "casa es la familia y la",
            "start": 9085.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "escuela o sea",
            "start": 9090.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se este",
            "start": 9093.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adquieren valores principios en la",
            "start": 9096.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "familia y se aprende y",
            "start": 9099.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fortalecen",
            "start": 9103.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los valores y los",
            "start": 9109.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 9112.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y va uno",
            "start": 9114.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "definiendo lo que se busca en la vida",
            "start": 9116.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entonces las maestras los maestros",
            "start": 9120.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayudan mucho en eso a m\u00ed me ayud\u00f3 mucho",
            "start": 9122.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mi maestro que todav\u00eda vive el maestro",
            "start": 9126.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Rodolfo Lara",
            "start": 9129.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Laguna este porque ven\u00eda de un",
            "start": 9131.399,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "movimiento social fue dirigente del 68",
            "start": 9135.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estuvo en huelga de hambre estuvo",
            "start": 9140.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "preso y luego me ayud\u00f3 mucho",
            "start": 9143.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh la preparatoria",
            "start": 9150.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "las ciencias sociales y luego llegar a",
            "start": 9154.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la UNAM a la facultad de ciencias",
            "start": 9158.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 9163.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con muchas",
            "start": 9165.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dificultades por eso",
            "start": 9167.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9171.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 9172.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quienes en otros tiempos ayudaban con",
            "start": 9174.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "becas porque Yo estudi\u00e9 gracias a una",
            "start": 9178.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "beca nos daban",
            "start": 9181.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comida nos daban hospedaje en la casa",
            "start": 9185.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del estudiante tabasque\u00f1o",
            "start": 9188.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 9191.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "UNAM no",
            "start": 9194.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rechazaba como en los \u00faltimos tiempos a",
            "start": 9196.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 9199.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos estudiar hab\u00eda examen de",
            "start": 9201.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n Pero de cada",
            "start": 9204.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "10 entr\u00e1bamos",
            "start": 9206.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nueve solo no entraba",
            "start": 9210.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "uno mi me Yo me acuerdo que llego a la",
            "start": 9213.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "casa del estudiante presentamos todos",
            "start": 9218.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 9220.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "documentos vamos un d\u00eda presentar el",
            "start": 9221.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "examen",
            "start": 9225.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9228.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "e llegaba como un telegrama para",
            "start": 9231.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "inscribirnos",
            "start": 9235.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 9237.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "llegaba este un paquete un sobre",
            "start": 9240.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eran los papeles no",
            "start": 9245.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasastes S\u00ed pero todos eran telegramas y",
            "start": 9248.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9252.439,
            "duration": 2.711
        },
        {
            "text": "inscribirse y",
            "start": 9253.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9255.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "eh sin pagar colegiatura nada",
            "start": 9257.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh agarr\u00e1bamos el cami\u00f3n aqu\u00ed en el",
            "start": 9261.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "monumento de la Revoluci\u00f3n todo",
            "start": 9264.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "insurgente porque la casa del estudiante",
            "start": 9266.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o estaba en Violeta en la",
            "start": 9270.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 9272.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guerrero y tambi\u00e9n",
            "start": 9274.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este no se pagaba con la",
            "start": 9279.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "credencial hasta la ciudad universitaria",
            "start": 9282.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bibliotecas",
            "start": 9286.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda incluso",
            "start": 9292.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comedor antes de que yo llegara este",
            "start": 9295.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comedor cuando yo llego lo quitan",
            "start": 9298.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 a estudiar en",
            "start": 9301.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "1973 Entonces los maestros",
            "start": 9310.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9314.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tengo la suerte",
            "start": 9316.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 9320.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desdicha de los golpes de",
            "start": 9321.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estado que llegaron muchos maestros a la",
            "start": 9324.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Facultad",
            "start": 9330.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a trabajar a dar clases de",
            "start": 9332.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Bolivia de Chile de",
            "start": 9337.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 9341.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de varios",
            "start": 9343.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh pa\u00edses de Ecuador",
            "start": 9345.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "recuerdo a mis",
            "start": 9350.52,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "maestros y era una \u00e9poca extraordinaria",
            "start": 9354.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de las ciencias sociales as\u00ed me",
            "start": 9357.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "form\u00e9 ahora que fui a Palenque recordaba",
            "start": 9361.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el gusto que me dio que era yo",
            "start": 9365.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudiante iba yo en",
            "start": 9369.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tren de Buenavista a Palenque 24",
            "start": 9372.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "horas los de",
            "start": 9378.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pasajeros que eran pues muy",
            "start": 9381.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "baratos",
            "start": 9385.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed y se pod\u00eda llevar",
            "start": 9386.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e equipaje que era una caja de cart\u00f3n de",
            "start": 9392.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esa de 360 huevos",
            "start": 9396.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este con la ropa",
            "start": 9402.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Eh ten\u00edamos a las 8 de la noche aqu\u00ed de",
            "start": 9407.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Buenavista lleg\u00e1bamos all\u00e1 a la estaci\u00f3n",
            "start": 9411.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9413.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Palenque a las 8 de la noche del d\u00eda",
            "start": 9414.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sigi 24 horas y",
            "start": 9417.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este y estando",
            "start": 9421.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hab\u00edan unos trabajadores de",
            "start": 9425.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "triplay porque hab\u00eda una empresa que",
            "start": 9430.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "explotaba la madera la caoa que es la",
            "start": 9434.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "reina de las Maderas del",
            "start": 9438.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Tr\u00f3pico madera",
            "start": 9441.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "fina y este se convert\u00eda en",
            "start": 9445.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "triplay en unos",
            "start": 9448.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tornos y hab\u00edan como 120 140",
            "start": 9453.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 9458.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que apenas si les pagaban salario m\u00ednimo",
            "start": 9460.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y el salario m\u00ednimo en ese entonces",
            "start": 9464.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estaba dividido en zonas en el pa\u00eds",
            "start": 9467.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y en esa zona de Chiapas era donde era",
            "start": 9470.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "donde se pagaba",
            "start": 9474.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "menos y no ten\u00edan ninguna prestaci\u00f3n ni",
            "start": 9476.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada entonces me dijeron que les",
            "start": 9479.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ayudara",
            "start": 9482.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para que se constituyeran y crearan un",
            "start": 9484.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 9489.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 9491.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ayud\u00e9 Bueno pues los hijos de Esos",
            "start": 9493.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajadores todav\u00eda hay algunos",
            "start": 9497.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9500.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mied",
            "start": 9501.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este ahora me estaban esperando",
            "start": 9504.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 9508.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh se les ayud\u00f3 con",
            "start": 9510.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vivienda en los terrenos donde estaba",
            "start": 9513.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esa f\u00e1brica de triple porque se dej\u00f3",
            "start": 9516.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nosotros protestamos por la explotaci\u00f3n",
            "start": 9521.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "irracional a la selva la candona de",
            "start": 9524.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Donde llevaba",
            "start": 9528.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la caoba entonces",
            "start": 9530.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh se les entregaron",
            "start": 9533.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "viviendas no s\u00e9 150 200 viviendas y",
            "start": 9537.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 en tren de",
            "start": 9542.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevo que ya no hab\u00eda tren de",
            "start": 9544.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pasajeros ad m\u00e1s que este llegu\u00e9 de",
            "start": 9548.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nuevo en tren entonces",
            "start": 9552.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1ntas historias no",
            "start": 9555.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "me siento muy",
            "start": 9560.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "feliz y Quiero compartir",
            "start": 9562.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9565.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos mi felicidad Porque",
            "start": 9568.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh yo",
            "start": 9572.68,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "soy este pues producto del apoyo del",
            "start": 9575.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9582.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no hubiese yo salido adelante sin el",
            "start": 9584.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "apoyo de la gente siempre siempre",
            "start": 9587.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siempre me han apoyado este en los",
            "start": 9590.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s",
            "start": 9594.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles cuando me sent\u00eda yo m\u00e1s",
            "start": 9597.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 9602.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este buscaba yo",
            "start": 9606.04,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "siempre ir a ver al pueblo y ese era el",
            "start": 9609.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "b\u00e1lsamo la alegr\u00eda G la el\u00e9ctrica",
            "start": 9617.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda de la",
            "start": 9622.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9624.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces me voy",
            "start": 9627.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pues muy agradecido con la gente mucha",
            "start": 9631.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gente buena",
            "start": 9635.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "miren despu\u00e9s de la",
            "start": 9637.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 2006 fue un frae fue muy",
            "start": 9640.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "duro porque ganamos nosotros esa",
            "start": 9645.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 9647.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos robaron la",
            "start": 9649.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidencia qued\u00f3 adem\u00e1s un",
            "start": 9652.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 9654.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "envenenado",
            "start": 9656.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "t\u00f3xico en contra de nosotros Porque nos",
            "start": 9658.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9665.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plantamos",
            "start": 9667.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en el Z\u00f3calo y en reforma y se nos",
            "start": 9669.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "lanzaron con todos los medios y lo",
            "start": 9673.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hicimos porque",
            "start": 9677.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si no actu\u00e1bamos",
            "start": 9680.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed se nos iba a salir de cauce el",
            "start": 9683.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "movimiento iba a haber",
            "start": 9686.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "violencia y entonces se acababa",
            "start": 9691.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo logramos hasta",
            "start": 9696.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ahora hasta ahora no se ha roto un",
            "start": 9699.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vidrio m ha sido es y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 9707.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 9714.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces en",
            "start": 9718.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 9721.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "momentos muy",
            "start": 9723.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles porque fue una",
            "start": 9726.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 9729.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atroz",
            "start": 9732.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sucia de",
            "start": 9733.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desprestigio yo no ir a un",
            "start": 9737.279,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque sent\u00eda las",
            "start": 9741.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "miradas este como",
            "start": 9746.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ales ten\u00eda yo que irme a",
            "start": 9751.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "sentar a las orillas y a leer un",
            "start": 9755.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9760.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por toda la propaganda",
            "start": 9763.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fascista en mi contra",
            "start": 9765.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed poco a",
            "start": 9769.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "poco era",
            "start": 9773.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "yo de los",
            "start": 9777.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rechazados me rechazaban igual que a",
            "start": 9780.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Salinas con m\u00e1s",
            "start": 9788.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "negativos me convirtieron en un",
            "start": 9792.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "malvado y",
            "start": 9797.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "este a trabajar por eso hablo de los",
            "start": 9800.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pueblos y tambi\u00e9n por eso",
            "start": 9806.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este me salv\u00e9 de",
            "start": 9809.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "agresiones porque me dieron por",
            "start": 9812.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muerto pol\u00edticamente",
            "start": 9815.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "hablando y despu\u00e9s del fraude que llega",
            "start": 9818.56,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna imag\u00ednense",
            "start": 9824.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de mayor confrontaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 9830.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "violencia me fui a los",
            "start": 9835.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblos y eso me ayud\u00f3",
            "start": 9839.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mucho el mismo Calder\u00f3n declaraba cuando",
            "start": 9842.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "le preguntaban por m\u00ed de que ah\u00ed andaba",
            "start": 9846.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "yo reuni\u00e9ndo con cinco con 10 con 15",
            "start": 9848.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gentes agradezco",
            "start": 9853.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso Porque este",
            "start": 9856.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed me",
            "start": 9859.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 9861.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9863.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9865.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces en los momentos m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 9868.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Siempre la",
            "start": 9871.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gente siempre fue la gente la que ayud\u00f3",
            "start": 9872.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 9877.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 9880.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9882.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este nos queremos mucho",
            "start": 9884.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho",
            "start": 9889.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es este rec\u00edproco el amor con millones",
            "start": 9892.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de mexicanos y esto esto lo hicimos",
            "start": 9896.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 9901.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos participaron muchos muchos que ya",
            "start": 9902.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron ahora firmo libros",
            "start": 9907.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9911.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya este ya no voy a estar firmando firmo",
            "start": 9912.359,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "libros y me piden que ponga yo el",
            "start": 9917.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nombre de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s que ya",
            "start": 9922.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh No est\u00e1n pero que estuvieron con",
            "start": 9926.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 9931.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh quieren es ese recuerdo Pues todos",
            "start": 9932.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9937.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ayudaron todos todos todos todos",
            "start": 9938.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudaron f\u00edjense que cuando el",
            "start": 9941.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "desafuero d\u00eda y noche",
            "start": 9944.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fuera edificio",
            "start": 9947.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh donde est\u00e1 el departamento en",
            "start": 9950.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Copilco d\u00eda y noche entonces c\u00f3mo",
            "start": 9956.12,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo as\u00ed Nunca Jam\u00e1s",
            "start": 9960.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh Y como dec\u00eda el compa\u00f1ero tambi\u00e9n",
            "start": 9967.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a la gente que no",
            "start": 9970.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "simpatiza con nosotros que tuvo",
            "start": 9974.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 9977.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9980.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 9982.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9984.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "H no es un asunto maniqueo no de que",
            "start": 9985.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ellos son los malos y nosotros somos los",
            "start": 9991.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 9994.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed son",
            "start": 9995.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "circunstancias s\u00ed",
            "start": 9999.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh y cada quien tiene su manera de",
            "start": 10002.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pensar y cumple con su funci\u00f3n",
            "start": 10005.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero debemos de respetarnos querernos",
            "start": 10009.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todos y ese es mi mensaje y f\u00edjense que",
            "start": 10012.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo quiero hacer un reconocimiento ahora",
            "start": 10017.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que estamos ya en las",
            "start": 10020.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimas este a todo este equipo est\u00e1",
            "start": 10022.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10031.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque si no es por ellos",
            "start": 10034.04,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ahora que ya vieron c\u00f3mo los",
            "start": 10040.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 10045.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este emplazamos no busca esta foto y ah\u00ed",
            "start": 10048.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por qu\u00e9 no no vienen todos ac\u00e1 y",
            "start": 10054.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos toman una",
            "start": 10057.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "foto una foto V\u00e9nganse",
            "start": 10058.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Ah se no",
            "start": 10061.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "V\u00e9nganse V\u00e9nganse",
            "start": 10069.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10074.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "V\u00e9nganse por favor se\u00f1or",
            "start": 10076.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presente todo el equipo de",
            "start": 10079.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no puede uno de ustedes",
            "start": 10082.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este suplirlo a",
            "start": 10085.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "\u00e9l \u00e1ndale \u00e1ndale",
            "start": 10088.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10093.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "\u00e1ndale Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 10095.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "agj en",
            "start": 10106.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico S\u00fabete allate",
            "start": 10119.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n ac\u00e1",
            "start": 10130.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no ver qu\u00e9 se",
            "start": 10133.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siente chos",
            "start": 10149.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con equipo de",
            "start": 10152.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10158.59,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "S\u00ed para que tambi\u00e9n veas lo que se",
            "start": 10168.279,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "siente agr Mira te",
            "start": 10171.359,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10176.79,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aplaus todos un aplauso",
            "start": 10185.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10197.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que esper no es para la marcha deapa yte",
            "start": 10199.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de Acapulco",
            "start": 10202.16,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "lasas vamos por dos vamos por",
            "start": 10208.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "doss este dos ma\u00f1aneras la de ma\u00f1ana y",
            "start": 10213.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de lunes",
            "start": 10218.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10228.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10236.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10243.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos mico",
            "start": 10245.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10249.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "faor no quiero dejar de expresar",
            "start": 10250.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este mi sentir",
            "start": 10255.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 10258.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 10260.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh tristeza",
            "start": 10262.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y manifestar mi solidaridad con las",
            "start": 10264.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "madres y los padres de los j\u00f3venes de",
            "start": 10268.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa hoy se cumplen eh 10 a\u00f1os de",
            "start": 10270.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes eh",
            "start": 10274.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "van a manifestarse est\u00e1n en todo su",
            "start": 10278.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecho de hacerlo",
            "start": 10280.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este hay que",
            "start": 10284.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comprender lo que significa la p\u00e9rdida",
            "start": 10287.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de un ser humano m\u00e1s cuando se trata de",
            "start": 10291.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un hijo",
            "start": 10295.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10296.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces decirles",
            "start": 10298.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que estamos nosotros todav\u00eda en lo que",
            "start": 10300.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nos queda",
            "start": 10305.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando para encontrar",
            "start": 10306.56,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "y como les expres\u00e9 en la carta que les",
            "start": 10310.439,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed que les",
            "start": 10317.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 Claudia la pr\u00f3xima presidenta es",
            "start": 10320.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una mujer muy sensible y le va a dar",
            "start": 10324.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "continuidad a a la",
            "start": 10327.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y no hay no hay que les",
            "start": 10329.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quede claro se los",
            "start": 10337.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "digo de manera sincera con todos mis",
            "start": 10342.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 10346.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 10348.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 10352.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh hicimos",
            "start": 10355.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "todo por encontrar los j\u00f3venes",
            "start": 10358.319,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "y a nadie se le",
            "start": 10364.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3 Quer\u00edamos saber",
            "start": 10370.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo se complicaron las cosas est\u00e1n",
            "start": 10373.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enredadas",
            "start": 10377.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "complicadas por intereses pero la",
            "start": 10378.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "verdad siempre se abre paso y la",
            "start": 10384.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "justicia eh Tarda pero",
            "start": 10387.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "llega entonces hay que seguir adelante",
            "start": 10390.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir",
            "start": 10395.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por primera vez que hay",
            "start": 10398.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estos es",
            "start": 10400.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que aunque son demandas muy justas desde",
            "start": 10403.319,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "luego s\u00ed siempre hay",
            "start": 10409.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10414.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "provocadores gente",
            "start": 10418.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10420.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprovecha de las",
            "start": 10422.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "circunstancias oportunistas",
            "start": 10425.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sectarios",
            "start": 10431.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conservadores que quisieran hacernos",
            "start": 10434.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "da\u00f1o o",
            "start": 10439.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sea y entonces tenemos que",
            "start": 10443.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "proteger los edificios hist\u00f3ricos en",
            "start": 10448.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este caso la catedral el",
            "start": 10452.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Palacio porque",
            "start": 10455.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no solo vienen los pap\u00e1s las mam\u00e1s",
            "start": 10458.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 10462.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "grupos de",
            "start": 10464.239,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 10467.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10468.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este muy conservadores eh de estos que",
            "start": 10470.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se cubren el rostro y",
            "start": 10475.16,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "que tiran piedra y eh cuetones",
            "start": 10479.239,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "Y bombas morot",
            "start": 10486.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y buscan hacer da\u00f1o o sea entonces",
            "start": 10493.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 10498.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10501.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 10502.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Porque nuestro gobierno no ha habido ni",
            "start": 10504.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 represi\u00f3n",
            "start": 10507.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh vamos a",
            "start": 10509.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "procurar que eh haya este una",
            "start": 10511.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n pac\u00edfica en bien de",
            "start": 10517.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos tengo el reporte de lo que est\u00e1",
            "start": 10522.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sucediendo en Acapulco no solo en",
            "start": 10525.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Acapulco toda la costa de este",
            "start": 10527.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10532.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Guerrero porque empez\u00f3",
            "start": 10534.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en la Costa",
            "start": 10538.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Chica el hurac\u00e1n que entr\u00f3 con categor\u00eda",
            "start": 10541.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 10547.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "e Afortunadamente no fueron muchos los",
            "start": 10549.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os",
            "start": 10553.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "e en esa regi\u00f3n de la costa de",
            "start": 10557.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "chica en dos pueblos perdi\u00f3 la",
            "start": 10561.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "vida cuatro",
            "start": 10565.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "personas cuatro",
            "start": 10567.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Y uno en",
            "start": 10570.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Acapulco son cinco hasta ahora los",
            "start": 10573.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fallecidos eh pero",
            "start": 10577.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 la lluvia y se",
            "start": 10579.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "form\u00f3 otro",
            "start": 10583.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n que se fue hacia la Costa",
            "start": 10585.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Grande este hacia cihuatanejo",
            "start": 10589.04,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "va rumbo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a Michoac\u00e1n a",
            "start": 10593.319,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "Colima eh esperemos que ya deje de",
            "start": 10599.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "llover pero s\u00ed son varios d\u00edas lloviendo",
            "start": 10603.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10607.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a toda la",
            "start": 10609.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n desde ayer \u00edbamos a empezar el",
            "start": 10612.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "censo para atender a los",
            "start": 10615.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "damnificados pero nos pidieron quienes",
            "start": 10619.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10622.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "en los planes el plan",
            "start": 10625.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10629.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "dn3 el plan Marina el plan Guardia",
            "start": 10630.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nacional Protecci\u00f3n Civil las",
            "start": 10633.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 10636.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la gobernadora de",
            "start": 10638.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guerrero est\u00e1n ah\u00ed la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 10640.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Electricidad",
            "start": 10644.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya la ma\u00f1ana me informaron que el 95 por",
            "start": 10645.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10650.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido",
            "start": 10651.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "restablecido en toda la",
            "start": 10655.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "costa",
            "start": 10657.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "95 entonces me pidieron que",
            "start": 10659.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Esperemos y el censo Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 10663.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para decir a la gente que",
            "start": 10666.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo vamos a a",
            "start": 10671.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "iniciar en dos d\u00edas",
            "start": 10674.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que",
            "start": 10677.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ya deje de llover y que tengamos ya un",
            "start": 10679.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de los",
            "start": 10685.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os ya est\u00e1 la",
            "start": 10689.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 10692.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo social de",
            "start": 10694.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bienestar Montiel ya con las brigadas",
            "start": 10697.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para empezar a hacer el censo el reporte",
            "start": 10700.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tenemos hasta ahora son 700",
            "start": 10703.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viviendas afectadas sobre todo los",
            "start": 10706.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "techos",
            "start": 10709.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e y se les va a ayudar",
            "start": 10710.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a todas las",
            "start": 10713.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familias eso es lo que puedo comentarles",
            "start": 10716.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el otro",
            "start": 10718.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n este ya",
            "start": 10721.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 este por",
            "start": 10724.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "John",
            "start": 10728.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no Helen el John es el",
            "start": 10732.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de El de",
            "start": 10735.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Guerrero este",
            "start": 10739.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Helen ya paso la",
            "start": 10741.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula va hacia la Florida",
            "start": 10745.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 10750.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10751.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10753.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "preparando la",
            "start": 10755.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la llegada",
            "start": 10758.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh deseamos de todo coraz\u00f3n que no les",
            "start": 10760.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "afecte",
            "start": 10766.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh pero va all\u00e1 va la a la",
            "start": 10767.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Florida en el caso de Quintana ro eh",
            "start": 10771.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "No hubo que lamentar ninguna p\u00e9rdida de",
            "start": 10776.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vida humana habl\u00e9 con la gobernadora",
            "start": 10780.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ayer y eso fue lo que me inform\u00f3",
            "start": 10783.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10787.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vo a preguntar nada m\u00e1s pedirme de usted",
            "start": 10790.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de cobertura",
            "start": 10792.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "period\u00edstica Eso es todo nada m\u00e1s no no",
            "start": 10793.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "quieres venir conmigo no ven no ven",
            "start": 10796.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ven digo porque me programaron para el 1",
            "start": 10802.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de octubre pero pues yo ya noo pres de",
            "start": 10805.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "octubre 20",
            "start": 10807.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Muchas",
            "start": 10809.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias la mano por favor la mano",
            "start": 10814.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10821.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 10823.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "usted Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevas periodista 24",
            "start": 10826.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y20",
            "start": 10830.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cubri\u00e9ndolo y 2016 a la fecha de manera",
            "start": 10832.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10839.34,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "interrumpida",
            "start": 10843.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desayunar an",
            "start": 10846.92,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al all [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues vamos a dedicar el d\u00eda de hoy esta ma a contestar [Aplausos] preguntas uno y uno empezamos con ell y luego vas t\u00fa as\u00ed Buenos d\u00edas presidente Ju\u00e1rez de l\u00ednea MX primero presidente Bueno pues ayer se dio a conocer que mediante sus abogados y algunos otros exfuncionarios Garc\u00eda Luna est\u00e1 pidiendo que reduzcan su sentencia y sus abogados est\u00e1n pidiendo 20 a\u00f1os usted la \u00faltima vez mencion\u00f3 que pues no le desea mal a nadie pero quer\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto eh es de d\u00e1rsele este tiempo es justo Qu\u00e9 opina usted Bueno hay que esperar la sentencia porque eh por un lado est\u00e1n pidiendo cadena perpetua y por el otro sus abogados 20 a\u00f1os vamos a esperar este no tengo yo opini\u00f3n lo que s se demuestra es que hay culpabilidad independientemente del tiempo que se le asigne Porque si su abogado est\u00e1 planteando 20 a\u00f1os est\u00e1 aceptando de que si hay culpabilidad Entonces ya lo que van a decidir es otro otro asunto no la autoridad tiene que ver este pues el da\u00f1o que se cometi\u00f3 a a la sociedad nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n al pueblo de Estados Unidos al gobierno de Estados Unidos la parte del manejo de del dinero y yo lo que creo que es muy importante el que no haya impunidad para que no se d\u00e9 la repetici\u00f3n de estos casos la justicia es prevenir que no haya impunidad Entonces es lo que puedo comentar y esperar a que se den los los hechos no deber\u00eda de informar que no ha dicho nada Felipe Calder\u00f3n C\u00f3mo fue que lo llam\u00f3 a colaborar qui\u00e9n se lo recomend\u00f3 o sea toda la relator\u00eda el pueblo de M\u00e9xico tiene derecho a saber c\u00f3mo se manej\u00f3 el gobierno y la pol\u00edtica de seguridad en esos 6 a\u00f1os un [M\u00fasica] informe si \u00e9l sab\u00eda no sab\u00eda qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de lo que est\u00e1 pasando si es culpable no es culpable [M\u00fasica] pero un escrito amplio lo amerita el caso independientemente de Cu\u00e1ntos [M\u00fasica] a\u00f1os van a el como sentencia Gracias presidente en otro tema saber si usted est\u00e1 de acuerdo con lo que ayer mencion\u00f3 la doctora Claudia shb de que el rey de Espa\u00f1a ofendi\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico Pues a ignorar este llamado esta carta que usted envi\u00f3 adem\u00e1s de de filtrarla por los abusos cometidos durante la durante la conquista y conocer r\u00e1pidamente tambi\u00e9n su opini\u00f3n sobre esta comentarios de la oposici\u00f3n por esta nua invitaci\u00f3n que el parec se sienten muy ofendidos y y parece no que aplauden una corona que de alguna manera pues fue heredada heredada de un dictador pues ya se habl\u00f3 sobre este asunto yo apoyo a la presidenta a nuestra presidenta en esa decisi\u00f3n Y s\u00ed en efecto es de dejar de manifiesto que M\u00e9xico ya no es una colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y que se debe de respetar a M\u00e9xico estaban muy mal acostumbrados porque este durante el periodo neoliberal ven\u00edan a hacer su agosto desde Espa\u00f1a me refiero a las \u00e9lites no al pueblo espa\u00f1ol ya lo he dicho muchas veces pueblo espa\u00f1ol es un pueblo trabajador es un pueblo hermano pero las \u00e9lites eh pol\u00edticas econ\u00f3micas ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de conquista y cuando se les pide que iniciemos una relaci\u00f3n nueva a partir de y que los dos gobiernos ofrezcamos disculpas a los pueblos originarios de M\u00e9xico que fueron V\u00edctimas de la represi\u00f3n del Exterminio tanto en la \u00e9poca colonial como en el periodo eh posterior ya una vez M\u00e9xico eh siendo independiente como lo han hecho otros gobiernos ante abusos ante eh represiones resulta que se les pide eso es hasta para consigue la carta para recordarlo porque eh Hay quienes eh Nada m\u00e1s cuestionan no la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la presidenta pero no tienen los antecedentes porque en los programas de radio y de televisi\u00f3n eh en la prensa escrita no se habla de El porqu\u00e9 de la postura de la presidenta y volvemos a lo mismo no hay texto sin contexto No puede haber una noticia sin los antecedentes Esto no es un asunto personal es un asunto que tiene que ver con el respeto a los pueblos mire Su Majestad Felipe vi rey de Espa\u00f1a del primero de marzo del 19 excelent\u00edsimo se\u00f1or toda la carta es respetuosa como me dirig\u00eda a su santidad Papa Francisco aunque con otro fundamento expongo a usted majestad el siguiente manifiesto a principios del a\u00f1o en curso se cumpli\u00f3 medio Milenio desde la llegada de Hern\u00e1n Cort\u00e9s al territorio de la actual Rep\u00fablica Mexicana y en 2021 se conmemorar\u00e1n los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de teno chitlan Asimismo dentro de 3 a\u00f1os M\u00e9xico celebrar\u00e1 los primeros 200 a\u00f1os de su vida independiente nos encontramos Pues en un periodo en el que resulta ineludible la reflexi\u00f3n antre ante hechos que marcaron de manera decisiva la historia de nuestras naciones y que a\u00fan generan encendidas pol\u00e9micas en ambos lados del oceano sin af\u00e1n de ahondar en ellas Su Majestad Me\u00f1o a los hechos la incursi\u00f3n encabezada por Cort\u00e9s a nuestro actual territorio fue sin duda un acontecimiento fundacional de la actual naci\u00f3n mexicana S\u00ed pero tremendamente violento doloroso y transgresor comenz\u00f3 con un acto de voluntad personal contra las indicaciones y Marcos legales del reino de Castilla y la conquista se realiz\u00f3 mediante innumerables cr\u00edmenes y atropellos as\u00ed lo aprueban los cargos fincados por la justicia espa\u00f1ola al propio Cort\u00e9s en los juicios de residencia a los que fue sujeto en 1518 a 1547 de los que es emblem\u00e1tico el encubrimiento el encarcelamiento y asesinato de cutem \u00faltimo mandatario Azteca en 1525 esto est\u00e1 consignado fue enjuiciado por este asesinato entre otros cargos tanto en la conquista como en el proceso de colonizaci\u00f3n que sigui\u00f3 se cometieron incuantificable violaciones a las leyes entonces vigentes entre las m\u00e1s p\u00fablicas y notoria y notorias se vulner\u00f3 el principio del quinto real se impuso la fe y se construyeron templos cat\u00f3licos sobre los las antiguas pir\u00e1mides y con los materiales de estas se instauraron la esclavitud y las encomiendas las tierras propiedad los naturales fueron usurpadas y repartidas a colonizadores y a ot y a \u00f3rdenes religiosas se realiz\u00f3 un sostenido saqueo de las riquezas naturales particularmente por medio de la miner\u00eda se implant\u00f3 un ordenamiento social basado en la segregaci\u00f3n de castas y razas se impuso la lengua castellana y se emprendi\u00f3 la destrucci\u00f3n sistem\u00e1tica de las culturas mesoamericanas en suma durante la colonia se vulneraron derechos individuales y colectivos que con una mirada contempor\u00e1nea deben asumirse como atentados a los principios que rigen a ambas naciones formulados a trav\u00e9s de tratados y otros convenios de cooperaci\u00f3n Y si en los a\u00f1os inmediatamente posteriores a la conquista los abusos fueron atribuibles adelantados que actuar por cuenta propia los actos de autoridad durante el largo periodo colonial fueron consecuencia de la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de estado las instituciones bir reinales fueron parte de la corona espa\u00f1ola Pese a que en todo ese periodo ning\u00fan monarca peninsular visit\u00f3 la Nueva Espa\u00f1a una vez consumada la independencia de M\u00e9xico el 21 de septiembre de 1821 despu\u00e9s de 11 a\u00f1os de guerra de 1810 a 1821 el reino de Espa\u00f1a intent\u00f3 de manera infructuosa aunque con grandes da\u00f1os a la naci\u00f3n Una reconquista entre 1821 y 1854 envi\u00f3 varias incursiones militares en 1836 se firm\u00f3 el tratado de paz entre M\u00e9xico y Espa\u00f1a pero Fernando vi muri\u00f3 en 1833 sin haber reconocido nuestra independencia como es de su conocimiento se\u00f1or desde el siglo XIX la pol\u00edtica exterior de M\u00e9xico se ha caracterizado por el respeto a individuos y Naciones mediante la observancia de los principios de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y el respeto y y promoci\u00f3n de los Derechos Humanos adem\u00e1s de la lucha por la paz y seguridad internacionales lineamientos hoy establecidos en el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos Actualmente el estado que presido no pide un resarcimiento del da\u00f1o en pecuniario de los agravios que le fueron causado por Espa\u00f1a ni tiene el prop\u00f3sito de proceder de manera legal ante los mismos en cambio M\u00e9xico desea que el estado espa\u00f1ol admita su responsabilidad hist\u00f3rica por esas ofensas y ofrezca las disculpas o resarcimiento pol\u00edticos que convengan por ese motivo Su Majestad las actuales autoridades mexicanas elaborar elab un pliego de delitos que exhibir\u00e1n ante el reino de Espa\u00f1a antes de que finalice el a\u00f1o en curso el 21 de septiembre de 2021 M\u00e9xico celebrar\u00e1 200 a\u00f1os de vida independiente el gobierno que presido quiere recordar ese acontecimiento construyendo la reconciliaci\u00f3n con el pueblo del pa\u00eds m\u00e1s por m\u00e1s remoto que parezca tal fecha coincidir\u00e1 con los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de teno chitlan y el inicio de la colonia y se establecer\u00e1 el 21 de Septiembre como d\u00eda de la reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica ese d\u00eda el estado mexicano pedir\u00e1 perd\u00f3n a los pueblos originarios por haber porfiado una vez consumada la independencia en la agresi\u00f3n la discriminaci\u00f3n y el expolio a las comunidades ind\u00edgenas que caracterizaron el periodo colonial el desagravio har\u00e1 \u00e9nfasis en Las Guerras atroces y genocidas emprendidas por el gobierno mexicano en contra de los pueblos Yaki y Maya la guerra del Yaqui en Sonora y Sinaloa y la guerra de castas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n as\u00ed como la persecuci\u00f3n racista que sufrieron los chinos en el territorio de M\u00e9xico durante la primera d\u00e9cada las primeras d\u00e9cadas del siglo XIX y en otros agravios y atrocidades que diversas autoridades cometieron contra la poblaci\u00f3n para la naci\u00f3n que represento es de fundamental importancia se\u00f1or invitar al Estado espa\u00f1ol a que sea part\u00edcipe de esta Reconciliaci\u00f3n hist\u00f3rica tanto por su funci\u00f3n principal\u00edsimo en la formaci\u00f3n de la nacionalidad mexicana como por la gran relevancia e intensidad de los v\u00ednculos pol\u00edticos culturales sociales y econ\u00f3micos que hoy entrelazan a nuestros dos pa\u00edses me alienta el prop\u00f3sito de superar en forma definitiva los desencuentros los rencores y la culpas y los Reproches que la historia ha colocado entre los pueblos de Espa\u00f1a y de M\u00e9xico sin ignorar ni omitir las ilegalidades y los cr\u00edmenes que los provocaron con este prop\u00f3sito el gobierno de M\u00e9xico propone a Su Majestad que se trabaje a la brevedad y en forma bilateral en una hoja de ruta para lograr el objetivo de realizar en 2021 una ceremonia conjunta al m\u00e1s alto nivel que el reino de Espa\u00f1a exprese de manera p\u00fablica y oficial el reconocimiento de los agravios causados y que ambos pa\u00edses acuerden y redacten un relato compartido p\u00fablico y socializado de su historia com\u00fan a fin de iniciar en nuestras relaciones una nueva etapa plenamente apegada a los principios que orientan en la actualidad a nuestras respectivos estados y brindan a las pr\u00f3ximas generaciones de ambas orillas del Atl\u00e1ntico las los causes para una convivencia m\u00e1s estrecha m\u00e1s fluida y m\u00e1s fraternal reciba Su Majestad las expresiones de mi m\u00e1s distinguida consideraci\u00f3n eso es esto fue lo que bueno no contestaron este la carta pero no solo eso la filtraron creo que al pa\u00eds peri\u00f3dico de Espa\u00f1a y este y desataron to una campa\u00f1a en contra de nosotros con sus intelectuales hablaba yo ayer recordaba que hasta Vargas yosa este plante\u00f3 que quien deb\u00eda pedir de Perd\u00f3n era M\u00e9xico y otras exageraciones como el decir que deb\u00edamos estar agradecidos porque nos civilizaron vinieron a a a combatir la barbarie que hab\u00eda en M\u00e9xico y otras cosas Eh no eh hicimos nosotros nada eh se mantuvo la relaci\u00f3n nada m\u00e1s hubo pausa S\u00ed en lo relacionado con lo Pol porque esto no tiene nada que ver repito con los pueblos con la relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica con la cultura con la hermandad que existe con el pueblo espa\u00f1ol eso es un asunto de la prepotencia no y del conservadurismo ya lo dem\u00e1s pues es este eh secundario No gracias presidente ya por \u00faltimo nos ha dado a conocer muchas veces su postura sobre el poder judicial y bueno todo esto que ha desatado solamente quisiera Aprovechar ya mi \u00faltima oportunidad para exhibir a una la resoluci\u00f3n de un juez Federal Gregorio Salazar Hern\u00e1ndez adscrito en almia de Ju\u00e1rez eh ayer Eh pues mediante la cual sobresey\u00f3 la causa penal en la que estaba sujeto Quien fuera director de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Hidalgo Gerardo Sosa Castel\u00e1n por los delitos de operaci\u00f3n con recursos de procedencia il\u00edcita y delincuencia organizada un desfalco a la universidad por m\u00e1s de 58 millones de pesos y bueno otra vez evidenciando esta confabulaci\u00f3n que hay entre los delincuentes de cuello blanco y eh algunos jueces federales presidente tambi\u00e9n ya por \u00faltimo agradecerle eh Por esta oportunidad esta apertura a los medios digitales al periodismo independiente eh A pesar la oportunidad de exponer y preguntar cualquier tema a pesar de que pues acusaron de censura o de que aqu\u00ed nos dictaban l\u00ednea y por de alguna manera presidente agradecerle porque directa o indirectamente ha cambiado impactado la vida de muchos de nosotros Gracias gracias a ti S\u00ed mire el caso de los jueces la verdad verdad se supone que est\u00e1n en huelga no pero siguen Ojal\u00e1 y este y se mantuviesen en huelga porque eh siguen tomando ese tipo de Decisiones yo no s\u00e9 legalmente si esas resoluciones este tienen valor [M\u00fasica] jur\u00eddico porque se declar\u00f3 la huelga el paro que es completamente ilegal este en el caso de servidores p\u00fablicos de los poderes del estado entonces eh est\u00e1n actuando pues fuera de la legalidad me llama mucho la atenci\u00f3n que este movilizan a los trabajadores del poder judicial eh Y no solo a los trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n a los despachos de abogados y de las asociaciones de abogados todos los que de una u otra manera se benefician con la red de componendas y de complicidades que prevalece en el poder judicial los que no quieren que se acabe con la corrupci\u00f3n y que haya una verdadera impartici\u00f3n de justicia y tambi\u00e9n mucho enga\u00f1o porque a los trabajadores del poder judicial se les van a respetar todos sus derechos nadie va a salir afectado a no ser que este est\u00e9n defendiendo a jueces que son sus familias y que por eso esa actitud o que a\u00fan siendo trabajadores del poder judicial pues no vivan solo de su salario sino que este vivan del influyentismo y de los moches y que por eso no quieren que se limpie de corrupci\u00f3n el poder judicial eso es lo que puedo [M\u00fasica] decir ahora hay Amparo para todos que no hay eh un ministro de la corte este de esos que invocan no casi siempre de manera hip\u00f3crita el estado de derecho que pueda eh Llamar a la sensatez para este convocar a jueces a magistrados a sus compa\u00f1eros ministros para que cese este proceder arbitrario ilegal que viola la Constituci\u00f3n como este est\u00e1n eh promoviendo amparos sin fundamento legal Amparo para que el Instituto electoral no lleve a cabo este la elecci\u00f3n de los jueces magistrados ministros Cu\u00e1l es el fundamento hasta el ex ministro de renombre Diego balad declar\u00f3 de que no hay fundamento legal para detener la reforma judicial Bueno pero por qu\u00e9 la presidenta del poder judicial no fija su postura sobre esto Por qu\u00e9 este se calla por ese silencio c\u00f3mplice de quienes no act\u00faan de conformidad con el marco legal vigente y que est\u00e1n vulnerando el estado de derecho se quedan callados es como el caso que ve\u00edamos de Calder\u00f3n que no merece los mexicanos una explicaci\u00f3n es n\u00famero uno C\u00f3mo conocistes a Garc\u00eda Luna n\u00famero dos por qu\u00e9 tomaste la decisi\u00f3n de nombrarlo secretario de seguridad p\u00fablica n\u00famero tres conoc\u00edas todos sus antecedentes sab\u00edas que hab\u00eda iniciado su carrera polic\u00edaca como miembro del cisen en el gobierno de Salinas n\u00famero cuatro sab\u00edas que \u00e9l hab\u00eda cumplido la misi\u00f3n de ir a rescatar al segundo tirador en el asesinato de Luis Donaldo Colosio n\u00famero cinco nunca este supistes de que manten\u00eda relaciones con organizaciones criminales seis no te diste cuenta de que estaba eh comprando propiedades en M\u00e9xico y en el extranjero siete eh estabas de acuerdo con las decisiones que tomaba para llevar a cabo masacres y actos de represi\u00f3n ocho le autorizaba que estableciera comunicaci\u00f3n con agencias internacionales en particular con el FBI la ca y la DEA 10 estuvistes enterado del operativo R\u00e1pido y furioso y as\u00ed Creo que salen como 50 preguntas este y este cu\u00e1l es tu [M\u00fasica] opini\u00f3n est\u00e1 como como este como crause si hay alguien este responsable para los que est\u00e1n enojados por lo de la invitaci\u00f3n al rey si hay alguien responsable de todos es Es krause que le echen la culpa a krause acu\u00e9rdense que krause fue el que dijo No tienes por ah\u00ed el el tweet de krause cuando habl\u00f3 de que se terminaba la Rep\u00fablica iba a comenzar una monarqu\u00eda s\u00ed Entonces yo creo que por eso la presidenta nuestra presidenta este querida y respetada ha de haber dicho No si viene el Reyes Se va a confirmar de que s\u00ed vamos a a entrar a una monarqu\u00eda despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda el 4 de octubre de 1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os en septiembre de 2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica para convertirse en una monarqu\u00eda lo permitiremos pues ya Claudia dijo que no que es una Rep\u00fablica no una monarqu\u00eda Este pero es Aguilar cam\u00edn lo de la dictadura no e pues ellos act\u00faan con absoluta libertad y pueden ejercer su derecho a disentir esta no es una dictadura y lo otro es eso de que es un narcogobierno el nuestro y que amlo presidente o narcopresidente Yo lamento la situaci\u00f3n este de Calder\u00f3n en lo personal y tambi\u00e9n porque a\u00fan hayaa sido como hayaa sido represent\u00f3 al gobierno de M\u00e9xico al pa\u00eds Entonces es de pena ajena pero no solo es Calder\u00f3n es crau es Aguilar cam\u00edn y otros no se est\u00e1n viviendo momentos muy importantes hac\u00eda falta esta sacudida era much\u00edsima la simulaci\u00f3n esto ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s el padre de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica sin duda fue Porfirio D\u00edaz que dec\u00eda una cosa y hac\u00eda otra la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma nunca dej\u00f3 de cumplir con el protocolo constitucional pero se violaba en el fondo todo era pura formalidad entonces eh se acab\u00f3 la simulaci\u00f3n ya no se puede fingir y por eso son tiempos interesantes no Buenos d\u00edas presidente Vicente Serrano conductor de sincensura TV eh Como la canci\u00f3n El final se acerca ya Muchas gracias presidente por esta oportunidad Y si usted menciona a crause menciona a Vargas en tiempos en que Margarita Zavala la diputada federal del pan y ex primera dama niega la colonia en la c\u00e1mara de diputados en momentos en que escritores como P\u00e9rez reverte lo insultan a usted y a la presidenta electa comunicadores como Alberto Pel\u00e1ez defienden a su Rey si me permite humildemente decir todo el apoyo para lo que valga desde esta trinchera escuchando y leyendo a miles si no es que millones de mexicanos en redes sociales presidente Con mucho respeto con mucha humildad y entendiendo las consecuencias que puedes traer toda la lealtad como mexicano para usted como presidente en este diferendo y para la doctora Claudia shb dicho lo anterior presidente creo que merece una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa lo dicho por el descarado de Felipe Calder\u00f3n en este evento de la faes Si recuerdo bien las siglas porque habla de que el crimen organizado tiene controlado m\u00e1s del 50% del territorio y que b\u00e1sicamente usted no manda ni que mandar\u00e1 la doctora Claudia shb porque el estado mexicano no tiene control de zonas y digo descarado y creo que no exagero presidente cuando estamos a d\u00edas de ir a cubrir Y por cierto para Raimundo rivapalacio no somos los de Palacio Nacional como en alg\u00fan momento nos critic\u00f3 en sus columnas la audiencia de Sentencia de Genaro Garc\u00eda Luna con qu\u00e9 cara y Cu\u00e1l ser\u00e1 la intenci\u00f3n que usted ve de desestabilizaci\u00f3n si acaso desde la Uni\u00f3n Europea de personajes como Felipe Calder\u00f3n que intentan dejar esta idea al mundo de que en M\u00e9xico no manda el estado manda el narco presidente si le puedo pedir una reflexi\u00f3n m\u00e1s extensa de lo que expon\u00eda nuestra colega juz es que es muy este sencillo de responder la mayor\u00eda de los mexicanos eh Est\u00e1 muy consciente de que en el pa\u00eds se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y que por primera vez se est\u00e1 aplicando una aut\u00e9ntica democracia y que es un gobierno el actual que representa al pueblo y que no permite la corrupci\u00f3n ni la impunidad y que es un gobierno independiente no t\u00edtere de los grupos de poder econ\u00f3mico y mucho menos de la delincuencia organizada como sucedi\u00f3 en el tiempo de Felipe Calder\u00f3n que s\u00ed se vivi\u00f3 bueno lo de Garc\u00eda Luna es una muestra feaci se vivi\u00f3 en un narcogobierno un narcoestado entonces est\u00e1n eh Muy desquiciados molestos y por eso hacen hasta el [M\u00fasica] rid\u00edculo desde luego hay que entender que as\u00ed es la derecha Felipe Calder\u00f3n en su formaci\u00f3n es seguidor de Iturbide es antijar ista es porfirista anticardenista [M\u00fasica] es partidario del conservadurismo por eso se fue a Madrid amigo y con todo el grupo de derecha de Espa\u00f1a y de Europa y de Am\u00e9rica Latina Entonces es [M\u00fasica] entendible de que \u00e9l tenga ese comportamiento Qu\u00e9 pasa que no les han salido bien las cosas porque el pueblo de M\u00e9xico es un fen\u00f3meno es un pueblo muy politizado muy consciente muy despierto y eh los identific\u00f3 como lo que son unos falsarios hip\u00f3critas porque imag\u00ednense acusarnos de que estamos vinculados al crimen organizado al c\u00e1rtel de Sinaloa cuando en unos d\u00edas m\u00e1s van a juzgar a su secretario de seguridad sentenciar por estar a sentenciar a su secretario de seguridad por vinculaci\u00f3n con el crimen organizado se necesita ser hip\u00f3crita O sea no eh se equivocaba monsi el gran escritor Carlos mon me dijo a m\u00ed no te olvides que la \u00fanica doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda y no es nada m\u00e1s Calder\u00f3n son millones en sectores extratos de clase media eh sectores eh de la clase alta que act\u00faan as\u00ed siempre ha existido ese pensamiento conservador hip\u00f3crita de los que van a la iglesia los domingos siempre lo di y confiesan y comulgan para dejar el marcador en cero y regresan este porque siguen pecando sobre todo cometiendo pecados [M\u00fasica] sociales humillando a sus semejantes robando mintiendo y van de nuevo por mi culpa y por mi culpa y por mi grande culpa este y lo mismo y salen de ah\u00ed yo les platiqu\u00e9 una vez que fuimos a una ceremonia porque lleg\u00f3 eh un pap\u00e1 que estaba antes del Papa Francisco Benedicto 16 s\u00ed Benedicto 16 y este a Guanajuato y la homil\u00eda la la la misa con el mensaje de muy buen nivel en defensa de los pobres incluso obispo de Guanajuato y no lo olvido porque antes de eso eh busqu\u00e9 a los sacerdotes progresistas ten\u00eda yo la preocupaci\u00f3n de que ven\u00eda Benedicto a lanzar en contra de nosotros eh Y previendo eso quer\u00eda yo que la iglesia vinculada a los pobres en M\u00e9xico expresara de que est\u00e1bamos nosotros actuando de manera consecuente defendiendo a los pobres pues no quisieron los progres eh de la iglesia y de las organizaciones sociales vinculadas eh a las eh organizaciones de derechos humanos y dem\u00e1s y la sorpresa fue que eh la iglesia que consider\u00e1bamos m\u00e1s conservadora fue m\u00e1s consecuente en sus intervenciones pero mucho muy consecuente con nuestras posturas porque en lo que antes fue la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n e con el paso del tiempo se ha vuelto un movimiento conservador de eh prop\u00f3sitos pol\u00edticos muy vinculados a la derecha al pan hasta el zapatismo ahora cada vez que hay un cuestionamiento del zapatismo es en contra de nosotros pero el Agust\u00edn pro es lo mismo y otras organizaciones bueno pues En esa ocasi\u00f3n que vamos yo sal\u00ed muy a gusto muy conforme era yo candidato creo que fue en el 12 S\u00ed en el 2012 pues salimos y un grupo de los del yunque empieza a hostigar noos iba yo con con Beatriz e a acosarlos y a gritar eh consignas en contra de de nosotros Beatriz que este pues es religiosa creyente se molest\u00f3 y la ha tenido que estar tranquilizando me acuerdo de un argumento venimos de la misa estamos saliendo de la misa C\u00f3mo ustedes est\u00e1n actuando con odio y que no nos dimos la paz en la ceremonia pero es un ejemplo de la hipocres\u00eda el otro asunto quiere decirlo es el desmedido eh af\u00e1n hacia lo material la ambici\u00f3n al dinero para ello su Dios eh es el dinero y no voy aqu\u00ed a recordar lo que dicen los evangelios sobre eso porque no tiene caso pero lo de dec\u00eda Hidalgo cuando lo estaban procesando a los oligarcas lo \u00fanico que les importa es el dinero el Dios de ustedes les dec\u00eda es el dinero eso es la segunda caracter\u00edstica y la tercera es el autoritarismo son fachos se descomponen y aprovecho para este mandar un mensaje a todos primero a los que simpatizan con el movimiento no caigan en ninguna provocaci\u00f3n no se vayan a meter a discutir sobre temas pol\u00edticos con eh personas que pertenecen al movimiento conservador porque les pueden este agredir les pueden agredir entonces hay que evadir el acoso no caer en ninguna provocaci\u00f3n porque cuando no tienen argumentos ya es la agresi\u00f3n directa y el uso de la de la fuerza yo agradezco mucho que no sea llegado a eso muy pocos casos ya estamos terminando el gobierno y tengo que agradecer que no ha pasado de insultos de este campa\u00f1as negras sucias no de difamaci\u00f3n va a tener seguridad para que lo cuiden ahora que se vaya a su Pues voy a estar ah\u00ed y me va a cuidar la gente pero este no temo este por nada se le va a asignar seguridad presidenta No s\u00e9 todav\u00eda todav\u00eda no lo he resuelto eso la pero este la gente me va a cuidar nada m\u00e1s que vuelvo les vuelvo a pedir a todos que ya no me busquen all\u00e1 este recuerdo que eh el martes entrego la banda me voy a quedar aqu\u00ed unos d\u00edas para aclimatar me o sea este y luego me voy a ir all\u00e1 entonces pedirles pues que me ayudan si este no me visitan Porque si van lo van a usar de pretexto mis [M\u00fasica] adversarios disfraz de periodista para ir des espiarme Entonces quiero tener tranquilidad para poder este dedicarme a escribir Ahora si no me hacen caso pues este ya voy a empezar a sospechar voy a decir estos este son conservadores O sea me voy a a empezar a a preguntar y de parte de qui\u00e9n Este pero yo s\u00e9 que la gente la gente me va a respetar eh este para que en una de esas si no hay nadie s\u00ed que que yo me pueda ir me salgo a a nadar al nututun s\u00ed eh o a mi solja las cascadas esta Eso s\u00ed Si veo que no hay este mucha gente y que no me van a tomar fotos ni nada de eso me puedo ir a a macanear este eh No no no no no no no no y Llevo a\u00f1os eh viviendo tranquilo con mi conciencia tranquila presidente y as\u00ed voy a seguir presidente por congruencia llevamos el sexenio hablando de este tema en alg\u00fan momento usted dec\u00eda que no quer\u00eda que aqu\u00ed se dieran a conocer a los eh periodistas favoritos del sexenio pasado al final aqu\u00ed se dio la la lista de los favorecidos con los 60,000 millones de pesos que invirti\u00f3 el gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto en publicidad oficial Y si bien le hemos reconocido que le dio un machetazo a esa oficial a ese chayote vestido de publicidad oficial quiero exponerle lo que aqu\u00ed durante el sexenio he expuesto qu\u00e9 piensa o hacia d\u00f3nde debe de ir el presupuesto de publicidad oficial entendiendo que es dinero de los mexicanos y las mexicanas cuando aparecen al tope de la lista A pesar de que es mucho menos dinero TV Azteca Televisa radi f\u00f3rmula solo por mencionar algunos y en el caso de los dos primeros el due\u00f1o de TV Azteca tiene adeudos Fiscales y en el caso de Televisa hay se\u00f1alamientos de posible vinculaci\u00f3n a casos de corrupci\u00f3n deber\u00eda el mexicano o la mexicana seguirle dando de ese dinero de publicidad oficial a esas empresas cuestionadas se lo pregunto Con mucho respeto porque eh c\u00f3mo puede ser posible que las empresas m\u00e1s beneficiadas por la publicidad oficial del gobierno con todo lo que ya le dicho que se le reconoce por haberle dado un machetazo siga beneficiando a un a una empresa de un deudor a los mexicanos en el caso de Salinas pliego y en el caso de Televisa se\u00f1alada Incluso en Casos de corrupci\u00f3n como eh los de los mundiales de f\u00fatbol el caso de Televisa que fue descubierto por el la gobernadora de Campeche en el martes del jaguar cuando se exhibi\u00f3 eh una comunicaci\u00f3n de alito Moreno y los presuntos negocios con eh directores de Televisa C\u00f3mo entenderlo presidente porque usted ya se va y esto sigue Pero c\u00f3mo debe de seguir Por qu\u00e9 ruta se debe de seguir en esto de de la publicidad oficial presidentea pues es un eh tema que debe de debatirse m\u00e1s nosotros eh tomamos una decisi\u00f3n eh de reducir considerablemente el dinero destinado a la publicidad y eso se logr\u00f3 yo creo que nosotros eh ejercimos Como cuando mucho un 10% de lo que se ejerci\u00f3 de publicidad en el gobierno anterior cuando mucho entonces eh hubieron ahorros importantes ahora lo que eh debe de resolverse es si ese 10% eh se debe de continuar destinando a los medios Yo soy partidario de que debe de haber publicidad pero no es a los medios presidente a los due\u00f1os que se lo merecer\u00edan o no bajo qu\u00e9 lineamientos es que por ejemplo el gobierno tiene que informar tiene la obligaci\u00f3n de informar de garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y el medio el medio este ayuda a que este esa llegue a los ciudadanos a las personas entonces eh debe tomarse en cuenta el alcance que tienen los medios nos guste o no nos guste porque s\u00ed se ha avanzado mucho en eh la difusi\u00f3n de de noticias la informaci\u00f3n por Internet pero todav\u00eda la televisi\u00f3n abierta tiene eh una audiencia considerable todav\u00eda y la radio tambi\u00e9n Ah y la prensa escrita m\u00e1s este limitada pero todav\u00eda tienen una eh influencia Y todav\u00eda eh se lee se escucha la radio se ve la televisi\u00f3n ya no como antes yo no he visto encuestas \u00faltimamente pero en los \u00faltimos tiempos todav\u00eda la televisi\u00f3n abierta aparec\u00eda con 30 35 por de la audiencia a la pregunta c\u00f3mo se entera de las noticias todav\u00eda un 30 35 por de la poblaci\u00f3n eh dec\u00eda por la televisi\u00f3n eh Y por la radio menos pero se segu\u00eda escuchando la radio sobre todo aqu\u00ed y en las grandes este urbes por el uso del autom\u00f3vil por los tiempos de traslado ah\u00ed se est\u00e1 escuchando la radio los peri\u00f3dicos menos pero hay quienes siguen form\u00e1ndose con la prensa escrita y desde luego que ha crecido mucho el internet o la informaci\u00f3n en redes sociales mucho mucho es lo que m\u00e1s ha crecido pero todav\u00eda los medios convencionales eh Se ven se escuchan eh en el pa\u00eds entonces C\u00f3mo distribuir eso adem\u00e1s eh Un gobierno democr\u00e1tico tiene que eh respetar a todos y no censurar a nadie no excluir a nadie F cosas que no se dicen y que este Conste que hay una dictadura en M\u00e9xico los canales p\u00fablicos loses p\u00fablicos todav\u00eda porque no se van porque depende de ellos hay quienes eh nos cuestionan urge una renovaci\u00f3n tambi\u00e9n en los canales p\u00fablicos presidente por eso pero cu\u00e1ntos eh periodistas analistas en el 11 est\u00e1n abiertamente en contra de nosotros el 80% el 80% a ver nombres Macario es quetin Macario es quetin est\u00e1 en el 11 Ah\u00ed est\u00e1 bueno pues tambi\u00e9n esa es tambi\u00e9n la la la raz\u00f3n curcio curcio Maria Amparo casad Mari Amparo casad eh Crespo Crespo es rabot es rabot shabot O sea qu\u00e9 dictadura tan peculiar es la nuestra eh Este pero eh es un timbre de orgullo eso porque eh garantizando el derecho a disentir s\u00ed les hemos ganado es el movimiento ha triunfado en buena LD sonr\u00ede sonr\u00ede este ya ganamos o sea porque tienen todo much\u00edsimo dinero todo el aparato eh de medios el aparato medi\u00e1tico y no han podido yo hablaba de que se sent\u00edan en cuarto poder no no eran cuarto poder este llegaron a ser el poder de los poderes ten\u00edan una gran influencia llegaban a poner autoridades ni modo que eh tuviese m\u00e1s poder la c\u00e1mara de diputados antes que Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s poder Televisa o la c\u00e1mara de diputados de antes Televisa Qui\u00e9n ten\u00eda m\u00e1s poder el poder judicial la suprema corte de justicia o Televisa poder real no formal de de De hecho no de eh jur\u00e9 este ya eso no ya eso es otra ya es otra realidad y no hace falta s decir no te vamos a autorizar ning\u00fan contrato de publicidad o no te vamos a a dar este ning\u00fan tipo de obras Aunque participes en una licitaci\u00f3n si tienes una empresa constructora no no hemos hecho eso y el caso de Salinas B [M\u00fasica] hab\u00eda muy buena relaci\u00f3n pues que nosotros buscamos tener relaciones con todos de respeto porque pues necesitamos la unidad para sacar adelante al pa\u00eds pero se fijaron desde el principio eh reglas yo recuerdo perfectamente y Los que participaron son testigos cuando nos reunimos porque se constituy\u00f3 un grupo de asesores todos pertenecientes al sector empresarial y les dije eh vamos a trabajar juntos Pero quiero tambi\u00e9n aclararles que nosotros no vamos a hacerle favores a nadie que no va a haber influyentismo y lo registraron todos todos todos todosos les pueden preguntar si no lo dije entonces cuando empieza esto de los pues les ped\u00ed ya se termin\u00f3 el tiempo en que no pagaban los impuestos que les condonan los impuestos no es posible que un trabajador pague sus impuestos que todos los mexicanos paguemos impuestos y que ustedes no paguen eso es injusto adem\u00e1s eh estaba legalizado el no pago de impuestos estaba legalizada la condonaci\u00f3n de impuestos entonces cambiamos las reglas porque ellos eh alegaban de que la ley se los permit\u00eda y en efecto exist\u00eda el mecanismo para la condonaci\u00f3n de los impuestos Entonces se cancela y en el caso de Salinas pliego de Ricardo Salinas pliego viene en una ocasi\u00f3n a plantear de que quer\u00eda un arreglo dije S\u00ed c\u00f3mo no vamos a buscar la forma que legalmente este lo que no se justifique que seg\u00fan tu criterio y as\u00ed lo considere el Sat es un abuso un exceso Se te est\u00e1 cobrando de m\u00e1s Pues que se revise Entonces se hizo una revisi\u00f3n y se lleg\u00f3 a que se iba a pagar una cantidad creo que 14000 millones en aquel entonces quitando este recargos y algo que pod\u00eda ser el SAT legalmente sin violar la legislaci\u00f3n fiscal de todas maneras eso se iba a poner a consideraci\u00f3n del poder judicial para que el poder judicial dijera si este es v\u00e1lido el acuerdo o nol fue su no como yo ya me hab\u00eda comprometido que es una cosa de palabra y los compromisos se cumplen eh De todas maneras eh Como dice el dicho no hagas cosas buenas que parezcan malas de todas maneras yo iba aqu\u00ed a decir Se lleg\u00f3 a este arreglo es m\u00e1s se lo dije a \u00e9l aqu\u00ed lo iba yo a decir fue as\u00ed y va a pagar 14000 millones de pesos iba yo a enfrentarlo con prop\u00f3sito de llegar a un acuerdo como otros acuerdos en el caso por ejemplo los contratos de los gasoductos en vez de irnos al pleito S\u00ed a ver vamos a sentarnos estos contratos son leoninos le afectan al inter\u00e9s p\u00fablico vamos a llegar a un acuerdo y hubo una reducci\u00f3n de tarifa y nos ahorramos 4500 millones de d\u00f3lares 4500 millones de d\u00f3lares se ahorr\u00f3 la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y no hubo ruptura y no [M\u00fasica] hubo pleito un poco tambi\u00e9n esto de ahora de calica no quer\u00edamos nosotros la confrontaci\u00f3n legal les ofrecimos creo que 8 o 10,00 millones de pesos eh sin tomar en cuenta todo el da\u00f1o que hab\u00edan causado con el prop\u00f3sito de decir a ver este ya vamos a a al arreglo pero no en este caso una soberbia y los senadores del Congreso Estados Unidos pensando que eh somos una colonia no entonces pues se tuvo que eh decidir convertir no solo ese terreno sino 500000 hect\u00e1reas en reserva natural protegida para cuidar el medio ambiente Bueno cuando este fue a verlo el procurador fiscal a Salinas priego y le dijo que no que no aceptaba yo dije este pues ni modo pero me iba yo a exponer porque imaginen lo que iban a decir mis adversarios C\u00f3mo una reducci\u00f3n de 6 8000 millones por qu \u00e9l s\u00ed y a otros no que hubo detr\u00e1s de eso \u00e9l eh sabe tambi\u00e9n que eran dos caminos el arreglo o que se resolviera en los tribunales y \u00e9l dijo este que no aceptaba el arreglo y en los tribunales y ah\u00ed est\u00e1 en los tribunales nada m\u00e1s que eh Aunque todav\u00eda va a decidirse ya los tribunales resolvieron ya lo que est\u00e1n haciendo ah\u00ed en la suprema corte Ya es este Eh no voy a decir ilegal pero innecesario improcedente porque ya es cosa juzgada pero no pueden decir que no hubo di\u00e1logo que no se busc\u00f3 un acuerdo incluso a costa del prestigio de presidente de la rep\u00fablica de la investidura presidencial para buscar un acuerdo Entonces es lo de la publicidad eso que se este busquen formas ustedes pueden aportar mucho la gran ventaja es que quien me va a sustituir es excepcional va a ser mejor el gobierno de Claudia que el de nosotros y no es un asunto personal son circunstancias a nosotros nos toc\u00f3 enfrentar este una realidad distinta yo dir\u00eda compleja porque fue sentar las bases de la transformaci\u00f3n fue establecer las nuevas reglas y decir antes como antes y ahora como ahora pero ya est\u00e1 muy desbrozado el camino entonces eh ella adem\u00e1s de ser una mujer inteligente con experiencia va a encontrar una circunstancia favorable y va a ser un buen gobierno y estos temas Estoy seguro que los va a a tratar este as\u00ed abiertamente en forma p\u00fablica presidente m\u00e1s all\u00e1 de su discurso de reconocimiento que adem\u00e1s es muy sincero y lo han aceptado as\u00ed los migrantes qued\u00f3 alguna tarea pendiente una deuda con la comunidad de mexicanos en Estados Unidos que se siguen quejando de que venden las citas para los consulados de que merecen m\u00e1s y mejores servicios que si el c\u00f3nsul o el embajador viven en todav\u00eda los edificios caros como en alg\u00fan momento lo se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed qu\u00e9 qu\u00e9 tarea qued\u00f3 o qu\u00e9 qued\u00f3 pendiente desde su desde su desde su trinchera y para cerrar presidente Muchas gracias eh esta ser\u00e1 la seguramente la \u00faltima oportunidad Qu\u00e9 l\u00e1stima que no Vimos a broso ni a rivapalacio aqu\u00ed presentar las pruebas de que esta ma\u00f1anera era una producci\u00f3n de Ram\u00edrez Cuevas para beneficiarlo a usted aqu\u00ed eh nunca vinieron a decir lo que dijeron all\u00e1 de que esto estaba arreglado Le agradezco siempre que me haya permitido con toda la libertad exponer este y todos los casos que hemos expuesto en su sexenio Gracias presidente S\u00ed mira este yo creo que se avanz\u00f3 mucho en la pol\u00edtica de apoyo a nuestros hermanos migrantes Claudia lo va a seguir haciendo creo que como todo el pueblo de M\u00e9xico se empoderar [M\u00fasica] hay m\u00e1s orgullo de ser mexicano ahora mucho m\u00e1s orgullo este no dir\u00eda dignidad porque la dignidad la tenemos desde siempre eso no se pierde el pueblo es muy digno siempre ha sido un pueblo digno el pueblo de m\u00e9xic yo hablo del orgullo eh creo que se elev\u00f3 el orgullo de de ser mexicano la gente se siente contenta S\u00ed este no hay complejos Ya se acab\u00f3 aquello que se agacha la cabeza no es con la cabeza en alto soy mexicano ayer lo dec\u00eda un diputado espa\u00f1ol algo que no puedo este repetir pero es viva M\u00e9xico ya puntitos en eso se avanz\u00f3 ahora falta mejorar los servicios en los consulados hicieron buen trabajo los c\u00f3nsules Los embajadores pero falta m\u00e1s falta m\u00e1s falta eh que sean m\u00e1s sensibles que sean Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos que bajen no del pedestal algunos no todos Hay quienes cumplen muy bien su funci\u00f3n c\u00f3nsules Embajadores no que est\u00e1n trabajando constantemente a veces hay la idea del que de que el que es c\u00f3nsul o es embajador no hace nada no trabajan bastante y est\u00e1n pendientes si hay algunos conservadores no c\u00f3mo no si se representa a M\u00e9xico y en M\u00e9xico hay conservadores y hay liberales y hay creyentes y no creyentes y hay democracia hay pluralidad entonces si hay algunos este eh aspirantes a fif\u00ed as\u00ed exquisitos y eh que sig en el manual de de Carre\u00f1o y este la diplomacia de la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz pero son pocos la mayor parte de los que trabajan en el servicio exterior son gente muy responsables y se tiene que ir mejorando y agradecerles a ustedes porque eh asistieron aqu\u00ed antes pod\u00edan los potentados hasta este convocar a que no asistieran a que no participaran pero miren todos los medios todos los medios aqu\u00ed est\u00e1 la representante del reforma que dicho sea de paso es una periodista profesional s\u00ed eh Y aqu\u00ed est\u00e1n de todos los medios la representante de Televisa Carmen que debe estar por aqu\u00ed no vino hoy la sala de prensa una profesional una una profesional el los periodistas del universal mi reconocimiento para eso este la jornada de bueno Sara Pablo Mira ya no quiere ni que yo la mencione porque este qui\u00e9n sabe qu\u00e9 cosa va a pasar ah\u00ed en Radio F\u00f3rmula pero ella es una mujer este libre ejerce un periodismo profesional y est\u00e1 aqu\u00ed siempre y no son este f\u00e1ciles ah\u00ed andan este en las giras y queri\u00e9ndome sacar este la la sopa este y no hay ning\u00fan tipo de alago ni cosas por el estilo es un periodismo este muy profesional y yo agradezco mucho a todas y a todos el respeto este en todos los casos el respeto entonces adelante va el compa\u00f1ero va uno y uno [M\u00fasica] t\u00fa Bueno este Buenos d\u00edas presidente Alfonso Barr\u00f3n Guti\u00e9rrez de relax 104.5 somos una radio comunitaria primero que todo le Quiero agradecer el espacio ya que muchas comunidades pueblos en escasos recursos jam\u00e1s se hubieran escuchado y gracias a este medio pues han podido dar anotar sus necesidades problemas detalles queene con autoridades y todo eso se lo Quiero agradecer a nombre de ellos y que nos han tra\u00eddo sus quejas afortunadamente mi segunda observaci\u00f3n en caso de la desaparici\u00f3n de los de los \u00f3rganos aut\u00f3nomos d\u00f3nde quedar\u00eda o d\u00f3nde ir\u00eda a parar ese capital humano en tercer punto qu\u00e9 pasar\u00eda con las radios de uso social comunitaria ind\u00edgena y afro frod descendentes en caso de que desapareciera el Instituto Federal de telecomunicaciones y como cuarto punto que ya ser\u00e1 el \u00faltimo muy personal en repetidas ocasiones siempre dice eh uno ve en Ojo De bueno vecino de la paja del ojo del vecino Pero uno nunca ve el palo de su propio ojo entonces Quisiera saber de qu\u00e9 manera pudiera dar un mensaje de paz de y de unidad hacia todos los mexicanos que tanto han apoyado a su gobierno como han estado pues no tan conformes Cu\u00e1l ser\u00e1 como que su mensaje de unidad Y eso sera todo S\u00ed Este mira cuando se apruebe la reforma para eliminar los llamados organismos aut\u00f3nomos que se fueron creando durante el periodo neoliberal para proteger intereses de particulares no para proteger los intereses p\u00fablicos de todos los mexicanos cuando iniciaron con la pol\u00edtica neoliberal o [M\u00fasica] empezaron las pol\u00edticas privatizadoras con la idea de que era mejor que desapareciera el estado y que todo se dejara al mercado entonces se foment\u00f3 mucho esa idea y se fueron debilitando las instituciones p\u00fabl todas al mismo tiempo que fueron creando para impulsar proteger y defender a las empresas privadas fueron creando organismos supuestamente aut\u00f3nomos que en [M\u00fasica] realidad se constituyeron en otro gobierno por ejemplo el poder ejecutivo el presidente no [M\u00fasica] puede este decidir Aunque es un presidente legal Leg\u00edtimo decidir sobre las comunicaciones le tengo que pedir permiso al organismo aut\u00f3nomo que crearon con ese prop\u00f3sito y ese organismo aut\u00f3nomo no me da permiso al presidente por ejemplo no me d permiso para tener internet p\u00fablico gratuito as\u00ed como te lo estoy diciendo eh supuestamente porque el gobierno se iba a convertir en un monopolio Y entonces iba a haber una competencia desleal con las empresas privadas por eso ten\u00edan que crear un organismo independiente Qu\u00e9 pas\u00f3 pues que como fue concebido ese organismo no actu\u00f3 para garantizar los equilibrios sino se convirti\u00f3 en un organismo defensor de los intereses particulares de las empresas de comunicaci\u00f3n para defender parad\u00f3jicamente a monopolios nada m\u00e1s que par particulares no al gobierno que tiene una funci\u00f3n p\u00fablica sabes que nos dieron permiso n solo en las zonas donde no hab\u00eda presencia de empresas de comunicaci\u00f3n y donde no hab\u00eda presencia de empresas de comunicaci\u00f3n en las zonas m\u00e1s pobres aqu\u00ed no tenemos permiso en la Ciudad de M\u00e9xico pero si en la la candona bu en la Sierra Norte de Oaxaca buena taraumara o en la regi\u00f3n de ind\u00edgena de los de los holes de los tepeguanes de Nayarit ah\u00ed y ah\u00ed Estamos instalando antenas y todo avanzamos pero es totalmente Injusto porque para dar ese servicio gratuito bien Se podr\u00eda obtener utilidades razonables dando el servicio aqu\u00ed en la ciudad de M\u00e9xico para compensar y para que la empresa de internet para todos fuese autosuficiente Entonces qu\u00e9 va a pasar ahora si se aprueba la reforma que ese organismo independiente si se va a convertir en una oficina de la Secretar\u00eda de Comunicaciones como era antes de la reforma y no van a poder alegar de que este [M\u00fasica] ahora van a haber monopolios Porque la verdad se cre\u00f3 el Instituto este nuevo y siguieron los monopolios lo que llaman los preponderantes los preponderantes que son los que tienen el control de estos organismos entonces por eso se va a hacer este reacomodo y va a ayudar mucho porque se va a tener a un aut\u00e9ntico juez no van a estar tomados estos organismos por grupos de intereses creados es separar el poder econ\u00f3mico pol\u00edtico o seguir separando no deben que preocuparse los no deben de preocuparse los trabajadores porque van a pasar los trabajadores a la secretar\u00eda de comunicaciones lo mismo en el caso de las radios comunitarias van a tener este su ventanilla van a a ser atendidos en la secretar\u00eda de comunicaciones pero es corregir este sesgo neoliberal que se cre\u00f3 para favorecer a empresas particulares y afectar el el inter\u00e9s p\u00fablico es de la Reforma no tienes mi libro de de Gracias porque lo \u00faltimo que planteaste sobre el el mensaje no de unidad este ya lo escrib\u00ed est\u00e1 en mi libro Este es en la \u00faltima p\u00e1gina del libro este o en las \u00faltimas pero quiero aprovechar para leerlo yo donde ofrezco yo disculpas eh A quienes se sintieron afectados por las pol\u00edticas que aplicamos de ninguna manera fue nada personal S\u00ed yo no odio a nadie yo este le tengo un profundo respeto a todos Soy partidario de la de la felicidad de del amor y hay alguna parte ra la \u00faltima reflexi\u00f3n es que les doy las gracias a muchos a millones mujeres y hombres de antes y de ahora precursores conocidos y an\u00f3nimos que siempre fieles y me dieron su confianza en mi larga traves\u00eda para ayudar con imaginaci\u00f3n ideales y trabajo en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en bien de nuestra generaci\u00f3n y sobre todo de los que vendr\u00e1n despu\u00e9s de nosotros ofrezco a mis adversarios sinceras disculpas nunca pes\u00e9 en hacerle da\u00f1o a ninguna persona y me retiro sin odiar a nadie Espero que comprendan que si me expres\u00e9 con dureza y radicalismo lo hice siempre con el fin de alcanzar la bella utop\u00eda el Sublime ideal del Amor al pr\u00f3jimo a finales de septiembre me jubilar y no volver\u00e9 a participar en nada p\u00fablico si lo hice bien o no la historia lo dir\u00e1 me despido ya el poema no lo quiero leer ya ahora pero es eso este ofrecer disculpas a los que se sintieron agraviados por la pol\u00edtica que se aplic\u00f3 que se est\u00e1 llevando a cabo todav\u00eda estos d\u00edas Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente preguntarle si ya conoci\u00f3 Y si va a participar en la inauguraci\u00f3n del Centro Nacional de las eh eh culturas de salud y bienestar calam eh la doctora \u00c1lvarez builla nos invit\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n a un recorrido debo reconocer que se la rif\u00f3 presidente Est\u00e1 incre\u00edble yo llevo 15 a\u00f1os haciendo periodismo de salud no llevo m\u00e1s porque la edad no me da pero eh En estos 15 a\u00f1os me toc\u00f3 ir much\u00edsimas veces a la secretar\u00eda de salud y le dec\u00eda a la doctora \u00c1lvarez bua que yo solamente conoc\u00eda el auditorio la Plaza Central y la entrada con los murales nunca hab\u00eda entrado a conocer los dem\u00e1s las dem\u00e1s estancias ni hab\u00eda visto los murales Y la verdad es que est\u00e1 quedando incre\u00edble y y y yo quisiera saber c\u00f3mo c\u00f3mo reflexion\u00f3 sobre la idea de rescatar este edificio majestuoso nos platicaba ella de que ten\u00eda un da\u00f1o estructural este puente de cobre que se dieron cuenta no se hab\u00edan dado cuenta antes y y saber si va a estar en la inauguraci\u00f3n el pr\u00f3ximo 29 y qu\u00e9 le hizo pensar en que este lugar ahora podr\u00eda ser visitado por las y los mexicanos de forma gratuita y pensando en uno de los activos m\u00e1s importantes que puede tener el ser humano que es la salud Eso ser\u00eda mi primer pregunta Gracias bueno no voy a poder asistir pero si es una obra eh muy importante un trabajo de rehabilitaci\u00f3n de ese edificio hist\u00f3rico los murales no vamos ya a poder asistir a ver si ma\u00f1ana ponemos algunas fotos lo mismo del edificio de el archivo Agrario archivo Nacional Agrario S\u00ed este y la las el los murales de la Secretar\u00eda de Comunicaciones este todo lo que se hizo se rescataron pieza por pieza todos los murales y ya est\u00e1 el proyecto para un parque tambi\u00e9n del muralismo como el que inauguramos ayer en la SEP ya no nos da tiempo pero la presidenta les va a ir mostrando todo lo que se ha hecho muchas cosas sobre todo aqu\u00ed en la ciudad con el apoyo de de la presidenta Porque ella fue jefa de gobierno Pero s\u00ed ese edificio de salud es bell\u00edsimo y vamos a ver si cuando menos unas fotos ma\u00f1ana eso es lo que puedo comentarte Gracias y como segundo tema presidente yo conoc\u00eda a la Dora Claudia B hace algunos a\u00f1os eh eh uno se pod\u00eda inscribir de forma normal como cualquier mexicano hacer los tequios a m\u00ed que soy apasionada el tema de la responsabilidad social con un amigo \u00edbamos todos los los fines de semana a hacer tequios y me toc\u00f3 verla y convivir con ella y cargar juntas \u00e1rboles plantar eh la vi recoger la basura de la calle que no era la que ella habitaba con regularidad eh eh pintar eh renovar algunos espacios importantes en las delegaciones las diferentes alcald\u00edas y yo quisiera preguntarle presidente si usted considera que esta actividad del tequio tendr\u00eda que ser eh eh algo cotidiano habitual y no solamente en la Ciudad de M\u00e9xico sin en el resto del pa\u00eds pensando en que podemos hacer mucho por nuestra comunidad Empezando por algo tan sencillo como podr\u00eda ser recoger la basura a lo mejor no es la nuestra pero alguien m\u00e1s tal vez la dej\u00f3 por olvido pens\u00e1ndolo de esta manera y que esto nos podr\u00eda contribuir a que las colonias y ahora no solo las las de los grupos prioritarios sino tambi\u00e9n de los de de de alto nivel han quedado los los veh\u00edculos inundados y est\u00e1n flotando y todo tiene que ver con el origen de la basura qu\u00e9 pensar\u00eda al respecto Pues que hay que este fomentar esas pr\u00e1cticas esa es una Gran Reserva que tenemos los mexicanos una gran reserva de valores culturales Morales espirituales y en lo cultural eh el tequio es algo que se practica en Oaxaca y en otras partes pero que permite eh ayudar en la comunidad en la colonia donde uno vive es una convivencia eh m\u00e1s arm\u00f3nica m\u00e1s fraterna y todo el mundo est\u00e1 a favor de la limpieza las comunidades y en los pueblos de Oaxaca eh No hay basura llega uno a un pueblo y hay cubetas viejas donde se pone coloque aqu\u00ed la basura pasa uno la carretera un Arroyo y hay un letrero s\u00ed eh no use detergente no tire fertilizante eh el cuidado de la naturaleza por ejemplo de los bosques s\u00ed Y son [M\u00fasica] costumbres buenas y hay que arreglar la plaza y todos hay que arreglar el Palacio y todos hacer trabajo comunitario la mano el tequio y va uno a un pueblo m\u00e1s antes eh Y todo lo construido es hecho con tequio por la comunidad y siempre le lo digo tiene Oaxaca 570 municipios 418 son de usos y costumbres y en esos 418 las autoridades no cobran es un servicio y desde joven hay que dar servicio a la comunidad y se empieza como topiles como vigilantes polic\u00edas y se va escalando y pueden estar trabajando en Iztapalapa o en Nesa o en Nueva York y si les toca dar servicio tienen que ir al pueblo a dar el servicio y pueden ser presidentes municipales y no cobran es servicio por qu\u00e9 lo hacen porque quieren seguir viviendo en comunidad quieren eh seguir sirviendo y cu\u00e1l es la recompensa bueno el prestigio que les da ante los dem\u00e1s habitantes de una comunidad el que ellos han servido a la comunidad entonces pasan a ser el consejo de ancianos Y mucho respeto por ellos y los ni\u00f1os los respetan y los j\u00f3venes los respetan a los ancianos y los cuidan y es Algo extraordinario excepcional se ve en otras partes del pa\u00eds se ha conservado mucho m\u00e1s que en otros estados en Oaxaca entonces pero aqu\u00ed en la ciudad tambi\u00e9n porque esta ciudad est\u00e1 llena de barrios de pueblos eso se puede vivir aqu\u00ed en el centro y hay veces que se escuchan los cohetes porque es una fiesta de un barrio ya no hablemos I acalco y de tlagua de sochimilco y de Milpalta o sea se mantienen las tradiciones se mantienen las costumbres eh Y eso eh Tambi\u00e9n es solidaridad C\u00f3mo se ha comportado la gente de la ciudad cuando hay Lamentablemente temblores C\u00f3mo acude la gente Todos ayudar y puede ser que se Viva en departamentos y que cada quien est\u00e9 en lo suyo pero cuando se necesita ah\u00ed est\u00e1n todos y la gente es muy fraterna y tambi\u00e9n decirlo en todos los estratos y en todas las clases sociales es una gran ciudad es una ciudad de encuentros y una ciudad de mucha solidaridad la fraternidad la solidaridad que hay en la Ciudad de M\u00e9xico solo la he visto y esto puede parecer exagerado pero no solo la he visto en las comunidades ind\u00edgenas f\u00edjense esta gran ciudad tan bella tan eh llena de fortaleza cultural es muy solidario pero as\u00ed es todo M\u00e9xico todo nuestro pa\u00eds por eso eh es una potencia mundial Entonces eso que planteas eh hacerlo qu\u00e9 qui\u00e9n es Eh as\u00ed en esencia hay una foto m\u00eda porque as\u00ed este y ofrezco disculpa por hablar de m\u00ed pero as\u00ed comenzamos este trabajando en las comunidades ind\u00edgenas as\u00ed me form\u00e9 ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para los pobres y hay una foto en donde traigo mis zapatos voy en el en el agua enrollado bueno as\u00ed trabaj\u00e1bamos as\u00ed nos formamos y me siento muy orgulloso de eso y me siento muy orgulloso de que as\u00ed empec\u00e9 y as\u00ed termino y no cambi\u00e9 s Bueno pero les voy a poner a ver si la encontramos este una foto de la pr\u00f3xima presidenta no solo esa de Bueno tambi\u00e9n esa donde est\u00e1 este protestando sino una donde est\u00e1 entregando un peri\u00f3dico o un volante a ver si la encuentra esa va a ser la pr\u00f3xima presidenta es que es muy importante que el que gobierne eh haya trabajado abajo con la gente mire ese es ese es all\u00e1 en los pueblos chontales saben que ten\u00eda yo dos pares de zapato y mi primera esposa Roc\u00edo como llueve mucho sobre todo en esta temporada y se mojaban me los pon\u00eda secar atr\u00e1s del refrigerador s se acuerdan de eso verdad este y no se me van a olvidar esos momentos pero eh van a ver la foto de de Claudia este esta foto De qu\u00e9 a\u00f1o es presidente esa es yo creo que no s\u00e9 si era yo director de ini o ya era yo candidato a la gubernatura en el 88 eh es del 88 s\u00ed visitando los los pueblos como candidatos pero van a ver a Claudia no no tiene que ver mucho esto hay otros factores para eh actuar de manera consecuente ah\u00ed est\u00e1 en una visita de Salinas a Stanford Pero hay otra en creo que es aqu\u00ed en la ciudad d est\u00e1 entregando peri\u00f3dico Bol\u00edvar El libertador pues era hacendado y sin embargo fue muy consecuente Madero hacendado y muy consecuente pero s\u00ed vamos a tener una presidenta que sabe de los sentimientos que sabe escuchar y recoger los sentimientos del pueblo de la gente de todos a ver si la encuentran d talpan casa por casa y finalmente por eso estoy muy contento pues nos va a ir muy bien y finalmente presidente primero que nada agradecerle su paciencia con mi persona s\u00e9 que los temas que que de pronto manejo el tema de la salud es complejo eh hice mi mejor esfuerzo porque me soy una mujer que que siempre ha pensado que que si no hay salud No hay nada en la vida y y y creo que con el tipo de periodismo que hago tambi\u00e9n ayudo a la dem\u00e1s gente no me interesa saber a qui\u00e9n ayudo pero s\u00e9 que ayudo y y eso me me me genera mucha satisfacci\u00f3n personal y agradecerle infinitamente su paciencia su amabilidad esta empat\u00eda que yo percib\u00ed siempre que que que yo le hice cuestionamientos y preguntarle presidente cuando usted inici\u00f3 este proceso en la pol\u00edtica y visualiz\u00f3 la idea de ser presidente qu\u00e9 lo motiv\u00f3 Y si en todo este trayecto se ha ido afianzando reforzando esta idea inicial y Hoy est\u00e1 m\u00e1s que consolidada con con el final de su sexenio gracias S\u00ed pues tuvo que ver mucho ya lo he dicho este mi origen yo nac\u00ed en un pueblo y en ese tiempo y en los pueblos todav\u00eda no hay distinciones no hay diferencias de clases mis padres eran comerciantes pero nosotros conviv\u00edamos con hijos de pescadores de jornaleros eh con ni\u00f1os este de todas las actividades de todos los sectores y \u00e9ramos muy felices mucho mucho muy felic y en los pueblos como siguen Siendo muy felices los ni\u00f1os pueblos y en los barrios y en las colonias y ya cuando cuando estudi\u00e9 Pues mis maestros por eso mi respeto a las maestras a los maestros Es que la escuela es una extensi\u00f3n de nuestra casa es la familia y la escuela o sea se este adquieren valores principios en la familia y se aprende y tambi\u00e9n se fortalecen los valores y los principios y va uno definiendo lo que se busca en la vida entonces las maestras los maestros ayudan mucho en eso a m\u00ed me ayud\u00f3 mucho mi maestro que todav\u00eda vive el maestro Rodolfo Lara Laguna este porque ven\u00eda de un movimiento social fue dirigente del 68 estuvo en huelga de hambre estuvo preso y luego me ayud\u00f3 mucho eh la preparatoria las ciencias sociales y luego llegar a la UNAM a la facultad de ciencias pol\u00edticas con muchas dificultades por eso mucho este a quienes en otros tiempos ayudaban con becas porque Yo estudi\u00e9 gracias a una beca nos daban comida nos daban hospedaje en la casa del estudiante tabasque\u00f1o eh la UNAM no rechazaba como en los \u00faltimos tiempos a quienes quer\u00edamos estudiar hab\u00eda examen de admisi\u00f3n Pero de cada 10 entr\u00e1bamos nueve solo no entraba uno mi me Yo me acuerdo que llego a la casa del estudiante presentamos todos nuestros documentos vamos un d\u00eda presentar el examen y este e llegaba como un telegrama para inscribirnos y cuando llegaba este un paquete un sobre eran los papeles no pasastes S\u00ed pero todos eran telegramas y a inscribirse y [M\u00fasica] eh sin pagar colegiatura nada eh agarr\u00e1bamos el cami\u00f3n aqu\u00ed en el monumento de la Revoluci\u00f3n todo insurgente porque la casa del estudiante tabasque\u00f1o estaba en Violeta en la colonia Guerrero y tambi\u00e9n este no se pagaba con la credencial hasta la ciudad universitaria bibliotecas hab\u00eda incluso comedor antes de que yo llegara este hab\u00eda comedor cuando yo llego lo quitan yo empec\u00e9 a estudiar en 1973 Entonces los maestros tambi\u00e9n tengo la suerte por la desdicha de los golpes de estado que llegaron muchos maestros a la Facultad a trabajar a dar clases de Bolivia de Chile de Argentina de varios eh pa\u00edses de Ecuador recuerdo a mis maestros y era una \u00e9poca extraordinaria de las ciencias sociales as\u00ed me form\u00e9 ahora que fui a Palenque recordaba f\u00edjense el gusto que me dio que era yo estudiante iba yo en tren de Buenavista a Palenque 24 horas los de pasajeros que eran pues muy baratos S\u00ed y se pod\u00eda llevar e equipaje que era una caja de cart\u00f3n de esa de 360 huevos este con la ropa Eh ten\u00edamos a las 8 de la noche aqu\u00ed de Buenavista lleg\u00e1bamos all\u00e1 a la estaci\u00f3n de Palenque a las 8 de la noche del d\u00eda sigi 24 horas y este y estando all\u00e1 hab\u00edan unos trabajadores de triplay porque hab\u00eda una empresa que explotaba la madera la caoa que es la reina de las Maderas del Tr\u00f3pico madera fina y este se convert\u00eda en triplay en unos tornos y hab\u00edan como 120 140 trabajadores que apenas si les pagaban salario m\u00ednimo y el salario m\u00ednimo en ese entonces estaba dividido en zonas en el pa\u00eds y en esa zona de Chiapas era donde era donde se pagaba menos y no ten\u00edan ninguna prestaci\u00f3n ni nada entonces me dijeron que les ayudara para que se constituyeran y crearan un sindicato y los ayud\u00e9 Bueno pues los hijos de Esos trabajadores todav\u00eda hay algunos de mied este ahora me estaban esperando porque ya eh se les ayud\u00f3 con vivienda en los terrenos donde estaba esa f\u00e1brica de triple porque se dej\u00f3 nosotros protestamos por la explotaci\u00f3n irracional a la selva la candona de Donde llevaba la caoba entonces eh se les entregaron viviendas no s\u00e9 150 200 viviendas y llegu\u00e9 en tren de nuevo que ya no hab\u00eda tren de pasajeros ad m\u00e1s que este llegu\u00e9 de nuevo en tren entonces imag\u00ednense Cu\u00e1ntas historias no me siento muy feliz y Quiero compartir con todos mi felicidad Porque eh yo soy este pues producto del apoyo del pueblo no hubiese yo salido adelante sin el apoyo de la gente siempre siempre siempre me han apoyado este en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando me sent\u00eda yo m\u00e1s triste este buscaba yo siempre ir a ver al pueblo y ese era el b\u00e1lsamo la alegr\u00eda G la el\u00e9ctrica alegr\u00eda de la gente entonces me voy pues muy agradecido con la gente mucha gente buena miren despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 2006 fue un frae fue muy duro porque ganamos nosotros esa elecci\u00f3n nos robaron la presidencia qued\u00f3 adem\u00e1s un ambiente envenenado t\u00f3xico en contra de nosotros Porque nos este plantamos en el Z\u00f3calo y en reforma y se nos lanzaron con todos los medios y lo hicimos porque si no actu\u00e1bamos as\u00ed se nos iba a salir de cauce el movimiento iba a haber violencia y entonces se acababa todo logramos hasta ahora hasta ahora no se ha roto un vidrio m ha sido es y seguir\u00e1 siendo Pac\u00edfico entonces en esos momentos muy dif\u00edciles porque fue una campa\u00f1a atroz sucia de desprestigio yo no ir a un aeropuerto porque sent\u00eda las miradas este como pu\u00f1ales ten\u00eda yo que irme a sentar a las orillas y a leer un libro por toda la propaganda fascista en mi contra y ah\u00ed poco a poco era yo de los m\u00e1s rechazados me rechazaban igual que a Salinas con m\u00e1s negativos me convirtieron en un malvado y este a trabajar por eso hablo de los pueblos y tambi\u00e9n por eso este me salv\u00e9 de agresiones porque me dieron por muerto pol\u00edticamente hablando y despu\u00e9s del fraude que llega Calder\u00f3n y Garc\u00eda Luna imag\u00ednense \u00e9poca de mayor confrontaci\u00f3n m\u00e1s violencia me fui a los pueblos y eso me ayud\u00f3 mucho el mismo Calder\u00f3n declaraba cuando le preguntaban por m\u00ed de que ah\u00ed andaba yo reuni\u00e9ndo con cinco con 10 con 15 gentes agradezco eso Porque este as\u00ed me dejaron seguir adelante entonces en los momentos m\u00e1s dif\u00edcil Siempre la gente siempre fue la gente la que ayud\u00f3 ahora es distinto ahora este nos queremos mucho mucho mucho mucho mucho es este rec\u00edproco el amor con millones de mexicanos y esto esto lo hicimos entre todos participaron muchos muchos que ya se nos adelantaron ahora firmo libros que ya este ya no voy a estar firmando firmo libros y me piden que ponga yo el nombre de sus pap\u00e1s de sus mam\u00e1s que ya eh No est\u00e1n pero que estuvieron con nosotros eh quieren es ese recuerdo Pues todos ellos ayudaron todos todos todos todos ayudaron f\u00edjense que cuando el desafuero d\u00eda y noche fuera edificio eh donde est\u00e1 el departamento en Copilco d\u00eda y noche entonces c\u00f3mo traicionar al pueblo as\u00ed Nunca Jam\u00e1s eh Y como dec\u00eda el compa\u00f1ero tambi\u00e9n agradecerle mucho a la gente que no simpatiza con nosotros que tuvo paciencia no porque pues [M\u00fasica] H no es un asunto maniqueo no de que ellos son los malos y nosotros somos los buenos no no es as\u00ed son circunstancias s\u00ed eh y cada quien tiene su manera de pensar y cumple con su funci\u00f3n pero debemos de respetarnos querernos todos y ese es mi mensaje y f\u00edjense que yo quiero hacer un reconocimiento ahora que estamos ya en las \u00faltimas este a todo este equipo est\u00e1 aqu\u00ed porque si no es por ellos C\u00f3mo ahora que ya vieron c\u00f3mo los este los este emplazamos no busca esta foto y ah\u00ed est\u00e1 por qu\u00e9 no no vienen todos ac\u00e1 y nos toman una foto una foto V\u00e9nganse Ah se no V\u00e9nganse V\u00e9nganse [M\u00fasica] V\u00e9nganse por favor se\u00f1or presente todo el equipo de comunicaci\u00f3n no puede uno de ustedes este suplirlo a \u00e9l \u00e1ndale \u00e1ndale [M\u00fasica] \u00e1ndale Gracias Se\u00f1or Presidente agj en autom\u00e1tico S\u00fabete allate Tambi\u00e9n ac\u00e1 no ver qu\u00e9 se siente chos con equipo de [Aplausos] S\u00ed para que tambi\u00e9n veas lo que se siente agr Mira te [Aplausos] aplaus todos un aplauso [M\u00fasica] que esper no es para la marcha deapa yte de Acapulco lasas vamos por dos vamos por doss este dos ma\u00f1aneras la de ma\u00f1ana y de lunes es [M\u00fasica] presidente estamos mico por faor no quiero dejar de expresar este mi sentir Eh mi eh tristeza y manifestar mi solidaridad con las madres y los padres de los j\u00f3venes de Ayotzinapa hoy se cumplen eh 10 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes eh van a manifestarse est\u00e1n en todo su derecho de hacerlo este hay que comprender lo que significa la p\u00e9rdida de un ser humano m\u00e1s cuando se trata de un hijo eh entonces decirles que estamos nosotros todav\u00eda en lo que nos queda trabajando para encontrar y como les expres\u00e9 en la carta que les escrib\u00ed que les envi\u00e9 Claudia la pr\u00f3xima presidenta es una mujer muy sensible y le va a dar continuidad a a la investigaci\u00f3n y no hay no hay que les quede claro se los digo de manera sincera con todos mis sentimientos eh No hay impunidad para nadie eh hicimos todo por encontrar los j\u00f3venes y a nadie se le protegi\u00f3 Quer\u00edamos saber todo se complicaron las cosas est\u00e1n enredadas complicadas por intereses pero la verdad siempre se abre paso y la justicia eh Tarda pero llega entonces hay que seguir adelante eso es lo que puedo decir por primera vez que hay estos es que aunque son demandas muy justas desde luego s\u00ed siempre hay este provocadores gente que se aprovecha de las circunstancias oportunistas sectarios conservadores que quisieran hacernos da\u00f1o o sea y entonces tenemos que proteger los edificios hist\u00f3ricos en este caso la catedral el Palacio porque no solo vienen los pap\u00e1s las mam\u00e1s vienen grupos de derecha [M\u00fasica] este muy conservadores eh de estos que se cubren el rostro y que tiran piedra y eh cuetones Y bombas morot y buscan hacer da\u00f1o o sea entonces eh sin eh represi\u00f3n Porque nuestro gobierno no ha habido ni habr\u00e1 represi\u00f3n eh vamos a procurar que eh haya este una manifestaci\u00f3n pac\u00edfica en bien de todos tengo el reporte de lo que est\u00e1 sucediendo en Acapulco no solo en Acapulco toda la costa de este de de Guerrero porque empez\u00f3 en la Costa Chica el hurac\u00e1n que entr\u00f3 con categor\u00eda 3 e Afortunadamente no fueron muchos los da\u00f1os e en esa regi\u00f3n de la costa de chica en dos pueblos perdi\u00f3 la vida cuatro personas cuatro eh Y uno en Acapulco son cinco hasta ahora los fallecidos eh pero se qued\u00f3 la lluvia y se form\u00f3 otro hurac\u00e1n que se fue hacia la Costa Grande este hacia cihuatanejo va rumbo a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas a Michoac\u00e1n a Colima eh esperemos que ya deje de llover pero s\u00ed son varios d\u00edas lloviendo eh estamos atendiendo a toda la poblaci\u00f3n desde ayer \u00edbamos a empezar el censo para atender a los damnificados pero nos pidieron quienes est\u00e1n en los planes el plan [M\u00fasica] dn3 el plan Marina el plan Guardia nacional Protecci\u00f3n Civil las autoridades la gobernadora de Guerrero est\u00e1n ah\u00ed la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya la ma\u00f1ana me informaron que el 95 por del servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ha sido restablecido en toda la costa 95 entonces me pidieron que Esperemos y el censo Tambi\u00e9n aprovecho para decir a la gente que lo vamos a a iniciar en dos d\u00edas m\u00e1s que ya deje de llover y que tengamos ya un una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de los da\u00f1os ya est\u00e1 la secretaria de desarrollo social de bienestar Montiel ya con las brigadas para empezar a hacer el censo el reporte que tenemos hasta ahora son 700 viviendas afectadas sobre todo los techos e y se les va a ayudar a todas las familias eso es lo que puedo comentarles en el otro hurac\u00e1n este ya pas\u00f3 este por John no Helen el John es el de El de Guerrero este Helen ya paso la Pen\u00ednsula va hacia la Florida all\u00e1 est\u00e1n pues preparando la la llegada eh deseamos de todo coraz\u00f3n que no les afecte eh pero va all\u00e1 va la a la Florida en el caso de Quintana ro eh No hubo que lamentar ninguna p\u00e9rdida de vida humana habl\u00e9 con la gobernadora ayer y eso fue lo que me inform\u00f3 [M\u00fasica] vo a preguntar nada m\u00e1s pedirme de usted despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de cobertura period\u00edstica Eso es todo nada m\u00e1s no no quieres venir conmigo no ven no ven ven digo porque me programaron para el 1 de octubre pero pues yo ya noo pres de octubre 20 a\u00f1os Muchas gracias la mano por favor la mano cuando [Risas] usted Cu\u00e1ntos a\u00f1os llevas periodista 24 y20 cubri\u00e9ndolo y 2016 a la fecha de manera [M\u00fasica] interrumpida desayunar an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:00.937445"
}