{
    "video_id": "SuDe8nWujEU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SuDe8nWujEU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC57CBDXwtgAPoz5CwED9P5SjB_VQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SuDe8nWujEU",
    "video_title": "Estados Unidos respetar\u00e1 soberan\u00eda energ\u00e9tica de M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9215,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 360.89,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 368.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 374.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 390.79,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 416.5,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.09,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 439.59,
            "duration": 76.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 521.659,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 535.29,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 567.2,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 576.24,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 592.38,
            "duration": 30.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 631.83,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 644.88,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 656.92,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 668.49,
            "duration": 27.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 703.81,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 709.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 710.27,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 713.42,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 714.48,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "la semana de la patria",
            "start": 716.39,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y el mes de la patria y el a\u00f1o de la",
            "start": 719.529,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 723.339,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y todos los a\u00f1os por la patria",
            "start": 724.889,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "vamos a informar este martes sobre el",
            "start": 730.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pulso de la salud como lo hacemos",
            "start": 734.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 737.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a informarnos que va a hacer una",
            "start": 739.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n el doctor jorge alcocer",
            "start": 743.82,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "luego el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 747.84,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "sobre la pandemia de afortunadamente ya",
            "start": 751.79,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 756.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 759.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 762.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 765.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tanto da\u00f1o",
            "start": 768.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 771.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 772.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se contin\u00faa sobre todo con ni\u00f1os",
            "start": 775.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 779.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posteriormente sobre el robledo",
            "start": 783.209,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "va a informarnos de c\u00f3mo vamos en el",
            "start": 787.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 791.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 793.64,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 795.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "montar",
            "start": 798.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "establecer",
            "start": 801.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el echar a andar un sistema de salud",
            "start": 804.209,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "p\u00fablica universal de calidad",
            "start": 807.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 812.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 815.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 817.9,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "social para la poblaci\u00f3n que lo necesita",
            "start": 819.82,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 824.089,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 828.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 833.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no solo cuadro b\u00e1sico de medicamentos",
            "start": 836.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos todos los",
            "start": 839.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 842.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y atendidos en",
            "start": 844.12,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hospitales en cl\u00ednicas",
            "start": 847.73,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 850.98,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "primero orden de calidad",
            "start": 852.649,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "con todos los m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 856.329,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 861.709,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 864.85,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un sistema de salud",
            "start": 867.769,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 870.709,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 873.939,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 875.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de los mejores del mundo",
            "start": 880.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando",
            "start": 884.329,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 886.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde luego que no falten las medicinas",
            "start": 888.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 894.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "haciendo las compras consolidadas en",
            "start": 897.27,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "todo el mundo de medicamentos",
            "start": 900.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y ya estamos",
            "start": 907.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "contemplando comprar medicamentos",
            "start": 908.45,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "suficientes hasta el 2024",
            "start": 912.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero bueno vamos a que nos informe el",
            "start": 920.18,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 923.42,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente con su",
            "start": 927.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permiso muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 930.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 932.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "solo algunos detalles m\u00e1s de lo que ya",
            "start": 933.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "expuso el se\u00f1or presidente",
            "start": 936.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el principio del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 938.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gatell nos seguir\u00e1 informando del estado",
            "start": 941.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que guarda la pandemia se cumplen nueve",
            "start": 944.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semanas de continuo descenso y desde",
            "start": 947.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luego es importante tambi\u00e9n ubicar c\u00f3mo",
            "start": 950.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 953.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el tambi\u00e9n y en respuesta a",
            "start": 956.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la pregunta de liliana noble de pulso",
            "start": 959.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "saludable nos tratar\u00e1 el tema solicitado",
            "start": 962.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ella de acciones que se est\u00e1n",
            "start": 966.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desarrollando en la salud mental y",
            "start": 967.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de suicidios que se llevan a",
            "start": 970.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cabo a nivel sectorial y en el segundo",
            "start": 973.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "punto tambi\u00e9n y ya se\u00f1alado por el se\u00f1or",
            "start": 976.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente pues el la principal encargo",
            "start": 979.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se tiene hoy en el sector salud",
            "start": 982.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sobre la salud sobre precisamente la",
            "start": 985.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar donde el maestro",
            "start": 989.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "soy robledo no lleva nuevamente por el",
            "start": 991.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "camino del programa de c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 994.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "programa de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 996.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cubanos y como es habitual cu\u00e1les son",
            "start": 998.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los avances generales nuevos entre",
            "start": 1001.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nayarit la escala y colima este es en",
            "start": 1004.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "general el punto \u00e9l lo ha tratado el d\u00eda",
            "start": 1007.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de hoy en el tema de la salud muchas",
            "start": 1010.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 1012.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias maestro buenos d\u00edas yo soy",
            "start": 1021.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 1025.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 1027.12,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "sobre el kobe 19 seguimos con muy buena",
            "start": 1028.37,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en descenso progresivo ya muy",
            "start": 1032.789,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acelerado de las nuevas ocurrencias los",
            "start": 1036.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nuevos casos de enfermedad",
            "start": 1040.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nueve semanas consecutivas y esto ha",
            "start": 1042.14,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sido muy consistente en todo el",
            "start": 1045.87,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "territorio nacional por eso es que la",
            "start": 1047.339,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica nacional se mantiene",
            "start": 1048.779,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con este acelerado descenso en",
            "start": 1051.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este momento estamos m\u00e1s o menos a la",
            "start": 1054.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intensidad de la quinta parte de lo que",
            "start": 1056.549,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tuvimos en la primera de las olas de",
            "start": 1059.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "kobe que fue la m\u00e1s peque\u00f1a la que fue",
            "start": 1062.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reducida por las acciones de la jornada",
            "start": 1064.71,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia lo mismo en",
            "start": 1067.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n las unidades cobit se",
            "start": 1069.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desocupando en la medida en que",
            "start": 1072.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay menos solicitudes de internamiento",
            "start": 1075.32,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que egresos est\u00e1n ocupada solamente al",
            "start": 1078.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "4% las camas generales de atenci\u00f3n",
            "start": 1081.779,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "comida y 1%",
            "start": 1084.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para personas cr\u00edticamente enfermas",
            "start": 1087.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recordar que esto no hay que decir que",
            "start": 1089.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se quedan ociosas las camas sino que se",
            "start": 1091.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "utilizan precisamente para de otros",
            "start": 1093.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "padecimientos siempre con la capacidad",
            "start": 1095.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de ser reinstalada de manera r\u00e1pida la",
            "start": 1097.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se atienda y una",
            "start": 1100.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "persona con kobe est\u00e1 si fuera necesario",
            "start": 1103.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero no haya sido necesario dado que hay",
            "start": 1105.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "menos internamientos y en las",
            "start": 1108.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "defunciones tambi\u00e9n una tendencia muy",
            "start": 1110.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consistente por siete semanas",
            "start": 1113.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consecutivas de reducci\u00f3n con cifras que",
            "start": 1115.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en un d\u00edgito pr\u00e1cticamente en",
            "start": 1118.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas tres semanas consecutivas y",
            "start": 1121.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed se mantiene tambi\u00e9n con esta que",
            "start": 1124.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fue la quinta ola con la menor",
            "start": 1127.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mortalidad como lo hemos destacado y es",
            "start": 1129.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy evidente en la gr\u00e1fica la segunda",
            "start": 1131.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ola fue la de m\u00e1xima mortalidad pero",
            "start": 1134.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "posteriormente la tercera la cuarta y la",
            "start": 1136.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quinta que pueden ver es m\u00ednima la",
            "start": 1138.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "intensidad de enfermedad grave con",
            "start": 1141.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desenlaces fatales durante la quinta",
            "start": 1144.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora y seguimos vacunando dado que la",
            "start": 1146.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra comida es lo que ha",
            "start": 1149.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hecho la mayor diferencia no solamente",
            "start": 1150.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sino en el mundo entero la",
            "start": 1152.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mayor diferencia entre una enfermedad",
            "start": 1155.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que fue muy grave al inicio de la",
            "start": 1156.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "epidemia y una enfermedad que dej\u00f3 de",
            "start": 1159.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "serlo una vez que se alcanzaron",
            "start": 1161.58,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "coberturas de vacunaci\u00f3n importantes",
            "start": 1163.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como en mexico que tenemos 82% para toda",
            "start": 1165.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n elegible pero empezaron las",
            "start": 1168.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adultas de 18 en adelante 18 a\u00f1os de",
            "start": 1171.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "edad en adelante con coberturas por",
            "start": 1174.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "arriba del 90% 91% esto que tambi\u00e9n en",
            "start": 1176.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os aunque su",
            "start": 1181.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "riesgo es el m\u00e1s bajo de todas las",
            "start": 1184.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "poblaciones por edad que todos estamos",
            "start": 1187.1,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vacunando y ya llevamos 47 por ciento de",
            "start": 1190.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cobertura casi la mitad y podemos ver el",
            "start": 1193.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "detalle en la siguiente l\u00e1mina donde ya",
            "start": 1196.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "80 8.7 por ciento son las segundas dosis",
            "start": 1200.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "seguimos avanzando en primera dosis pero",
            "start": 1204.17,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya poniendo la segunda dosis en",
            "start": 1207.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la medida en que ha llegado las vacunas",
            "start": 1209.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en cantidad suficiente y vemos en el",
            "start": 1211.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calendario que tenemos ya dos embarques",
            "start": 1214.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que hemos recibido se recibieron una",
            "start": 1217.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "semana antes originalmente se ten\u00eda",
            "start": 1219.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "contemplado y el 8 de septiembre",
            "start": 1222.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibimos 2.3 millones de dosis ayer",
            "start": 1224.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "lunes 12 de septiembre 1.2 millones de",
            "start": 1228.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dosis y quedan por recibirse en las",
            "start": 1231.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "siguientes dos semanas tres millones de",
            "start": 1233.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "dosis y 3.4 respectivamente para",
            "start": 1237.0,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "completar los 10 millones de dosis que",
            "start": 1240.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaban pendientes de ser recibidos",
            "start": 1242.669,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s esto respecto a la pregunta que",
            "start": 1246.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hizo liliana noble de pulso saludable la",
            "start": 1248.399,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "semana pasada en mi\u00e9rcoles",
            "start": 1250.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comentamos que la semana pasada y",
            "start": 1252.889,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "concretamente el 10 de septiembre fue el",
            "start": 1255.629,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "d\u00eda mundial de prevenci\u00f3n de suicidio",
            "start": 1258.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro grupo de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1260.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salud mental y adicciones que es un",
            "start": 1263.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "conglomerado de 3",
            "start": 1264.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "agencias gubernamentales la comisi\u00f3n",
            "start": 1266.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional contra las adicciones el",
            "start": 1270.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "secretariado t\u00e9cnico del consejo",
            "start": 1271.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional de salud mental y los servicios",
            "start": 1272.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica son un grupo",
            "start": 1275.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estupendo de nuestra secretaria de salud",
            "start": 1277.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que han hecho un trabajo muy muy",
            "start": 1280.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "positivo para modernizar la capacidad de",
            "start": 1282.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de salud mental y adicciones en",
            "start": 1287.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico entre las m\u00faltiples actividades",
            "start": 1289.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se informaron con motivo del d\u00eda de",
            "start": 1292.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del suicidio est\u00e1 el",
            "start": 1296.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antecedente muy importante de una",
            "start": 1298.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforma de ley que se promulg\u00f3 por parte",
            "start": 1301.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del presidente el pasado 16 de mayo esta",
            "start": 1303.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fue una reforma a la ley general de",
            "start": 1306.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud en materia de salud mental la m\u00e1s",
            "start": 1308.1,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "amplia y precisa o detallada que se haya",
            "start": 1310.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hecho en la historia moderna de m\u00e9xico",
            "start": 1314.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde ser\u00eda un cambio muy radical",
            "start": 1316.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "respecto al modelo de atenci\u00f3n cu\u00e1l fue",
            "start": 1318.8,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ese cambio que se instruy\u00f3 ahora por ley",
            "start": 1321.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que los servicios de salud mental van a",
            "start": 1324.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s cercanos a la comunidad esto lo",
            "start": 1327.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que requiere es desarrollo de",
            "start": 1330.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "capacidades en \u00e9l a nivel de atenci\u00f3n en",
            "start": 1331.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los servicios comunitarios para poder",
            "start": 1334.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener la detecci\u00f3n m\u00e1s oportuna posible",
            "start": 1336.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los padecimientos de salud mental en",
            "start": 1339.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana igual que en otras",
            "start": 1342.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaciones las afectaciones a la salud",
            "start": 1344.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mental son considerablemente frecuentes",
            "start": 1347.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no estamos hablando de enfermedad mental",
            "start": 1350.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grave lo que estamos hablando es de",
            "start": 1352.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "padecimientos depresivos trastornos de",
            "start": 1355.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ansiedad que pueden acompa\u00f1ar hasta la",
            "start": 1357.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tercera parte de la poblaci\u00f3n a lo largo",
            "start": 1360.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de su vida y que requieren una detecci\u00f3n",
            "start": 1362.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "temprana cuando existe riesgo suicida",
            "start": 1365.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "particularmente asociado a los",
            "start": 1367.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trastornos depresivos es muy importante",
            "start": 1369.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el reconocer signos tempranos en donde",
            "start": 1372.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las personas empiezan a tener un talante",
            "start": 1375.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abatido empiezan a aislarse de la vida",
            "start": 1377.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social empiezan a tener comportamientos",
            "start": 1380.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de riesgo que pueden hacer que su propia",
            "start": 1383.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vida se pierda o incluso se\u00f1ales de",
            "start": 1386.97,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alerta en donde pueden estar mandando",
            "start": 1390.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mensajes hacia las familias de que est\u00e1n",
            "start": 1394.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "desinteresados en su propia",
            "start": 1398.39,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces por ello este colectivo nuestro",
            "start": 1400.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de salud mental y",
            "start": 1403.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "adicciones estableci\u00f3 un programa",
            "start": 1405.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n del suicidio que",
            "start": 1407.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "incorpora acciones de detecci\u00f3n temprana",
            "start": 1409.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el primer nivel de atenci\u00f3n una l\u00ednea",
            "start": 1411.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica de ayuda en 24 horas y",
            "start": 1415.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n brigadas comunitarias que van",
            "start": 1418.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "identificando este tipo de se\u00f1ales",
            "start": 1421.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tempranas cuando en las familias existen",
            "start": 1424.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "perturbaciones que tienen que ver con la",
            "start": 1427.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y padecimientos que tempranamente se",
            "start": 1432.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "expresan estos trastornos depresivos o",
            "start": 1435.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trastornos de ansiedad por otro lado",
            "start": 1438.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 acoplado a un",
            "start": 1441.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cambio de capacidades se han entrenado a",
            "start": 1443.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "casi 41 mil profesionales de la salud en",
            "start": 1446.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n esto es en",
            "start": 1450.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los centros de salud comunitarios para",
            "start": 1452.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que puedan tambi\u00e9n desde ese nivel de",
            "start": 1455.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que es el m\u00e1s cercano a la",
            "start": 1457.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunidad detectar algunos signos de",
            "start": 1459.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enfermedad mental y ser referidos a las",
            "start": 1462.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "personas al segundo nivel o al tercer",
            "start": 1465.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nivel cuando es necesario la b\u00fasqueda es",
            "start": 1468.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que el modelo tradicional de atenci\u00f3n de",
            "start": 1471.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la salud mental que hab\u00eda sido basado",
            "start": 1473.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas por m\u00e1s de un siglo de hecho",
            "start": 1476.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el aislamiento de las personas con",
            "start": 1479.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trastorno de salud mental en hospitales",
            "start": 1482.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricos",
            "start": 1484.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "progresivamente vaya cambiando para que",
            "start": 1485.76,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los hospitales de segundo nivel los",
            "start": 1488.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hospitales generales tengan tambi\u00e9n",
            "start": 1490.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "camas para el internamiento temporal de",
            "start": 1492.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "personas con afecciones de salud mental",
            "start": 1495.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 1498.57,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que amerita en este internamiento pero",
            "start": 1500.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre todo que la prevenci\u00f3n act\u00fae muy",
            "start": 1502.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tempranamente y esto por \u00faltimo mencion\u00f3",
            "start": 1505.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 relacionado con nuestra",
            "start": 1508.179,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de prevenci\u00f3n de",
            "start": 1510.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adicciones que fue presentada aqu\u00ed en la",
            "start": 1512.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conferencia de matutina el 5 de julio de",
            "start": 1514.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "2019 al inicio del sexenio esta",
            "start": 1517.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estrategia sigue actuando en la",
            "start": 1520.929,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "comunidad porque lo que busca es",
            "start": 1523.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconstruir el bienestar a partir de las",
            "start": 1525.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "comunidades recuperar el espacio p\u00fablico",
            "start": 1528.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reconstruir el tejido social y la",
            "start": 1530.7,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estrategia es una estrategia no",
            "start": 1533.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "solamente de salud del sector salud sino",
            "start": 1534.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que coordina a pr\u00e1cticamente todas las",
            "start": 1537.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y dependencias de la administraci\u00f3n",
            "start": 1541.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal y estatales tenemos 32",
            "start": 1542.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mesas de",
            "start": 1547.8,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en las entidades",
            "start": 1549.63,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "federativas y a trav\u00e9s de los distintos",
            "start": 1551.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "servicios de bienestar se va",
            "start": 1554.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disminuyendo los determinantes de la",
            "start": 1555.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "demanda de drogas esto fue un cambio muy",
            "start": 1558.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "radical tambi\u00e9n de la pol\u00edtica que fue",
            "start": 1562.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establecido por el presidente desde el",
            "start": 1564.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "inicio del gobierno separar el combate a",
            "start": 1566.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la oferta de drogas de lo que significa",
            "start": 1570.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prevenir la demanda o disminuir la",
            "start": 1573.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "demanda atendiendo las causas",
            "start": 1575.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fundamentales que est\u00e1n en las",
            "start": 1577.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perturbaciones sociales desde la propia",
            "start": 1579.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pobreza la violencia y los distintos",
            "start": 1582.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciclos de degradaci\u00f3n de la vida social",
            "start": 1584.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se han vivido en los a\u00f1os previos a",
            "start": 1587.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este gobierno entonces seguimos",
            "start": 1591.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avanzando con eso",
            "start": 1593.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los permisos se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 1600.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos doctor recoser",
            "start": 1602.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 1605.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar hoy con el programa de",
            "start": 1607.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas cubanos en nuestro",
            "start": 1611.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la falta de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1613.559,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en mexico ha tenido graves consecuencias",
            "start": 1616.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al final de cuentas un hospital que no",
            "start": 1620.809,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuenta con m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 1624.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "puedan realizar cirug\u00edas",
            "start": 1627.21,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consultas de partos ces\u00e1reas pues al",
            "start": 1629.15,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "final de cuentas se convierte en un",
            "start": 1633.809,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "edificio que no",
            "start": 1635.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mejora la salud de las personas y sobre",
            "start": 1636.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "todo en los hospitales m\u00e1s lejanos los",
            "start": 1640.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n m\u00e1s apartados en zonas remotas",
            "start": 1641.88,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en \u00e1reas rurales",
            "start": 1644.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estamos hablando de hospitales b\u00e1sicos",
            "start": 1646.409,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "comunitarios",
            "start": 1647.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitales integrales que a pesar de que",
            "start": 1649.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se han intentado muchas estrategias para",
            "start": 1651.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reclutar y contratar a m\u00e9dicos",
            "start": 1655.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especialistas siguen faltando muchos en",
            "start": 1657.74,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "varios turnos y en varias especialidades",
            "start": 1660.45,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en unidades del pa\u00eds por eso es que",
            "start": 1662.07,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "firmamos el acuerdo de colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1664.169,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el ministerio de salud de cuba y con los",
            "start": 1668.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "servicios de salud de cuba para contar",
            "start": 1670.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 1672.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "forzar\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica de mexicanas",
            "start": 1674.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y mexicanos que no cuentan con seguridad",
            "start": 1676.41,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "social y que son al final de cuentas",
            "start": 1677.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s lo necesitan al d\u00eda de hoy",
            "start": 1679.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 1681.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajando 277 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 1683.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "especialistas de cuba en siete entidades",
            "start": 1686.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y 35 municipios esta es la",
            "start": 1689.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en nayarit",
            "start": 1692.69,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contamos con 92 es 92 especialistas en 8",
            "start": 1695.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "municipios en ixtl\u00e1n del r\u00edo en hallar",
            "start": 1699.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el hospital de jes\u00fas mar\u00eda que",
            "start": 1702.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "acabamos de visitar con el presidente de",
            "start": 1705.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador en el municipio de",
            "start": 1706.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rosamorada tambi\u00e9n en hospitales de",
            "start": 1709.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tepic de santiago escuintla de yale de",
            "start": 1711.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la yesca de compostela de acaponeta y",
            "start": 1713.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el hospital de tondoroque en",
            "start": 1716.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bah\u00eda de banderas en el caso de colima",
            "start": 1719.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tenemos 57 especialistas cubanos en 5",
            "start": 1721.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "municipios tanto en la capital en colima",
            "start": 1725.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en itagu\u00e1 kahn en tecom\u00e1n",
            "start": 1727.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en manzanillo y en villa de \u00e1lvarez en",
            "start": 1729.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "campeche son 69 los",
            "start": 1732.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1735.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se encuentran en otros municipios en",
            "start": 1737.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "champot\u00f3n en candelaria en hopelch\u00e9n",
            "start": 1739.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "palizada tambi\u00e9n en carmen en calakmul",
            "start": 1741.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en calkin\u00ed y en mezclarse en el caso de",
            "start": 1744.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "baja california sur acaban de arribar",
            "start": 1748.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 10 especialistas para hospitales",
            "start": 1750.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de santa rosal\u00eda hay en el municipio de",
            "start": 1753.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muleg\u00e9 al norte de baja california sur",
            "start": 1756.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en loreto y en com\u00fan 2 en el municipio",
            "start": 1758.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de constituci\u00f3n y en zacatecas son 11",
            "start": 1760.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n trabajando en el hospital",
            "start": 1763.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de fresnillo el hospital de la mujer que",
            "start": 1765.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acaba de iniciar hace unos d\u00edas",
            "start": 1767.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operaciones tanto en urgencias como en",
            "start": 1771.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la consulta externa y en sonora 15",
            "start": 1773.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especialistas que est\u00e1n laborando en el",
            "start": 1775.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospital de cananea en el caso de oaxaca",
            "start": 1777.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la semana pasada el bien ya",
            "start": 1780.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viernes llegaron 43 especialistas de",
            "start": 1782.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cuba que se destinar\u00e1n a 9 municipios",
            "start": 1785.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tanto en san pedro pochutla en santa",
            "start": 1787.75,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "catarina juquila en san pedro mixtepec",
            "start": 1790.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en santa mar\u00eda huatulco en san pedro",
            "start": 1792.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "huamelula en miahuatl\u00e1n y en villa de",
            "start": 1794.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tututepec el mes en el resto del mes",
            "start": 1798.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pretendemos que arriba en los 333",
            "start": 1801.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s que ser\u00e1n destinados a",
            "start": 1805.119,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales sobre todo en",
            "start": 1807.95,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "oaxaca en guerrero y en el estado de",
            "start": 1810.169,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "veracruz por eso queremos agradecer",
            "start": 1812.509,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mucho al ministerio de salud de cuba a",
            "start": 1814.219,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la agencia de servicios de salud de cuba",
            "start": 1816.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por esta hist\u00f3rica colaboraci\u00f3n hace una",
            "start": 1818.359,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "semana estuvo con nosotros la",
            "start": 1821.239,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "viceministra de salud tania hern\u00e1ndez",
            "start": 1822.469,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cruz una extraordinaria neurocirujana",
            "start": 1824.089,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que comanda este este equipo y esta",
            "start": 1826.999,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre dos naciones que en en",
            "start": 1830.869,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de atenci\u00f3n m\u00e9dica con",
            "start": 1835.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "especialistas pues hab\u00eda es realmente",
            "start": 1838.249,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pasamos a las a los reportes",
            "start": 1841.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de las tres entidades con los avances",
            "start": 1844.369,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generales en nayarit donde ya operamos",
            "start": 1847.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "con el in bienestar doce nuevos",
            "start": 1849.229,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hospitales y tres unidades de",
            "start": 1851.419,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas y 245 centros de",
            "start": 1852.919,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "salud con una cobertura justamente con",
            "start": 1856.759,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de m\u00e9dicos cubanos y",
            "start": 1859.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con m\u00e9dicos residentes de",
            "start": 1861.139,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de 100%",
            "start": 1863.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y 97% en m\u00e9dicos",
            "start": 1866.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "generales y personal de enfermer\u00eda un",
            "start": 1869.84,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "total de 588 de 911 m\u00e9dicos ya han",
            "start": 1872.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "recibido su basificaci\u00f3n y hay una",
            "start": 1875.749,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n ya del 100% del personal en",
            "start": 1878.419,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "primer y segundo nivel de atenci\u00f3n en",
            "start": 1882.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los hospitales y en los centros de salud",
            "start": 1884.359,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya concluimos el ejercicio de",
            "start": 1886.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de 15 hospitales y un 80",
            "start": 1889.659,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por ciento tenemos en el avance de la",
            "start": 1893.84,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de centros de salud por",
            "start": 1895.879,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "parte del inss h\u00e1bil y en abasto tenemos",
            "start": 1898.249,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un reporte del 96 por ciento de las",
            "start": 1900.23,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "recetas surtidas",
            "start": 1902.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al momento est\u00e1n tambi\u00e9n en proceso de",
            "start": 1904.419,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n cuatro mil trescientos",
            "start": 1906.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "treinta piezas de equipo m\u00e9dico se trata",
            "start": 1908.359,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1911.659,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "194 millones de pesos para equipo en el",
            "start": 1913.179,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n y 2 mil 451",
            "start": 1915.859,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el equipo en el",
            "start": 1919.519,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n tenemos ya un",
            "start": 1921.019,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reporte del 95 por ciento en el primer",
            "start": 1923.809,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proceso y 70 por ciento de avance en el",
            "start": 1926.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "segundo nivel en el caso de la escala",
            "start": 1929.359,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n la presencia en el 100%",
            "start": 1932.179,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de las unidades 10 hospitales y 195",
            "start": 1935.629,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "centros de salud con una cobertura de",
            "start": 1939.049,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas que alcanz\u00f3 esta",
            "start": 1940.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana 95 por ciento y de m\u00e9dicos",
            "start": 1942.74,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "generales y de personal de enfermer\u00eda",
            "start": 1946.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del 87 por ciento en el proceso de",
            "start": 1947.509,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n tambi\u00e9n tenemos ya a 648 de",
            "start": 1950.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "988 que iniciaron el proceso ya",
            "start": 1955.519,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "clasificados y el 100% del personal de",
            "start": 1958.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitales con capacitaci\u00f3n como 77 por",
            "start": 1960.35,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ciento en las unidades de salud",
            "start": 1963.679,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y obras de infraestructura y",
            "start": 1966.009,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas se ha",
            "start": 1968.029,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "invertido un total de 157 millones de",
            "start": 1969.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pesos para la rehabilitaci\u00f3n de los 10",
            "start": 1972.559,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "hospitales ya concluimos esa ese",
            "start": 1974.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ejercicio y tambi\u00e9n en las unidades de",
            "start": 1976.73,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primer nivel se tiene un avance del 60",
            "start": 1978.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por ciento en rehabilitaci\u00f3n y en abasto",
            "start": 1981.409,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenemos 90 por ciento de recetas",
            "start": 1983.869,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "surtidas completas en cuanto a",
            "start": 1985.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "equipamiento se encuentra en el proceso",
            "start": 1987.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 1988.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "2.855 equipos por 66.4 millones de pesos",
            "start": 1990.159,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para el primer nivel y mil 351 piezas",
            "start": 1995.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para el segundo nivel de atenci\u00f3n un",
            "start": 1997.999,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "importe de 300 perd\u00f3n de 229 millones de",
            "start": 2000.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pesos es un tenemos un avance del 75 por",
            "start": 2004.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciento en el proceso de adquisici\u00f3n del",
            "start": 2007.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "primer nivel y del 50 por ciento del",
            "start": 2009.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "segundo nivel y finalmente el estado de",
            "start": 2011.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colima tenemos presencia tambi\u00e9n en el",
            "start": 2014.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "100% de las unidades en el caso de",
            "start": 2017.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colima son 5 hospitales que ahora opera",
            "start": 2019.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el bienestar un centro de hemodi\u00e1lisis y",
            "start": 2021.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "132 centros de salud en el primer nivel",
            "start": 2023.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de una cobertura del 100% de",
            "start": 2026.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n con",
            "start": 2029.05,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de m\u00e9dicos cubanos y en",
            "start": 2030.37,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y personal de",
            "start": 2032.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda hay una cobertura del 74 por",
            "start": 2033.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento el proceso de basificaci\u00f3n ya",
            "start": 2036.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienen 241 personas su base tenemos que",
            "start": 2038.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegar a 729 y de las obras de",
            "start": 2042.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "infraestructura y rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 2045.1,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "unidades se ha invertido un total de 130",
            "start": 2046.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "millones de pesos para rehabilitar 5",
            "start": 2048.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitales que ya cuenta con un avance",
            "start": 2051.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del 100% y tambi\u00e9n en el caso de las",
            "start": 2053.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel el avance es",
            "start": 2056.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del 60 de 60 por ciento de",
            "start": 2058.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n estamos hablando de",
            "start": 2060.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plafones impermeabilizaciones barras las",
            "start": 2062.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cosas elementales pero fundamentales",
            "start": 2065.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n de una unidad y en el",
            "start": 2067.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "caso del abasto reportamos 92% de las",
            "start": 2070.96,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "recetas surtidas y en proceso de",
            "start": 2074.169,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n 3600 6 piezas de equipo",
            "start": 2076.929,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tanto para primer como segundo",
            "start": 2079.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nivel con un avance del 25 por ciento es",
            "start": 2082.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 2084.94,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 2086.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno vamos s",
            "start": 2088.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "usted es de dos dedos",
            "start": 2094.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ustedes dos para mujeres",
            "start": 2099.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 2103.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y ustedes tres vamos a ver si alcanzan",
            "start": 2106.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas presidente si a",
            "start": 2108.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos los presentes",
            "start": 2110.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente nos han hecho llegar julio",
            "start": 2114.08,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mar g\u00f3mez perd\u00f3n",
            "start": 2116.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "informando la transformaci\u00f3n de naci\u00f3n",
            "start": 2118.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2120.44,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "presidente nos han hecho llegar hasta",
            "start": 2122.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esta reacci\u00f3n oficio de los cuales",
            "start": 2124.109,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "denuncian posible actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2126.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "del servicio p\u00fablico federal",
            "start": 2128.119,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por parte del servidor fernando palmas",
            "start": 2131.369,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 a cargo de la direcci\u00f3n",
            "start": 2133.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "general de seguimiento de concesiones de",
            "start": 2135.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "autopistas",
            "start": 2138.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "donde ha sido se\u00f1alado por el reconocido",
            "start": 2140.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "abogado pablo d\u00edaz gargar y en relaci\u00f3n",
            "start": 2142.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a las las inconsistencias que existen en",
            "start": 2146.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el llamado convenio de colaboraci\u00f3n y",
            "start": 2149.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de acciones asignados por",
            "start": 2151.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 2152.88,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2154.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes del",
            "start": 2155.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9dico con el trauma con el",
            "start": 2157.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajo tramo de la autopista",
            "start": 2159.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-quer\u00e9taro",
            "start": 2161.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en donde el gobierno del estado m\u00e9xico",
            "start": 2164.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 de manera ilegal e",
            "start": 2166.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "inconstitucional una concesi\u00f3n para mal",
            "start": 2168.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la maldad de construcci\u00f3n operaci\u00f3n",
            "start": 2171.59,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 2173.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el viaducto bicentenario",
            "start": 2175.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dicho convenio del cual tengo en mi",
            "start": 2177.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2180.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y si usted gust\u00f3 puede hacerlo llegar a",
            "start": 2181.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del vocero deber\u00eda ser n\u00f3dulo ya que",
            "start": 2185.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la ley federal de procedimientos",
            "start": 2188.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "administrativo incurre en una serie de",
            "start": 2190.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "errores sumamente graves que dan tintes",
            "start": 2191.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n por diversos puntos uno de",
            "start": 2194.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los primeros es que no fue expedido por",
            "start": 2196.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una autoridad competente para dicho",
            "start": 2198.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "convenio entre muchas otras razones en",
            "start": 2200.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la cual me gustar\u00eda entregarle pues lo",
            "start": 2203.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que sea revisado a",
            "start": 2207.23,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cada uno de los puntos que tenemos en el",
            "start": 2209.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oficio en los oficios y se realizan los",
            "start": 2210.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actos jur\u00eddicos necesarios para cumplir",
            "start": 2213.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con los debidos procesos y que no exista",
            "start": 2215.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la mala interpretaci\u00f3n que llegan a",
            "start": 2218.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "constituir una falta administrativa o",
            "start": 2219.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ilegal por parte del funcionario",
            "start": 2222.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fernando palma soto por lo que el se\u00f1or",
            "start": 2223.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente podr\u00eda solicitar el encargado",
            "start": 2226.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el sct revise los documentos que con",
            "start": 2229.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gusto se les podr\u00eda hacer llegar",
            "start": 2231.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda entregarlos cuando usted me",
            "start": 2234.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 2236.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como resultado estas revisiones del",
            "start": 2237.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno general podr\u00eda tomar acciones",
            "start": 2239.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por las malas acciones u omisiones de",
            "start": 2241.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "este funcionario presente si no se",
            "start": 2244.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entrega la informaci\u00f3n",
            "start": 2247.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que la secretaria de comunicaciones este",
            "start": 2250.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nos informe sobre este caso que est\u00e1s",
            "start": 2254.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "denunciando s\u00ed gracias presidente este",
            "start": 2257.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un caso muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 2261.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente los ejidatarios en el ejido",
            "start": 2262.98,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de reforma agraria en baja california le",
            "start": 2265.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quieren agradecer su intervenci\u00f3n ya que",
            "start": 2268.15,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "una comisi\u00f3n del registro agrario",
            "start": 2269.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional realizaron un inventario y",
            "start": 2271.599,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "encontraron alrededor de 8 puntos donde",
            "start": 2273.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n cumpliendo con las reglas",
            "start": 2275.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en una de ellas es la medici\u00f3n donde le",
            "start": 2278.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "he elegido no ha sido medido",
            "start": 2281.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "correctamente ya que sus conlindantes",
            "start": 2283.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "son con el mar abierto por ejemplo el",
            "start": 2285.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente del comisariado ejidal le han",
            "start": 2288.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le han negado documentos que le ha",
            "start": 2290.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solicitado el propio que le ha",
            "start": 2292.86,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "solicitado el propio registro",
            "start": 2294.6,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "grannacional para verificar los dem\u00e1s",
            "start": 2295.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puntos los dije los ejidatarios tuvieron",
            "start": 2297.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ampararse y un juez de distrito",
            "start": 2300.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 en el 2017 que se resolviera",
            "start": 2302.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "antes por lo antes expuesto mismo que a",
            "start": 2304.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la fecha la procuradur\u00eda grave no ha",
            "start": 2308.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "captado hasta este d\u00eda esta orden es de",
            "start": 2310.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suma importancia presidente que los",
            "start": 2314.28,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos del gobierno federal puedan",
            "start": 2315.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "coordinarse para terminar con los",
            "start": 2317.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "problemas tan a\u00f1ejos donde las",
            "start": 2319.02,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "generaciones van muriendo sin nunca",
            "start": 2320.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tener certezas en sus tierras es lo",
            "start": 2322.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mismo que sucede en muchos de los ejidos",
            "start": 2325.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds donde los ricos y funcionarios",
            "start": 2326.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quieren sus buenas tajadas para el tema",
            "start": 2329.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le quiero comentar que en el ejido juan",
            "start": 2332.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escutia tambi\u00e9n de baja california",
            "start": 2334.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sucede algo similar similar sin embargo",
            "start": 2336.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sin embargo es importante decirle que en",
            "start": 2339.54,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n",
            "start": 2341.43,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy importante una reuni\u00f3n con la",
            "start": 2343.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria el registro",
            "start": 2345.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nacional junto con estos dos",
            "start": 2347.05,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ejidos del baja california para poder",
            "start": 2350.31,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "resolver esos problemas y puedes dejarte",
            "start": 2353.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de echarse la bolita entre el registro",
            "start": 2357.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agrario y la procuradur\u00eda agraria ya lo",
            "start": 2359.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hizo en un momento se han presente",
            "start": 2361.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 pero funcion\u00f3 limitadamente",
            "start": 2362.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 opiniones podr\u00edamos dejar",
            "start": 2364.47,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed este que tambi\u00e9n se ha atendido",
            "start": 2367.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por el procurador agrario aqu\u00ed d\u00e9jale",
            "start": 2369.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los datos a jes\u00fas",
            "start": 2374.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar este que tengan ellos",
            "start": 2377.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2381.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y que sean atendidos muchas",
            "start": 2383.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias presidente de pol\u00edtico el clima",
            "start": 2385.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "preelectoral en el estado de m\u00e9xico se",
            "start": 2388.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enriqueciendo",
            "start": 2391.27,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "enrareciendo perd\u00f3n el pasado lunes en",
            "start": 2393.39,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "el oriente de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2395.859,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "subieron unos espectaculares donde",
            "start": 2397.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alejandra del moral si se quiere colgar",
            "start": 2399.31,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de su valor su popularidad",
            "start": 2401.859,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "para enga\u00f1ar a los mexiquense si tapar",
            "start": 2404.549,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el desfalco de los 50 millones de pesos",
            "start": 2406.89,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "del erario p\u00fablico que he utilizado para",
            "start": 2408.569,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pagar 300 espectaculares que la",
            "start": 2410.459,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "promueven y usted ya habl\u00f3 del tema y",
            "start": 2412.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dijo a una pregunta expresa sobre este",
            "start": 2414.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "acto de corrupci\u00f3n el pasado mi\u00e9rcoles 7",
            "start": 2417.39,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de septiembre que los gobernadores no",
            "start": 2419.609,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de meter las manos y por lo",
            "start": 2421.319,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "visto el fuego del mazo",
            "start": 2423.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no ha removido a alejandro del moral de",
            "start": 2425.009,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "su gabinete y eso podr\u00eda considerarse",
            "start": 2427.109,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 2429.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de guerra por as\u00ed decirlo",
            "start": 2430.219,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "contra el palacio nacional contra con lo",
            "start": 2432.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que usted se representa y en qu\u00e9 punto",
            "start": 2434.309,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de lavar la investigaci\u00f3n de la unidad",
            "start": 2436.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera de la",
            "start": 2438.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la fepade en contra de",
            "start": 2441.179,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alejandra del moral y el gobernador",
            "start": 2443.699,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo usted ve con buenos",
            "start": 2444.989,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ojos la candidatura de la pri\u00edsta de",
            "start": 2447.209,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "alejandra del m\u00e1s de alejandra del moral",
            "start": 2449.549,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2454.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "son tiempos de",
            "start": 2456.12,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "elecciones en el caso de el estado de",
            "start": 2460.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya est\u00e1n",
            "start": 2464.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eligiendo al candidatos candidatas",
            "start": 2468.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2471.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 2474.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empieza a ver la esencia",
            "start": 2476.62,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y denuncias",
            "start": 2479.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor",
            "start": 2485.329,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "desde luego que los gobiernos no",
            "start": 2488.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intervengan",
            "start": 2492.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor",
            "start": 2493.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se deje en libertad a los ciudadanos",
            "start": 2496.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2500.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decida libremente",
            "start": 2503.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sobre sus autoridades que haya",
            "start": 2506.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2509.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2511.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no haya compra de votos",
            "start": 2513.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2517.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no se enga\u00f1e a la gente",
            "start": 2519.17,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y que no se les est\u00e9 llegando",
            "start": 2523.51,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que se deje a los ciudadanos que decidan",
            "start": 2527.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2532.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y ellos voten por el partido por el",
            "start": 2534.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 2537.16,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "que consideren",
            "start": 2538.76,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2540.95,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conveniente",
            "start": 2542.589,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que haya elecciones limpias libres",
            "start": 2545.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo considero",
            "start": 2551.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2555.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 sigue",
            "start": 2557.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hay intervenci\u00f3n",
            "start": 2559.32,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 2562.599,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y se usa dinero del presupuesto que es",
            "start": 2565.31,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de todos para favorecer un partido a un",
            "start": 2570.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 2574.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues que se proceda legalmente para eso",
            "start": 2575.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2579.02,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 2580.62,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "contra delitos electorales",
            "start": 2583.589,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "que se hagan denuncias",
            "start": 2587.089,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "y que esta fiscal\u00eda act\u00fae",
            "start": 2590.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2599.109,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2600.66,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2603.269,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "presenciando pues una situaci\u00f3n de",
            "start": 2604.66,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2609.46,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 2611.079,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "porque ya vienen las elecciones",
            "start": 2613.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y cuando se vaya acercando",
            "start": 2616.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n federal",
            "start": 2619.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2621.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con lo mismo",
            "start": 2623.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed es",
            "start": 2627.099,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "no solo en m\u00e9xico en todo el mundo",
            "start": 2630.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "va a haber elecciones en noviembre en",
            "start": 2632.99,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "eeuu y ya",
            "start": 2635.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2638.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2639.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "creciendo las recusaciones",
            "start": 2642.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2646.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2649.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "intereses pol\u00edticos electorales",
            "start": 2651.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos",
            "start": 2654.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre y cuando no haya ilegalidades",
            "start": 2658.609,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 2662.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "utilice el dinero del presupuesto",
            "start": 2664.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sean los ciudadanos los que elijan eso",
            "start": 2675.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es lo que yo voy a seguir diciendo",
            "start": 2677.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que haya democracia",
            "start": 2681.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y es que se les de acogerse a la gente",
            "start": 2683.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "navas",
            "start": 2687.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2689.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cambio esto",
            "start": 2691.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya la gente no se deja",
            "start": 2693.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 2696.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no es cosa de",
            "start": 2701.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y fabricar candidatos",
            "start": 2704.95,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 2708.82,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2711.39,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de la nada",
            "start": 2712.829,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "con publicidad",
            "start": 2716.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se introduce en los productos",
            "start": 2719.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "chatarras al mercado",
            "start": 2721.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con mucha publicidad",
            "start": 2725.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2728.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2733.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "intentan",
            "start": 2734.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proyectar al candidato eso ya no",
            "start": 2737.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 2740.68,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la gente se da cuenta",
            "start": 2743.569,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2746.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "municipios de usos y costumbres en",
            "start": 2748.069,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2750.51,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2753.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que hace campa\u00f1a",
            "start": 2755.369,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no sale",
            "start": 2759.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ziganda y",
            "start": 2764.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose",
            "start": 2767.51,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "abrazando",
            "start": 2769.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo campa\u00f1a no sale",
            "start": 2771.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es la asamblea",
            "start": 2775.6,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "del pop",
            "start": 2777.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 dec\u00eds",
            "start": 2780.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "te toca a ti",
            "start": 2783.96,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "dar el servicio",
            "start": 2786.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y un presidente municipal de usos y",
            "start": 2791.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "costumbres en oaxaca",
            "start": 2794.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2797.58,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque si de suelto",
            "start": 2798.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de su servicio",
            "start": 2801.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y puede estar en cualquier lugar del",
            "start": 2805.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o en el extranjero y si lo eligen",
            "start": 2808.24,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tiene que ir a dar el servicio",
            "start": 2811.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2818.81,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es ambici\u00f3n",
            "start": 2820.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al poder por el poder",
            "start": 2822.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tienes un servicio",
            "start": 2825.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "esa es la democracia",
            "start": 2829.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en los pueblos de oaxaca",
            "start": 2832.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y empiezan desde ni\u00f1os",
            "start": 2837.21,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dando servicio a la comunidad",
            "start": 2840.64,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "como j\u00f3venes",
            "start": 2844.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajan como top y les llevan",
            "start": 2846.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ascendiente",
            "start": 2850.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hasta llegar a ser",
            "start": 2852.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "miembros del consejo de ancianos",
            "start": 2857.019,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y eso les genera",
            "start": 2861.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un reconocimiento en su comunidad es una",
            "start": 2864.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "recompensa",
            "start": 2867.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2875.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "cuando se entiende que el poder",
            "start": 2877.109,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2881.67,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aprovecharse de un cargo",
            "start": 2884.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para enriquecerse",
            "start": 2889.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y se piensa que",
            "start": 2896.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el fin justifica los medios como dec\u00eda",
            "start": 2901.23,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "maquiavelo",
            "start": 2904.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que se puede mentir",
            "start": 2909.829,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 2915.45,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al cargo y luego",
            "start": 2918.25,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2920.95,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "gobernar en beneficio",
            "start": 2922.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 2924.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ese no es pol\u00edtico",
            "start": 2929.88,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2934.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "puede ser servidor p\u00fablico pero ya la",
            "start": 2935.77,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gente los tiene bien identificados la",
            "start": 2939.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2943.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 2946.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya la gente sabe",
            "start": 2951.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "distinguir qui\u00e9n es aut\u00e9ntico y qui\u00e9n es",
            "start": 2954.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2958.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esos son los cambios que han habido",
            "start": 2962.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces tenerle confianza a la gente",
            "start": 2964.099,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "esperar qu\u00e9",
            "start": 2972.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se den las elecciones",
            "start": 2975.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no se pueden fabricar candidaturas",
            "start": 2978.73,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "antes s\u00ed",
            "start": 2982.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2985.609,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "avasallaban",
            "start": 2989.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con las campa\u00f1as",
            "start": 2992.069,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "publicitarias",
            "start": 2994.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2998.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mucha repetici\u00f3n",
            "start": 3002.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con la consigna de goebbels",
            "start": 3005.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de que una mentira que se repite muchas",
            "start": 3010.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "veces puede convertirse en verdad",
            "start": 3012.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero ya no",
            "start": 3019.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3021.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico en m\u00e9xico pues",
            "start": 3024.2,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 3028.2,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que ha avanzado mucho",
            "start": 3030.09,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "yo creo que es de las cosas en las que",
            "start": 3032.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hemos avanzado m\u00e1s",
            "start": 3035.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad",
            "start": 3038.09,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 3041.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo eso se chocan",
            "start": 3044.6,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 3047.38,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "antes se sent\u00edan expertos",
            "start": 3049.349,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logos",
            "start": 3054.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "analistas especialistas",
            "start": 3057.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3062.99,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pues ya no",
            "start": 3065.019,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3069.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3071.559,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "influencias",
            "start": 3073.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya es distinto",
            "start": 3077.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bueno que est\u00e1n pasando estas",
            "start": 3080.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3082.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas este vi un art\u00edculo",
            "start": 3083.19,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de jorge zepeda",
            "start": 3088.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3093.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que nos atacan tanto",
            "start": 3095.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 3101.619,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3104.43,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la gente nos",
            "start": 3107.109,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "sigue apoyando",
            "start": 3109.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno",
            "start": 3112.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay excepciones o sea no todos nos",
            "start": 3120.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "atacan",
            "start": 3122.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero si la inmensa mayor\u00eda",
            "start": 3126.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya les he dicho de que cuando quedan",
            "start": 3133.05,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3138.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3142.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "act\u00faa de manera tendenciosa la radio",
            "start": 3144.23,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "cuando menos en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 3150.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si dan en un autom\u00f3vil",
            "start": 3155.31,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pongan noticiero",
            "start": 3159.36,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y van a ver",
            "start": 3166.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que todo eso en contra",
            "start": 3168.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de nosotros",
            "start": 3171.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y le cambian",
            "start": 3173.019,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "a otros nos decir",
            "start": 3176.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 3179.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y si hacen un viaje",
            "start": 3182.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3188.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se hace en un viaje de una hora",
            "start": 3190.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 3197.08,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "4 de los 10",
            "start": 3198.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en las cadenas de radio",
            "start": 3202.67,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "todos en contra",
            "start": 3205.609,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sobre todo aqu\u00ed en la capital",
            "start": 3211.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde se concentra m\u00e1s",
            "start": 3215.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3219.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "manejo de los medios",
            "start": 3225.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 3229.829,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "pero es esto que dice jor",
            "start": 3233.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es porque la gente",
            "start": 3245.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya no les cree",
            "start": 3247.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3253.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3256.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3259.67,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "simulaban",
            "start": 3263.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1aban te quedan independientes de",
            "start": 3267.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que eran objetivos de que eran",
            "start": 3272.66,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 3274.88,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00edan a la sociedad civil",
            "start": 3277.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ahora como se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3287.0,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 3290.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 3294.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tiempos son tiempos",
            "start": 3297.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de definiciones",
            "start": 3300.839,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3303.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "promocionan \u00e1lvarez esta ancheta",
            "start": 3304.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y esta muy angosta no hay ni para d\u00f3nde",
            "start": 3308.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 3312.07,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3315.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y se han ido los de cimientos y sin ido",
            "start": 3318.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 3321.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la m\u00e1scara",
            "start": 3322.36,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y cada vez m\u00e1s enojados",
            "start": 3326.609,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "pero este es el men\u00fa ya que lo atribuyo",
            "start": 3329.79,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dando respuesta",
            "start": 3334.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "jorge zepeda",
            "start": 3339.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed",
            "start": 3342.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "hay mucho m\u00e1s conciencia ciudad",
            "start": 3344.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 3350.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ciudadanos conscientes en el mundo",
            "start": 3353.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "menos susceptibles",
            "start": 3360.67,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 3364.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya hemos ido avanzando mucho",
            "start": 3368.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3375.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios no quieren",
            "start": 3376.869,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 3378.73,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed como les invito a que escuchen la",
            "start": 3380.91,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "radio les invito a que vean los",
            "start": 3383.1,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de hoy",
            "start": 3384.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "yo no los he visto pero",
            "start": 3387.099,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 3392.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "p\u00f3ngalos en una mesa delante",
            "start": 3396.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "una vez como sea la reforma por ejemplo",
            "start": 3403.79,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3407.61,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto",
            "start": 3418.02,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es lo mismo no pero aqu\u00ed est\u00e1 ardiendo",
            "start": 3420.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- llamas",
            "start": 3433.01,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este eso de orizaba este",
            "start": 3435.98,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "es la alarma",
            "start": 3440.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3448.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3452.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cavernas y un f\u00f3sil bajo el tren maya",
            "start": 3453.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que me de sixto de la queja",
            "start": 3475.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "como lo sufrieron",
            "start": 3479.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sabe sus fuentes la de aqu\u00ed de",
            "start": 3481.3,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "este el patio central",
            "start": 3486.22,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "bien muy bien pero",
            "start": 3492.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 3496.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3500.23,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n vi",
            "start": 3502.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3505.019,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es importante porque mucha gente",
            "start": 3509.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues de buena fe y otros",
            "start": 3518.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que simulan ser progresistas",
            "start": 3520.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque da cach\u00e9",
            "start": 3525.54,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "es decir que se es progresista o se es",
            "start": 3529.64,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "de izquierda o se es de avanzada",
            "start": 3533.089,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3542.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es tan aceptado",
            "start": 3546.309,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "elche el llamado conservador",
            "start": 3549.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces a muchos no les gusta",
            "start": 3555.599,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3561.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cada vez que hay",
            "start": 3565.78,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un debate",
            "start": 3567.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3573.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pseudo",
            "start": 3575.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "progresistas o algunos que est\u00e9",
            "start": 3578.89,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "tienen posturas este",
            "start": 3586.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "e indefinidas",
            "start": 3596.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en momentos como \u00e9ste",
            "start": 3600.38,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "le creen",
            "start": 3605.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "al reforma",
            "start": 3609.029,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3612.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a los editorialistas de la reforma",
            "start": 3615.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no hay uno mejor",
            "start": 3620.81,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3624.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que sea objetivo",
            "start": 3628.03,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 3630.539,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3633.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdaderamente independiente aunque sea",
            "start": 3635.059,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico pues",
            "start": 3637.619,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3639.69,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3642.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3647.589,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "defensores",
            "start": 3649.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 3654.41,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3656.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero se dan casos como los del cide",
            "start": 3660.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 3666.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "o lo del conacyt",
            "start": 3668.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se salen",
            "start": 3673.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los abajofirmantes a defender",
            "start": 3676.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el sometimiento",
            "start": 3684.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3686.37,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a estas instituciones",
            "start": 3691.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "independientes aut\u00f3nomas",
            "start": 3693.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque queremos nosotros",
            "start": 3697.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dominar las",
            "start": 3700.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y muchos",
            "start": 3704.059,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se tragan estas mentiras",
            "start": 3707.089,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "entonces viviendo",
            "start": 3710.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3716.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 3718.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que sale en reforma",
            "start": 3722.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del cid",
            "start": 3725.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 compartir",
            "start": 3728.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 3732.33,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 3735.29,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3736.39,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es realmente el",
            "start": 3737.66,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "pensamiento la esencia",
            "start": 3742.039,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de este partido desde ti es un partido",
            "start": 3746.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este de ese peri\u00f3dico",
            "start": 3750.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los elevados",
            "start": 3754.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y reaccionario",
            "start": 3757.329,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "le\u00eddo por mucha gente que se alimenta",
            "start": 3761.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de esta informaci\u00f3n",
            "start": 3769.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero durante mucho tiempo insisto le",
            "start": 3775.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estuvieron enga\u00f1ando a ver si no esta es",
            "start": 3778.39,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una columna",
            "start": 3782.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3784.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3787.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "llaman a un",
            "start": 3790.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "coloquio",
            "start": 3796.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a un seminario",
            "start": 3799.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el cide",
            "start": 3802.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre marks",
            "start": 3805.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y van a ver la opini\u00f3n del reforma",
            "start": 3810.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3816.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "pues es este como el editorial del",
            "start": 3821.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3824.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 3833.38,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "es una joya",
            "start": 3835.599,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo van las cosas en el cine",
            "start": 3840.349,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "con la administraci\u00f3n de jos\u00e9 romero the",
            "start": 3843.99,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "heights",
            "start": 3846.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "basta con ver su agenda de eventos",
            "start": 3848.869,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "para dejar claro",
            "start": 3853.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que la 4ta",
            "start": 3856.58,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con toda su carga ideol\u00f3gica",
            "start": 3859.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ya se apoder\u00f3",
            "start": 3863.859,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como si fuese",
            "start": 3869.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 3872.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no es f\u00e1cil",
            "start": 3881.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3884.66,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3887.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no se borra",
            "start": 3893.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3897.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "siempre he dicho el porfiriato",
            "start": 3900.61,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se impuso durante 34 a\u00f1os",
            "start": 3904.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 3909.14,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "se mantiene esa pol\u00edtica en algunos",
            "start": 3913.53,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3917.829,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense el neoliberalismo",
            "start": 3920.94,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "neoporfirismo 36 a\u00f1os",
            "start": 3923.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya se apoder\u00f3",
            "start": 3928.839,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "del que fuera uno de los centros de",
            "start": 3934.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e1s serios y respetados de",
            "start": 3938.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3942.21,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "le pregunto a los mexicanos",
            "start": 3945.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a todos los que est\u00e1n",
            "start": 3949.0,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "viendo escuchando sab\u00edan ustedes que",
            "start": 3951.859,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 3954.999,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3956.13,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "un centro",
            "start": 3959.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n",
            "start": 3962.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llamado cide",
            "start": 3965.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y sab\u00edan ustedes que era",
            "start": 3973.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "uno de los centros de investigaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3979.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "serios y respetados de m\u00e9xico",
            "start": 3982.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues puede ser",
            "start": 3991.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que en la \u00e9lite",
            "start": 3994.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se supiera",
            "start": 3998.86,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4000.16,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "o de verdad dice el peri\u00f3dico",
            "start": 4005.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hay quien piense que organizar",
            "start": 4008.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el seminario",
            "start": 4014.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vuelta a marks",
            "start": 4016.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "una lectura cr\u00edtica",
            "start": 4019.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del capitalismo contempor\u00e1neo as\u00ed se",
            "start": 4022.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 4024.93,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el seminario",
            "start": 4027.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se llevar\u00e1 a cabo el jueves 14",
            "start": 4033.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es la mejor manera de usar los recursos",
            "start": 4037.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para la investigaci\u00f3n y la",
            "start": 4039.88,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "docencia",
            "start": 4042.109,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda humildemente",
            "start": 4044.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4048.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es pregunta capital",
            "start": 4050.42,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4053.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde queda la libertad",
            "start": 4058.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de c\u00e1tedra",
            "start": 4061.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y la pluralidad",
            "start": 4064.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y la diversidad",
            "start": 4069.119,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "en cuanto al pensamiento",
            "start": 4071.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en la filosof\u00eda",
            "start": 4074.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero eso es",
            "start": 4080.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces los progresos",
            "start": 4085.14,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "pues como quedan",
            "start": 4091.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les gustar\u00eda pues un seminario",
            "start": 4102.25,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "vamos a ver pues de lucas alam\u00e1n",
            "start": 4106.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el asesor",
            "start": 4116.609,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "del conservadurismo del siglo",
            "start": 4119.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "direccional",
            "start": 4121.549,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "luego cuando menos",
            "start": 4130.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de vargas llosa",
            "start": 4132.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "o del que",
            "start": 4141.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quiere quemar a los",
            "start": 4145.679,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "singh a los de morena en le\u00f1a verde en",
            "start": 4150.2,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo",
            "start": 4154.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "o \u00e9l",
            "start": 4156.489,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comentarista este profundo muy",
            "start": 4158.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "articulado",
            "start": 4161.89,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4164.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "muy objetivo",
            "start": 4168.44,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "imparcial",
            "start": 4172.989,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 4175.98,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "no el del programa de radio que se mejor",
            "start": 4178.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4182.109,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el otro",
            "start": 4183.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "porque todos son iguales pero",
            "start": 4185.949,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4188.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no son otros",
            "start": 4191.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 4194.15,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 4197.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 4198.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4203.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya sea la comunidad jud\u00eda este particip\u00f3",
            "start": 4205.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a la ranking",
            "start": 4208.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los dos llegan a este",
            "start": 4212.88,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pero pues as\u00ed estamos y a pesar de eso",
            "start": 4217.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4221.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4223.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4225.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hay debate",
            "start": 4227.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4231.07,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "hay confrontaci\u00f3n pero no hay violencia",
            "start": 4234.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y esto ayuda mucho",
            "start": 4241.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y son tiempos de definici\u00f3n",
            "start": 4246.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 4250.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4254.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la indefinici\u00f3n es funesta la",
            "start": 4256.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indefinici\u00f3n",
            "start": 4259.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en \u00e9pocas de cambio",
            "start": 4262.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nada de medias tintas",
            "start": 4264.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y no a la hipocres\u00eda",
            "start": 4272.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ese es",
            "start": 4277.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "algo que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 4281.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hizo mucho da\u00f1o",
            "start": 4283.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mediatiz\u00f3 mucho",
            "start": 4286.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es que aparentaban ser liberales",
            "start": 4289.02,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "progresistas de avanzada y eran",
            "start": 4292.02,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "conservadores retr\u00f3gradas en realidad",
            "start": 4295.61,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "fing\u00eda",
            "start": 4299.469,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "tres liberales",
            "start": 4302.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 4305.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eran conservadores",
            "start": 4309.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 4313.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e9 son tiempos de",
            "start": 4315.51,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "de definici\u00f3n",
            "start": 4320.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero todo esto ayuda mucho muy bien",
            "start": 4322.719,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos adelante",
            "start": 4325.36,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s la compa\u00f1era a tutu",
            "start": 4327.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias presidente manuel god\u00ednez del",
            "start": 4332.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sol quintana roo sol yucat\u00e1n y la",
            "start": 4335.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4337.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovechando el tema de que son tiempos",
            "start": 4338.53,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de definiciones y de fuera la hipocres\u00eda",
            "start": 4341.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarle por el",
            "start": 4344.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila",
            "start": 4346.96,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dosal que por un lado cuando usted acude",
            "start": 4349.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 rodeado de gente de su",
            "start": 4353.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gobierno menciona que est\u00e1 a favor del",
            "start": 4356.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tren maya que lo va a apoyar que lo va a",
            "start": 4359.239,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tener pero por otro lado es protector de",
            "start": 4361.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "uno de los ecocidas que usted ha",
            "start": 4365.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mencionado de grupo es careta y esconde",
            "start": 4367.369,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n relacionada",
            "start": 4370.969,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "contratos adquisiciones de parte de",
            "start": 4372.889,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "xibalb\u00e1 a este grupo que adem\u00e1s",
            "start": 4375.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 4379.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este durante un periodo de parte de",
            "start": 4382.15,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "miguel quintana pali han destruido",
            "start": 4385.08,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cenotes perforado subsuelo modificado",
            "start": 4388.989,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "r\u00edos b\u00f3vedas muros adem\u00e1s de otras",
            "start": 4391.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "violaciones ambientales",
            "start": 4394.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este grupo tiene a\u00fan vigente las",
            "start": 4396.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "suspensiones de parte de semarnat pero",
            "start": 4398.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por debajo del agua digamos el",
            "start": 4401.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "presidente el gobernador",
            "start": 4404.199,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "vila tiene",
            "start": 4406.21,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "los tiene protegidos pero les dice a",
            "start": 4407.969,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "usted que el tren maya va va a continuar",
            "start": 4410.519,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pero este grupo abiertamente ha dicho",
            "start": 4413.01,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "que no que no quiere el tren maya si son",
            "start": 4415.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cosas distintas yo respeto mucho al",
            "start": 4418.499,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila este",
            "start": 4422.489,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "no hemos tenido con \u00e9l diferencias de",
            "start": 4427.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4430.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "lo cierto es que todas las autoridades",
            "start": 4432.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por donde pasa el tren maya est\u00e1n",
            "start": 4436.19,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 4439.52,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4441.099,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "es una obra que beneficia",
            "start": 4443.409,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "al pueblo que beneficia a la gente",
            "start": 4449.18,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "la pura construcci\u00f3n",
            "start": 4453.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "significa trabajo",
            "start": 4456.51,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "significa pues que",
            "start": 4459.76,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda de los pueblos",
            "start": 4463.119,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues este",
            "start": 4470.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "base es un medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4473.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4477.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en todas las consultas que se hacen la",
            "start": 4480.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la gente",
            "start": 4483.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando y lo mismo los presidentes",
            "start": 4486.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "municipales y los",
            "start": 4490.58,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "gobernador es el caso de scarlett es",
            "start": 4492.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4496.199,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 4498.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4504.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "consiguieron un permiso cuando",
            "start": 4506.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el reforma y",
            "start": 4512.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y todos callaban y siguen todav\u00eda",
            "start": 4516.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sin hacer este denuncia sobre estos",
            "start": 4519.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 4523.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para perforar",
            "start": 4525.54,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "debajo de la tierra y unirse a notes",
            "start": 4528.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ni lo sabe la gente",
            "start": 4539.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4544.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pues tienen",
            "start": 4546.849,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mucha influencia",
            "start": 4548.34,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los de forma porque no lo vamos",
            "start": 4554.489,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a poner de favor",
            "start": 4557.429,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este es muy ilustrativo",
            "start": 4560.949,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como dice",
            "start": 4566.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hiciera un reportaje los del reforma",
            "start": 4575.909,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "sobre las cavernas",
            "start": 4581.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4585.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a da\u00f1ar esto",
            "start": 4586.86,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 4592.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estamos cuidando",
            "start": 4594.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cenotes",
            "start": 4597.49,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero que el reforma",
            "start": 4600.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4605.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "es una solicitud respetuosa",
            "start": 4606.57,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "fraterna",
            "start": 4611.659,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que nos haga un reportaje",
            "start": 4615.969,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4620.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4623.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 4624.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cerca de valladolid donde",
            "start": 4629.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "unieron",
            "start": 4633.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cenotes y que est\u00e1 clausurado",
            "start": 4635.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y que lo presenten",
            "start": 4640.33,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 4648.85,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hicieron unos t\u00faneles",
            "start": 4656.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hasta con edificios",
            "start": 4662.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4669.45,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cenotes",
            "start": 4673.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en r\u00edos submarinos",
            "start": 4675.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eran parte de los que",
            "start": 4683.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se opon\u00edan",
            "start": 4687.38,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "al tren",
            "start": 4690.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya no porque no funcionaron los amparos",
            "start": 4695.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si se ve lo que",
            "start": 4706.14,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hicieron en cali k",
            "start": 4708.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y destruyeron",
            "start": 4712.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4716.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4725.23,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "este no intervino ni n\u00e1",
            "start": 4726.42,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en el tren maya",
            "start": 4730.489,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "deben de estar trabajando",
            "start": 4732.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "200 arque\u00f3logos",
            "start": 4735.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y solo los que van",
            "start": 4743.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9 definiendo",
            "start": 4745.489,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "por donde debe de ir",
            "start": 4749.08,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "el trazo del tren",
            "start": 4752.51,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y si hay una zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4758.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se libra se cuida",
            "start": 4765.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y en el caso de cenotes y r\u00edos",
            "start": 4769.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "submarinos ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4772.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de que en todos los casos si no hay",
            "start": 4775.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "libramiento",
            "start": 4778.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "planchas",
            "start": 4779.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver si no hay",
            "start": 4787.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "una foto",
            "start": 4789.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4794.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un sistema que utilizan",
            "start": 4796.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "creo que en alg\u00fan lugar de",
            "start": 4801.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de \u00e1frica",
            "start": 4804.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "donde pasa debajo un jaguar",
            "start": 4810.02,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de una estructura es un viaducto",
            "start": 4815.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4822.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "muy alto su viaducto",
            "start": 4824.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y queda libre",
            "start": 4831.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el paso",
            "start": 4835.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4838.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la fauna",
            "start": 4840.36,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y para proteger",
            "start": 4842.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cenotes y r\u00edos submarinos",
            "start": 4844.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo esto es parte de la nueva",
            "start": 4849.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 4850.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a ver si lo vemos entonces el gobernador",
            "start": 4852.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "deber\u00eda entregar toda la informaci\u00f3n y",
            "start": 4857.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el financiamiento que le ha dado o",
            "start": 4860.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en su caso contrario demostrar que no lo",
            "start": 4862.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ha que no les ha dado ning\u00fan permiso",
            "start": 4866.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nuevo y que no les ha dado",
            "start": 4868.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "financiamiento es que est\u00e1 detenida la",
            "start": 4869.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 4873.05,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esa es una parte pero eso",
            "start": 4879.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4882.17,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero pero hay otra",
            "start": 4884.07,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en donde es m\u00e1s parecido a lo que",
            "start": 4888.289,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 4891.53,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es una un puente",
            "start": 4894.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces lo \u00fanico que se pone son",
            "start": 4899.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los cimientos",
            "start": 4904.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y es una plancha",
            "start": 4907.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces se mantiene",
            "start": 4913.15,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4915.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para paso",
            "start": 4917.07,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de fauna",
            "start": 4919.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el tren va arriba",
            "start": 4923.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y no se afectan tampoco",
            "start": 4926.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cenotes ni r\u00edos submarinos",
            "start": 4930.829,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4935.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y no tenemos ya",
            "start": 4938.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este amparos",
            "start": 4940.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "todos se cumplieron",
            "start": 4942.88,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "y hay la autorizaci\u00f3n del inah en todos",
            "start": 4945.469,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 4949.249,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n pendientes cuidando todo",
            "start": 4950.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nosotros",
            "start": 4953.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como vamos a destruir el patrimonio",
            "start": 4954.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si eso es",
            "start": 4958.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo que a veces",
            "start": 4960.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sorprenden",
            "start": 4965.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 4967.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos que antes hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 4970.19,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sin permiso de nada",
            "start": 4973.84,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "cuando uno ve lo de cali ac\u00e1",
            "start": 4977.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dice como autorizaron",
            "start": 4982.539,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "quien dio los permisos",
            "start": 4986.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues son los mismos",
            "start": 4992.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que participaron en la campa\u00f1a en contra",
            "start": 4995.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del tema yen",
            "start": 4997.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero ya estoy a",
            "start": 5004.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cambio la gente",
            "start": 5005.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando en todos lados se est\u00e1n",
            "start": 5008.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "haciendo las consultas de los \u00faltimos",
            "start": 5011.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tramos",
            "start": 5013.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 5015.77,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 apoyando",
            "start": 5018.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5022.739,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "este casos en donde",
            "start": 5025.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "falta hacer el tr\u00e1mite",
            "start": 5029.9,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "para pagar las indemnizaciones",
            "start": 5034.67,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por el derecho de v\u00eda y la gente dice ya",
            "start": 5039.41,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "se les autoriza se les tiene confianza",
            "start": 5045.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y nos permiten avanzar",
            "start": 5050.449,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque saben que no los vamos a enga\u00f1ar",
            "start": 5056.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5059.91,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no va a haber una injusticia",
            "start": 5063.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estoy tratando de",
            "start": 5067.14,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de recordar",
            "start": 5069.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en donde hay una situaci\u00f3n as\u00ed en",
            "start": 5072.11,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 5076.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el distrito de riego",
            "start": 5078.21,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alejandro gasc\u00f3n mercado",
            "start": 5081.92,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dios es tan",
            "start": 5087.85,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "liberando terrenos para los trenes",
            "start": 5090.97,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y son como 1000",
            "start": 5096.54,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ejidatarios y presas",
            "start": 5100.46,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ninguno en contra",
            "start": 5105.35,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos adelante y que se hagan despu\u00e9s",
            "start": 5109.77,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los aval\u00faos",
            "start": 5113.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y nos van pagando",
            "start": 5116.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es por eso que avanzamos",
            "start": 5119.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en todos lados y les agradezco mucho a",
            "start": 5122.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quienes nos est\u00e1n apoyando",
            "start": 5125.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en el caso del 3 maya y de todas las",
            "start": 5129.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5131.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de todas",
            "start": 5133.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "las obras",
            "start": 5135.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero en yucat\u00e1n es eso el gobernador",
            "start": 5139.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 5143.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mauricio mauricio vila",
            "start": 5145.82,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y este es otro asunto esto descarga",
            "start": 5149.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que ellos ah\u00ed",
            "start": 5154.46,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mandaba",
            "start": 5157.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s es otra cosa",
            "start": 5161.3,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "tampoco es nada personales",
            "start": 5169.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ya no se puede del doble discurso ir a",
            "start": 5172.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ver el tren no quiero \u00e9l",
            "start": 5175.28,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 5178.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 5182.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos son nuestros negocios",
            "start": 5184.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero yo si voy",
            "start": 5187.18,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a destruir",
            "start": 5189.57,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed puedo",
            "start": 5192.08,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "este afectarse notes y hacer lo que yo",
            "start": 5194.869,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "quiera",
            "start": 5198.649,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero ustedes no",
            "start": 5200.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal",
            "start": 5205.429,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed era antes",
            "start": 5207.969,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "unos cuantos eran los que dominaban",
            "start": 5211.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y ya s\u00e9",
            "start": 5218.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cambiaron las cosas",
            "start": 5221.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gracias presidente en este mismo espacio",
            "start": 5223.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 la injerencia que tiene de",
            "start": 5226.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "greenpeace con los grupos opositores al",
            "start": 5228.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tren maya negaron estar",
            "start": 5231.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y estar financiando a estos grupos pero",
            "start": 5234.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocieron que han tenido ingresos",
            "start": 5236.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 200 millones de pesos que son",
            "start": 5239.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos que pueden",
            "start": 5242.29,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "transparentar pero evitaron mencionar",
            "start": 5243.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el ingreso que reciben de las",
            "start": 5247.56,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gasolineras exxon y de otros grupos",
            "start": 5249.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 5251.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque consideran que est\u00e1 tan",
            "start": 5253.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "interesado greenpeace en que se cancele",
            "start": 5255.93,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 5258.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5260.389,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es un asunto",
            "start": 5262.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde luego no es el medio ambiente",
            "start": 5265.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ambiente ni son nada m\u00e1s los negocios es",
            "start": 5268.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5271.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos adversarios pol\u00edticos",
            "start": 5274.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los que quieren que",
            "start": 5279.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fracase en nuestro proyecto",
            "start": 5281.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "porque es lo opuesto",
            "start": 5286.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 5290.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ven\u00edan imponiendo",
            "start": 5293.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y quisieran que",
            "start": 5297.05,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuese mal",
            "start": 5298.81,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 5305.14,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de la pol\u00edtica que",
            "start": 5306.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "beneficia a una minor\u00eda",
            "start": 5309.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y no solo es un asunto econ\u00f3mico",
            "start": 5314.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "material es un pensamiento conservador",
            "start": 5316.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no quieren al pueblo",
            "start": 5322.25,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "son racistas",
            "start": 5325.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "son clasistas",
            "start": 5329.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5333.57,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hay",
            "start": 5335.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5336.58,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos a decir arist\u00f3cratas",
            "start": 5339.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5343.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los aspirantes a frikis",
            "start": 5345.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 5350.24,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n mismo al que hago referencia",
            "start": 5351.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5353.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "incluso se olvidan de sus or\u00edgenes",
            "start": 5356.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y cambian",
            "start": 5364.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se vuelven la dignos",
            "start": 5366.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y algunos lo que",
            "start": 5370.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5372.1,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "llegan a tener",
            "start": 5374.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5377.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se sienten superiores",
            "start": 5380.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 5386.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este de iguales",
            "start": 5388.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "la luz",
            "start": 5393.77,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 5396.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se vuelven d\u00e9spotas",
            "start": 5400.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y desprecian a la gente",
            "start": 5402.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos tratan mal",
            "start": 5406.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y resultan",
            "start": 5410.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5412.2,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5414.63,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 5417.739,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 5419.99,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "que la gente es pobre porque no trabaja",
            "start": 5422.05,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "porque son flojos",
            "start": 5428.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esa es la mentalidad",
            "start": 5430.929,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entonces esos",
            "start": 5438.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pues no nos tienen",
            "start": 5442.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso no es nada m\u00e1s",
            "start": 5447.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes de un partido",
            "start": 5450.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "no es fox calder\u00f3n no es junco",
            "start": 5454.48,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el reforma",
            "start": 5460.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no es krauze",
            "start": 5463.43,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 5465.19,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo de mola",
            "start": 5468.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a la ra aqu\u00ed no no no no no no son",
            "start": 5471.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 5474.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "son millones",
            "start": 5477.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un pensamiento",
            "start": 5481.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conservador a gas leg\u00edtimo",
            "start": 5483.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s lo",
            "start": 5490.719,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "cuestionable",
            "start": 5492.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 5495.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en el tema",
            "start": 5500.13,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "a la iglesia los domingos",
            "start": 5502.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y olvidan los mandamientos",
            "start": 5505.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "luego qu\u00e9",
            "start": 5511.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "confiesa comulga",
            "start": 5517.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el domingo para dejar",
            "start": 5519.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el marcador en 0",
            "start": 5522.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y regrese el pr\u00f3ximo domingo",
            "start": 5526.539,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 5534.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo propio",
            "start": 5536.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque creen que con eso ya",
            "start": 5539.38,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "este la libraron",
            "start": 5542.349,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5551.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "humanos pueden ser",
            "start": 5554.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si no les importa",
            "start": 5559.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el sufrimiento de la gente",
            "start": 5564.239,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5568.81,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los favores de las injusticias",
            "start": 5573.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese es el asunto ese es el tema de fondo",
            "start": 5583.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay polic\u00eda",
            "start": 5589.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5594.829,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "ahora que estamos hablando de la del",
            "start": 5597.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tema de la guardia nacional est\u00e1 el",
            "start": 5599.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "debate de la guardia nacional",
            "start": 5601.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 5603.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "salen como defensores de los derechos",
            "start": 5608.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5610.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cuando ellos aplaud\u00edan",
            "start": 5613.429,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 5616.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en los gobiernos neoliberales",
            "start": 5618.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5625.659,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5627.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuestionaron las masacres",
            "start": 5631.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las torturas",
            "start": 5636.989,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las desapariciones",
            "start": 5639.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 5642.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "llegaron a firmar un pacto",
            "start": 5646.67,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5650.039,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de no hablar de violencia",
            "start": 5655.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5658.449,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5660.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el cami\u00f3n que est\u00e1 ardiendo",
            "start": 5662.09,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no aparec\u00eda nada",
            "start": 5666.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cuando estaba desatada la violencia la",
            "start": 5675.429,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 5679.929,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ahora se rasgan las vestiduras",
            "start": 5682.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien este",
            "start": 5690.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5693.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tenemos que estarlo aclarando tambi\u00e9n",
            "start": 5696.69,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5700.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole a la gente",
            "start": 5701.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y afortunadamente contamos con este",
            "start": 5707.23,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 5709.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5711.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en estas conferencias",
            "start": 5713.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que nos ayudan a estar informando ayer",
            "start": 5717.21,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por ejemplo me preguntaba",
            "start": 5720.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que ya desaparecieron los apoyos",
            "start": 5722.89,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5726.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas municipales estatales pues",
            "start": 5728.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5732.03,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en el presupuesto",
            "start": 5734.969,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras cosas de ayer no est\u00e9 que to",
            "start": 5742.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5747.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "declarantes",
            "start": 5749.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tiene 10% del presupuesto m\u00e1s",
            "start": 5753.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 5757.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5761.59,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a las condiciones",
            "start": 5766.989,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "10 m\u00e1s",
            "start": 5770.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es que tiene un mecanismo de",
            "start": 5786.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 5787.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acordado por todos",
            "start": 5790.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero es el fondo",
            "start": 5793.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "otro que vio de qu\u00e9 barbaridad un bill\u00f3n",
            "start": 5801.71,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 5807.71,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en pago de servicio de deuda",
            "start": 5809.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues claro",
            "start": 5812.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "si es la deuda",
            "start": 5818.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "acumulada de todo el periodo neoliberal",
            "start": 5822.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es el pago del servicio de deuda",
            "start": 5826.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hoy vamos a declarar la moratoria",
            "start": 5830.38,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no se va a incluir en el presupuesto",
            "start": 5833.62,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 5841.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se es genial pero que adem\u00e1s tiene",
            "start": 5844.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que ver mucho con el pensamiento de los",
            "start": 5848.49,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos e intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5852.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5855.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 5858.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hay mucho dinero en becas",
            "start": 5860.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero poco en educaci\u00f3n",
            "start": 5863.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5866.22,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "o sea las becas",
            "start": 5868.599,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no son la educaci\u00f3n",
            "start": 5871.03,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 5878.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pudo estudiar por las becas",
            "start": 5881.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero para",
            "start": 5887.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5890.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este acad\u00e9micos intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5892.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las becas no son parte de la educaci\u00f3n",
            "start": 5898.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque son concepciones",
            "start": 5909.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 5911.51,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "distintas durante mucho tiempo",
            "start": 5913.66,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 5918.139,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3",
            "start": 5921.849,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la excelencia",
            "start": 5924.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 5928.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la calidad educativa",
            "start": 5932.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y era para justificar",
            "start": 5937.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que deb\u00edan estudiar",
            "start": 5942.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 5946.67,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 5950.07,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la cobertura",
            "start": 5955.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no les importaba",
            "start": 5958.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es",
            "start": 5963.5,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudiar",
            "start": 5965.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es cobertura y calidad",
            "start": 5968.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 5972.429,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y se deben de poner en el mismo nivel",
            "start": 5974.84,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 es importante en la cobertura",
            "start": 5979.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "porque aunque",
            "start": 5983.84,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "no se tenga la calidad de sea deseable",
            "start": 5986.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 5992.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en s\u00ed misma",
            "start": 5997.429,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es formativa",
            "start": 5999.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "al que se le niega la posibilidad de ir",
            "start": 6003.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a la escuela se le est\u00e1 negando la",
            "start": 6005.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 6007.48,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de salir adelante",
            "start": 6012.409,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "pero como el prop\u00f3sito era privatizar la",
            "start": 6016.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 6019.78,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pues todo era la calidad",
            "start": 6022.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero miren lo que est\u00e1 sucediendo ahora",
            "start": 6025.699,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "que estamos con los m\u00e9dicos",
            "start": 6028.179,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y con su bella",
            "start": 6032.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casi es m\u00e9dico",
            "start": 6035.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6038.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6039.69,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se hace una convocatoria",
            "start": 6042.239,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "para 14.000 plazas",
            "start": 6048.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de especialistas",
            "start": 6050.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "14000",
            "start": 6053.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se consiguen",
            "start": 6057.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "13.500",
            "start": 6060.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa es la herencia",
            "start": 6066.73,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica discriminatoria",
            "start": 6071.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en lo educativo",
            "start": 6075.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora tenemos",
            "start": 6080.489,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "que buscar los m\u00e9dicos",
            "start": 6083.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque no los tenemos",
            "start": 6086.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ya hicimos el compromiso y vamos a",
            "start": 6092.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cumplir por eso vamos a ver",
            "start": 6094.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 pa\u00edses",
            "start": 6098.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6101.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tener los m\u00e9dicos",
            "start": 6104.889,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6109.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 una evidencia un salto",
            "start": 6115.84,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de esa pol\u00edtica educacional",
            "start": 6120.489,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 6125.989,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ustedes quieren que la gente",
            "start": 6130.65,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "vaquer es",
            "start": 6134.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que eso regrese",
            "start": 6136.699,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6139.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6141.949,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ni en m\u00e9xico ni en el mundo",
            "start": 6143.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es un fracaso la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6147.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 6149.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un fracaso rotundo",
            "start": 6153.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6156.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "les ha ido bien a las \u00e9lites pero a la",
            "start": 6160.869,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda del pueblo o de los pueblos del",
            "start": 6163.899,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo muy mal",
            "start": 6167.289,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "por eso los cambios que se est\u00e1n dando",
            "start": 6169.699,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en todos las muy bien vamos a dar un",
            "start": 6171.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tema presente ayer estuvo el",
            "start": 6175.429,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "gobernador carlos joaqu\u00edn de quintana",
            "start": 6177.679,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "roo en 12 d\u00edas deja el gobierno del",
            "start": 6179.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estado ya sabe a qu\u00e9 cargo lo va si va",
            "start": 6181.61,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste a participar nos va a",
            "start": 6186.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "representar",
            "start": 6188.719,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6190.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "embajador de m\u00e9xico en canad\u00e1",
            "start": 6192.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en su momento vamos a pedir el",
            "start": 6199.64,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito",
            "start": 6201.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y el gobierno de canad\u00e1",
            "start": 6203.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6210.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujer las compa\u00f1eras",
            "start": 6212.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente diana 20 est\u00e1 el",
            "start": 6215.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el financiero pues dec\u00eda ya",
            "start": 6218.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hace ratito que le fue bien en el",
            "start": 6220.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "encuentro con el secretario de estado de",
            "start": 6222.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6224.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comentaba ayer el canciller marcelo",
            "start": 6225.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ebrard que sali\u00f3 el tema de las",
            "start": 6227.27,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "consultas energ\u00e9ticas pero pues que fue",
            "start": 6229.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el 5 por ciento de toda la conversaci\u00f3n",
            "start": 6231.469,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "si nos puede decir de ese 5 por ciento",
            "start": 6233.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 sentido fue esta conversaci\u00f3n con",
            "start": 6236.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el secretario de estado sobre estas",
            "start": 6238.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "consultas por favor muy",
            "start": 6240.98,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bueno el encuentro la pl\u00e1tica",
            "start": 6244.619,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "muy amable del se\u00f1or blinking la",
            "start": 6249.33,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "secretaria de comercio",
            "start": 6254.4,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "muy buenas personas",
            "start": 6259.56,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muy respetuosos",
            "start": 6262.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y con mucho",
            "start": 6265.93,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intereses deseo",
            "start": 6268.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de seguir",
            "start": 6271.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "manteniendo buenas relaciones con",
            "start": 6274.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6276.67,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "me expresaron",
            "start": 6279.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "un saludo que me envi\u00f3 presidente by day",
            "start": 6283.019,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6288.949,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "quedamos en",
            "start": 6291.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "seguir trabajando",
            "start": 6295.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se trataron algunos temas",
            "start": 6298.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conmigo la parte energ\u00e9tica",
            "start": 6302.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 6307.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6312.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 6313.95,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 6317.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6319.329,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el gobernados unidos de ser respetuosos",
            "start": 6321.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 6324.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 6327.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6331.36,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cosa que les agradecemos mucho la misma",
            "start": 6334.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta postura",
            "start": 6337.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que tiene el presidente de la jce",
            "start": 6340.85,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6343.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6346.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con el deseo de que se aclaren",
            "start": 6348.81,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "malos entendidos",
            "start": 6352.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy buena conversaci\u00f3n",
            "start": 6356.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y los asuntos",
            "start": 6359.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 6363.37,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6365.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "particulares de empresas pues se acord\u00f3",
            "start": 6366.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se van a seguir",
            "start": 6370.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "atendiendo pero qu\u00e9",
            "start": 6373.61,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "no puede ser",
            "start": 6377.07,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "que eso defina nuestra pol\u00edtica",
            "start": 6379.469,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 6384.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6387.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "energ\u00edas y en otros temas",
            "start": 6390.28,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "fue muy buena reuni\u00f3n no conozco todav\u00eda",
            "start": 6397.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 6400.82,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6403.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6404.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo cumbre",
            "start": 6406.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n del m\u00e1s alto un nivel",
            "start": 6409.45,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque eso ya fue por la tarde",
            "start": 6413.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pero seguramente",
            "start": 6416.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6420.42,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "muy bueno el resultado",
            "start": 6422.79,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entonces tratamos eso",
            "start": 6425.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 6428.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6431.329,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo acciones conjuntas para",
            "start": 6433.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 6437.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 6439.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de la industria automotriz",
            "start": 6443.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con los carros",
            "start": 6449.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos la participaci\u00f3n conjunta de",
            "start": 6451.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu",
            "start": 6456.16,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 6459.6,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere este",
            "start": 6462.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ampliarse",
            "start": 6465.849,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 a nuestro pa\u00eds con ese",
            "start": 6467.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6471.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de fortalecer la industria automotriz",
            "start": 6474.21,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la importancia del plan que nosotros",
            "start": 6480.06,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "llamamos sonora que es este",
            "start": 6483.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de energ\u00eda solar",
            "start": 6491.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "con el refuerzo",
            "start": 6496.55,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6500.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 6505.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "generadoras de energ\u00eda con gas",
            "start": 6506.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6513.44,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y respaldar",
            "start": 6515.42,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo que van a estar produciendo las",
            "start": 6517.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "plantas solares",
            "start": 6520.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de conducci\u00f3n de energ\u00eda en",
            "start": 6525.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sonora hacia arizona",
            "start": 6528.78,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 6531.98,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "california la industria automotriz",
            "start": 6534.649,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les informamos ya las sabias sab\u00edan",
            "start": 6541.05,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "seguramente pero de que se nacionaliz\u00f3",
            "start": 6544.949,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "el litio y la manera como vamos a",
            "start": 6548.429,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "desarrollar nuestra empresa nacional del",
            "start": 6553.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "litio",
            "start": 6556.139,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene este insumo",
            "start": 6557.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 6559.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n elaboraci\u00f3n de",
            "start": 6564.409,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6567.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bater\u00edas",
            "start": 6569.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que son fundamentales para los carros",
            "start": 6572.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 6575.68,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "con blanco al norte y",
            "start": 6577.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 6584.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "resultados tambi\u00e9n te toco algo sobre el",
            "start": 6586.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tema migratorio",
            "start": 6590.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de seguir trabajando juntos",
            "start": 6593.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el cuidar los derechos humanos de los",
            "start": 6599.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6602.929,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro",
            "start": 6609.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el planteamiento",
            "start": 6613.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y coincidi\u00f3 no coincidieron de qu\u00e9",
            "start": 6616.099,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no debe de utilizarse con prop\u00f3sitos",
            "start": 6620.15,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "electorales lo migratorio",
            "start": 6623.449,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera",
            "start": 6627.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 6630.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como nos gusta",
            "start": 6632.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y como debe ser",
            "start": 6636.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "le dijimos que no \u00edbamos nosotros a",
            "start": 6638.72,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "quedarnos callados s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6642.61,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "maltrataba a los migrantes y mucho menos",
            "start": 6648.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si se maltrataba a los mexicanos",
            "start": 6652.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9",
            "start": 6656.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del caso del muro",
            "start": 6657.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que el presidente baile",
            "start": 6661.53,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ha dicho de que no va a construir muro y",
            "start": 6665.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo y es el \u00fanico",
            "start": 6669.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los presidentes",
            "start": 6671.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los dos partidos",
            "start": 6674.59,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que no tiene un proyecto de construcci\u00f3n",
            "start": 6677.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de muro",
            "start": 6679.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado como",
            "start": 6682.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "finado bus",
            "start": 6686.78,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "este su hijo que tambi\u00e9n fue presidente",
            "start": 6689.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or clinton",
            "start": 6697.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obama todos",
            "start": 6699.029,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el presidente de trump",
            "start": 6701.829,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "construyeron sus tramos de muro",
            "start": 6704.27,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y otros siete bailes",
            "start": 6709.69,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 6712.309,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en muchos a\u00f1os",
            "start": 6716.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en no",
            "start": 6719.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a ser muro sin embargo",
            "start": 6721.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6724.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos propagand\u00edsticos",
            "start": 6726.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque yo creo que quiere reelegirse",
            "start": 6728.47,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "el gobernador de texas",
            "start": 6732.83,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando de construir un muro",
            "start": 6736.289,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eso nosotros",
            "start": 6743.349,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no lo vemos bien",
            "start": 6746.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6753.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso es propaganda vil",
            "start": 6757.199,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y nuestros paisanos que est\u00e1n en texas",
            "start": 6763.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues no se van a dejar enga\u00f1ar",
            "start": 6769.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque con todo respeto eso es",
            "start": 6775.24,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 6776.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6779.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no nos metimos en cuestiones partidistas",
            "start": 6781.71,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6784.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este se habl\u00f3 de muy buenos t\u00e9rminos",
            "start": 6786.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6792.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6795.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 6800.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y seguir trabajando de manera coordinada",
            "start": 6802.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6805.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ayudar y hacer realidad la cooperaci\u00f3n",
            "start": 6810.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con los gobiernos",
            "start": 6813.9,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6817.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica",
            "start": 6818.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "central de centroam\u00e9rica",
            "start": 6820.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que hay apoyos",
            "start": 6825.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para que la gente no se vea obligada a",
            "start": 6828.19,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "emigrar",
            "start": 6830.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y que el fen\u00f3meno migratorio pues est\u00e1",
            "start": 6832.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "creciendo mucho",
            "start": 6835.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y no solo es",
            "start": 6837.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica es en el mundo",
            "start": 6839.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 6844.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y si",
            "start": 6846.09,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajar para atender las causas",
            "start": 6847.61,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "coincidimos plenamente",
            "start": 6851.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue muy respetuoso me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 6857.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la actitud",
            "start": 6860.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "propositiva",
            "start": 6865.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amistosa",
            "start": 6870.12,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6871.41,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de la secretaria de comercio",
            "start": 6872.55,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9",
            "start": 6879.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "van a castigar a m\u00e9xico por su pol\u00edtica",
            "start": 6883.84,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 6889.889,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lo que nuestros adversarios",
            "start": 6892.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 6894.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que se andan ah\u00ed",
            "start": 6897.869,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "flotando las ganas",
            "start": 6900.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "buscando que nos peleemos pues no",
            "start": 6903.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6908.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ni siquiera",
            "start": 6911.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 6917.409,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 6919.73,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "arancel",
            "start": 6921.849,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o sanci\u00f3n",
            "start": 6925.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6928.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nada nada m\u00e1s porque no hay",
            "start": 6930.869,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6934.46,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n",
            "start": 6936.25,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y estamos las partes",
            "start": 6939.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de acuerdo en fortalecer nuestras",
            "start": 6943.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 6945.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo mucho el comercio",
            "start": 6946.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 6951.179,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 creciendo mucho la inversi\u00f3n",
            "start": 6954.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "extranjera y la inversi\u00f3n de eeuu a",
            "start": 6958.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6960.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6963.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6965.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6967.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "blinken hablo",
            "start": 6969.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y consolidar la regi\u00f3n",
            "start": 6974.539,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte y coincidimos en",
            "start": 6978.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6981.39,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 6984.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "le dije que est\u00e1bamos de acuerdo",
            "start": 6988.35,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en consolidarnos como regi\u00f3n",
            "start": 6990.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 6995.87,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico sino",
            "start": 6998.139,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos nosotros a favor tambi\u00e9n",
            "start": 7002.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7006.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7007.739,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 7009.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de todo el continente americano",
            "start": 7011.429,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "de repetir nuestro proyecto de que as\u00ed",
            "start": 7015.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como surgi\u00f3",
            "start": 7020.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primero la comunidad europea y se",
            "start": 7023.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en uni\u00f3n europea as\u00ed queremos",
            "start": 7025.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7029.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el sue\u00f1o de bol\u00edvar pero",
            "start": 7031.96,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "integrando canad\u00e1 eeuu toda am\u00e9rica",
            "start": 7034.32,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 7040.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 7043.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de una regi\u00f3n en el",
            "start": 7046.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7049.639,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda",
            "start": 7051.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y muchas ventajas",
            "start": 7054.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los recursos naturales",
            "start": 7059.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por la fuerza de trabajo por la",
            "start": 7061.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 7065.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7066.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la capacidad de mercado",
            "start": 7068.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuestras coincidencias",
            "start": 7075.39,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y hasta por las distancias",
            "start": 7078.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque ahora con la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 7083.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 7085.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 7088.099,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "constatando",
            "start": 7090.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el que se debe de buscar",
            "start": 7093.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia",
            "start": 7097.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que cada pa\u00eds",
            "start": 7101.989,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con produzca lo que consume y",
            "start": 7103.539,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7109.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7110.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 7112.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lograrlo porque no todos los pa\u00edses",
            "start": 7114.58,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "tienen petr\u00f3leo",
            "start": 7116.54,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pues que pues se puedan abastecer de los",
            "start": 7119.329,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pa\u00edses cercanos",
            "start": 7121.729,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7122.53,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 7125.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el costo de los fletes",
            "start": 7128.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para llegar a los mercados",
            "start": 7131.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y os hablamos de eso presidente en",
            "start": 7135.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diversas ocasiones que usted habl\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 7138.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de estas consultas pues dec\u00eda que",
            "start": 7140.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluso es un asunto pol\u00edtico y pues que",
            "start": 7141.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los opositores buscan apoyo del",
            "start": 7144.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "departamento de estado de eeuu tuvo",
            "start": 7146.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "oportunidad de expresarle esto al se\u00f1or",
            "start": 7148.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "linkedin s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7150.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con mucho respeto",
            "start": 7153.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7156.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "le dije",
            "start": 7159.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7161.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7163.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 7166.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que estuvimos en washington",
            "start": 7170.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 7173.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7177.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7179.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "amistosamente",
            "start": 7181.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con mucha cordialidad de parte del",
            "start": 7184.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 7186.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bail\u00e9n",
            "start": 7191.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es una gente muy buena",
            "start": 7202.3,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "presente bye",
            "start": 7205.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7209.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7212.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvimos hace una reuni\u00f3n",
            "start": 7214.6,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "entre empresarios mexicanos y",
            "start": 7217.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "empresarios estadounidenses",
            "start": 7219.139,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "hablamos con la vicepresidenta",
            "start": 7223.309,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy amable",
            "start": 7226.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y regresamos y a los cinco d\u00edas",
            "start": 7233.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un comunicado",
            "start": 7237.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sobre una consulta sobre nuestra",
            "start": 7239.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica energ\u00e9tica",
            "start": 7242.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuevas en un tono",
            "start": 7245.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7250.89,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "poco diplom\u00e1tico",
            "start": 7258.699,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7266.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en mi interpretaci\u00f3n",
            "start": 7268.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que no es desde luego la d",
            "start": 7271.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "link que no tiene por qu\u00e9 serlo",
            "start": 7276.03,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "esto fue producto",
            "start": 7281.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de nuestros adversarios",
            "start": 7284.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y sobre todo de los de aqu\u00ed",
            "start": 7288.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 7297.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7300.72,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7303.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 7305.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 7308.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y sorprendieron",
            "start": 7313.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 7317.9,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "emitieron ese documento",
            "start": 7321.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7325.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues todos aclarado",
            "start": 7328.909,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y mientras",
            "start": 7333.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comunicaci\u00f3n pues no va a haber",
            "start": 7335.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 7337.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se abrir\u00eda de nuevo di\u00e1logo con empresas",
            "start": 7340.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico conf\u00eda que se",
            "start": 7343.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resuelva en las consultas si no se",
            "start": 7345.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "avanza los paneles entonces s\u00ed s\u00ed por",
            "start": 7348.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7351.36,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ellos saben muy bien pero blind",
            "start": 7354.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "quien presidente mining",
            "start": 7357.66,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que le dedicamos antes de ir a",
            "start": 7361.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "washington pero no porque \u00edbamos a",
            "start": 7364.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "washington sino porque esa es nuestra",
            "start": 7367.25,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 7369.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y al lugar",
            "start": 7371.46,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos",
            "start": 7374.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y convencer no vencer",
            "start": 7378.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces ellos sab\u00edan que yo hab\u00eda",
            "start": 7383.5,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "dedicado dos semanas",
            "start": 7386.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atender a todas las empresas",
            "start": 7392.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 7395.53,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con el sector",
            "start": 7398.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 7399.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y escucharlos",
            "start": 7403.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y a dar respuesta y de esas reuniones",
            "start": 7406.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero cosas muy buenas",
            "start": 7410.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y esas reuniones",
            "start": 7413.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "salieron compromisos de inversi\u00f3n de 25",
            "start": 7417.55,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares que ya",
            "start": 7420.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 7424.55,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "materializando ya empezaron a a firmarse",
            "start": 7426.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 7429.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y llegamos tambi\u00e9n",
            "start": 7432.489,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "al entendimiento del por qu\u00e9",
            "start": 7435.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se clausuraban algunas terminales",
            "start": 7440.45,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "porque se permit\u00eda la introducci\u00f3n de",
            "start": 7444.599,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 7447.119,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "les comentaba c\u00f3mo lo hice aqu\u00ed de esta",
            "start": 7449.09,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "empresa valero que es estadounidense",
            "start": 7453.409,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "que de repente",
            "start": 7456.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed en unos d\u00edas",
            "start": 7459.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a importar",
            "start": 7461.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 7463.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de gasolinas",
            "start": 7467.86,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7472.139,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se detect\u00f3",
            "start": 7474.679,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se les llamo",
            "start": 7480.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y coincidi\u00f3 en que ellos est\u00e1n",
            "start": 7483.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 7487.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "un fraude",
            "start": 7490.03,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque les est\u00e1n falsificando facturas",
            "start": 7491.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7497.26,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 7498.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 7501.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "metiendo gasolina de contrabando",
            "start": 7502.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con facturas falsas de valero que tiene",
            "start": 7506.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el permiso de importaci\u00f3n",
            "start": 7510.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces como hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 7515.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pues ya estamos actuando",
            "start": 7519.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conjuntamente",
            "start": 7522.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7527.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "as\u00ed en todos los casos",
            "start": 7529.6,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "no tenemos un solo problema",
            "start": 7532.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con ninguna empresa estadounidense",
            "start": 7537.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el \u00fanico problema incluso lo planteamos",
            "start": 7543.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 7545.84,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es lo de",
            "start": 7547.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7550.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "califica",
            "start": 7552.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero en el sector energ\u00e9tico ning\u00fan",
            "start": 7555.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "problema porque incluso en lo de talos",
            "start": 7558.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 resuelto",
            "start": 7564.33,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "son dos yacimientos",
            "start": 7568.11,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "uno que se le concesion\u00f3",
            "start": 7571.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 7576.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "basado en las llamadas rondas",
            "start": 7578.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7581.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "junto hay un yacimiento de pemex",
            "start": 7583.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y cuando esto sucede",
            "start": 7587.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la ley establece",
            "start": 7590.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de que quien va a operar el campo para",
            "start": 7593.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n conjunta de los",
            "start": 7598.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "yacimientos o del mismo yacimiento",
            "start": 7600.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desde la empresa",
            "start": 7605.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s experiencia",
            "start": 7606.96,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y la empresa que en los estudios de",
            "start": 7609.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 7613.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "demuestre de tender m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 7614.43,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cantidad de petr\u00f3leo entonces han",
            "start": 7619.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "intervenido especialistas",
            "start": 7622.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y esto de como un acuerdo con",
            "start": 7626.13,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la empresa talos",
            "start": 7629.429,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "y pemex y otras dos empresas y la",
            "start": 7633.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n es que pemex tiene m\u00e1s",
            "start": 7636.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7639.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y debe de operar",
            "start": 7641.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7644.21,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7646.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando",
            "start": 7648.54,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no han decidido todav\u00eda iniciar y est\u00e1",
            "start": 7651.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero no es un pleito",
            "start": 7655.13,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es sencillamente",
            "start": 7657.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que a pemex",
            "start": 7660.449,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "le asiste la raz\u00f3n",
            "start": 7663.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y que le respondi\u00f3 el se\u00f1or blinken en",
            "start": 7666.869,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "torno a esto que usted le plante\u00f3 de que",
            "start": 7669.389,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser un asunto pol\u00edtico y si nos",
            "start": 7671.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "detalla m\u00e1s sobre lo del vino no no no",
            "start": 7673.649,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "\u00e9l es",
            "start": 7678.09,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico profesional",
            "start": 7680.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero yo s\u00ed quer\u00eda",
            "start": 7684.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que de viva voz'",
            "start": 7687.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "su piel",
            "start": 7689.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo que piensa",
            "start": 7693.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque eso es de lo mismo no",
            "start": 7696.26,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7701.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se lo mand\u00e9 a decir",
            "start": 7703.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7707.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el reciba un informe o que lo lean new",
            "start": 7709.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "york time",
            "start": 7713.38,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "es mejor que le diga",
            "start": 7715.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este tienen que nos peleemos no",
            "start": 7719.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sus adversarios est\u00e1n apostando a eso",
            "start": 7724.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso estas provocaciones",
            "start": 7731.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque es il\u00f3gico",
            "start": 7738.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ustedes no tienen un doble discurso",
            "start": 7741.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no son demagogos",
            "start": 7744.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n diciendo",
            "start": 7747.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que nuestra relaci\u00f3n se va a dar en",
            "start": 7750.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un pie de igualdad y de respeto a la",
            "start": 7753.4,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y por el otro lado sale esto",
            "start": 7755.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y el coincide de que est\u00e9",
            "start": 7761.88,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica es esa de respeto",
            "start": 7765.83,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del presidente",
            "start": 7770.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ven que nosotros",
            "start": 7773.239,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7775.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptamos",
            "start": 7781.45,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "como sincera",
            "start": 7783.929,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero si hay",
            "start": 7789.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7791.68,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "amarradores de la baja",
            "start": 7794.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presente en un segundo tema ayer un juez",
            "start": 7797.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n domiciliaria a f\u00e9lix gallardo",
            "start": 7800.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y pues es una decisi\u00f3n que la fiscal\u00eda",
            "start": 7803.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "va a pelear se nos puede dar un",
            "start": 7805.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "posicionamiento al respecto por favor si",
            "start": 7806.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 7809.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se determin\u00f3 esto porque se hizo un",
            "start": 7813.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis m\u00e9dico",
            "start": 7815.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ni del se\u00f1or",
            "start": 7817.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "verdaderamente est\u00e1 mal",
            "start": 7821.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 7824.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7826.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas enfermedades",
            "start": 7829.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal y no puede ser atendido",
            "start": 7834.1,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en el reclusorio",
            "start": 7840.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tiene que estar atendido en una casa",
            "start": 7843.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con su familia",
            "start": 7849.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vastas",
            "start": 7853.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este preso",
            "start": 7855.039,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 7859.16,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a aceptar",
            "start": 7862.83,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el portar un brazalete",
            "start": 7865.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a\u00fan estando enfermo",
            "start": 7866.789,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero que se le d\u00e9 la oportunidad",
            "start": 7870.19,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7875.619,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "usted ha atendido ya en una situaci\u00f3n",
            "start": 7877.02,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "de salud bastante bastante delicada",
            "start": 7882.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir",
            "start": 7889.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora que nos toca el informe mensual de",
            "start": 7891.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7894.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 rosa icela rodr\u00edguez presente el",
            "start": 7898.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7902.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7903.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el que llev\u00f3 a esta decisi\u00f3n entonces",
            "start": 7905.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda la fiscal\u00eda que se desista de",
            "start": 7908.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta apelaci\u00f3n de que pedir\u00eda a la",
            "start": 7910.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda que se desista de esta",
            "start": 7912.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n no s\u00e9 c\u00f3mo usted",
            "start": 7914.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en la cuesti\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 7917.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pero el informe que me presentaron sobre",
            "start": 7920.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su estado de salud si",
            "start": 7924.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00e9ste me convenci\u00f3",
            "start": 7926.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que si necesitan",
            "start": 7930.11,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en tratamientos que no se puede dar",
            "start": 7933.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el reclusorio porque son",
            "start": 7937.21,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "muchas enfermedades",
            "start": 7940.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces tampoco",
            "start": 7945.15,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "es dejarlo en libertad este es que est\u00e9",
            "start": 7948.87,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su condena",
            "start": 7958.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en casa de familiares",
            "start": 7963.71,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con un brazalete y con vigilancia espero",
            "start": 7966.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7970.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puedan estar los familiares llevando",
            "start": 7971.64,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y atendiendo lo toma",
            "start": 7976.24,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas medicinas",
            "start": 7980.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada",
            "start": 7983.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "finalmente presidente de la comisi\u00f3n",
            "start": 7986.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos y la",
            "start": 7989.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "1 pues tambi\u00e9n se sumaron a este debate",
            "start": 7991.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en torno a la guardia nacional como",
            "start": 7993.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parte de la sedena y despu\u00e9s piden que a",
            "start": 7995.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que no se militarice en la",
            "start": 7997.41,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "seguridad alg\u00fan posicionamiento al",
            "start": 8000.26,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 8001.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "saben ya lo explique",
            "start": 8003.449,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8006.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si sentimos que estos organismos de",
            "start": 8008.99,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 8011.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8013.84,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "act\u00faan con profesionalismo",
            "start": 8015.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son muy tendenciosos",
            "start": 8023.66,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y muy conservadores",
            "start": 8026.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "10 lo mismo",
            "start": 8033.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 8037.44,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "siempre guardan silencio",
            "start": 8040.699,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cambian como",
            "start": 8044.9,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "momias",
            "start": 8046.929,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 8048.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "les conviene y gritan",
            "start": 8051.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como pregoneros",
            "start": 8054.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando les conviene",
            "start": 8058.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no son serios",
            "start": 8061.68,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8063.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de lo que se tienen que reformar",
            "start": 8065.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la onu la oea todos estos organismos",
            "start": 8068.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se requiere una reforma a fondo",
            "start": 8074.78,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "una reforma en los gobiernos",
            "start": 8078.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8085.6,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "y seguir permitiendo que organismos",
            "start": 8087.739,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 8090.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "impongan",
            "start": 8092.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses sus pol\u00edticas econ\u00f3micas",
            "start": 8094.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo esto que hizo tanto da\u00f1o",
            "start": 8100.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando el banco mundial del fondo",
            "start": 8103.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "monetario internacional decid\u00edan sobre",
            "start": 8106.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la agenda",
            "start": 8108.82,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan que aplicar los gobiernos",
            "start": 8110.8,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 8113.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las llamadas reformas estructurales",
            "start": 8116.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "significaba saqueo",
            "start": 8123.429,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "empobrecimiento",
            "start": 8127.199,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8129.889,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8131.889,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el fondo monetario internacional y el",
            "start": 8136.9,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "banco mundial",
            "start": 8138.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de ofrecer una disculpa",
            "start": 8140.829,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "ser una autocr\u00edtica y ofrecerle a todos",
            "start": 8146.829,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses del mundo",
            "start": 8151.419,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una disculpa imag\u00ednense el papel del",
            "start": 8155.489,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional- en",
            "start": 8159.36,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 8161.13,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que para mantener",
            "start": 8166.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 8169.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 8174.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gobernante a fin",
            "start": 8175.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8178.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a su pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 8181.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "le otorgan cr\u00e9ditos m\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 8187.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 8192.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de pago de argentina",
            "start": 8194.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 8198.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claro que quiebra el pa\u00eds",
            "start": 8204.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y ellos no aceptan su responsabilidad",
            "start": 8211.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y no ayudan",
            "start": 8219.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al gobierno entrante",
            "start": 8223.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que pueda",
            "start": 8227.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "recuperas",
            "start": 8230.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 8236.95,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8239.51,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 8240.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como no van a tener responsabilidad",
            "start": 8245.069,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8248.38,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8249.16,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "la responsabilidad mayor es de los",
            "start": 8250.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobiernos t\u00edteres",
            "start": 8253.389,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8258.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueden venir los del fondo o m\u00e9xico",
            "start": 8260.179,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "y decirnos este",
            "start": 8265.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "les vamos a dar cr\u00e9dito",
            "start": 8268.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "me aprovech\u00e9",
            "start": 8271.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s como lo hac\u00edan",
            "start": 8274.65,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "que ya no van a aumentar el salario",
            "start": 8278.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 8284.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que ya no va a haber subsidio a las",
            "start": 8286.91,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 8289.67,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8294.439,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de que tienes que privatizar a pemex",
            "start": 8296.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vienen y me dicen todo eso",
            "start": 8303.139,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8310.37,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos",
            "start": 8317.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8321.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no somos este grosero",
            "start": 8325.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero si les dir\u00edamos",
            "start": 8330.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganos el favor",
            "start": 8333.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de seguir su camino",
            "start": 8338.87,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "el problema mayor es ese",
            "start": 8346.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que les abrieron las puertas",
            "start": 8349.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y la agenda que aplicaban en mexico la",
            "start": 8352.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aplicaban en argentina y la aplicaban en",
            "start": 8356.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a y la aplicaban en todos lados",
            "start": 8358.48,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y eso result\u00f3 un rotundo fracaso",
            "start": 8362.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces requiere es una reforma",
            "start": 8367.56,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "ya no aplicar esas pol\u00edticas",
            "start": 8375.56,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "estamos viendo lo que est\u00e1s haciendo en",
            "start": 8379.729,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "europa",
            "start": 8381.769,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "la gente ya no quiere eso",
            "start": 8385.359,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8393.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a continuar nosotros con nuestro",
            "start": 8397.18,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 8399.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestro plan y en el caso de eeuu vamos",
            "start": 8401.069,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "a seguir manteniendo muy buenas",
            "start": 8405.91,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 8407.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de buena vecindad",
            "start": 8409.069,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "muy bien ya me tengo que ir porque",
            "start": 8412.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "175 a\u00f1os de la gesta de los ni\u00f1os h\u00e9roes",
            "start": 8415.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8420.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os h\u00e9roes",
            "start": 8421.42,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8423.87,
            "duration": 13.54
        },
        {
            "text": "si no vamos a endeudar me",
            "start": 8432.41,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y miren les explico",
            "start": 8437.41,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "estaban en una casa 23 personas",
            "start": 8440.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8445.721,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "empezaron lleg\u00f3 la polic\u00eda",
            "start": 8448.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dispararon a alguien amenaz\u00f3",
            "start": 8453.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con una bomba con una granada",
            "start": 8456.25,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8460.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 el se\u00f1or de la grada",
            "start": 8463.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 8467.77,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "este luego",
            "start": 8469.811,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "quemaron un trailer",
            "start": 8476.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como intentaron quemarlo porque no se",
            "start": 8480.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quem\u00f3 todo afortunadamente",
            "start": 8483.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este como parte de la protesta y se",
            "start": 8485.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "detuvo a uno de los que particip\u00f3 en",
            "start": 8489.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estas protestas",
            "start": 8492.84,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero cuando se detiene",
            "start": 8495.18,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 8500.149,
            "duration": 6.162
        },
        {
            "text": "dirigentes de bandas",
            "start": 8501.669,
            "duration": 7.872
        },
        {
            "text": "a veces para",
            "start": 8506.311,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "otra tarde",
            "start": 8511.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "e impedir la acci\u00f3n",
            "start": 8517.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de las corporaciones",
            "start": 8521.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pues hacen propaganda",
            "start": 8524.92,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y en este caso hasta transmitieron",
            "start": 8529.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en vivo",
            "start": 8533.75,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y lo de los camiones",
            "start": 8535.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que les prenden fuego tiene ese mismo",
            "start": 8540.061,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 8542.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sin embargo pues",
            "start": 8544.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se tiene que aplicar la ley",
            "start": 8547.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 8554.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ruidoso",
            "start": 8556.52,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "el escandaloso",
            "start": 8559.01,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sensacionalista",
            "start": 8562.33,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "amarillista",
            "start": 8563.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 8565.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 8569.229,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 8570.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fue tan grave desde luego deseamos",
            "start": 8574.31,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que esto no pase",
            "start": 8578.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s un asunto de propaganda y en",
            "start": 8581.74,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 8585.25,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "porque fue una transmisi\u00f3n en vivo",
            "start": 8589.641,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y nuestros adversarios",
            "start": 8595.319,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "t\u00fa ya saben",
            "start": 8598.3,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "se dan",
            "start": 8600.67,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 8602.891,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "te dan gusto",
            "start": 8608.66,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando en todos lados la",
            "start": 8612.89,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "guardia nacional le est\u00e1 actuando",
            "start": 8615.949,
            "duration": 4.972
        },
        {
            "text": "por eso son estas respuestas tambi\u00e9n",
            "start": 8618.851,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 actuando",
            "start": 8620.921,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8625.11,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8627.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 8629.391,
            "duration": 4.678
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 8631.26,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n y cero impunidad",
            "start": 8634.11,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no hay lo de la venta de plazas",
            "start": 8640.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no si se acuerdan de su reloj",
            "start": 8646.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no se tolera lo en la venta de las",
            "start": 8654.069,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "plazas",
            "start": 8657.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 8659.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la autoridad local que se atreva a",
            "start": 8664.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 8666.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 8668.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ya ese instinto",
            "start": 8671.801,
            "duration": 5.768
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 8674.161,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "este poco a poco y ojal\u00e1 y ahora que se",
            "start": 8677.569,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "van a reunir los diputados",
            "start": 8681.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8682.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se apruebe",
            "start": 8685.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el que se siga",
            "start": 8688.029,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "apoyando la guardia nacional",
            "start": 8693.3,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina y en la",
            "start": 8698.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "secretaria de ciencia",
            "start": 8701.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir con el debate porque no",
            "start": 8704.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es militarizaci\u00f3n",
            "start": 8707.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "vamos a seguir el debate",
            "start": 8711.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "este y vamos a seguir probando de que no",
            "start": 8714.431,
            "duration": 7.558
        },
        {
            "text": "se violan derechos humanos",
            "start": 8719.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y que se cuida a la gente y que no hay",
            "start": 8721.989,
            "duration": 4.812
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 8725.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8726.801,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no hay tortura ni montajes como los que",
            "start": 8729.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hab\u00edan como los de loles de molay es eso",
            "start": 8732.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3",
            "start": 8735.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "este y no se protege",
            "start": 8738.64,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8743.54,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 8745.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es proteger a",
            "start": 8748.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 8751.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proteger a los ciudadanos",
            "start": 8752.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a lo mejor los que no quieren que la",
            "start": 8756.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guardia nacional est\u00e9 apoyada por el",
            "start": 8759.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y por la marina es porque",
            "start": 8761.96,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 8764.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 8767.801,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8769.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que nos vaya mal",
            "start": 8770.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "te pueden decir",
            "start": 8775.2,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8776.75,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bien en \u00e9l",
            "start": 8779.061,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno de la transformaci\u00f3n",
            "start": 8781.21,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8785.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esta es la violencia un poco lo que vino",
            "start": 8788.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8790.6,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 8791.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ramos se acuerda",
            "start": 8794.609,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que pueda entender eso",
            "start": 8799.439,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8804.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 8807.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue el cambio s\u00ed mire",
            "start": 8813.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como han crecido de los homicidios",
            "start": 8817.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8820.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ellos quisieran que fall\u00e1ramos porque no",
            "start": 8823.359,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "es que les importe la seguridad hay un",
            "start": 8827.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "asunto pol\u00edtico",
            "start": 8832.029,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "ellos tienen una manera de pensar es",
            "start": 8835.471,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "distinta a la de nosotros",
            "start": 8838.261,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siempre ha sido as\u00ed",
            "start": 8844.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 a favor de el conservadurismo",
            "start": 8847.0,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "aunque digan no yo soy independiente yo",
            "start": 8851.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "soy objetivo yo soy profesional",
            "start": 8855.109,
            "duration": 5.282
        },
        {
            "text": "yo no tengo partido",
            "start": 8857.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entonces empiezo",
            "start": 8860.391,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y que hace buscando buscando",
            "start": 8864.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "al tonto que te lo crea",
            "start": 8866.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces en el mejor de los casos es que",
            "start": 8871.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos va a llamar y en el peor de los",
            "start": 8873.499,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 8875.959,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "es que tengan",
            "start": 8878.229,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 8880.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y no quieran",
            "start": 8886.45,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "que se terminen los il\u00edcitos o sea que",
            "start": 8888.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya no haya este",
            "start": 8893.439,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8897.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y castigos o que ya no se act\u00fae",
            "start": 8899.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque la verdad",
            "start": 8904.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no se actuaba",
            "start": 8906.62,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 proteg\u00eda la gente",
            "start": 8909.1,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 8913.891,
            "duration": 5.838
        },
        {
            "text": "muy espectacular todo",
            "start": 8916.05,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8921.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "montaje s\u00ed",
            "start": 8924.81,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "telenovelas",
            "start": 8929.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pura faramalla",
            "start": 8933.9,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero en los hechos que iban a ser con",
            "start": 8936.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "20.000 operativos de la polic\u00eda federal",
            "start": 8941.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8945.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 8947.14,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sin apoyo",
            "start": 8949.48,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "sin disciplina",
            "start": 8951.061,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y metidos en",
            "start": 8956.221,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 8959.83,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y l\u00edcitas",
            "start": 8962.22,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "que iban a ser",
            "start": 8964.671,
            "duration": 3.518
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8966.221,
            "duration": 5.468
        },
        {
            "text": "proteg\u00edan a la gente",
            "start": 8968.189,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues no hab\u00eda",
            "start": 8972.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 8974.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y si nos vamos arriba",
            "start": 8976.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "2 que protecci\u00f3n",
            "start": 8980.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda esperar si el secretario de",
            "start": 8982.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 8984.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "estaba vinculado a la delincuencia",
            "start": 8989.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces ese es el asunto ahora con lo",
            "start": 8996.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional que estaba",
            "start": 9000.239,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 9002.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y hay resultados",
            "start": 9003.109,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "y por eso pues no quieren",
            "start": 9006.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 9011.27,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "unos porque no quieren que nos vaya bien",
            "start": 9012.909,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 9017.869,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y otros pues por intereses",
            "start": 9019.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estaba lloviendo dice hay que buscar la",
            "start": 9027.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 9029.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dec\u00edan",
            "start": 9031.92,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9034.02,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 9036.011,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inteligentes y si hay que buscar la",
            "start": 9038.101,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "forma de que no",
            "start": 9041.28,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "triunfo en el 24",
            "start": 9043.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 9046.721,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que si ganan",
            "start": 9048.83,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la presidencia no tengan mayor\u00eda en el",
            "start": 9051.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "congreso para que se puedan llevar a",
            "start": 9054.771,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cabo modificaciones",
            "start": 9057.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y se l\u00edmite",
            "start": 9059.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n",
            "start": 9064.729,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9069.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los gobiernos populistas",
            "start": 9073.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya que el presidente",
            "start": 9080.37,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sea quien sea este",
            "start": 9084.34,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "atado",
            "start": 9089.689,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tienen mayor\u00eda en el congreso",
            "start": 9093.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y entonces van a declarar",
            "start": 9097.4,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "un poco lo que ya se hizo durante",
            "start": 9101.841,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal pero que no les",
            "start": 9107.641,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 del todo",
            "start": 9109.681,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 9113.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9115.329,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9117.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mataron por completo no",
            "start": 9120.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 9124.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero lo que est\u00e1n pensando esa vez",
            "start": 9128.96,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y el congreso",
            "start": 9133.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tome medidas",
            "start": 9135.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 9139.67,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 9143.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero con mucha claridad",
            "start": 9146.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sin dar oportunidad",
            "start": 9149.78,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "a ninguna interpretaci\u00f3n y la comisi\u00f3n",
            "start": 9153.771,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federal de electricidad tengan el mismo",
            "start": 9156.471,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "trato que \u00e9l",
            "start": 9158.211,
            "duration": 5.488
        },
        {
            "text": "y que iberdrola",
            "start": 9160.77,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed",
            "start": 9164.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 9168.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estos supuestos monopolios",
            "start": 9170.681,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "pero ni siquiera el mismo trato que",
            "start": 9174.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desaparezcan",
            "start": 9177.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "eso es lo que est\u00e1 en el fondo son dos",
            "start": 9183.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "proyectos distintos contrapuestos de",
            "start": 9186.129,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hoy vamos avanzando vamos",
            "start": 9189.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 9192.189,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y yo estoy satisfecho estoy contento",
            "start": 9193.64,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "porque la gente est\u00e1",
            "start": 9197.149,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndonos bastante y no vamos nosotros",
            "start": 9199.689,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a traicionar al pueblo pero v\u00e1monos",
            "start": 9203.569,
            "duration": 4.67
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo [M\u00fasica] la semana de la patria y el mes de la patria y el a\u00f1o de la patria y todos los a\u00f1os por la patria vamos a informar este martes sobre el pulso de la salud como lo hacemos siempre va a informarnos que va a hacer una introducci\u00f3n el doctor jorge alcocer luego el doctor hugo l\u00f3pez gatell sobre la pandemia de afortunadamente ya est\u00e1 bajando ya no hace tanto da\u00f1o y la vacunaci\u00f3n que se contin\u00faa sobre todo con ni\u00f1os ni\u00f1as posteriormente sobre el robledo va a informarnos de c\u00f3mo vamos en el programa qu\u00e9 es prioritario montar establecer el echar a andar un sistema de salud p\u00fablica universal de calidad gratuito para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social para la poblaci\u00f3n que lo necesita poblaci\u00f3n abierta que tenga atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos no solo cuadro b\u00e1sico de medicamentos todos los medicamentos todos los estudios y atendidos en hospitales en cl\u00ednicas d primero orden de calidad con todos los m\u00e9dicos enfermeras especialistas ese es el compromiso la creaci\u00f3n de un sistema de salud p\u00fablica de primera c\u00f3mo de los mejores del mundo entonces estamos trabajando en eso desde luego que no falten las medicinas ya estamos haciendo las compras consolidadas en todo el mundo de medicamentos y ya estamos contemplando comprar medicamentos suficientes hasta el 2024 pero bueno vamos a que nos informe el doctor muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes solo algunos detalles m\u00e1s de lo que ya expuso el se\u00f1or presidente el principio del doctor hugo l\u00f3pez gatell nos seguir\u00e1 informando del estado que guarda la pandemia se cumplen nueve semanas de continuo descenso y desde luego es importante tambi\u00e9n ubicar c\u00f3mo est\u00e1 la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds el tambi\u00e9n y en respuesta a la pregunta de liliana noble de pulso saludable nos tratar\u00e1 el tema solicitado por ella de acciones que se est\u00e1n desarrollando en la salud mental y prevenci\u00f3n de suicidios que se llevan a cabo a nivel sectorial y en el segundo punto tambi\u00e9n y ya se\u00f1alado por el se\u00f1or presidente pues el la principal encargo que se tiene hoy en el sector salud sobre la salud sobre precisamente la salud para el bienestar donde el maestro soy robledo no lleva nuevamente por el camino del programa de c\u00f3mo est\u00e1 el programa de m\u00e9dicos especialistas cubanos y como es habitual cu\u00e1les son los avances generales nuevos entre nayarit la escala y colima este es en general el punto \u00e9l lo ha tratado el d\u00eda de hoy en el tema de la salud muchas veces gracias maestro buenos d\u00edas yo soy buenos d\u00edas buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes sobre el kobe 19 seguimos con muy buena situaci\u00f3n en descenso progresivo ya muy acelerado de las nuevas ocurrencias los nuevos casos de enfermedad nueve semanas consecutivas y esto ha sido muy consistente en todo el territorio nacional por eso es que la curva epid\u00e9mica nacional se mantiene tambi\u00e9n con este acelerado descenso en este momento estamos m\u00e1s o menos a la intensidad de la quinta parte de lo que tuvimos en la primera de las olas de kobe que fue la m\u00e1s peque\u00f1a la que fue reducida por las acciones de la jornada nacional de sana distancia lo mismo en la hospitalizaci\u00f3n las unidades cobit se est\u00e1n desocupando en la medida en que hay menos solicitudes de internamiento que egresos est\u00e1n ocupada solamente al 4% las camas generales de atenci\u00f3n comida y 1% para personas cr\u00edticamente enfermas recordar que esto no hay que decir que se quedan ociosas las camas sino que se utilizan precisamente para de otros padecimientos siempre con la capacidad de ser reinstalada de manera r\u00e1pida la posibilidad de que se atienda y una persona con kobe est\u00e1 si fuera necesario pero no haya sido necesario dado que hay menos internamientos y en las defunciones tambi\u00e9n una tendencia muy consistente por siete semanas consecutivas de reducci\u00f3n con cifras que est\u00e1n ya en un d\u00edgito pr\u00e1cticamente en las \u00faltimas tres semanas consecutivas y as\u00ed as\u00ed se mantiene tambi\u00e9n con esta que fue la quinta ola con la menor mortalidad como lo hemos destacado y es muy evidente en la gr\u00e1fica la segunda ola fue la de m\u00e1xima mortalidad pero posteriormente la tercera la cuarta y la quinta que pueden ver es m\u00ednima la intensidad de enfermedad grave con desenlaces fatales durante la quinta ahora y seguimos vacunando dado que la vacunaci\u00f3n contra comida es lo que ha hecho la mayor diferencia no solamente en m\u00e9xico sino en el mundo entero la mayor diferencia entre una enfermedad que fue muy grave al inicio de la epidemia y una enfermedad que dej\u00f3 de serlo una vez que se alcanzaron coberturas de vacunaci\u00f3n importantes como en mexico que tenemos 82% para toda la poblaci\u00f3n elegible pero empezaron las adultas de 18 en adelante 18 a\u00f1os de edad en adelante con coberturas por arriba del 90% 91% esto que tambi\u00e9n en ni\u00f1as y ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os aunque su riesgo es el m\u00e1s bajo de todas las poblaciones por edad que todos estamos vacunando y ya llevamos 47 por ciento de cobertura casi la mitad y podemos ver el detalle en la siguiente l\u00e1mina donde ya 80 8.7 por ciento son las segundas dosis seguimos avanzando en primera dosis pero tambi\u00e9n ya poniendo la segunda dosis en la medida en que ha llegado las vacunas en cantidad suficiente y vemos en el calendario que tenemos ya dos embarques que hemos recibido se recibieron una semana antes originalmente se ten\u00eda contemplado y el 8 de septiembre recibimos 2.3 millones de dosis ayer lunes 12 de septiembre 1.2 millones de dosis y quedan por recibirse en las siguientes dos semanas tres millones de dosis y 3.4 respectivamente para completar los 10 millones de dosis que estaban pendientes de ser recibidos nada m\u00e1s esto respecto a la pregunta que hizo liliana noble de pulso saludable la semana pasada en mi\u00e9rcoles comentamos que la semana pasada y concretamente el 10 de septiembre fue el d\u00eda mundial de prevenci\u00f3n de suicidio nuestro grupo de la comisi\u00f3n nacional de salud mental y adicciones que es un conglomerado de 3 agencias gubernamentales la comisi\u00f3n nacional contra las adicciones el secretariado t\u00e9cnico del consejo nacional de salud mental y los servicios de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica son un grupo estupendo de nuestra secretaria de salud que han hecho un trabajo muy muy positivo para modernizar la capacidad de atenci\u00f3n de salud mental y adicciones en m\u00e9xico entre las m\u00faltiples actividades que se informaron con motivo del d\u00eda de prevenci\u00f3n del suicidio est\u00e1 el antecedente muy importante de una reforma de ley que se promulg\u00f3 por parte del presidente el pasado 16 de mayo esta fue una reforma a la ley general de salud en materia de salud mental la m\u00e1s amplia y precisa o detallada que se haya hecho en la historia moderna de m\u00e9xico donde ser\u00eda un cambio muy radical respecto al modelo de atenci\u00f3n cu\u00e1l fue ese cambio que se instruy\u00f3 ahora por ley que los servicios de salud mental van a ser m\u00e1s cercanos a la comunidad esto lo que requiere es desarrollo de capacidades en \u00e9l a nivel de atenci\u00f3n en los servicios comunitarios para poder tener la detecci\u00f3n m\u00e1s oportuna posible de los padecimientos de salud mental en la poblaci\u00f3n mexicana igual que en otras poblaciones las afectaciones a la salud mental son considerablemente frecuentes no estamos hablando de enfermedad mental grave lo que estamos hablando es de padecimientos depresivos trastornos de ansiedad que pueden acompa\u00f1ar hasta la tercera parte de la poblaci\u00f3n a lo largo de su vida y que requieren una detecci\u00f3n temprana cuando existe riesgo suicida particularmente asociado a los trastornos depresivos es muy importante el reconocer signos tempranos en donde las personas empiezan a tener un talante abatido empiezan a aislarse de la vida social empiezan a tener comportamientos de riesgo que pueden hacer que su propia vida se pierda o incluso se\u00f1ales de alerta en donde pueden estar mandando mensajes hacia las familias de que est\u00e1n desinteresados en su propia entonces por ello este colectivo nuestro de la comisi\u00f3n de salud mental y adicciones estableci\u00f3 un programa nacional de prevenci\u00f3n del suicidio que incorpora acciones de detecci\u00f3n temprana en el primer nivel de atenci\u00f3n una l\u00ednea telef\u00f3nica de ayuda en 24 horas y tambi\u00e9n brigadas comunitarias que van identificando este tipo de se\u00f1ales tempranas cuando en las familias existen perturbaciones que tienen que ver con la y padecimientos que tempranamente se expresan estos trastornos depresivos o trastornos de ansiedad por otro lado esto est\u00e1 acoplado a un cambio de capacidades se han entrenado a casi 41 mil profesionales de la salud en el primer nivel de atenci\u00f3n esto es en los centros de salud comunitarios para que puedan tambi\u00e9n desde ese nivel de atenci\u00f3n que es el m\u00e1s cercano a la comunidad detectar algunos signos de enfermedad mental y ser referidos a las personas al segundo nivel o al tercer nivel cuando es necesario la b\u00fasqueda es que el modelo tradicional de atenci\u00f3n de la salud mental que hab\u00eda sido basado por d\u00e9cadas por m\u00e1s de un siglo de hecho en el aislamiento de las personas con trastorno de salud mental en hospitales psiqui\u00e1tricos progresivamente vaya cambiando para que los hospitales de segundo nivel los hospitales generales tengan tambi\u00e9n camas para el internamiento temporal de personas con afecciones de salud mental relativamente que amerita en este internamiento pero sobre todo que la prevenci\u00f3n act\u00fae muy tempranamente y esto por \u00faltimo mencion\u00f3 que tambi\u00e9n est\u00e1 relacionado con nuestra estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones que fue presentada aqu\u00ed en la conferencia de matutina el 5 de julio de 2019 al inicio del sexenio esta estrategia sigue actuando en la comunidad porque lo que busca es reconstruir el bienestar a partir de las comunidades recuperar el espacio p\u00fablico reconstruir el tejido social y la estrategia es una estrategia no solamente de salud del sector salud sino que coordina a pr\u00e1cticamente todas las y dependencias de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y estatales tenemos 32 mesas de coordinaci\u00f3n en las entidades federativas y a trav\u00e9s de los distintos servicios de bienestar se va disminuyendo los determinantes de la demanda de drogas esto fue un cambio muy radical tambi\u00e9n de la pol\u00edtica que fue establecido por el presidente desde el inicio del gobierno separar el combate a la oferta de drogas de lo que significa prevenir la demanda o disminuir la demanda atendiendo las causas fundamentales que est\u00e1n en las perturbaciones sociales desde la propia pobreza la violencia y los distintos ciclos de degradaci\u00f3n de la vida social que se han vivido en los a\u00f1os previos a este gobierno entonces seguimos avanzando con eso los permisos se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos doctor recoser doctor l\u00f3pez gatell vamos a iniciar hoy con el programa de m\u00e9dicos especialistas cubanos en nuestro pa\u00eds la falta de m\u00e9dicos especialistas en mexico ha tenido graves consecuencias al final de cuentas un hospital que no cuenta con m\u00e9dicos especialistas que puedan realizar cirug\u00edas consultas de partos ces\u00e1reas pues al final de cuentas se convierte en un edificio que no mejora la salud de las personas y sobre todo en los hospitales m\u00e1s lejanos los que est\u00e1n m\u00e1s apartados en zonas remotas en \u00e1reas rurales estamos hablando de hospitales b\u00e1sicos comunitarios hospitales integrales que a pesar de que se han intentado muchas estrategias para reclutar y contratar a m\u00e9dicos especialistas siguen faltando muchos en varios turnos y en varias especialidades en unidades del pa\u00eds por eso es que firmamos el acuerdo de colaboraci\u00f3n con el ministerio de salud de cuba y con los servicios de salud de cuba para contar con m\u00e9dicos especialistas forzar\u00e1 la atenci\u00f3n m\u00e9dica de mexicanas y mexicanos que no cuentan con seguridad social y que son al final de cuentas quienes m\u00e1s lo necesitan al d\u00eda de hoy tenemos ya trabajando 277 m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas de cuba en siete entidades del pa\u00eds y 35 municipios esta es la distribuci\u00f3n en nayarit contamos con 92 es 92 especialistas en 8 municipios en ixtl\u00e1n del r\u00edo en hallar en el hospital de jes\u00fas mar\u00eda que acabamos de visitar con el presidente de l\u00f3pez obrador en el municipio de rosamorada tambi\u00e9n en hospitales de tepic de santiago escuintla de yale de la yesca de compostela de acaponeta y tambi\u00e9n en el hospital de tondoroque en bah\u00eda de banderas en el caso de colima tenemos 57 especialistas cubanos en 5 municipios tanto en la capital en colima pero tambi\u00e9n en itagu\u00e1 kahn en tecom\u00e1n en manzanillo y en villa de \u00e1lvarez en campeche son 69 los especialistas se encuentran en otros municipios en champot\u00f3n en candelaria en hopelch\u00e9n palizada tambi\u00e9n en carmen en calakmul en calkin\u00ed y en mezclarse en el caso de baja california sur acaban de arribar tambi\u00e9n 10 especialistas para hospitales de santa rosal\u00eda hay en el municipio de muleg\u00e9 al norte de baja california sur en loreto y en com\u00fan 2 en el municipio de constituci\u00f3n y en zacatecas son 11 quienes est\u00e1n trabajando en el hospital de fresnillo el hospital de la mujer que acaba de iniciar hace unos d\u00edas operaciones tanto en urgencias como en la consulta externa y en sonora 15 especialistas que est\u00e1n laborando en el hospital de cananea en el caso de oaxaca tambi\u00e9n la semana pasada el bien ya viernes llegaron 43 especialistas de cuba que se destinar\u00e1n a 9 municipios tanto en san pedro pochutla en santa catarina juquila en san pedro mixtepec en santa mar\u00eda huatulco en san pedro huamelula en miahuatl\u00e1n y en villa de tututepec el mes en el resto del mes pretendemos que arriba en los 333 especialistas m\u00e1s que ser\u00e1n destinados a diferentes hospitales sobre todo en oaxaca en guerrero y en el estado de veracruz por eso queremos agradecer mucho al ministerio de salud de cuba a la agencia de servicios de salud de cuba por esta hist\u00f3rica colaboraci\u00f3n hace una semana estuvo con nosotros la viceministra de salud tania hern\u00e1ndez cruz una extraordinaria neurocirujana que comanda este este equipo y esta relaci\u00f3n entre dos naciones que en en t\u00e9rminos de atenci\u00f3n m\u00e9dica con especialistas pues hab\u00eda es realmente hist\u00f3rica pasamos a las a los reportes de las tres entidades con los avances generales en nayarit donde ya operamos con el in bienestar doce nuevos hospitales y tres unidades de especialidades m\u00e9dicas y 245 centros de salud con una cobertura justamente con la participaci\u00f3n de m\u00e9dicos cubanos y tambi\u00e9n con m\u00e9dicos residentes de nuestro pa\u00eds de 100% m\u00e9dicos especialistas y 97% en m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda un total de 588 de 911 m\u00e9dicos ya han recibido su basificaci\u00f3n y hay una capacitaci\u00f3n ya del 100% del personal en primer y segundo nivel de atenci\u00f3n en los hospitales y en los centros de salud tambi\u00e9n ya concluimos el ejercicio de rehabilitaci\u00f3n de 15 hospitales y un 80 por ciento tenemos en el avance de la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud por parte del inss h\u00e1bil y en abasto tenemos un reporte del 96 por ciento de las recetas surtidas al momento est\u00e1n tambi\u00e9n en proceso de adquisici\u00f3n cuatro mil trescientos treinta piezas de equipo m\u00e9dico se trata de 194 millones de pesos para equipo en el primer nivel de atenci\u00f3n y 2 mil 451 millones de pesos para el equipo en el segundo nivel de atenci\u00f3n tenemos ya un reporte del 95 por ciento en el primer proceso y 70 por ciento de avance en el segundo nivel en el caso de la escala tenemos tambi\u00e9n la presencia en el 100% de las unidades 10 hospitales y 195 centros de salud con una cobertura de m\u00e9dicos especialistas que alcanz\u00f3 esta semana 95 por ciento y de m\u00e9dicos generales y de personal de enfermer\u00eda del 87 por ciento en el proceso de basificaci\u00f3n tambi\u00e9n tenemos ya a 648 de 988 que iniciaron el proceso ya clasificados y el 100% del personal de hospitales con capacitaci\u00f3n como 77 por ciento en las unidades de salud y obras de infraestructura y rehabilitaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas se ha invertido un total de 157 millones de pesos para la rehabilitaci\u00f3n de los 10 hospitales ya concluimos esa ese ejercicio y tambi\u00e9n en las unidades de primer nivel se tiene un avance del 60 por ciento en rehabilitaci\u00f3n y en abasto tenemos 90 por ciento de recetas surtidas completas en cuanto a equipamiento se encuentra en el proceso en la adquisici\u00f3n de 2.855 equipos por 66.4 millones de pesos para el primer nivel y mil 351 piezas para el segundo nivel de atenci\u00f3n un importe de 300 perd\u00f3n de 229 millones de pesos es un tenemos un avance del 75 por ciento en el proceso de adquisici\u00f3n del primer nivel y del 50 por ciento del segundo nivel y finalmente el estado de colima tenemos presencia tambi\u00e9n en el 100% de las unidades en el caso de colima son 5 hospitales que ahora opera el bienestar un centro de hemodi\u00e1lisis y 132 centros de salud en el primer nivel de atenci\u00f3n de una cobertura del 100% de m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n con participaci\u00f3n de m\u00e9dicos cubanos y en m\u00e9dicos generales y personal de enfermer\u00eda hay una cobertura del 74 por ciento el proceso de basificaci\u00f3n ya tienen 241 personas su base tenemos que llegar a 729 y de las obras de infraestructura y rehabilitaci\u00f3n de unidades se ha invertido un total de 130 millones de pesos para rehabilitar 5 hospitales que ya cuenta con un avance del 100% y tambi\u00e9n en el caso de las unidades de primer nivel el avance es del 60 de 60 por ciento de rehabilitaci\u00f3n estamos hablando de plafones impermeabilizaciones barras las cosas elementales pero fundamentales para la operaci\u00f3n de una unidad y en el caso del abasto reportamos 92% de las recetas surtidas y en proceso de adquisici\u00f3n 3600 6 piezas de equipo m\u00e9dico tanto para primer como segundo nivel con un avance del 25 por ciento es cuanto se\u00f1or presidente muchas gracias bueno vamos s usted es de dos dedos y ustedes dos para mujeres t\u00fa tambi\u00e9n y ustedes tres vamos a ver si alcanzan gracias muy buenos d\u00edas presidente si a todos los presentes presidente nos han hecho llegar julio mar g\u00f3mez perd\u00f3n informando la transformaci\u00f3n de naci\u00f3n de la corrupci\u00f3n presidente nos han hecho llegar hasta esta reacci\u00f3n oficio de los cuales denuncian posible actos de corrupci\u00f3n del servicio p\u00fablico federal por parte del servidor fernando palmas quien est\u00e1 a cargo de la direcci\u00f3n general de seguimiento de concesiones de autopistas donde ha sido se\u00f1alado por el reconocido abogado pablo d\u00edaz gargar y en relaci\u00f3n a las las inconsistencias que existen en el llamado convenio de colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de acciones asignados por el gobierno federal secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes del gobierno de m\u00e9dico con el trauma con el trabajo tramo de la autopista m\u00e9xico-quer\u00e9taro en donde el gobierno del estado m\u00e9xico otorg\u00f3 de manera ilegal e inconstitucional una concesi\u00f3n para mal para la maldad de construcci\u00f3n operaci\u00f3n explotaci\u00f3n conservaci\u00f3n y mantenimiento el viaducto bicentenario dicho convenio del cual tengo en mi poder y si usted gust\u00f3 puede hacerlo llegar a del vocero deber\u00eda ser n\u00f3dulo ya que seg\u00fan la ley federal de procedimientos administrativo incurre en una serie de errores sumamente graves que dan tintes de corrupci\u00f3n por diversos puntos uno de los primeros es que no fue expedido por una autoridad competente para dicho convenio entre muchas otras razones en la cual me gustar\u00eda entregarle pues lo m\u00e1s importante es que sea revisado a cada uno de los puntos que tenemos en el oficio en los oficios y se realizan los actos jur\u00eddicos necesarios para cumplir con los debidos procesos y que no exista la mala interpretaci\u00f3n que llegan a constituir una falta administrativa o ilegal por parte del funcionario fernando palma soto por lo que el se\u00f1or presidente podr\u00eda solicitar el encargado el sct revise los documentos que con gusto se les podr\u00eda hacer llegar que podr\u00eda entregarlos cuando usted me diga como resultado estas revisiones del gobierno general podr\u00eda tomar acciones por las malas acciones u omisiones de este funcionario presente si no se entrega la informaci\u00f3n que la secretaria de comunicaciones este nos informe sobre este caso que est\u00e1s denunciando s\u00ed gracias presidente este es un caso muy importante tambi\u00e9n presidente los ejidatarios en el ejido de reforma agraria en baja california le quieren agradecer su intervenci\u00f3n ya que una comisi\u00f3n del registro agrario nacional realizaron un inventario y encontraron alrededor de 8 puntos donde no se est\u00e1n cumpliendo con las reglas en una de ellas es la medici\u00f3n donde le he elegido no ha sido medido correctamente ya que sus conlindantes son con el mar abierto por ejemplo el presidente del comisariado ejidal le han le han negado documentos que le ha solicitado el propio que le ha solicitado el propio registro grannacional para verificar los dem\u00e1s puntos los dije los ejidatarios tuvieron que ampararse y un juez de distrito orden\u00f3 en el 2017 que se resolviera antes por lo antes expuesto mismo que a la fecha la procuradur\u00eda grave no ha captado hasta este d\u00eda esta orden es de suma importancia presidente que los \u00f3rganos del gobierno federal puedan coordinarse para terminar con los problemas tan a\u00f1ejos donde las generaciones van muriendo sin nunca tener certezas en sus tierras es lo mismo que sucede en muchos de los ejidos del pa\u00eds donde los ricos y funcionarios quieren sus buenas tajadas para el tema le quiero comentar que en el ejido juan escutia tambi\u00e9n de baja california sucede algo similar similar sin embargo sin embargo es importante decirle que en una reuni\u00f3n ser\u00eda muy importante una reuni\u00f3n con la procuradur\u00eda agraria el registro nacional junto con estos dos ejidos del baja california para poder resolver esos problemas y puedes dejarte de echarse la bolita entre el registro agrario y la procuradur\u00eda agraria ya lo hizo en un momento se han presente funcion\u00f3 pero funcion\u00f3 limitadamente entonces qu\u00e9 opiniones podr\u00edamos dejar eso s\u00ed este que tambi\u00e9n se ha atendido por el procurador agrario aqu\u00ed d\u00e9jale los datos a jes\u00fas y vamos a buscar este que tengan ellos esta informaci\u00f3n y que sean atendidos muchas gracias presidente de pol\u00edtico el clima preelectoral en el estado de m\u00e9xico se est\u00e1 enriqueciendo enrareciendo perd\u00f3n el pasado lunes en el oriente de la ciudad de m\u00e9xico subieron unos espectaculares donde alejandra del moral si se quiere colgar de su valor su popularidad para enga\u00f1ar a los mexiquense si tapar el desfalco de los 50 millones de pesos del erario p\u00fablico que he utilizado para pagar 300 espectaculares que la promueven y usted ya habl\u00f3 del tema y dijo a una pregunta expresa sobre este acto de corrupci\u00f3n el pasado mi\u00e9rcoles 7 de septiembre que los gobernadores no deber\u00edan de meter las manos y por lo visto el fuego del mazo no ha removido a alejandro del moral de su gabinete y eso podr\u00eda considerarse como una declaraci\u00f3n de guerra por as\u00ed decirlo contra el palacio nacional contra con lo que usted se representa y en qu\u00e9 punto de lavar la investigaci\u00f3n de la unidad de inteligencia financiera de la fiscal\u00eda de la fepade en contra de alejandra del moral y el gobernador alfredo del mazo usted ve con buenos ojos la candidatura de la pri\u00edsta de alejandra del m\u00e1s de alejandra del moral miren son tiempos de elecciones en el caso de el estado de m\u00e9xico ya est\u00e1n eligiendo al candidatos candidatas y pues ya empieza a ver la esencia pol\u00edtica y denuncias qu\u00e9 es lo mejor desde luego que los gobiernos no intervengan eso es lo mejor que se deje en libertad a los ciudadanos para qu\u00e9 decida libremente sobre sus autoridades que haya democracia qu\u00e9 no haya compra de votos qu\u00e9 no se enga\u00f1e a la gente y que no se les est\u00e9 llegando que se deje a los ciudadanos que decidan qu\u00e9 y ellos voten por el partido por el candidato que consideren m\u00e1s conveniente que haya elecciones limpias libres eso es lo que yo considero y por qu\u00e9 sigue hay intervenci\u00f3n de los gobiernos y se usa dinero del presupuesto que es de todos para favorecer un partido a un candidato pues que se proceda legalmente para eso es la fiscal\u00eda contra delitos electorales que se hagan denuncias y que esta fiscal\u00eda act\u00fae vamos a estar e presenciando pues una situaci\u00f3n de d denuncias porque ya vienen las elecciones y cuando se vaya acercando la elecci\u00f3n federal presidencial con lo mismo porque as\u00ed es no solo en m\u00e9xico en todo el mundo va a haber elecciones en noviembre en eeuu y ya est\u00e1n tambi\u00e9n creciendo las recusaciones por qu\u00e9 hay intereses pol\u00edticos electorales leg\u00edtimos siempre y cuando no haya ilegalidades no se utilice el dinero del presupuesto sean los ciudadanos los que elijan eso es lo que yo voy a seguir diciendo que haya democracia y es que se les de acogerse a la gente navas ya cambio esto ya la gente no se deja manipular ya no es cosa de y fabricar candidatos y d de \u00e9ste de la nada con publicidad as\u00ed como se introduce en los productos chatarras al mercado con mucha publicidad este se intentan proyectar al candidato eso ya no funciona la gente se da cuenta hay municipios de usos y costumbres en oaxaca en d\u00f3nde el que hace campa\u00f1a no sale ziganda y movi\u00e9ndose abrazando haciendo campa\u00f1a no sale es la asamblea del pop para qu\u00e9 dec\u00eds te toca a ti dar el servicio y un presidente municipal de usos y costumbres en oaxaca no porque si de suelto de su servicio y puede estar en cualquier lugar del pa\u00eds o en el extranjero y si lo eligen tiene que ir a dar el servicio no hay es ambici\u00f3n al poder por el poder tienes un servicio esa es la democracia en los pueblos de oaxaca y empiezan desde ni\u00f1os dando servicio a la comunidad como j\u00f3venes trabajan como top y les llevan ascendiente hasta llegar a ser miembros del consejo de ancianos y eso les genera un reconocimiento en su comunidad es una recompensa pero cuando se entiende que el poder es aprovecharse de un cargo para enriquecerse y se piensa que el fin justifica los medios como dec\u00eda maquiavelo que se puede mentir para llegar al cargo y luego ya gobernar en beneficio propio pues ese no es pol\u00edtico ni puede ser servidor p\u00fablico pero ya la gente los tiene bien identificados la mayor\u00eda de la gente por la revoluci\u00f3n de las conciencias ya la gente sabe distinguir qui\u00e9n es aut\u00e9ntico y qui\u00e9n es falso esos son los cambios que han habido entonces tenerle confianza a la gente esperar qu\u00e9 se den las elecciones no se pueden fabricar candidaturas antes s\u00ed por qu\u00e9 avasallaban con las campa\u00f1as publicitarias d\u00eda mucha repetici\u00f3n todav\u00eda con la consigna de goebbels de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad pero ya no ya no hay analfabetismo pol\u00edtico en m\u00e9xico pues m\u00ednimo que ha avanzado mucho yo creo que es de las cosas en las que hemos avanzado m\u00e1s el cambio de mentalidad de nuestro pueblo todo eso se chocan los que antes se sent\u00edan expertos polit\u00f3logos analistas especialistas y pues ya no tienen bien influencias ya es distinto y qu\u00e9 bueno que est\u00e1n pasando estas cosas hace unos d\u00edas este vi un art\u00edculo de jorge zepeda sobre c\u00f3mo es que nos atacan tanto los medios y la gente nos sigue apoyando es un fen\u00f3meno hay excepciones o sea no todos nos atacan pero si la inmensa mayor\u00eda ya les he dicho de que cuando quedan conocer c\u00f3mo act\u00faa de manera tendenciosa la radio cuando menos en la ciudad de m\u00e9xico si dan en un autom\u00f3vil pongan noticiero y van a ver que todo eso en contra de nosotros y le cambian a otros nos decir y lo mismo y si hacen un viaje est\u00e1 se hace en un viaje de una hora y ah\u00ed 4 de los 10 en las cadenas de radio todos en contra sobre todo aqu\u00ed en la capital aqu\u00ed es donde se concentra m\u00e1s e manejo de los medios la informaci\u00f3n pero es esto que dice jor es porque la gente ya no les cree por qu\u00e9 antes y simulaban y enga\u00f1aban te quedan independientes de que eran objetivos de que eran profesionales que pertenec\u00edan a la sociedad civil ahora como se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n pues es tiempos son tiempos de definiciones entonces promocionan \u00e1lvarez esta ancheta y esta muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse entonces y se han ido los de cimientos y sin ido quitando la m\u00e1scara y cada vez m\u00e1s enojados pero este es el men\u00fa ya que lo atribuyo dando respuesta jorge zepeda pues aqu\u00ed hay mucho m\u00e1s conciencia ciudad m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s ciudadanos conscientes en el mundo menos susceptibles de manipulaci\u00f3n ya hemos ido avanzando mucho y la mayor\u00eda de los medios no quieren cambiar as\u00ed como les invito a que escuchen la radio les invito a que vean los peri\u00f3dicos de hoy yo no los he visto pero no hace falta p\u00f3ngalos en una mesa delante una vez como sea la reforma por ejemplo [Risas] ese es otro asunto es lo mismo no pero aqu\u00ed est\u00e1 ardiendo m\u00e9xico- llamas este eso de orizaba este es la alarma [M\u00fasica] en cavernas y un f\u00f3sil bajo el tren maya que me de sixto de la queja como lo sufrieron qui\u00e9n sabe sus fuentes la de aqu\u00ed de este el patio central bien muy bien pero esto es ay ayer tambi\u00e9n vi y esto es importante porque mucha gente pues de buena fe y otros que simulan ser progresistas porque da cach\u00e9 es decir que se es progresista o se es de izquierda o se es de avanzada no es tan aceptado elche el llamado conservador entonces a muchos no les gusta y cada vez que hay un debate los pseudo progresistas o algunos que est\u00e9 tienen posturas este e indefinidas en momentos como \u00e9ste le creen al reforma por eso a los editorialistas de la reforma no hay uno mejor 1 que sea objetivo profesional este verdaderamente independiente aunque sea cr\u00edtico pues no hay todos y defensores pensamiento conservador todos pero se dan casos como los del cide recuerda o lo del conacyt no se salen los abajofirmantes a defender el sometimiento del gobierno a estas instituciones independientes aut\u00f3nomas porque queremos nosotros dominar las y muchos se tragan estas mentiras entonces viviendo 1 mensaje que sale en reforma del cid seleccion\u00f3 compartir para que est\u00e9 vean [M\u00fasica] cu\u00e1l es realmente el pensamiento la esencia de este partido desde ti es un partido este de ese peri\u00f3dico los elevados y reaccionario le\u00eddo por mucha gente que se alimenta de esta informaci\u00f3n pero durante mucho tiempo insisto le estuvieron enga\u00f1ando a ver si no esta es una columna s\u00ed sobre llaman a un coloquio a un seminario en el cide sobre marks y van a ver la opini\u00f3n del reforma por qu\u00e9 pues es este como el editorial del periodismo miren esto es una joya y c\u00f3mo van las cosas en el cine con la administraci\u00f3n de jos\u00e9 romero the heights basta con ver su agenda de eventos para dejar claro que la 4ta con toda su carga ideol\u00f3gica ya se apoder\u00f3 como si fuese f\u00e1cil y no es f\u00e1cil por qu\u00e9 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal no se borra de la noche a la ma\u00f1ana siempre he dicho el porfiriato se impuso durante 34 a\u00f1os y todav\u00eda se mantiene esa pol\u00edtica en algunos casos pues imag\u00ednense el neoliberalismo neoporfirismo 36 a\u00f1os ya se apoder\u00f3 del que fuera uno de los centros de investigaci\u00f3n m\u00e1s serios y respetados de m\u00e9xico le pregunto a los mexicanos a todos los que est\u00e1n viendo escuchando sab\u00edan ustedes que exist\u00edan [M\u00fasica] un centro de investigaci\u00f3n llamado cide y sab\u00edan ustedes que era uno de los centros de investigaci\u00f3n m\u00e1s serios y respetados de m\u00e9xico pues puede ser que en la \u00e9lite se supiera [M\u00fasica] o de verdad dice el peri\u00f3dico hay quien piense que organizar el seminario vuelta a marks una lectura cr\u00edtica del capitalismo contempor\u00e1neo as\u00ed se llama el seminario que se llevar\u00e1 a cabo el jueves 14 es la mejor manera de usar los recursos p\u00fablicos para la investigaci\u00f3n y la docencia y todav\u00eda humildemente dice es pregunta capital ah y d\u00f3nde queda la libertad de c\u00e1tedra y la pluralidad y la diversidad en cuanto al pensamiento en la filosof\u00eda pero eso es entonces los progresos pues como quedan qu\u00e9 les gustar\u00eda pues un seminario vamos a ver pues de lucas alam\u00e1n el asesor del conservadurismo del siglo direccional luego cuando menos de vargas llosa o del que quiere quemar a los singh a los de morena en le\u00f1a verde en el z\u00f3calo o \u00e9l comentarista este profundo muy articulado este muy objetivo imparcial c\u00f3mo se llama no el del programa de radio que se mejor porque el otro porque todos son iguales pero [M\u00fasica] no son otros no es que que tambi\u00e9n est\u00e9 no no ya sea la comunidad jud\u00eda este particip\u00f3 a la ranking los dos llegan a este pero pues as\u00ed estamos y a pesar de eso adelante y este por qu\u00e9 hay debate y hay confrontaci\u00f3n pero no hay violencia y esto ayuda mucho y son tiempos de definici\u00f3n no se puede est\u00e1n en la indefinici\u00f3n es funesta la indefinici\u00f3n en \u00e9pocas de cambio nada de medias tintas y no a la hipocres\u00eda porque tambi\u00e9n ese es algo que prevaleci\u00f3 durante mucho tiempo hizo mucho da\u00f1o mediatiz\u00f3 mucho es que aparentaban ser liberales progresistas de avanzada y eran conservadores retr\u00f3gradas en realidad fing\u00eda tres liberales en realidad eran conservadores y ahora no ahora ya est\u00e9 son tiempos de de definici\u00f3n pero todo esto ayuda mucho muy bien v\u00e1monos adelante all\u00e1 atr\u00e1s la compa\u00f1era a tutu gracias presidente manuel god\u00ednez del sol quintana roo sol yucat\u00e1n y la opini\u00f3n de m\u00e9xico aprovechando el tema de que son tiempos de definiciones y de fuera la hipocres\u00eda me gustar\u00eda preguntarle por el gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila dosal que por un lado cuando usted acude cuando est\u00e1 rodeado de gente de su gobierno menciona que est\u00e1 a favor del tren maya que lo va a apoyar que lo va a tener pero por otro lado es protector de uno de los ecocidas que usted ha mencionado de grupo es careta y esconde toda la informaci\u00f3n relacionada contratos adquisiciones de parte de xibalb\u00e1 a este grupo que adem\u00e1s durante este durante un periodo de parte de miguel quintana pali han destruido cenotes perforado subsuelo modificado r\u00edos b\u00f3vedas muros adem\u00e1s de otras violaciones ambientales este grupo tiene a\u00fan vigente las suspensiones de parte de semarnat pero por debajo del agua digamos el presidente el gobernador vila tiene los tiene protegidos pero les dice a usted que el tren maya va va a continuar pero este grupo abiertamente ha dicho que no que no quiere el tren maya si son cosas distintas yo respeto mucho al gobernador de yucat\u00e1n mauricio vila este no hemos tenido con \u00e9l diferencias de fondo lo cierto es que todas las autoridades por donde pasa el tren maya est\u00e1n ayudando por qu\u00e9 es una obra que beneficia al pueblo que beneficia a la gente la pura construcci\u00f3n significa trabajo significa pues que se reactiva la econom\u00eda de los pueblos adem\u00e1s pues este base es un medio de comunicaci\u00f3n muy importante en todas las consultas que se hacen la mayor\u00eda de la gente est\u00e1 apoyando y lo mismo los presidentes municipales y los gobernador es el caso de scarlett es otro el asunto ellos consiguieron un permiso cuando el reforma y y todos callaban y siguen todav\u00eda sin hacer este denuncia sobre estos casos para perforar debajo de la tierra y unirse a notes ni lo sabe la gente por qu\u00e9 pues tienen mucha influencia as\u00ed como los de forma porque no lo vamos a poner de favor este es muy ilustrativo as\u00ed como dice hiciera un reportaje los del reforma sobre las cavernas por qu\u00e9 nosotros no vamos a da\u00f1ar esto que quede claro estamos cuidando cenotes pero que el reforma y es una solicitud respetuosa fraterna que nos haga un reportaje sobre ese centro que est\u00e1 cerca de valladolid donde unieron cenotes y que est\u00e1 clausurado y que lo presenten porque ah\u00ed s\u00ed hicieron unos t\u00faneles hasta con edificios en cenotes en r\u00edos submarinos y eran parte de los que se opon\u00edan al tren ya no porque no funcionaron los amparos si se ve lo que hicieron en cali k y destruyeron zonas arqueol\u00f3gicas y ah\u00ed este no intervino ni n\u00e1 en el tren maya deben de estar trabajando 200 arque\u00f3logos y solo los que van est\u00e9 definiendo por donde debe de ir el trazo del tren y si hay una zona arqueol\u00f3gica se libra se cuida y en el caso de cenotes y r\u00edos submarinos ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que en todos los casos si no hay libramiento planchas a ver si no hay una foto d un sistema que utilizan creo que en alg\u00fan lugar de de \u00e1frica donde pasa debajo un jaguar de una estructura es un viaducto no muy alto su viaducto y queda libre el paso para y la fauna y para proteger cenotes y r\u00edos submarinos todo esto es parte de la nueva ingenier\u00eda a ver si lo vemos entonces el gobernador deber\u00eda entregar toda la informaci\u00f3n y todo el financiamiento que le ha dado o en su caso contrario demostrar que no lo ha que no les ha dado ning\u00fan permiso nuevo y que no les ha dado financiamiento es que est\u00e1 detenida la obra esa es una parte pero eso e s\u00ed pero pero hay otra en donde es m\u00e1s parecido a lo que estamos haciendo es una un puente entonces lo \u00fanico que se pone son los cimientos y es una plancha entonces se mantiene abajo para paso de fauna el tren va arriba y no se afectan tampoco cenotes ni r\u00edos submarinos y eso es lo que estamos haciendo y no tenemos ya este amparos todos se cumplieron y hay la autorizaci\u00f3n del inah en todos los casos y ellos est\u00e1n pendientes cuidando todo m\u00e1s nosotros como vamos a destruir el patrimonio si eso es lo que a veces sorprenden la hipocres\u00eda estos que antes hac\u00edan lo que quer\u00edan sin permiso de nada cuando uno ve lo de cali ac\u00e1 dice como autorizaron quien dio los permisos pues son los mismos que participaron en la campa\u00f1a en contra del tema yen pero ya estoy a cambio la gente est\u00e1 apoyando en todos lados se est\u00e1n haciendo las consultas de los \u00faltimos tramos en la mayor\u00eda de la gente le est\u00e1 apoyando ay este casos en donde falta hacer el tr\u00e1mite para pagar las indemnizaciones por el derecho de v\u00eda y la gente dice ya se les autoriza se les tiene confianza y nos permiten avanzar porque saben que no los vamos a enga\u00f1ar que no va a haber una injusticia estoy tratando de de recordar en donde hay una situaci\u00f3n as\u00ed en nayarit en el distrito de riego alejandro gasc\u00f3n mercado dios es tan liberando terrenos para los trenes y son como 1000 ejidatarios y presas ninguno en contra todos adelante y que se hagan despu\u00e9s los aval\u00faos y nos van pagando es por eso que avanzamos en todos lados y les agradezco mucho a quienes nos est\u00e1n apoyando en el caso del 3 maya y de todas las obras de todas las obras pero en yucat\u00e1n es eso el gobernador apoyado mauricio mauricio vila y este es otro asunto esto descarga que ellos ah\u00ed mandaba y ya despu\u00e9s es otra cosa tampoco es nada personales y ya no se puede del doble discurso ir a ver el tren no quiero \u00e9l qu\u00e9 pasa y por qu\u00e9 estos son nuestros negocios pero yo si voy a destruir yo s\u00ed puedo este afectarse notes y hacer lo que yo quiera pero ustedes no est\u00e1 mal porque as\u00ed era antes unos cuantos eran los que dominaban y ya s\u00e9 cambiaron las cosas gracias presidente en este mismo espacio le coment\u00e9 la injerencia que tiene de greenpeace con los grupos opositores al tren maya negaron estar y estar financiando a estos grupos pero reconocieron que han tenido ingresos por m\u00e1s de 200 millones de pesos que son los \u00fanicos que pueden transparentar pero evitaron mencionar el ingreso que reciben de las gasolineras exxon y de otros grupos petroleros porque consideran que est\u00e1 tan interesado greenpeace en que se cancele el tren maya por qu\u00e9 no s\u00f3lo es un asunto desde luego no es el medio ambiente ambiente ni son nada m\u00e1s los negocios es una cuesti\u00f3n pol\u00edtica nosotros tenemos adversarios pol\u00edticos los que quieren que fracase en nuestro proyecto porque es lo opuesto a lo que ven\u00edan imponiendo y quisieran que fuese mal y s\u00ed est\u00e1n a favor de la pol\u00edtica que beneficia a una minor\u00eda y no solo es un asunto econ\u00f3mico material es un pensamiento conservador no quieren al pueblo son racistas son clasistas y as\u00ed como hay [M\u00fasica] vamos a decir arist\u00f3cratas crisis los aspirantes a frikis es el aspiraci\u00f3n mismo al que hago referencia [M\u00fasica] incluso se olvidan de sus or\u00edgenes y cambian se vuelven la dignos y algunos lo que este llegan a tener dinero ya se sienten superiores y son este de iguales la luz de arriba se vuelven d\u00e9spotas y desprecian a la gente nos tratan mal y resultan [M\u00fasica] el pueblo son los que dicen que la gente es pobre porque no trabaja porque son flojos esa es la mentalidad entonces esos pues no nos tienen eso no es nada m\u00e1s los l\u00edderes de un partido no es fox calder\u00f3n no es junco el reforma no es krauze aguilar cam\u00edn lo de mola a la ra aqu\u00ed no no no no no no son much\u00edsimos son millones es un pensamiento conservador a gas leg\u00edtimo quiz\u00e1s lo cuestionable es la hipocres\u00eda en el tema a la iglesia los domingos y olvidan los mandamientos luego qu\u00e9 confiesa comulga el domingo para dejar el marcador en 0 y regrese el pr\u00f3ximo domingo hacer lo propio porque creen que con eso ya este la libraron qu\u00e9 s\u00e9 humanos pueden ser si no les importa el sufrimiento de la gente si est\u00e1n a favor de la corrupci\u00f3n los favores de las injusticias ese es el asunto ese es el tema de fondo hay polic\u00eda o ahora que estamos hablando de la del tema de la guardia nacional est\u00e1 el debate de la guardia nacional de repente salen como defensores de los derechos humanos cuando ellos aplaud\u00edan la represi\u00f3n en los gobiernos neoliberales y nunca cuestionaron las masacres las torturas las desapariciones nunca llegaron a firmar un pacto los medios de informaci\u00f3n de no hablar de violencia esto d el cami\u00f3n que est\u00e1 ardiendo no aparec\u00eda nada cuando estaba desatada la violencia la guerra y ahora se rasgan las vestiduras est\u00e1 bien este pero tenemos que estarlo aclarando tambi\u00e9n nosotros inform\u00e1ndole a la gente y afortunadamente contamos con este medio con en estas conferencias que nos ayudan a estar informando ayer por ejemplo me preguntaba que ya desaparecieron los apoyos para las polic\u00edas municipales estatales pues no no est\u00e1 en el presupuesto y as\u00ed otras cosas de ayer no est\u00e9 que to me declarantes que tiene 10% del presupuesto m\u00e1s para el pr\u00f3ximo a\u00f1o c\u00f3mo espec\u00edficamente a las condiciones 10 m\u00e1s es que tiene un mecanismo de distribuci\u00f3n acordado por todos pero es el fondo otro que vio de qu\u00e9 barbaridad un bill\u00f3n de pesos en pago de servicio de deuda pues claro si es la deuda acumulada de todo el periodo neoliberal es el pago del servicio de deuda hoy vamos a declarar la moratoria no se va a incluir en el presupuesto otro que se es genial pero que adem\u00e1s tiene que ver mucho con el pensamiento de los acad\u00e9micos e intelectuales org\u00e1nicos conservadores dice hay mucho dinero en becas pero poco en educaci\u00f3n [Risas] o sea las becas no son la educaci\u00f3n mucha gente pudo estudiar por las becas pero para los este acad\u00e9micos intelectuales org\u00e1nicos las becas no son parte de la educaci\u00f3n porque son concepciones completamente distintas durante mucho tiempo en el caso de la educaci\u00f3n se habl\u00f3 de la excelencia educativa de la calidad educativa y era para justificar que deb\u00edan estudiar los mejores y de ah\u00ed los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n la cobertura no les importaba educaci\u00f3n es oportunidad de estudiar qu\u00e9 es cobertura y calidad educativa y se deben de poner en el mismo nivel y por qu\u00e9 es importante en la cobertura porque aunque no se tenga la calidad de sea deseable la escuela en s\u00ed misma es formativa al que se le niega la posibilidad de ir a la escuela se le est\u00e1 negando la posibilidad de salir adelante pero como el prop\u00f3sito era privatizar la educaci\u00f3n pues todo era la calidad pero miren lo que est\u00e1 sucediendo ahora que estamos con los m\u00e9dicos y con su bella casi es m\u00e9dico este imag\u00ednense que se hace una convocatoria para 14.000 plazas de especialistas 14000 y se consiguen 13.500 esa es la herencia de esa pol\u00edtica discriminatoria en lo educativo ahora tenemos que buscar los m\u00e9dicos porque no los tenemos y ya hicimos el compromiso y vamos a cumplir por eso vamos a ver de qu\u00e9 pa\u00edses podemos tener los m\u00e9dicos todos pero ah\u00ed est\u00e1 una evidencia un salto de esa pol\u00edtica educacional que se aplic\u00f3 durante mucho tiempo y ustedes quieren que la gente vaquer es que eso regrese ya no ya no ni en m\u00e9xico ni en el mundo es un fracaso la pol\u00edtica neoliberal completa un fracaso rotundo claro les ha ido bien a las \u00e9lites pero a la mayor\u00eda del pueblo o de los pueblos del mundo muy mal por eso los cambios que se est\u00e1n dando en todos las muy bien vamos a dar un \u00faltimo tema presente ayer estuvo el gobernador carlos joaqu\u00edn de quintana roo en 12 d\u00edas deja el gobierno del estado ya sabe a qu\u00e9 cargo lo va si va de \u00e9ste a participar nos va a representar c\u00f3mo embajador de m\u00e9xico en canad\u00e1 en su momento vamos a pedir el benepl\u00e1cito y el gobierno de canad\u00e1 [M\u00fasica] mujer las compa\u00f1eras buenos d\u00edas presidente diana 20 est\u00e1 el peri\u00f3dico el financiero pues dec\u00eda ya hace ratito que le fue bien en el encuentro con el secretario de estado de eeuu comentaba ayer el canciller marcelo ebrard que sali\u00f3 el tema de las consultas energ\u00e9ticas pero pues que fue el 5 por ciento de toda la conversaci\u00f3n si nos puede decir de ese 5 por ciento en qu\u00e9 sentido fue esta conversaci\u00f3n con el secretario de estado sobre estas consultas por favor muy bueno el encuentro la pl\u00e1tica muy amable del se\u00f1or blinking la secretaria de comercio muy buenas personas muy respetuosos y con mucho intereses deseo de seguir manteniendo buenas relaciones con nosotros me expresaron un saludo que me envi\u00f3 presidente by day y quedamos en seguir trabajando se trataron algunos temas conmigo la parte energ\u00e9tica b\u00e1sicamente [M\u00fasica] el prop\u00f3sito de ellos d el gobernados unidos de ser respetuosos de nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica de nuestra soberan\u00eda cosa que les agradecemos mucho la misma esta postura que tiene el presidente de la jce y este y con el deseo de que se aclaren malos entendidos muy buena conversaci\u00f3n y los asuntos vamos a decir m\u00e1s particulares de empresas pues se acord\u00f3 que se van a seguir atendiendo pero qu\u00e9 no puede ser que eso defina nuestra pol\u00edtica en materia d energ\u00edas y en otros temas fue muy buena reuni\u00f3n no conozco todav\u00eda los resultados de la [Aplausos] el di\u00e1logo cumbre la reuni\u00f3n del m\u00e1s alto un nivel porque eso ya fue por la tarde pero seguramente fue muy bueno el resultado entonces tratamos eso la posibilidad d y llevar a cabo acciones conjuntas para el desarrollo energ\u00e9tico y de la industria automotriz todo lo que tiene que ver con los carros el\u00e9ctricos la participaci\u00f3n conjunta de m\u00e9xico eeuu la inversi\u00f3n qu\u00e9 quiere este ampliarse que llegar\u00e1 a nuestro pa\u00eds con ese prop\u00f3sito de fortalecer la industria automotriz la importancia del plan que nosotros llamamos sonora que es este la producci\u00f3n de energ\u00eda solar con el refuerzo tambi\u00e9n plantas generadoras de energ\u00eda con gas en y respaldar lo que van a estar produciendo las plantas solares l\u00edneas de conducci\u00f3n de energ\u00eda en sonora hacia arizona hacia california la industria automotriz les informamos ya las sabias sab\u00edan seguramente pero de que se nacionaliz\u00f3 el litio y la manera como vamos a desarrollar nuestra empresa nacional del litio la importancia que tiene este insumo para la creaci\u00f3n elaboraci\u00f3n de [M\u00fasica] bater\u00edas que son fundamentales para los carros el\u00e9ctricos con blanco al norte y muy buenos resultados tambi\u00e9n te toco algo sobre el tema migratorio el inter\u00e9s de seguir trabajando juntos y el cuidar los derechos humanos de los migrantes en el caso de nuestro el planteamiento y coincidi\u00f3 no coincidieron de qu\u00e9 no debe de utilizarse con prop\u00f3sitos electorales lo migratorio as\u00ed de manera abierta como nos gusta y como debe ser le dijimos que no \u00edbamos nosotros a quedarnos callados s\u00ed s\u00ed maltrataba a los migrantes y mucho menos si se maltrataba a los mexicanos y habl\u00e9 del caso del muro de que el presidente baile ha dicho de que no va a construir muro y est\u00e1 cumpliendo y es el \u00fanico de los presidentes de los dos partidos que no tiene un proyecto de construcci\u00f3n de muro ya hemos hablado como finado bus este su hijo que tambi\u00e9n fue presidente se\u00f1or clinton obama todos el presidente de trump construyeron sus tramos de muro y otros siete bailes el primero en muchos a\u00f1os en no a ser muro sin embargo [M\u00fasica] con prop\u00f3sitos propagand\u00edsticos porque yo creo que quiere reelegirse el gobernador de texas est\u00e1 hablando de construir un muro eso nosotros no lo vemos bien con todo respeto eso es propaganda vil y nuestros paisanos que est\u00e1n en texas pues no se van a dejar enga\u00f1ar porque con todo respeto eso es politiquer\u00eda entonces no nos metimos en cuestiones partidistas pero s\u00ed este se habl\u00f3 de muy buenos t\u00e9rminos y tambi\u00e9n se acord\u00f3 y seguir trabajando de manera coordinada para ayudar y hacer realidad la cooperaci\u00f3n con los gobiernos de am\u00e9rica central de centroam\u00e9rica que hay apoyos para que la gente no se vea obligada a emigrar y que el fen\u00f3meno migratorio pues est\u00e1 creciendo mucho y no solo es en am\u00e9rica es en el mundo y hay que y si trabajar para atender las causas coincidimos plenamente \u00e9l fue muy respetuoso me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n la actitud propositiva amistosa [M\u00fasica] de la secretaria de comercio nada de qu\u00e9 van a castigar a m\u00e9xico por su pol\u00edtica energ\u00e9tica lo que nuestros adversarios quisieran y que se andan ah\u00ed flotando las ganas buscando que nos peleemos pues no no ni siquiera uso la palabra arancel o sanci\u00f3n nada nada nada m\u00e1s porque no hay [M\u00fasica] la raz\u00f3n y estamos las partes de acuerdo en fortalecer nuestras relaciones est\u00e1 creciendo mucho el comercio entre m\u00e9xico y eeuu que est\u00e1 creciendo mucho la inversi\u00f3n extranjera y la inversi\u00f3n de eeuu a m\u00e9xico y creo que el se\u00f1or blinken hablo y consolidar la regi\u00f3n de am\u00e9rica del norte y coincidimos en eso no solo le dije que est\u00e1bamos de acuerdo en consolidarnos como regi\u00f3n incluyendo los tres pa\u00edses canad\u00e1 eeuu m\u00e9xico sino que est\u00e1bamos nosotros a favor tambi\u00e9n d la unidad de todo el continente americano de repetir nuestro proyecto de que as\u00ed como surgi\u00f3 primero la comunidad europea y se convirti\u00f3 en uni\u00f3n europea as\u00ed queremos nosotros qu\u00e9 es el sue\u00f1o de bol\u00edvar pero integrando canad\u00e1 eeuu toda am\u00e9rica qu\u00e9 s\u00e9 lleve a cabo la constituci\u00f3n de una regi\u00f3n en el mundo que tendr\u00eda y muchas ventajas los recursos naturales por la fuerza de trabajo por la tecnolog\u00eda por la capacidad de mercado nuestras coincidencias y hasta por las distancias porque ahora con la crisis econ\u00f3mica mundial siesta constatando el que se debe de buscar la autosuficiencia que cada pa\u00eds con produzca lo que consume y qu\u00e9 s\u00ed no puede lograrlo porque no todos los pa\u00edses tienen petr\u00f3leo pues que pues se puedan abastecer de los pa\u00edses cercanos [M\u00fasica] reducir el costo de los fletes para llegar a los mercados y os hablamos de eso presidente en diversas ocasiones que usted habl\u00f3 aqu\u00ed de estas consultas pues dec\u00eda que incluso es un asunto pol\u00edtico y pues que los opositores buscan apoyo del departamento de estado de eeuu tuvo oportunidad de expresarle esto al se\u00f1or linkedin s\u00ed s\u00ed con mucho respeto este le dije [M\u00fasica] nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que estuvimos en washington hablamos muy [M\u00fasica] amistosamente con mucha cordialidad de parte del presente bail\u00e9n es una gente muy buena presente bye este luego tuvimos hace una reuni\u00f3n entre empresarios mexicanos y empresarios estadounidenses hablamos con la vicepresidenta tambi\u00e9n muy amable y regresamos y a los cinco d\u00edas un comunicado sobre una consulta sobre nuestra pol\u00edtica energ\u00e9tica nuevas en un tono muy poco diplom\u00e1tico entonces en mi interpretaci\u00f3n que no es desde luego la d link que no tiene por qu\u00e9 serlo esto fue producto de nuestros adversarios y sobre todo de los de aqu\u00ed que fueron no este hacer politiquer\u00eda y sorprendieron a qui\u00e9n es emitieron ese documento pero pues todos aclarado y mientras hab\u00eda comunicaci\u00f3n pues no va a haber ning\u00fan problema se abrir\u00eda de nuevo di\u00e1logo con empresas del sector energ\u00e9tico conf\u00eda que se resuelva en las consultas si no se avanza los paneles entonces s\u00ed s\u00ed por qu\u00e9 adem\u00e1s ellos saben muy bien pero blind quien presidente mining que le dedicamos antes de ir a washington pero no porque \u00edbamos a washington sino porque esa es nuestra postura y al lugar y llegar a acuerdos y convencer no vencer entonces ellos sab\u00edan que yo hab\u00eda dedicado dos semanas atender a todas las empresas de eeuu qu\u00e9 tienen que ver con el sector energ\u00e9tico y escucharlos y a dar respuesta y de esas reuniones pero cosas muy buenas y esas reuniones salieron compromisos de inversi\u00f3n de 25 mil millones de d\u00f3lares que ya se est\u00e1n materializando ya empezaron a a firmarse acuerdos y llegamos tambi\u00e9n al entendimiento del por qu\u00e9 se clausuraban algunas terminales porque se permit\u00eda la introducci\u00f3n de contrabando les comentaba c\u00f3mo lo hice aqu\u00ed de esta empresa valero que es estadounidense que de repente as\u00ed en unos d\u00edas y empez\u00f3 a importar supuestamente una gran cantidad de gasolinas entonces se detect\u00f3 y se les llamo y coincidi\u00f3 en que ellos est\u00e1n denunciando un fraude porque les est\u00e1n falsificando facturas o sea delincuentes qu\u00e9 est\u00e1n metiendo gasolina de contrabando con facturas falsas de valero que tiene el permiso de importaci\u00f3n entonces como hay comunicaci\u00f3n pues ya estamos actuando conjuntamente pero as\u00ed en todos los casos no tenemos un solo problema con ninguna empresa estadounidense el \u00fanico problema incluso lo planteamos ayer es lo de no califica pero en el sector energ\u00e9tico ning\u00fan problema porque incluso en lo de talos y ya est\u00e1 resuelto son dos yacimientos uno que se le concesion\u00f3 en el gobierno basado en las llamadas rondas pero junto hay un yacimiento de pemex y cuando esto sucede la ley establece de que quien va a operar el campo para la explotaci\u00f3n conjunta de los yacimientos o del mismo yacimiento desde la empresa que tiene m\u00e1s experiencia y la empresa que en los estudios de exploraci\u00f3n demuestre de tender m\u00e1s petr\u00f3leo m\u00e1s cantidad de petr\u00f3leo entonces han intervenido especialistas y esto de como un acuerdo con la empresa talos y pemex y otras dos empresas y la resoluci\u00f3n es que pemex tiene m\u00e1s petr\u00f3leo y debe de operar entonces ellos est\u00e1n esperando no han decidido todav\u00eda iniciar y est\u00e1 pero no es un pleito es sencillamente que a pemex le asiste la raz\u00f3n y que le respondi\u00f3 el se\u00f1or blinken en torno a esto que usted le plante\u00f3 de que podr\u00eda ser un asunto pol\u00edtico y si nos detalla m\u00e1s sobre lo del vino no no no \u00e9l es un pol\u00edtico profesional pero yo s\u00ed quer\u00eda que de viva voz' su piel lo que piensa porque eso es de lo mismo no este se lo mand\u00e9 a decir aunque el reciba un informe o que lo lean new york time es mejor que le diga este tienen que nos peleemos no sus adversarios est\u00e1n apostando a eso por eso estas provocaciones porque es il\u00f3gico ustedes no tienen un doble discurso no son demagogos nos est\u00e1n diciendo de que nuestra relaci\u00f3n se va a dar en un pie de igualdad y de respeto a la soberan\u00eda y por el otro lado sale esto y el coincide de que est\u00e9 su pol\u00edtica es esa de respeto la pol\u00edtica del presidente ven que nosotros este aceptamos como sincera pero si hay y este amarradores de la baja presente en un segundo tema ayer un juez la prisi\u00f3n domiciliaria a f\u00e9lix gallardo y pues es una decisi\u00f3n que la fiscal\u00eda va a pelear se nos puede dar un posicionamiento al respecto por favor si \u00e9ste se determin\u00f3 esto porque se hizo un an\u00e1lisis m\u00e9dico ni del se\u00f1or verdaderamente est\u00e1 mal de salud tiene muchas enfermedades est\u00e1 mal y no puede ser atendido en el reclusorio tiene que estar atendido en una casa con su familia vastas este preso tienen que a aceptar el portar un brazalete a\u00fan estando enfermo pero que se le d\u00e9 la oportunidad d usted ha atendido ya en una situaci\u00f3n de salud bastante bastante delicada yo le voy a pedir ahora que nos toca el informe mensual de de seguridad qu\u00e9 rosa icela rodr\u00edguez presente el estado m\u00e9dico el que llev\u00f3 a esta decisi\u00f3n entonces pedir\u00eda la fiscal\u00eda que se desista de esta apelaci\u00f3n de que pedir\u00eda a la fiscal\u00eda que se desista de esta apelaci\u00f3n no s\u00e9 c\u00f3mo usted en la cuesti\u00f3n jur\u00eddica pero el informe que me presentaron sobre su estado de salud si \u00e9ste me convenci\u00f3 de que si necesitan en tratamientos que no se puede dar en el reclusorio porque son muchas enfermedades entonces tampoco es dejarlo en libertad este es que est\u00e9 cumpliendo con su condena en casa de familiares con un brazalete y con vigilancia espero que puedan estar los familiares llevando m\u00e9dicos y atendiendo lo toma much\u00edsimas medicinas est\u00e1 en una situaci\u00f3n delicada finalmente presidente de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y la 1 pues tambi\u00e9n se sumaron a este debate en torno a la guardia nacional como parte de la sedena y despu\u00e9s piden que a m\u00e9xico que no se militarice en la seguridad alg\u00fan posicionamiento al respecto saben ya lo explique nosotros si sentimos que estos organismos de derechos humanos no act\u00faan con profesionalismo son muy tendenciosos y muy conservadores 10 lo mismo nuestros adversarios siempre guardan silencio cambian como momias cu\u00e1ndo les conviene y gritan como pregoneros tambi\u00e9n cuando les conviene no son serios es de lo que se tienen que reformar la onu la oea todos estos organismos se requiere una reforma a fondo una reforma en los gobiernos ya no y seguir permitiendo que organismos internacionales impongan a los pa\u00edses sus pol\u00edticas econ\u00f3micas todo esto que hizo tanto da\u00f1o cuando el banco mundial del fondo monetario internacional decid\u00edan sobre la agenda que ten\u00edan que aplicar los gobiernos nacionales las llamadas reformas estructurales significaba saqueo empobrecimiento corrupci\u00f3n violencia y el fondo monetario internacional y el banco mundial deber\u00edan de ofrecer una disculpa ser una autocr\u00edtica y ofrecerle a todos los pa\u00edses del mundo una disculpa imag\u00ednense el papel del fondo monetario internacional- en argentina que para mantener en la presidencia a\u00fan gobernante a fin [M\u00fasica] a su pol\u00edtica neoliberal le otorgan cr\u00e9ditos m\u00e1s all\u00e1 de la capacidad de pago de argentina en v\u00edsperas de las elecciones claro que quiebra el pa\u00eds y ellos no aceptan su responsabilidad y no ayudan al gobierno entrante para que pueda recuperas la econom\u00eda de argentina como no van a tener responsabilidad ya no [M\u00fasica] la responsabilidad mayor es de los gobiernos t\u00edteres por qu\u00e9 pueden venir los del fondo o m\u00e9xico y decirnos este les vamos a dar cr\u00e9dito me aprovech\u00e9 nada m\u00e1s como lo hac\u00edan que ya no van a aumentar el salario nada m\u00e1s que ya no va a haber subsidio a las gasolinas m\u00e1s de que tienes que privatizar a pemex vienen y me dicen todo eso bueno somos muy respetuosos este no somos este grosero pero si les dir\u00edamos h\u00e1ganos el favor de seguir su camino el problema mayor es ese que les abrieron las puertas y la agenda que aplicaban en mexico la aplicaban en argentina y la aplicaban en espa\u00f1a y la aplicaban en todos lados y eso result\u00f3 un rotundo fracaso entonces requiere es una reforma ya no aplicar esas pol\u00edticas estamos viendo lo que est\u00e1s haciendo en europa la gente ya no quiere eso e vamos a continuar nosotros con nuestro programa nuestro plan y en el caso de eeuu vamos a seguir manteniendo muy buenas relaciones una pol\u00edtica de buena vecindad muy bien ya me tengo que ir porque 175 a\u00f1os de la gesta de los ni\u00f1os h\u00e9roes [M\u00fasica] de los ni\u00f1os h\u00e9roes [M\u00fasica] si no vamos a endeudar me y miren les explico estaban en una casa 23 personas y este empezaron lleg\u00f3 la polic\u00eda dispararon a alguien amenaz\u00f3 con una bomba con una granada y este se entreg\u00f3 el se\u00f1or de la grada muerto este luego quemaron un trailer como intentaron quemarlo porque no se quem\u00f3 todo afortunadamente este como parte de la protesta y se detuvo a uno de los que particip\u00f3 en estas protestas no s\u00e9 pero cuando se detiene algunos dirigentes de bandas a veces para otra tarde e impedir la acci\u00f3n de las corporaciones pues hacen propaganda y en este caso hasta transmitieron en vivo y lo de los camiones que les prenden fuego tiene ese mismo prop\u00f3sito sin embargo pues se tiene que aplicar la ley puede ser ruidoso el escandaloso sensacionalista amarillista pero pues se act\u00faa afortunadamente no fue tan grave desde luego deseamos que esto no pase fue m\u00e1s un asunto de propaganda y en redes porque fue una transmisi\u00f3n en vivo y nuestros adversarios t\u00fa ya saben se dan gusto te dan gusto ya se est\u00e1 trabajando en todos lados la guardia nacional le est\u00e1 actuando por eso son estas respuestas tambi\u00e9n porque se est\u00e1 actuando este [M\u00fasica] y no hay impunidad cero corrupci\u00f3n y cero impunidad no hay lo de la venta de plazas no si se acuerdan de su reloj no se tolera lo en la venta de las plazas sea quien sea la autoridad local que se atreva a proteger a la delincuencia ya ese instinto y vamos avanzando este poco a poco y ojal\u00e1 y ahora que se van a reunir los diputados este se apruebe el que se siga apoyando la guardia nacional la secretaria de marina y en la secretaria de ciencia y vamos a seguir con el debate porque no es militarizaci\u00f3n vamos a seguir el debate este y vamos a seguir probando de que no se violan derechos humanos y que se cuida a la gente y que no hay masacres y qu\u00e9 no hay tortura ni montajes como los que hab\u00edan como los de loles de molay es eso ya se acab\u00f3 este y no se protege a nadie no hay impunidad entonces lo que queremos es proteger a la gente proteger a los ciudadanos a lo mejor los que no quieren que la guardia nacional est\u00e9 apoyada por el ej\u00e9rcito y por la marina es porque quieren este en el mejor de los casos [M\u00fasica] que nos vaya mal te pueden decir [M\u00fasica] bien en \u00e9l gobierno de la transformaci\u00f3n c\u00f3mo esta es la violencia un poco lo que vino aqu\u00ed a decir ramos se acuerda que pueda entender eso c\u00f3mo prueba cu\u00e1l fue el cambio s\u00ed mire como han crecido de los homicidios entonces ellos quisieran que fall\u00e1ramos porque no es que les importe la seguridad hay un asunto pol\u00edtico ellos tienen una manera de pensar es distinta a la de nosotros siempre ha sido as\u00ed ella est\u00e1 a favor de el conservadurismo aunque digan no yo soy independiente yo soy objetivo yo soy profesional yo no tengo partido entonces empiezo y que hace buscando buscando al tonto que te lo crea entonces en el mejor de los casos es que nos va a llamar y en el peor de los casos es que tengan acuerdos y no quieran que se terminen los il\u00edcitos o sea que ya no haya este estos y castigos o que ya no se act\u00fae porque la verdad no se actuaba no s\u00e9 proteg\u00eda la gente queda muy espectacular todo vamos montaje s\u00ed telenovelas y pura faramalla pero en los hechos que iban a ser con 20.000 operativos de la polic\u00eda federal sin cuarteles sin apoyo sin disciplina y metidos en cuestiones y l\u00edcitas que iban a ser como proteg\u00edan a la gente pues no hab\u00eda provecho y si nos vamos arriba 2 que protecci\u00f3n se podr\u00eda esperar si el secretario de seguridad p\u00fablica estaba vinculado a la delincuencia entonces ese es el asunto ahora con lo de la guardia nacional que estaba funcionando y hay resultados y por eso pues no quieren y repito unos porque no quieren que nos vaya bien en nada y otros pues por intereses estaba lloviendo dice hay que buscar la forma dec\u00edan conservador de estos m\u00e1s inteligentes y si hay que buscar la forma de que no triunfo en el 24 o que si ganan la presidencia no tengan mayor\u00eda en el congreso para que se puedan llevar a cabo modificaciones y se l\u00edmite la acci\u00f3n d los gobiernos populistas ya que el presidente sea quien sea este atado y as\u00ed tienen mayor\u00eda en el congreso y entonces van a declarar un poco lo que ya se hizo durante el periodo neoliberal pero que no les alcanz\u00f3 del todo aunque este no mataron por completo no al presidente pero lo que est\u00e1n pensando esa vez y el congreso tome medidas para qu\u00e9 pemex pero con mucha claridad sin dar oportunidad a ninguna interpretaci\u00f3n y la comisi\u00f3n federal de electricidad tengan el mismo trato que \u00e9l y que iberdrola para que as\u00ed no haya estos supuestos monopolios pero ni siquiera el mismo trato que desaparezcan eso es lo que est\u00e1 en el fondo son dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n hoy vamos avanzando vamos avanzando y yo estoy satisfecho estoy contento porque la gente est\u00e1 apoy\u00e1ndonos bastante y no vamos nosotros a traicionar al pueblo pero v\u00e1monos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:27.660382"
}