{
    "video_id": "suHdpKK0JuY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/suHdpKK0JuY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA0lciObvza5lBHcC3K9huTZYI-Fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=suHdpKK0JuY",
    "video_title": "Regreso a clases; inicio de ciclo escolar 2024-2025. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11757,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1087.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1104.41,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1117.53,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1126.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1133.12,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1134.0,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a iniciar la",
            "start": 1137.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "semana con la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1141.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 1144.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precios y luego vamos",
            "start": 1145.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a tener comunicaci\u00f3n con la maestra",
            "start": 1149.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Leticia",
            "start": 1154.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez secretaria de educaci\u00f3n porque",
            "start": 1155.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1158.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el inicio de clases del nuevo",
            "start": 1159.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciclo escolar y",
            "start": 1164.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh vamos vamos a tener comunicaci\u00f3n",
            "start": 1167.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "desde una escuela tambi\u00e9n va a estar el",
            "start": 1171.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno porque la escuela est\u00e1",
            "start": 1175.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y un saludo",
            "start": 1178.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "a todos los pap\u00e1s mam\u00e1s y a los ni\u00f1os",
            "start": 1182.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1187.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este van a la escuela",
            "start": 1188.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "algunos muy contentos y otros no",
            "start": 1191.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tanto este",
            "start": 1195.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero es un",
            "start": 1198.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "e D\u00eda de mucha alegr\u00eda de mucha",
            "start": 1200.44,
            "duration": 12.239
        },
        {
            "text": "este e cercan\u00eda de padres con madres con",
            "start": 1205.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y con ni\u00f1os y desde luego con",
            "start": 1212.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestras y maestros la escuela que es",
            "start": 1215.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como el segundo",
            "start": 1220.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "hogar vamos a empezar con qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1223.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en los presos",
            "start": 1227.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1229.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "luego Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 1231.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Que tengan un muy buen inicio de semana",
            "start": 1235.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y nosotros arrancamos con el quienes",
            "start": 1237.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quienen los precios de los combustibles",
            "start": 1239.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y Les comento que para el d\u00eda 22 de",
            "start": 1242.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "agosto registramos el precio de la",
            "start": 1244.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana de petr\u00f3leo en",
            "start": 1247.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "897 cavos por barril En consecuencia",
            "start": 1250.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obtuvimos el precio promedio Nacional de",
            "start": 1254.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 1257.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en 24 pes con6 en el caso de la Premium",
            "start": 1259.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 1263.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "p61 y en el caso del diesel 25",
            "start": 1265.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "p58 en esta ocasi\u00f3n para esta semana",
            "start": 1270.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente tendremos incentivo fiscal de",
            "start": 1272.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "1.9 para la gasolina regular esperando",
            "start": 1276.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la demanda de este",
            "start": 1279.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "combustible vaya disminuyendo como bien",
            "start": 1281.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente como",
            "start": 1283.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "consecuencia entre otros factores de el",
            "start": 1285.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arranque de clases y que se destinan",
            "start": 1288.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recursos tambi\u00e9n para combustibles pero",
            "start": 1290.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para otras situaciones que permitan que",
            "start": 1293.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este combustible vaya teniendo menor",
            "start": 1295.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n en sus costos en cuanto a los",
            "start": 1297.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia por Marca a",
            "start": 1300.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nivel nacional tenemos una vez m\u00e1s a",
            "start": 1302.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Chevron redco y oxogas como las",
            "start": 1305.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gasolineras con mayores indicadores de",
            "start": 1307.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ganancia y en contraste tenemos a repsol",
            "start": 1309.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "orzan y g500 como las m\u00e1s baratas",
            "start": 1312.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "menores indicadores de ganancia es esto",
            "start": 1315.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es las aliadas de los consumidores por",
            "start": 1318.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "marca pasando ahora al precio de la",
            "start": 1321.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gasolina regular en las ocho regiones en",
            "start": 1324.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las que dividimos el pa\u00eds nos",
            "start": 1326.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encontramos con Chevron en Hermosillo",
            "start": 1328.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Sonora con el precio por litro en",
            "start": 1330.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "promedio a 26 pes con 99av un precio",
            "start": 1333.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bastante caro 3.87 pesos de indicador de",
            "start": 1336.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ganancia y sin embargo Tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 1340.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el caso de la misma gasolina a repsol",
            "start": 1343.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cans combustibles 4 sadcv en el puerto",
            "start": 1345.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de Veracruz f\u00edjense la diferencia a 22",
            "start": 1349.159,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "p99 por litro \u00fanicamente 38 centavos de",
            "start": 1353.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia y un pes con7",
            "start": 1357.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centavos debajo del promedio",
            "start": 1360.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nacional pasando ahora al combustible de",
            "start": 1363.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alto octanaje la gasolina Premium nos",
            "start": 1365.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encontramos una vez m\u00e1s y confiamos en",
            "start": 1368.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que sea un dato at\u00edpico hemos platicado",
            "start": 1370.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con ellos con oxogas all\u00e1 en Apodaca",
            "start": 1372.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n con el precio por litro a 28",
            "start": 1375.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pes con1 centavos 4",
            "start": 1377.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p79 de ganancia",
            "start": 1381.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2.55 arriba del promedio nacional y",
            "start": 1383.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desgraciadamente volvemos a ver en",
            "start": 1386.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Hermosillo Sonora a arco que ofreci\u00f3 el",
            "start": 1388.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "litro de combustible de alto octanaje en",
            "start": 1392.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 1394.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p69 en contraste tambi\u00e9n podemos ver por",
            "start": 1396.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ejemplo una franquicia de Pemex servicio",
            "start": 1399.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Tampico Precisamente en Tampico",
            "start": 1402.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Tamaulipas con el precio por litro en 23",
            "start": 1403.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "p59 centavos \u00fanicamente 69 centavos de",
            "start": 1407.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ganancia y vean 2 pun 2 pes con 2",
            "start": 1411.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "centavos por debajo del promedio",
            "start": 1415.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional tenemos otra franquicia de",
            "start": 1417.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Pemex m\u00e1s un poco m\u00e1s lejos en M\u00e9rida",
            "start": 1419.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n con el precio por litro en 23",
            "start": 1422.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p84 servif\u00e1cil en Veracruz en",
            "start": 1425.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coatzacalcos 23",
            "start": 1427.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p89 cavos pasando ahora al di\u00e9sel nos",
            "start": 1430.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "encontramos en Santa Santa Catarina",
            "start": 1434.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Juquila Oaxaca una franquicia de Pemex",
            "start": 1436.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con el precio por litro en",
            "start": 1440.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "22749",
            "start": 1443.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "235 cavos de indicador de ganancia pero",
            "start": 1445.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "91 m\u00e1s caro que el promedio nacional una",
            "start": 1449.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s nos encontramos tambi\u00e9n en el",
            "start": 1453.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "diesel a arco tambi\u00e9n all\u00e1 en Hermosillo",
            "start": 1455.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Sonora con el precio por litro en 27 con",
            "start": 1457.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "199 cavos pero finalmente vemos tambi\u00e9n",
            "start": 1461.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en el diesel g500 una marca que ha",
            "start": 1464.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estado con port\u00e1ndose con con buenos",
            "start": 1467.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "precios como lo vimos en las gr\u00e1ficas",
            "start": 1469.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "iniciales en teapa Tabasco la",
            "start": 1471.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 1474.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacb el precio por litro promedio en 24",
            "start": 1475.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "p19 44 centavos de indicador de ganancia",
            "start": 1480.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y podemos encontrar tambi\u00e9n una g500 muy",
            "start": 1484.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "lejos de Tabasco aqu\u00ed cerquita en",
            "start": 1488.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aucalpan a 24 pes con 21 cavos el litro",
            "start": 1489.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de di\u00e9sel unos muy buenos precios en",
            "start": 1494.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este caso por parte de g500 pasando",
            "start": 1497.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora al tema de las verificaciones en",
            "start": 1500.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el periodo del 16 al 22 de agosto",
            "start": 1502.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atendimos 224",
            "start": 1505.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "denuncias realizamos 310 visitas de",
            "start": 1507.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n en esta",
            "start": 1510.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser",
            "start": 1513.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "verificada sin embargo encontramos con",
            "start": 1516.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "irregularidad de saldar litros completos",
            "start": 1518.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuatro estaciones un en Jalisco y tres",
            "start": 1521.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en Nuevo Le\u00f3n pasando ahora al Qui\u00e9nes",
            "start": 1523.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienen los precios del gas LP un",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mercado como reiteradamente lo he",
            "start": 1528.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comentado bastante estable pero sobre",
            "start": 1530.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo con las empresas cumpliendo con el",
            "start": 1532.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esquema de precios m\u00e1ximos podemos ver",
            "start": 1535.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del referente",
            "start": 1537.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "internacional al 21 de agosto en el caso",
            "start": 1539.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del gas por kilogramo se ofrecer\u00eda se",
            "start": 1541.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hubiera ofrecido en 22 pes con 28av sin",
            "start": 1545.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "embargo en el contexto nacional en",
            "start": 1548.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "promedio 19 pes con 49 centavos para el",
            "start": 1550.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caso del gas por litro en la misma fecha",
            "start": 1554.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "12 pes con 6 centavos en el referente",
            "start": 1556.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "internacional 1010 p53 centav por litro",
            "start": 1559.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el promedio nacional como vemos Ya de",
            "start": 1564.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "manera y lo podemos ver en la Gr\u00e1fica de",
            "start": 1567.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "manera permanente hemos visto que el",
            "start": 1569.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "promedio nacional con este esquema de",
            "start": 1571.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos ya desde hace varios",
            "start": 1573.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se ha mantenido siempre por debajo",
            "start": 1576.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del referente internacional en el caso",
            "start": 1579.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del esquema de precios m\u00e1ximos",
            "start": 1582.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "implementado por la cre como les",
            "start": 1584.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "comentaba son 220 regiones y de las 761",
            "start": 1585.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "visitas de verificaci\u00f3n que realizamos",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para este tema todas ellas cumplieron",
            "start": 1593.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "correctamente con los precios m\u00e1ximos e",
            "start": 1596.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inclusive tuvimos casos como",
            "start": 1599.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reiteradamente lo tenemos cada semana en",
            "start": 1600.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que los precios est\u00e1n por debajo de ese",
            "start": 1603.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es el caso de gas Lux una vez m\u00e1s",
            "start": 1605.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "una empresa que aparece constantemente",
            "start": 1608.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la capital del Estado de Zacatecas",
            "start": 1610.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con el litro a 10 pes con",
            "start": 1613.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "85av 87 debajo de su precio m\u00e1ximo en",
            "start": 1616.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n y en el caso del gas en",
            "start": 1619.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cilindro el que se expende por kilogramo",
            "start": 1621.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "intergas intergas del Norte San Juan del",
            "start": 1625.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "r\u00edo Durango a 20 pes con 86 centavos el",
            "start": 1628.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "kilogramo 77 centavos debajo de su",
            "start": 1631.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo casos similares tambi\u00e9n en",
            "start": 1634.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Jalisco Oaxaca Estado de M\u00e9xico Chiapas",
            "start": 1636.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed y Sinaloa como les",
            "start": 1638.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comentaba realizamos 761 verificaciones",
            "start": 1641.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el caso del gas LP en esta ocasi\u00f3n s\u00ed",
            "start": 1645.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "encontramos casos con una infracci\u00f3n",
            "start": 1648.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este fue un caso inmovilizando tres",
            "start": 1651.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos inmovilizando tres",
            "start": 1654.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "instrumentos de medici\u00f3n y en esta",
            "start": 1656.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de seis lotes de cilindros que",
            "start": 1659.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se verificaron inmovilizando por",
            "start": 1661.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "condiciones de inseguridad 19 de ellos",
            "start": 1663.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pasamos ahora al quienes quienen los",
            "start": 1668.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "precios de la canasta b\u00e1sica y podemos",
            "start": 1670.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ver en la Gr\u00e1fica que tanto el \u00edndice",
            "start": 1673.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nacional de precios al consumidor en el",
            "start": 1675.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rubro de alim os as\u00ed como los precios",
            "start": 1677.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos y m\u00ednimos de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 1679.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos comportamientos que empezamos a",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "notar estables ya siempre eso s\u00ed Hay que",
            "start": 1685.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "enfatizar lo siempre por debajo del",
            "start": 1687.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compromiso de los 10,39 pesos donde nos",
            "start": 1689.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguimos manteniendo en la mayor\u00eda de",
            "start": 1692.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los casos por debajo de los 1000 pesos",
            "start": 1694.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inclusive vale la pena hacer menci\u00f3n",
            "start": 1698.12,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "como lo vamos a ver grupo Walmart",
            "start": 1699.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "platicamos con ellos se comprometieron a",
            "start": 1701.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "volver a esos precios por debajo de los",
            "start": 1704.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "1,000 pes si bien el compromiso desde",
            "start": 1706.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los 1039 y lo vamos a ver a continuaci\u00f3n",
            "start": 1708.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hace un par de semanas les coment\u00e9 que",
            "start": 1710.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a anotarlo ellos me lo dijeron",
            "start": 1712.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo no se diga con antad en",
            "start": 1714.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el caso particular de chedragui Soriana",
            "start": 1717.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Los volvemos a ver aparecer y estas son",
            "start": 1719.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sin duda muy buenas noticias para las",
            "start": 1722.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "consumidoras y los consumidores para",
            "start": 1724.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esta semana reportamos el precio",
            "start": 1727.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "promedio Nacional de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 1729.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1732.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "811",
            "start": 1733.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con21 como Les comento si pasamos a la",
            "start": 1735.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "zona centro en entre los d\u00edas 12 y 16 de",
            "start": 1737.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agosto nos encontramos con mega Soriana",
            "start": 1741.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "La Viga aqu\u00ed en Iztapalapa en Ciudad de",
            "start": 1744.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 1,17",
            "start": 1746.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p70 pero en esta misma zona tambi\u00e9n",
            "start": 1749.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Resaltar en la capital del Estado de",
            "start": 1752.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Puebla y en la capital de Quer\u00e9taro",
            "start": 1754.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Walmart en su formato de Walmart",
            "start": 1756.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "895 p50 centavos y",
            "start": 1760.039,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "885 pesos respectivamente sigue Bodega",
            "start": 1763.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 sin embargo tambi\u00e9n de grupo",
            "start": 1767.519,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Walmart en la sucursal centro",
            "start": 1769.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constituyentes en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro",
            "start": 1771.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con la canasta m\u00e1s barata que",
            "start": 1773.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "encontramos en este monitoreo",
            "start": 1774.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "748 pesos cerrados por canasta vemos",
            "start": 1777.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a chedrui en Cuernavaca Morelos",
            "start": 1780.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "759",
            "start": 1784.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p80 y una vez m\u00e1s aqu\u00ed en aucalpan",
            "start": 1785.64,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Walmart con ese formato 828 p con",
            "start": 1788.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "70av pasando ahora a la zona centro",
            "start": 1794.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Norte en ese mismo periodo Soriana hiper",
            "start": 1796.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "La Paz Baja California Sur con la",
            "start": 1799.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "canasta en",
            "start": 1801.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "977 pes",
            "start": 1803.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con1 vemos tambi\u00e9n a chedrawi en San",
            "start": 1805.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed 931",
            "start": 1807.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "p53 as\u00ed como en Zapopan Jalisco 924",
            "start": 1810.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pesos y Soriana tambi\u00e9n repite con",
            "start": 1814.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buenos precios en Zacatecas y en Morelia",
            "start": 1816.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero chedragui r\u00ed Nilo tuvo el mejor",
            "start": 1819.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precio en esta zona en",
            "start": 1822.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "799 con",
            "start": 1824.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "60 en Guadalupe Zacatecas 822 pesos y",
            "start": 1826.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "chedragui en Aguascalientes y en Morelia",
            "start": 1831.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con 864",
            "start": 1833.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p90 Y",
            "start": 1835.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "874 p60 cavos respectivamente si nos",
            "start": 1837.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos m\u00e1s al norte volvemos a ver a",
            "start": 1842.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Smart sucursal Fuentes Mares en la",
            "start": 1844.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "capital del estado de Chihuahua con la",
            "start": 1846.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "canasta en 10,18",
            "start": 1848.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "p48 Walmart en Tijuana California 954",
            "start": 1851.72,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pes Sor hiper en Saltillo y Tampico 902",
            "start": 1856.679,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "p60 y 893 p40 respectivamente y sigue",
            "start": 1861.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que hay que comentarlo en su",
            "start": 1867.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "formato Bodega Aurrer\u00e1 sucursal",
            "start": 1869.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "topochico en Monterrey Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1871.279,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "89 pes con 40av Walmart en Saltillo",
            "start": 1873.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Coahuila 839",
            "start": 1878.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p80 vemos tambi\u00e9n \u00ed a Soriana mercado en",
            "start": 1881.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "835 p1 en Chihuahua chedrawi en Tampico",
            "start": 1884.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en 841 pesos con 30",
            "start": 1889.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "centavos finalmente pasamos a la zona",
            "start": 1893.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Sur como Les comento en la semana del 12",
            "start": 1896.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al 16 de agosto Walmart una vez m\u00e1s",
            "start": 1899.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Walmart en Canc\u00fan quintanar 11,14",
            "start": 1902.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "p8 seguramente ah\u00ed van un poquito",
            "start": 1905.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "retrasados en el ajuste de precios que",
            "start": 1908.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n haciendo Favor de hacer pero",
            "start": 1909.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vemos bueno la vemos en 1114 p80 y",
            "start": 1912.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Soriana pues va con todo lo como lo",
            "start": 1916.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "podemos ver en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 922 pes",
            "start": 1918.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con 30av en tuxla Guti\u00e9rrez 9914 p50",
            "start": 1921.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "centavos Walmart una vez m\u00e1s pero en",
            "start": 1926.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Acapulco Guerrero 910 pes con 70 cavos y",
            "start": 1928.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "finalmente pues no pod\u00eda ser de otra",
            "start": 1933.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manera chedragui en en el municipio de",
            "start": 1935.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Orizaba en Veracruz",
            "start": 1938.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "776 pesos con 0 centavos 776 pes",
            "start": 1940.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cerrados y pues vemos una muy buena tend",
            "start": 1945.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enor que Esperamos que as se mantenga",
            "start": 1949.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por en las semanas subsecuentes",
            "start": 1952.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Buenos",
            "start": 1954.559,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya estamos en escuela o",
            "start": 1958.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esperamos vamos a esper",
            "start": 1964.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a comenzar con las",
            "start": 1967.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preguntas primera pregunta Se\u00f1or",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas en cuanto a la",
            "start": 1978.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "diferencia de opini\u00f3n en torno a la",
            "start": 1980.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reforma judicial por parte del embajador",
            "start": 1981.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ken Salazar \u00e9l expres\u00f3 que no debe ser",
            "start": 1983.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "motivo de ruptura y mantiene su opini\u00f3n",
            "start": 1986.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre todo en el tema econ\u00f3mico pero yo",
            "start": 1988.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "le pregunto se\u00f1or presidente si esto no",
            "start": 1991.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afectar\u00e1 la inversi\u00f3n y la parte",
            "start": 1994.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y no le dejar\u00e1 una carga a la",
            "start": 1995.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia",
            "start": 1998.039,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1999.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "chembo no mire",
            "start": 2001.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este ha habido",
            "start": 2003.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucha especulaci\u00f3n",
            "start": 2006.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 2008.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh por nuestros adversarios y por",
            "start": 2012.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2017.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no quieren la",
            "start": 2020.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "democracia est\u00e1n mostrando el",
            "start": 2024.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cobre no quieren que sea el",
            "start": 2027.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pueblo El Que",
            "start": 2030.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decida pregunten ustedes",
            "start": 2035.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2038.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gente si quieren que a los ministros de",
            "start": 2039.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la corte a los",
            "start": 2043.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "jueces los nombren",
            "start": 2046.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh desde el poder",
            "start": 2051.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "legislativo o que los elige el",
            "start": 2054.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pueblo y la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 2059.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a",
            "start": 2063.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "favor de que el pueblo elija los jueces",
            "start": 2064.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a los magistrados a los",
            "start": 2068.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ministros as\u00ed de",
            "start": 2071.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sencillo Y eso es la",
            "start": 2074.839,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2078.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "entonces han",
            "start": 2080.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "llegado a un",
            "start": 2083.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2086.399,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2089.159,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2090.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n de obseci\u00f3n",
            "start": 2092.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que raya en el",
            "start": 2100.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo de los que se",
            "start": 2105.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "supone son los",
            "start": 2109.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2111.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inteligentes los",
            "start": 2114.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intelectuales del",
            "start": 2116.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dan pena",
            "start": 2119.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ajena ayer o antier",
            "start": 2123.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sac\u00f3",
            "start": 2128.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 2132.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2134.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Twitter estamos hablando de kus que",
            "start": 2137.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo fue",
            "start": 2140.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "considerado un",
            "start": 2144.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "intelectual org\u00e1nico",
            "start": 2146.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2150.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derecha muy cercano a todos los",
            "start": 2153.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales",
            "start": 2156.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2158.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gur\u00fa",
            "start": 2160.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1",
            "start": 2163.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh todos estos",
            "start": 2166.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "e intelectuales org\u00e1nicos todo este",
            "start": 2171.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "grupo en franca",
            "start": 2174.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "decadencia y lo m\u00e1s lamentable es que",
            "start": 2182.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 2185.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alumnos tampoco",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2192.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "despuntan",
            "start": 2195.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "volpi silv",
            "start": 2198.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gerso",
            "start": 2200.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed la generaci\u00f3n",
            "start": 2203.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siguiente tambi\u00e9n qued\u00f3 muy",
            "start": 2206.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "afectada por la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 2209.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente vienen",
            "start": 2212.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con un pensamiento nuevo",
            "start": 2214.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 2221.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rigor cient\u00edfico con m\u00e1s honestidad",
            "start": 2225.119,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "intelectual y sobre todo",
            "start": 2230.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2235.359,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2236.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apegados a la",
            "start": 2238.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "verdad f\u00edjense lo que",
            "start": 2242.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dice crause y se lo dejo de tarea para",
            "start": 2246.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que lo analicen en los talleres del",
            "start": 2250.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "colegio de M\u00e9xico de la unan en las",
            "start": 2254.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escuelas de ciencia pol\u00edtica de",
            "start": 2257.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de",
            "start": 2260.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda",
            "start": 2262.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a de relaciones",
            "start": 2264.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "exteriores f\u00edjense lo que",
            "start": 2267.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dice eso es mu",
            "start": 2275.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser una",
            "start": 2280.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda el 4 de octubre de",
            "start": 2282.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una",
            "start": 2290.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica pasaron 200",
            "start": 2296.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en septiembre de este a\u00f1o de 2024",
            "start": 2301.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una",
            "start": 2308.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para convertirse en una",
            "start": 2311.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda O sea que vamos a prepararnos",
            "start": 2316.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2321.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "porque el d\u00eda primero de octubre vamos a",
            "start": 2324.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "coronar",
            "start": 2330.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Claudia Carlota de M\u00e9xico",
            "start": 2333.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2338.14,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "o sea Es",
            "start": 2341.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo",
            "start": 2343.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esto no tiene",
            "start": 2345.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2350.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2352.15,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 2354.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no tiene rigor",
            "start": 2356.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico es",
            "start": 2361.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "burla estamos",
            "start": 2369.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 2372.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de uno de los m\u00e1s",
            "start": 2375.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "famosos ya lo tengo en mi",
            "start": 2379.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "lista porque les vamos a mandar a todos",
            "start": 2383.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes de que yo",
            "start": 2387.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "termine un reconocimiento un",
            "start": 2388.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "certificado de buena",
            "start": 2391.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conducta y agradecer porque nos ayudaron",
            "start": 2395.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mucho en el",
            "start": 2399.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2401.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fueron muy buenos promotores de la",
            "start": 2404.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 2406.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la presidente les voy a",
            "start": 2407.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mandar un certificado",
            "start": 2410.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este un reconocimiento bueno Se los voy",
            "start": 2417.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a mandar doble por si se les",
            "start": 2420.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pierde este",
            "start": 2424.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1",
            "start": 2427.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2430.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como no han",
            "start": 2432.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cambiado cada",
            "start": 2436.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vez est\u00e1 peor de pena",
            "start": 2438.079,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "ajena siguen tambi\u00e9n con lo mismo de ir",
            "start": 2443.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 2448.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lobby gestiones",
            "start": 2451.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites convencer",
            "start": 2455.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2458.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos del",
            "start": 2461.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2464.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como si se",
            "start": 2466.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tratara de La",
            "start": 2468.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Biblia como si lo que",
            "start": 2474.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2477.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dijeran",
            "start": 2480.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuese la \u00faltima palabra",
            "start": 2483.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando esos medios",
            "start": 2489.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "famosos el Washington post New York Wall",
            "start": 2491.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Street",
            "start": 2495.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "journal est\u00e1n dominados por los",
            "start": 2497.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2502.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2504.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00edas y de quienes se sienten Los",
            "start": 2507.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Due\u00f1os del",
            "start": 2510.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mundo pero period\u00edsticamente",
            "start": 2512.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2520.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2525.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "facciosos son",
            "start": 2529.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pasquines Pero ellos siguen pensando que",
            "start": 2533.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "si sale un editorial del Washington",
            "start": 2537.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "post va a tener",
            "start": 2543.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2547.24,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "efecto explosivo pol\u00edticamente hablando",
            "start": 2549.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no en",
            "start": 2552.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya esto ya es otra cosa en",
            "start": 2556.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos con todo respeto y en",
            "start": 2560.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2563.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en",
            "start": 2565.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Europa les hace falta una",
            "start": 2568.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una sacudida",
            "start": 2571.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no van a poder enfrentar la",
            "start": 2577.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decadencia si no hay una",
            "start": 2581.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 2586.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2588.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "implica una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 2592.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencias desde luego",
            "start": 2595.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica una nueva forma de hacer",
            "start": 2598.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica m\u00e1s apego",
            "start": 2603.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2607.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verdad desde",
            "start": 2609.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "luego entender el",
            "start": 2614.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodismo y toda la actividad pol\u00edtica",
            "start": 2617.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "como un imperativo",
            "start": 2620.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9tico",
            "start": 2623.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acercarse a los ciudadanos alejarse lo",
            "start": 2624.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se pueda del",
            "start": 2628.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el",
            "start": 2630.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poder ll\u00e1mese poder econ\u00f3mico poder",
            "start": 2634.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico poder",
            "start": 2637.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "militar poder",
            "start": 2640.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico pero bueno all\u00e1",
            "start": 2647.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ellos a",
            "start": 2652.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nosotros no han",
            "start": 2655.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "podido socavar noos afectarnos",
            "start": 2659.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "debilitarnos",
            "start": 2662.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "porque nuestro pueblo",
            "start": 2664.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es muy consciencia",
            "start": 2667.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consciente es de los",
            "start": 2670.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s avanzados del",
            "start": 2672.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mundo M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2677.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "viviendo un",
            "start": 2680.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2682.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estelar en la",
            "start": 2685.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "historia es de los",
            "start": 2691.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pueblos de",
            "start": 2695.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayor politizaci\u00f3n en el",
            "start": 2698.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mundo no hay pr\u00e1cticamente analfabetismo",
            "start": 2700.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico puede estaran",
            "start": 2705.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n m\u00e1s confundidos",
            "start": 2707.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2711.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2712.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pseudointelectuales los",
            "start": 2718.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expertos pero el pueblo de",
            "start": 2721.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 2725.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "consciente muy despierto es un pueblo",
            "start": 2729.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sabio estamos",
            "start": 2735.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "viviendo una aut\u00e9ntica",
            "start": 2738.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2745.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren Cu\u00e1nta Campa\u00f1a en contra no",
            "start": 2748.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de prensa del extranjero la prensa",
            "start": 2753.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Nacional los medios de",
            "start": 2758.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos en contra con",
            "start": 2761.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "honrosas",
            "start": 2764.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "excepciones y les voy a",
            "start": 2767.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presumir porque es un",
            "start": 2771.079,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno por primera vez en muchos",
            "start": 2774.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2781.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentando a la mafia del",
            "start": 2784.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "poder a los que se dedicaban a saquear a",
            "start": 2787.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico enfrentando a sus medios de",
            "start": 2791.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 2795.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 2797.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Miren la encuesta de hoy del",
            "start": 2799.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "universal no es de la jornada",
            "start": 2802.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh es de la El",
            "start": 2809.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Universal ofrezco disculpas nada m\u00e1s",
            "start": 2814.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2818.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este no vayan a a pensar que vengo",
            "start": 2819.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tirando",
            "start": 2825.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aceite pero",
            "start": 2826.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo estamos terminando",
            "start": 2830.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pues que el pueblo es",
            "start": 2854.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sabio el pueblo de",
            "start": 2857.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y eso es lo que no se quiere",
            "start": 2861.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocer por",
            "start": 2865.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "parte de los",
            "start": 2866.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadores porque para ellos el",
            "start": 2870.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 2871.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "existe humillan al pueblo ofenden al",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueblo se sienten",
            "start": 2881.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "superiores as\u00ed trataban y siguen",
            "start": 2887.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tratando nada m\u00e1s que",
            "start": 2890.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ahora ya con",
            "start": 2892.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2896.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuidado a sus trabajadoras dom\u00e9sticas a",
            "start": 2898.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sus ch\u00f3feres",
            "start": 2903.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2909.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "gente del pueblo que es gente",
            "start": 2912.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buena puro",
            "start": 2917.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n n m\u00e1s necesitada de trabajo",
            "start": 2919.68,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "aguantando humillaciones se queda",
            "start": 2925.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "callada pero",
            "start": 2930.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "resulta que se lleva a cabo una",
            "start": 2932.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el pa\u00eds",
            "start": 2934.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el actor principal es el pueblo de",
            "start": 2937.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se empodera el",
            "start": 2940.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2944.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la",
            "start": 2947.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "felicidad que",
            "start": 2949.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 2953.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y la oligarqu\u00eda y los fif\u00ed y los",
            "start": 2956.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aspirantes a",
            "start": 2961.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fif\u00ed y sus Voceros y sus achichincles",
            "start": 2963.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 2966.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensando de la misma",
            "start": 2967.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera y no hay",
            "start": 2970.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 2973.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intento de hacer una",
            "start": 2975.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica y de",
            "start": 2979.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Iniciar una etapa",
            "start": 2982.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nueva en lo pol\u00edtico a",
            "start": 2985.2,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "partir del respeto al pueblo",
            "start": 2989.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y es muy sencillo si no quieren al",
            "start": 2997.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pueblo van a tener que aprender a",
            "start": 3001.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "respetarlo Eso es",
            "start": 3007.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todo pero ya no el ninguneo al",
            "start": 3013.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces ve uno en las redes esto",
            "start": 3021.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de y ve uno Aguilar",
            "start": 3025.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cam\u00edn Pon Aguilar",
            "start": 3027.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cam\u00edn El otro este",
            "start": 3031.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "eh dirigente jefe de la intelectualidad",
            "start": 3035.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan dos corrientes no una en",
            "start": 3042.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la intelectualidad",
            "start": 3047.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3048.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conservadoras m\u00e1s",
            "start": 3050.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "conservadora que ven\u00eda de eh",
            "start": 3052.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el gran intelectual que",
            "start": 3059.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fue Octavio pas y de",
            "start": 3061.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3067.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 3069.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se ASUME como El heredero de toda",
            "start": 3072.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3076.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "corriente con sati",
            "start": 3077.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conid y con",
            "start": 3081.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "otros y por el otro lado otra corriente",
            "start": 3084.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de la intelectualidad encabezada por",
            "start": 3089.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn esto a partir de el auge",
            "start": 3092.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3095.96,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Salinas con",
            "start": 3099.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3103.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3104.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intelectuales supuestamente",
            "start": 3106.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3109.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "progresista que el bloque",
            "start": 3112.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de crause al",
            "start": 3116.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "final son lo",
            "start": 3120.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mismo pero eran los que dominaban en el",
            "start": 3123.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3128.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intelectual y no solo en lo relacionado",
            "start": 3129.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con las letras",
            "start": 3135.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sino ten\u00edan que",
            "start": 3137.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3140.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3143.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arte y ten\u00edan que ver con la",
            "start": 3145.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ciencia y desde luego con la",
            "start": 3149.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y con",
            "start": 3153.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo y llegaron a tener un gran",
            "start": 3155.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poder mucha",
            "start": 3163.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "influencia en el",
            "start": 3165.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno Porque eran los que",
            "start": 3168.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "legitimaban a los gobiernos corruptos",
            "start": 3173.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3177.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ellos eran",
            "start": 3178.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 3181.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3183.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recompensados sus dos",
            "start": 3187.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "revistas una nexos de Aguilar cam\u00edn y la",
            "start": 3189.64,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "otra letras libres de",
            "start": 3195.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "crause se las compraba el gobierno",
            "start": 3201.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suscripciones de 6 8 10.000 ejemplares",
            "start": 3208.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 3213.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "mes ten\u00edan asegurar un ingreso ad\u00e1s",
            "start": 3216.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ellos participaban en la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 3222.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "libros de",
            "start": 3225.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "textos participaban en la",
            "start": 3226.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de",
            "start": 3230.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh maestros pedagogos",
            "start": 3233.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 3240.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "medios eran",
            "start": 3241.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3245.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estrellas de las",
            "start": 3249.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "televisoras entonces",
            "start": 3256.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "e p Aguilar",
            "start": 3259.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh No lo que dijo sobre la dictadura",
            "start": 3262.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "f\u00edes este",
            "start": 3266.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "krause dice que vamos a pasar de una",
            "start": 3269.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a una",
            "start": 3272.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda conceptualmente",
            "start": 3278.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esto para los j\u00f3venes que estudian",
            "start": 3281.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en las distintas carreras de la Ciencia",
            "start": 3285.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Social que vean si hay rigor",
            "start": 3289.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conceptual",
            "start": 3297.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico C\u00f3mo una Rep\u00fablica",
            "start": 3298.799,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "hasta este en las fechas ya cuando \u00e9l",
            "start": 3303.48,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "dice que se termina la monarqu\u00eda",
            "start": 3309.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya la caricatura de",
            "start": 3314.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda que",
            "start": 3316.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 lo de",
            "start": 3319.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn ya hab\u00eda pasado eso fue",
            "start": 3322.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 3325.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3327.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya cuando \u00e9l menciona que termina",
            "start": 3329.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la la la",
            "start": 3334.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y que va a entrar la la",
            "start": 3338.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ya estaba muerto el",
            "start": 3342.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "turbid",
            "start": 3346.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque se logra la independencia",
            "start": 3348.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "formalmente",
            "start": 3351.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en 1821",
            "start": 3353.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se constituye un",
            "start": 3356.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "congreso y",
            "start": 3358.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "turvide este quiere convertirse en",
            "start": 3361.039,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "emperador pero luego tiene que",
            "start": 3366.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "renunciar",
            "start": 3371.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la corona y al",
            "start": 3374.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mando lo",
            "start": 3378.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "expulsan del",
            "start": 3381.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Congreso se establece Un",
            "start": 3384.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobierno con tres personalidades \u00e9l se",
            "start": 3387.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tiene que ir al",
            "start": 3390.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "exilio y luego quiere regresar y tomar",
            "start": 3394.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y lo Detienen en",
            "start": 3401.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de ah\u00ed",
            "start": 3404.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh lo",
            "start": 3410.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fusilan antes",
            "start": 3413.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 3417.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3419.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3424.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3426.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "krause porque krause habla",
            "start": 3429.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de S\u00ed pero la fecha a ver si Pon a otra",
            "start": 3433.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "vez nada",
            "start": 3438.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 4 de octubre del ya estaba muerto",
            "start": 3439.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3444.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero el fondo es sea",
            "start": 3451.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3455.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "este si a esas vamos Bueno entonces lo",
            "start": 3457.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de Santa Ana lo de alteza",
            "start": 3461.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "seren\u00edsima no fue una monarqu\u00eda un",
            "start": 3464.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "intento de monarqu\u00eda no fue lo mismo que",
            "start": 3467.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo de turvide O algo parecido como 200",
            "start": 3470.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no Y adem\u00e1s",
            "start": 3475.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "coincide que se inicia la",
            "start": 3479.839,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica con Guadalupe",
            "start": 3484.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Victoria pasan 200 a\u00f1os y por primera",
            "start": 3488.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vez en el M\u00e9xico independiente una mujer",
            "start": 3492.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3495.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "presidenta y \u00e9l dice",
            "start": 3499.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "no resulta que esa mujer",
            "start": 3503.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3508.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh reina va a ser",
            "start": 3510.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coronada porque ya",
            "start": 3514.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a pasar a ser una",
            "start": 3516.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 3521.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3525.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lamentable de pena",
            "start": 3527.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ajena hay",
            "start": 3531.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un este",
            "start": 3533.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comentarista",
            "start": 3540.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "escritor tambi\u00e9n de redes sociales ah\u00ed",
            "start": 3542.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fue donde me enter\u00e9 que a veces reviso",
            "start": 3545.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3549.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mian",
            "start": 3551.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ian 35 tengo",
            "start": 3553.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3556.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este me enter\u00e9 y dice tantos libros",
            "start": 3560.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3566.76,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "esto presidente dos cosas",
            "start": 3571.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3574.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Siempre fueron",
            "start": 3577.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3583.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3585.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 3587.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "coraje los ha llevado a involu",
            "start": 3592.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3599.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sea un cr\u00edtico de arte",
            "start": 3600.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3604.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Rusia dec\u00eda un hombre que se entrega por",
            "start": 3607.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entero a la",
            "start": 3611.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 3612.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "talento lo dec\u00eda haciendo una cr\u00edtica a",
            "start": 3617.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "un escritor ruso a Go",
            "start": 3621.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pasa",
            "start": 3626.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso el que la gente",
            "start": 3629.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "involuciona pero tienes ya a",
            "start": 3633.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Aguilar ser\u00e1n responsables hist\u00f3ricos",
            "start": 3646.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del fin de la",
            "start": 3649.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "democracia y la legalizaci\u00f3n de",
            "start": 3653.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dadura no pero hay una parte en",
            "start": 3660.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n S\u00ed donde \u00e9l dice este adem\u00e1s",
            "start": 3665.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con la arrogancia que le",
            "start": 3670.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "caracteriza",
            "start": 3672.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No que el diagn\u00f3stico de ellos es",
            "start": 3676.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "bueno aunque la",
            "start": 3681.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gente este pi",
            "start": 3683.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "distinto conor con Loret creo S\u00ed ah\u00ed",
            "start": 3686.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Carlos ni siqua el hecho de que la",
            "start": 3691.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no",
            "start": 3693.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entienda lo que va a pasar no quiere",
            "start": 3694.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso",
            "start": 3698.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto",
            "start": 3700.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero Pero",
            "start": 3703.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ponlo es lo",
            "start": 3704.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3709.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "os el hecho de que la poblaci\u00f3n no",
            "start": 3711.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entienda C\u00f3mo dice el hecho de que la",
            "start": 3714.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no entienda el hecho de que la",
            "start": 3716.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no entienda eso eso es mi",
            "start": 3718.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de mucho lo que va a pasar lo",
            "start": 3721.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que va a pasar no quiere decir que",
            "start": 3724.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no",
            "start": 3726.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuestro diagn\u00f3stico es correcto la",
            "start": 3729.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que",
            "start": 3732.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "va a pasar lo que va a pasar es una",
            "start": 3734.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "autocracia legal una dictadura digo",
            "start": 3736.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "autocracia legal para distinguirlo el",
            "start": 3737.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad",
            "start": 3739.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para actuar como una dictadura y ten\u00eda",
            "start": 3742.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siempre una reserva de pudor y de",
            "start": 3744.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Cuidado de las formas Por cierto lo",
            "start": 3747.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mismo que por fio D\u00edaz estos",
            "start": 3748.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 3754.839,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3758.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gruesos peor que el pri peor que porfiro",
            "start": 3764.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "d no no no no y es es el",
            "start": 3767.039,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "otro est\u00e1 bien doctor en en historia",
            "start": 3770.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pero si estos est\u00e1n",
            "start": 3778.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya",
            "start": 3781.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "imaginemos c\u00f3mo est\u00e1 lo",
            "start": 3783.279,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s siguiente Pregunta presidente Cu\u00e1l",
            "start": 3790.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es su opini\u00f3n acerca",
            "start": 3792.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de pero ahorita",
            "start": 3793.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esper Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de las",
            "start": 3797.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "declaraciones de Tom\u00e1s",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cen vincul\u00f3 alid Pe\u00f1a Nieto con la ver",
            "start": 3802.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la pregunta es si ya ten\u00edan estas",
            "start": 3806.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "declaraciones escritas por qu\u00e9 no se",
            "start": 3808.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pudo proceder contra el",
            "start": 3809.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "expresidente pues no conozco la",
            "start": 3812.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de Cer\u00f3n Cu\u00e1ndo",
            "start": 3815.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 c\u00f3moo Cu\u00e1ndo fue los acaban de",
            "start": 3818.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "declarar \u00e9l dice que se consigui\u00f3 la",
            "start": 3821.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica de la",
            "start": 3823.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los 43 indica que dicha",
            "start": 3825.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "verdad se organiz\u00f3 durante unas",
            "start": 3827.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "reuniones en Los Pinos con presencia del",
            "start": 3829.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "expresidente Pe\u00f1a Nieto y los",
            "start": 3831.279,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "secretarios en defensa Nacional de",
            "start": 3833.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Marina gobernaci\u00f3n y el director del",
            "start": 3834.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cisen ser\u00f3n dijo que le instruyeron a \u00e9l",
            "start": 3837.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y a Jes\u00fas murillos car\u00e1 salir a los",
            "start": 3839.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y dar la versi\u00f3n",
            "start": 3841.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sobre los 43 estudiantes que fueron",
            "start": 3843.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asesinados e incinerados en la misma",
            "start": 3845.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "noche en el basurero de colula El",
            "start": 3847.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exdirector no acept\u00f3 ninguna",
            "start": 3850.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad de su parte al caso y",
            "start": 3851.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 ser solo un Vocero si esto ya",
            "start": 3853.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estaba que lo ten\u00eda el se\u00f1or enci",
            "start": 3856.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9 no se hab\u00eda procedido",
            "start": 3858.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contra el expresidente Pe\u00f1a",
            "start": 3861.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nieto bueno Eh no no conoc\u00eda yo esa",
            "start": 3863.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero este ayuda ayudar\u00eda",
            "start": 3867.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho que \u00e9l",
            "start": 3872.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "viniera a declarar y a asumir su",
            "start": 3876.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad porque tiene",
            "start": 3882.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acusaciones de que \u00e9l",
            "start": 3886.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue el que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3889.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh actos de tortura o \u00e9l los",
            "start": 3893.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 a los",
            "start": 3899.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "torturadores",
            "start": 3903.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para que declararan lo que",
            "start": 3905.76,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "este le conven\u00eda al gobierno en ese",
            "start": 3910.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "entonces entonces este si \u00e9l recibi\u00f3",
            "start": 3915.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 3920.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como este se indica la declaraci\u00f3n",
            "start": 3922.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que lo d\u00e9 por",
            "start": 3927.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "escrito y que este que lo explique se",
            "start": 3931.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entregue a la",
            "start": 3935.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autoridad el que nada debe nada",
            "start": 3938.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "teme para qu\u00e9 se va a",
            "start": 3943.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Israel este a protegerse que por cierto",
            "start": 3946.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "he enviado dos cartas a",
            "start": 3951.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los primeros ministros de",
            "start": 3954.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Israel para que",
            "start": 3958.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 3961.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayuden porque c\u00f3mo va a estar Israel",
            "start": 3964.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "protegiendo a quienes",
            "start": 3968.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Son presuntamente responsables de",
            "start": 3971.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "actos de tortura de violaci\u00f3n de",
            "start": 3975.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "derechos humanos de",
            "start": 3978.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de",
            "start": 3980.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y sin embargo",
            "start": 3983.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no ha habido",
            "start": 3986.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "respuesta Por qu\u00e9",
            "start": 3989.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este se le protege en Israel al Se\u00f1or",
            "start": 3993.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n Entonces si eh le dijo",
            "start": 4002.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh lo que est\u00e1 sosteniendo a Alejandro",
            "start": 4009.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Encinas",
            "start": 4014.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que venga y que",
            "start": 4016.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4019.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4022.559,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "ratifique en la",
            "start": 4024.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4027.17,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda puede ser que",
            "start": 4035.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est puede ser puede ser que",
            "start": 4041.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso la",
            "start": 4045.64,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4047.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4049.22,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4050.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "responsabiliz\u00f3 al exprocurador",
            "start": 4052.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y al Se\u00f1or Cer\u00f3n y",
            "start": 4056.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a otro funcionario de la procuradur\u00eda",
            "start": 4060.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 4064.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4065.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "preso eran tres era",
            "start": 4068.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "procurador ser\u00f3n que era",
            "start": 4072.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cargo ten\u00eda c\u00f3n",
            "start": 4077.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4079.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo director de la agencia de",
            "start": 4081.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal",
            "start": 4085.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y se acaba de detener hace",
            "start": 4088.039,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "como 6 meses al el",
            "start": 4091.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 4099.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n pertenec\u00eda a la procuradur\u00eda",
            "start": 4101.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4105.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "preso",
            "start": 4107.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gualberto no me acuerdo el apellido del",
            "start": 4111.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que",
            "start": 4114.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detenido por lo",
            "start": 4116.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo los",
            "start": 4119.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tres esas",
            "start": 4122.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "detenciones la",
            "start": 4126.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de El procurador y la de este",
            "start": 4130.359,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or o",
            "start": 4134.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Alberto se llevaron a cabo y est\u00e1n en el",
            "start": 4138.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mismo expediente en donde eh se acusa a",
            "start": 4141.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n Lo que pasa que \u00e9l est\u00e1",
            "start": 4145.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pr\u00f3fugo y se fue a",
            "start": 4148.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "refugiar a",
            "start": 4151.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Israel y el",
            "start": 4156.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4158.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sustento que tiene la",
            "start": 4160.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda sobre estas",
            "start": 4163.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acusaciones en contra de los",
            "start": 4167.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "funcionarios es porque el",
            "start": 4171.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4175.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procurador Jes\u00fas Murillo",
            "start": 4180.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 4183.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que \u00e9l era el responsable junto",
            "start": 4185.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4189.359,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3n de todo el proceso de",
            "start": 4192.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y de todo lo relacionado con",
            "start": 4195.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa Y",
            "start": 4204.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4207.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Pues",
            "start": 4212.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "oficializado en la",
            "start": 4216.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y ya estaba ya en el informe de",
            "start": 4219.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "deapa de ya se mencionaba Pe\u00f1a Nieto O",
            "start": 4223.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sea ya se mencionaban a todos ellos",
            "start": 4227.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ahora en este cuestionario se vuelve a",
            "start": 4228.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "decir y por eso le pregunto que qu\u00e9 va a",
            "start": 4230.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pasar buen usted los invita que que a",
            "start": 4232.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que declaren Pero por qu\u00e9 no se hab\u00eda",
            "start": 4234.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "abierto una investigaci\u00f3n y ya no hab\u00eda",
            "start": 4236.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una parte legal con eso porque la",
            "start": 4238.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4240.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decisi tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 4242.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que el fiscal se",
            "start": 4246.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4251.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "culpado en ese entonces",
            "start": 4253.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "procurador \u00e9l se",
            "start": 4256.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "culp\u00f3 \u00e9l dijo este yo soy el responsable",
            "start": 4260.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con este testimonio por escrito de con",
            "start": 4265.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este testimonio por escrito de c\u00f3n en",
            "start": 4268.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contra de pe\u00f1o se podr\u00eda proceder en",
            "start": 4270.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contra el expresidente si es ratificado",
            "start": 4273.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ante autoridades judiciales s\u00ed lo puede",
            "start": 4275.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hacer la fiscal\u00eda Por qu\u00e9 no se procedi\u00f3",
            "start": 4278.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hasta hasta ahora porque no hab\u00eda una",
            "start": 4282.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n",
            "start": 4283.719,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4285.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diciendo porque el",
            "start": 4286.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "procurador de acuerdo a lo",
            "start": 4290.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se decidi\u00f3 en la",
            "start": 4293.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda asumi\u00f3 la",
            "start": 4297.44,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4300.09,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 4303.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completa El",
            "start": 4307.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procurador y por eso este",
            "start": 4311.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4316.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4317.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "proces\u00f3 y estuvo preso y sigue",
            "start": 4319.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estando sometido a",
            "start": 4326.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4333.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aunque un juez le dio la",
            "start": 4335.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "libertad este condicionada",
            "start": 4339.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4348.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si la fiscal\u00eda considera que se puede y",
            "start": 4350.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se debe hay",
            "start": 4355.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 4357.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para llamar a declarar al",
            "start": 4360.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente expresidente",
            "start": 4363.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a depende de la",
            "start": 4366.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 4370.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacerlo nada m\u00e1s que se me hace",
            "start": 4372.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 4375.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n",
            "start": 4377.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 4379.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4386.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "truculento el que",
            "start": 4390.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e9 ech\u00e1ndole la culpa al",
            "start": 4393.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4396.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a presente ya estaba ya estaba ese",
            "start": 4398.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "testimonio nada m\u00e1s que ahora se da a",
            "start": 4401.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conocer v\u00eda transparencia s\u00ed pero este",
            "start": 4402.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aunque est\u00e9 el",
            "start": 4406.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "testimonio",
            "start": 4411.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este la fiscal\u00eda",
            "start": 4412.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 de que tanto el el procurador",
            "start": 4417.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4422.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4425.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque a ver si si no tenemos por ah\u00ed",
            "start": 4428.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "un texto y hay hasta un",
            "start": 4435.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "v\u00ed de",
            "start": 4438.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh el actual",
            "start": 4442.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "fiscal s\u00ed en donde habla de c\u00f3mo el",
            "start": 4445.12,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "procurador y el mismo Cer\u00f3n se hicieron",
            "start": 4450.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "responsable estamos",
            "start": 4456.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hablando del",
            "start": 4458.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "llamado de la llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 4462.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "o sea de c\u00f3mo tomaron la",
            "start": 4466.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4471.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de sostener que a los muchachos los",
            "start": 4473.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4477.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asesinado la delincuencia",
            "start": 4478.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4482.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este para eso fue que llevaron a cabo",
            "start": 4484.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4489.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "torturas y que los hab\u00edan llevado al",
            "start": 4492.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "basurero de",
            "start": 4497.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Cocula y ah\u00ed los hab\u00edan",
            "start": 4499.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desaparecido se hab\u00edan",
            "start": 4503.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quemado Esa es la",
            "start": 4507.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llamada verdad",
            "start": 4510.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y que para hacer",
            "start": 4513.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eso recibieron",
            "start": 4518.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes en",
            "start": 4523.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4525.6,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Murillo",
            "start": 4528.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dice que fue",
            "start": 4530.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l el que tom\u00f3 la decisi\u00f3n y \u00e9l es el",
            "start": 4537.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "responsable a ver si tenemos lo que",
            "start": 4541.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dijo escuchemos magit",
            "start": 4545.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "frente a la magnitud de los delitos",
            "start": 4555.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cometidos el 26 y el 27 de septiembre de",
            "start": 4557.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "2014 en Iguala El Ejecutivo feredal en",
            "start": 4560.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ese momento intent\u00f3 soslayar la",
            "start": 4564.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado mexicano ante",
            "start": 4567.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un crimen desmesurado y brutal y trat\u00f3",
            "start": 4570.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de adjudicarle la culpabilidad total de",
            "start": 4573.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los hechos a las autoridades del Estado",
            "start": 4576.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de Guerrero y a sus polic\u00edas municipales",
            "start": 4578.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que eran parcialmente responsables",
            "start": 4581.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda",
            "start": 4585.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ocurrido que era imposible ocultar se",
            "start": 4586.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de su control y fue en ese momento",
            "start": 4590.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuando el procurador general de la",
            "start": 4593.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Jes\u00fas m se present\u00f3 ante los",
            "start": 4595.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "medios y se\u00f1al\u00f3 lo",
            "start": 4598.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siguiente estamos preparando un equipo",
            "start": 4600.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4603.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de",
            "start": 4604.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la agencia de seguridad y su servidor",
            "start": 4607.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que seremos los responsables directos de",
            "start": 4610.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n",
            "start": 4613.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ante esa",
            "start": 4616.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "afirmaci\u00f3n ahora hemos podido demostrar",
            "start": 4617.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con pruebas ya judicializadas que el",
            "start": 4620.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito evidente de quienes hab\u00edan",
            "start": 4623.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "asumido tal compromiso era el de enga\u00f1ar",
            "start": 4624.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n para encubrir lo ocurrido",
            "start": 4627.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y eludir las responsabilidades de",
            "start": 4630.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "autoridades federales y locales",
            "start": 4632.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "coludidas adjudicando la brutalidad",
            "start": 4634.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sucedida solo a polic\u00edas locales de",
            "start": 4637.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "igual a Cocula huco quienes entregaron a",
            "start": 4638.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los estudiantes masacrados a uno de",
            "start": 4641.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "losel que se disputaba el control de las",
            "start": 4644.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "drogas de esa ciudad para lograr lo",
            "start": 4646.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "anterior los que los que se hicieron",
            "start": 4649.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsables de esa",
            "start": 4652.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cometieron un n\u00famero",
            "start": 4654.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "incalculable de abusos torturas y",
            "start": 4656.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presiones para obtener las confesiones",
            "start": 4660.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de dichos polic\u00edas",
            "start": 4662.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estudiantes hab\u00edan sido incinerados en",
            "start": 4674.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el basurero de Cocula para as\u00ed concluir",
            "start": 4676.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el caso Y cerrarlo",
            "start": 4679.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "definitivamente el proyecto de",
            "start": 4680.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "complicidad y encubrimiento movi\u00f3 todas",
            "start": 4682.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sus redes medi\u00e1ticas para lograr que ese",
            "start": 4685.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asunto terminara y se cerrara Al haber",
            "start": 4687.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sido supuestamente quemados los j\u00f3venes",
            "start": 4690.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estudiantes y al tener como \u00fanicos",
            "start": 4692.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "responsables a los miembros de esas",
            "start": 4694.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "polic\u00edas locales y a sus C\u00f3mplices del",
            "start": 4696.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "crimen",
            "start": 4698.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "organizado Ah\u00ed est\u00e1 eso es es que no se",
            "start": 4699.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado a",
            "start": 4706.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conocer porque es parte de las reuniones",
            "start": 4707.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que tenemos con los",
            "start": 4710.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "padres pero",
            "start": 4714.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4716.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este Sale este tema y todo con el",
            "start": 4718.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito no de este",
            "start": 4722.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "insinuar de que yo",
            "start": 4725.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "protejo al licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 4729.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Nieto S\u00ed claro mis adversarios pues le",
            "start": 4732.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "buscan por todos lados yo no protejo a",
            "start": 4737.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nadie yo no soy",
            "start": 4740.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tapadera no soy c\u00f3mplice de nadie no",
            "start": 4742.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "establezco relaciones de complicidad con",
            "start": 4746.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nadie pero al mismo",
            "start": 4749.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo pues",
            "start": 4751.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4754.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "actuamos con apego a la",
            "start": 4755.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "verdad porque no",
            "start": 4758.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vamos de ninguna",
            "start": 4760.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "manera a utilizar chivos",
            "start": 4763.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "expiatorios o a caer en lo que antes",
            "start": 4768.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aplaud\u00edan los",
            "start": 4773.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "medios casi todos con honrosas",
            "start": 4776.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "excepciones lo",
            "start": 4779.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "espectacular se",
            "start": 4782.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acuerdan como Salinas meti\u00f3 a la c\u00e1rcel",
            "start": 4785.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a un l\u00edder petrolero a un",
            "start": 4788.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "banquero y",
            "start": 4791.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con todo el apoyo y la complicidad de",
            "start": 4795.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los medios bueno de estos intelectuales",
            "start": 4797.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4801.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este despu\u00e9s de que Salinas hab\u00eda",
            "start": 4804.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegado con un fraude electoral a la",
            "start": 4808.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidencia se",
            "start": 4810.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 por la pol\u00edtica medi\u00e1tica por la",
            "start": 4815.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 4819.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un superh\u00e9roe",
            "start": 4822.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 4827.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "movimiento espectacular Entonces",
            "start": 4829.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos optado por",
            "start": 4832.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eso Hemos buscado combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4836.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la impunidad y hablar con la",
            "start": 4839.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "verdad por \u00faltimo aprovechando aqu\u00ed que",
            "start": 4843.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el titular de la Profeco que nos",
            "start": 4845.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "puede decir que tiene su cargo una",
            "start": 4847.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por presunto acoso sexual",
            "start": 4849.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y laboral que\u00e9 nos puede decir",
            "start": 4850.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aprovechando el que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4852.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4855.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ver gracias Buenos d\u00edas Bueno pues como",
            "start": 4858.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como es de conocimiento hace ya casi dos",
            "start": 4862.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "meses la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos",
            "start": 4864.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Humanos el 28 de junio concluy\u00f3 a trav\u00e9s",
            "start": 4866.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de una al realizar una investigaci\u00f3n que",
            "start": 4869.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda elementos no los hubo para",
            "start": 4871.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "determinar que se hab\u00edan afectado los",
            "start": 4875.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la persona que que",
            "start": 4877.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 dicha acusaci\u00f3n la Comisi\u00f3n",
            "start": 4880.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Nacional de Derechos Humanos dio vista",
            "start": 4883.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "al \u00f3rgano interno de control de la",
            "start": 4885.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 4886.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estoy enterado que Est\u00e1 realizando una",
            "start": 4889.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n en el mismo sentido a",
            "start": 4892.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso yo debo de comentar que yo he estado",
            "start": 4894.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Antes ahora durante y despu\u00e9s totalmente",
            "start": 4897.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dispuesto para que de manera inmediata",
            "start": 4901.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo pueda participar y contribuir con lo",
            "start": 4903.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que se me solicite de la misma manera",
            "start": 4906.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n Yo he tomado a trav\u00e9s las",
            "start": 4909.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "medidas convenientes a trav\u00e9s y lo",
            "start": 4912.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "subrayo de un despacho externo para",
            "start": 4914.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "realizar lo que a derecho corresponde en",
            "start": 4917.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mi caso Yo soy el primer interesado",
            "start": 4920.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cr\u00e9anlo Yo soy el primer interesado en",
            "start": 4923.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que se conozca la verdad entonces Pues",
            "start": 4925.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esperaremos a esas investigaciones en lo",
            "start": 4928.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "administrativo y en lo que toque a las",
            "start": 4930.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instancias correspondientes si es el",
            "start": 4932.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "caso de lo judicial Pues yo estar\u00e9",
            "start": 4934.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atento para tambi\u00e9n atenderlas como yo",
            "start": 4936.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "he tomado las medidas desde hace tambi\u00e9n",
            "start": 4938.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casi 5 meses",
            "start": 4941.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos para la",
            "start": 4945.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escuela todav\u00eda no terminamos tenemos",
            "start": 4948.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiempo va a estar muy buena esta",
            "start": 4951.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "conferencia C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 4956.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Leti Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 4959.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos a ver les voy a",
            "start": 4963.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estamos les voy a de est\u00e1n escuchando",
            "start": 4967.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "este las alumnas los alumnos",
            "start": 4971.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "s de la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero se",
            "start": 4976.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sjana In\u00e9s de la Cruz a yo los quiero",
            "start": 4979.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud este momento yo los quiero saludar",
            "start": 4982.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "adelante Se\u00f1or",
            "start": 4984.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Presidente buenos",
            "start": 4986.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas los est\u00e1n saludando a ustedes",
            "start": 4990.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alumnos de la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero",
            "start": 4993.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "6 pero es que quiero que me",
            "start": 4995.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "respondan Buenos d\u00edas",
            "start": 4998.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 5012.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed dec\u00eda que nos encontramos en la",
            "start": 5016.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 6 de nombre",
            "start": 5019.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sor Juana In\u00e9s de la Cruz con el jefe de",
            "start": 5021.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed batres guadarrama el",
            "start": 5024.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestro Irvin Rub\u00e9n Acosta director de",
            "start": 5027.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n un grupo de alumnos y",
            "start": 5029.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alumnas de esta secundaria Y con toda la",
            "start": 5032.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comunidad est\u00e1n m\u00e1s de",
            "start": 5035.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "600 j\u00f3venes y adolescentes de esta",
            "start": 5037.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secundaria aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos para",
            "start": 5040.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "iniciar el ciclo escolar",
            "start": 5043.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "2024-2025",
            "start": 5046.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primeramente tendremos los honores a la",
            "start": 5049.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "bandera atenci\u00f3n escuela",
            "start": 5052.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5058.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "firmes todos P\u00f3nganse de pie por favor",
            "start": 5060.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "saludar ya",
            "start": 5075.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5096.05,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "firmes ya a continuaci\u00f3n uniremos todas",
            "start": 5115.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y todos nuestras voces para entonar las",
            "start": 5119.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "gloriosas notas de nuestro himno",
            "start": 5121.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5123.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5126.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5127.04,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "amos",
            "start": 5130.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al la",
            "start": 5133.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5138.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5145.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "su su",
            "start": 5146.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5149.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5150.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sio parre penes de",
            "start": 5154.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "olima en la paz de la",
            "start": 5158.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "panre en el cielo Tu eterno",
            "start": 5162.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deso",
            "start": 5166.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porero de Dios",
            "start": 5168.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es\u00f3 sear un exra\u00f1o",
            "start": 5171.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 5174.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "profanado su r sue\u00f1o",
            "start": 5176.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yia que cel",
            "start": 5180.719,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5184.52,
            "duration": 15.119
        },
        {
            "text": "salo en",
            "start": 5196.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5201.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "laos la",
            "start": 5202.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tierra en su centrro la Tierra",
            "start": 5209.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con los honores correspondientes",
            "start": 5217.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despediremos a nuestra bandera",
            "start": 5219.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5231.06,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5231.49,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5237.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "saludar ya",
            "start": 5239.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5248.92,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5256.06,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5261.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "firme Muchas gracias sean tan amables de",
            "start": 5269.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tomar asiento",
            "start": 5271.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a todas las madres padres de familia",
            "start": 5274.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestras maestros autoridades a los",
            "start": 5277.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimos ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes",
            "start": 5281.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Les pedimos los invitamos a que este",
            "start": 5285.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ciclo escolar puedan dejar",
            "start": 5288.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh dejarse guiar por sus maestros",
            "start": 5293.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajar y orientar inspirarse para que",
            "start": 5296.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "disfruten sus libros de textos gratuitos",
            "start": 5300.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que entren todos los temas que sean",
            "start": 5303.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de su inter\u00e9s cient\u00edfico para que",
            "start": 5306.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promuevan la dignidad de las",
            "start": 5308.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas en este nuevo ciclo escolar",
            "start": 5311.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "regresan a nivel de educaci\u00f3n b\u00e1sica en",
            "start": 5314.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds m\u00e1s de 23 millones de",
            "start": 5317.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estudiantes en estos momentos en todas",
            "start": 5322.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las entidades federativas se est\u00e1",
            "start": 5325.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "haciendo un inicio de ciclo escolar de",
            "start": 5326.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la misma manera son m\u00e1s de",
            "start": 5328.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "231,000 escuelas m\u00e1s de 24 millones de",
            "start": 5331.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "alumnos este a\u00f1o para el ciclo escolar",
            "start": 5336.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "2024-2025 se imprimieron",
            "start": 5340.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "162 millones de libros de texto ya todos",
            "start": 5344.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los de educaci\u00f3n b\u00e1sica est\u00e1n en las",
            "start": 5348.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escuelas y se est\u00e1 distribuyendo",
            "start": 5350.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secundaria preescolar y",
            "start": 5352.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "telesecundaria a todos Les deseamos un",
            "start": 5355.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gran ciclo escolar desde el gobierno de",
            "start": 5359.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 5362.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Seguiremos apoyando a los",
            "start": 5364.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros a quienes Les",
            "start": 5367.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agradecemos todo su compromiso a toda la",
            "start": 5369.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "comunidad escolar Pero principalmente",
            "start": 5373.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "invitamos a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a los",
            "start": 5375.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y a los adolescentes a convivir",
            "start": 5379.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a estar con sus amigas y sus amigos",
            "start": 5382.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aprender con una ambiente de Alegr\u00eda en",
            "start": 5385.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un ambiente de felicidad Esperamos que",
            "start": 5389.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sea un gran ciclo escolar",
            "start": 5392.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "2024-2025",
            "start": 5396.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "le voy a dar la palabra al jefe de",
            "start": 5398.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno a Mart\u00ed vates",
            "start": 5401.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "guadarrama muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5409.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5412.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador estamos en la escuela secundaria",
            "start": 5415.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica n\u00famero 6 sana In\u00e9s de la Cruz",
            "start": 5418.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ubicada enro hist\u00f3rico alcald\u00eda",
            "start": 5422.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cuautemoc desde aqu\u00ed estamos iniciando",
            "start": 5426.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "clases en el nivel b\u00e1sico en toda la",
            "start": 5430.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como en todo en",
            "start": 5433.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5436.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inician clases",
            "start": 5439.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "6939 comunidades escolares de estas son",
            "start": 5442.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "3944 escuelas p\u00fablicas y",
            "start": 5448.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2995 escuelas",
            "start": 5452.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "privadas en ellas inician sus clases",
            "start": 5454.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "13,850 alumnos y alumnas Cabe se\u00f1alar",
            "start": 5462.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que en este inicio de clases se\u00f1or",
            "start": 5466.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente Se entregan los libros de",
            "start": 5469.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "texto gratuito que se han impulsado bajo",
            "start": 5472.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "la idea de la nueva escuela mexicana que",
            "start": 5476.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vincula el conocimiento cient\u00edfico con",
            "start": 5480.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n de problemas tambi\u00e9n es",
            "start": 5483.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que en todas las",
            "start": 5486.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds tambi\u00e9n en la ciudad",
            "start": 5488.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "existe el programa la escuela es nuestra",
            "start": 5491.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que permite la participaci\u00f3n de la",
            "start": 5494.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidad madres y padres de familia en",
            "start": 5497.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las tareas de mantenimiento",
            "start": 5500.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "participativo con financiamiento p\u00fablico",
            "start": 5503.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y por otro lado aqu\u00ed desde aqu\u00ed informo",
            "start": 5506.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico existen",
            "start": 5510.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "programas sociales educativos como el",
            "start": 5512.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo para \u00fatiles escolares el apoyo",
            "start": 5516.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "para uniformes escolares as\u00ed como una",
            "start": 5519.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "beca universal la beca de bienestar para",
            "start": 5523.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os que beneficia a",
            "start": 5526.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "150,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os inscritos en los",
            "start": 5530.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "planteles de preescolar primaria y",
            "start": 5533.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secundaria p\u00fablicos deseamos a todas y",
            "start": 5535.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os las ni\u00f1as y adolescentes",
            "start": 5538.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Que tengan un gran ciclo escolar",
            "start": 5541.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque la educaci\u00f3n es uno de los",
            "start": 5544.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales en el estado de",
            "start": 5546.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bienestar Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y",
            "start": 5549.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a toda la",
            "start": 5552.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunidad es as\u00ed como se da inicio y la",
            "start": 5558.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienvenida a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 5562.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y los adolescentes a este",
            "start": 5565.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ciclo escolar debo recordarles que es en",
            "start": 5568.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que estaremos",
            "start": 5571.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en las comunidades escolares Buenos d\u00edas",
            "start": 5574.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos",
            "start": 5577.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5580.6,
            "duration": 1.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5581.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5581.66,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5588.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5593.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adelante Muchas felicidades a todos los",
            "start": 5596.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes j\u00f3venes es el",
            "start": 5599.119,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "es preescolar primaria secundaria",
            "start": 5604.639,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eh a las maestras a los maestros de todo",
            "start": 5609.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds nuestra felicitaci\u00f3n y desde",
            "start": 5614.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n a madres a padres de",
            "start": 5618.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "familia vamos con la compa\u00f1era",
            "start": 5622.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "primero Buenos d\u00edas",
            "start": 5626.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "l.com.mx",
            "start": 5629.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "yelm en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 5631.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sobre el el inicio de clases preguntarle",
            "start": 5634.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si ya",
            "start": 5638.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se Qu\u00e9 acciones Espera que tome el",
            "start": 5641.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo gobierno y que falt\u00f3 En este",
            "start": 5644.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobierno con lo el tema educativo pues",
            "start": 5647.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3",
            "start": 5651.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mucho En",
            "start": 5653.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este gobierno",
            "start": 5656.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eh nos ayud\u00f3 bastante",
            "start": 5660.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el que llevamos una muy buena",
            "start": 5664.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con maestras Y",
            "start": 5668.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "maestros A diferencia de lo que",
            "start": 5671.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en el sexenio anterior y a",
            "start": 5676.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nosotros que se",
            "start": 5680.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "maltrat\u00f3 a las maestras a los",
            "start": 5684.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "maestros porque quer\u00edan",
            "start": 5688.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imponer la llamada",
            "start": 5691.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5696.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "educativa que no era m\u00e1s",
            "start": 5698.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que seguir privatizando la",
            "start": 5701.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n porque en la concepci\u00f3n",
            "start": 5704.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "conservadora la",
            "start": 5710.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para ellos no es un",
            "start": 5714.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "derecho es en realidad y as\u00ed",
            "start": 5717.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo este",
            "start": 5721.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conciben un",
            "start": 5725.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "privilegio contrario a lo que nosotros",
            "start": 5729.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pensamos que la educaci\u00f3n no es una",
            "start": 5731.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda no es un privilegio es un",
            "start": 5733.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "derecho y que el gobierno est\u00e1 obligado",
            "start": 5736.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5739.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gratuita de",
            "start": 5742.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "calidad en todos los niveles de",
            "start": 5744.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escolaridad Entonces tenemos esa Este",
            "start": 5748.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 5755.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Y esa pol\u00edtica privatizadora en la",
            "start": 5757.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n empezaron desde",
            "start": 5760.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Salinas desde que era secretario de",
            "start": 5764.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Ernesto",
            "start": 5767.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sedillo cuando dominaban el congreso y",
            "start": 5771.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aguilar",
            "start": 5775.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cam\u00edn cra todos no hablaban de",
            "start": 5777.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Dictadura",
            "start": 5782.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda en ese entonces reformaron el",
            "start": 5785.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero de la",
            "start": 5788.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y f\u00edjense lo que",
            "start": 5794.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5799.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 5800.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como obligaci\u00f3n del",
            "start": 5802.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5806.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5808.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gratuidad solo en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 5810.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 5816.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "secundaria y pusieron al",
            "start": 5819.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 5822.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior esa fue una",
            "start": 5827.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reforma esto para los",
            "start": 5831.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y adem\u00e1s para informarlo porque",
            "start": 5834.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5839.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "modo que esto se diga los",
            "start": 5841.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n de",
            "start": 5844.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora ah\u00ed se",
            "start": 5848.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 5852.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Amnesia y como los buenos vasallos",
            "start": 5854.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cumplen con la",
            "start": 5859.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de obedecer y",
            "start": 5862.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "callar",
            "start": 5867.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed comienza",
            "start": 5869.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 5875.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "privatizadora con",
            "start": 5877.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 5879.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5881.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este buscan consumarla por",
            "start": 5885.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entero con",
            "start": 5889.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a con la llamada reforma",
            "start": 5892.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "educativa entonces empieza toda una",
            "start": 5897.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a donde Por cierto",
            "start": 5900.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participan los",
            "start": 5903.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medios y en esa",
            "start": 5906.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de las",
            "start": 5910.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5912.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5914.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "viles que lleva a cabo es culpar a los",
            "start": 5917.28,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "maestros del atraso educativo en el",
            "start": 5922.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a maestras y a",
            "start": 5927.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "maestros y qui\u00e9nes se resist",
            "start": 5930.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 5935.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encarcelados y hubieron",
            "start": 5936.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "asesinados",
            "start": 5941.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestros al dirigente del magisterio en",
            "start": 5944.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca con la complicidad de los",
            "start": 5950.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "medios se destac\u00f3",
            "start": 5954.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el reforma como ahora como",
            "start": 5957.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5961.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prest\u00e1ndose",
            "start": 5965.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no acusaciones en contra de dirigentes",
            "start": 5967.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opositores acusaron al dirigente de los",
            "start": 5974.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maestros de oxaca de lavado de",
            "start": 5978.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5983.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo tuvieron en una",
            "start": 5985.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 5989.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de alta seguridad",
            "start": 5991.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "maestro Rub\u00e9n",
            "start": 5995.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 5997.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y campa\u00f1as en el reforma acus\u00e1ndolo de",
            "start": 5999.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3lico y de",
            "start": 6003.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "todo sin escr\u00fapulos Morales De",
            "start": 6006.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "nada y ah\u00ed el camarada junko y el",
            "start": 6012.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "camarada samarripa",
            "start": 6017.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6018.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nunca este",
            "start": 6021.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 6024.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada qui\u00e9n Creen ustedes que manej\u00f3 tod",
            "start": 6026.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "esa campa\u00f1a de desprestigio al",
            "start": 6031.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "magisterio Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6035.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hijo es que lo que estamos vivendo ahora",
            "start": 6042.199,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6044.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6045.95,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nuevo m\u00e1s que recordaba yo antes con",
            "start": 6047.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6053.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la presidenta",
            "start": 6055.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electa le dec\u00eda te acuerdas C\u00f3mo",
            "start": 6061.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gan\u00e1bamos el debate",
            "start": 6064.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "siempre siempre gan\u00e1bamos el debate en",
            "start": 6068.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6072.719,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras pero perd\u00edamos la",
            "start": 6075.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n pero nos quedaba ese consuelo",
            "start": 6078.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6082.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed ganamos el debate Pero bueno perdimos",
            "start": 6084.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n c\u00f3 no \u00edbamos a perder la",
            "start": 6088.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n si este estaban Unidos todos",
            "start": 6092.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6096.119,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "conservadores hab\u00eda coalici\u00f3n",
            "start": 6099.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y este y nos",
            "start": 6102.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pasaban la planadora lo que no ven ahora",
            "start": 6106.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pues este ya se les",
            "start": 6110.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ya se les olvid\u00f3 Entonces digo Mira c\u00f3mo",
            "start": 6114.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "han cambiado las cosas Ahora les ganamos",
            "start": 6118.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el debate y tambi\u00e9n les ganamos la",
            "start": 6122.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n se avanz\u00f3 por estamos muy",
            "start": 6126.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "contentos Bueno pero",
            "start": 6130.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regresando qu\u00e9 hicimos Cuando llegamos",
            "start": 6133.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "darle su",
            "start": 6136.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lugar a las maestras a los maestros no",
            "start": 6137.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "maltratarlos",
            "start": 6141.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "No humillarlos",
            "start": 6143.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adicionalmente pues se les aumentaron",
            "start": 6149.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sus salarios sus",
            "start": 6153.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "prestaciones pero sobre",
            "start": 6155.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo se les",
            "start": 6158.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 entre otras cosas hemos logrado",
            "start": 6162.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "un buen di\u00e1logo con",
            "start": 6166.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ellos ahora que",
            "start": 6170.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este va a iniciar el ciclo escolar les",
            "start": 6173.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 un mensaje agradeci\u00e9ndole porque",
            "start": 6176.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya termina mi",
            "start": 6179.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mandato porque durante todo el tiempo",
            "start": 6182.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6184.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estuve no hubo",
            "start": 6186.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "paros en las",
            "start": 6189.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "escuelas y",
            "start": 6193.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "avanzamos eh hubo menos",
            "start": 6196.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "abandono de los",
            "start": 6200.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estudiantes en todos los niveles de",
            "start": 6204.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escolaridad en todas las",
            "start": 6207.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "escuelas en primaria se redujo el",
            "start": 6210.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "porcentaje de ni\u00f1as ni\u00f1os que",
            "start": 6215.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abandonaban la la",
            "start": 6220.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escuela del 18 a la",
            "start": 6223.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fecha estos datos los voy a presentar el",
            "start": 6226.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "domingo en el nivel medio superior lo",
            "start": 6232.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mismo en el nivel superior lo",
            "start": 6235.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mismo abandonaron menos la escuela hubo",
            "start": 6239.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "menos deserci\u00f3n escolar se avanz\u00f3",
            "start": 6242.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y otras cosas",
            "start": 6248.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6252.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nunca nunca en la",
            "start": 6254.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds se hab\u00edan entregado",
            "start": 6257.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tantas becas a",
            "start": 6261.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estudiantes 12 millones de",
            "start": 6265.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "becas nunca en ning\u00fan",
            "start": 6269.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6273.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y me dices qu\u00e9",
            "start": 6275.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "falta estoy muy contento porque entre",
            "start": 6278.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "otras cosas un compromiso de la",
            "start": 6281.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "presidenta electa es que va a",
            "start": 6285.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "convertir en",
            "start": 6289.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "universal las bec para educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 6291.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nosotros otorgamos becas de educaci\u00f3n",
            "start": 6297.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica preescolar primaria secundaria",
            "start": 6300.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero solo a familias",
            "start": 6302.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pobres pero ahora la presidenta tom\u00f3 la",
            "start": 6308.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que va a ser universal es decir",
            "start": 6311.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo el que estudie en una escuela",
            "start": 6315.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica preescolar primaria y secundaria",
            "start": 6319.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "va a tener",
            "start": 6322.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beca porque en el nivel medio superior",
            "start": 6323.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed es",
            "start": 6327.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "universal y en el nivel superior tenemos",
            "start": 6330.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "becados a",
            "start": 6334.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "600000",
            "start": 6338.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel",
            "start": 6341.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "universitario entonces eh esta",
            "start": 6344.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n Este programa de la ent va a",
            "start": 6349.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ayudar mucho tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 6353.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de hoy no pudieron",
            "start": 6357.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regresar todos los estudiantes a la",
            "start": 6359.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "escuela Estos son estudiantes de Chalco",
            "start": 6362.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y baja California Qu\u00e9 acciones",
            "start": 6364.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "van a tomar estas medidas ya se est\u00e1n",
            "start": 6368.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tomando acciones este eh las escuelas de",
            "start": 6371.599,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Chalco ya no est\u00e1n inundadas eh",
            "start": 6377.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sin embargo la maestra",
            "start": 6383.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 6385.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que este se espere a que se",
            "start": 6386.599,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "resuelva todo el problema de la",
            "start": 6392.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n aunque se est\u00e1 trabajando d\u00eda",
            "start": 6395.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6399.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noche Ya dec\u00eda las escuelas no est\u00e1n",
            "start": 6400.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inundadas decidi\u00f3 esperar solo en el",
            "start": 6405.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "caso de de Chalco creo que hasta el d\u00eda",
            "start": 6408.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "15 que van a a",
            "start": 6413.599,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "reingresar y no ten\u00eda yo informaci\u00f3n",
            "start": 6417.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sobre este Michoac\u00e1n y baja California",
            "start": 6422.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6425.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n okay Y en la siguiente",
            "start": 6426.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 6429.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente tras las declaraciones que le",
            "start": 6430.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 Ken Salazar si aceptar\u00eda o lo",
            "start": 6433.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "va a invitar a tener una reuni\u00f3n de",
            "start": 6436.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo gracias Es que este di\u00e1logo",
            "start": 6438.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6441.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Debe de",
            "start": 6443.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "haber el asunto es",
            "start": 6444.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que los temas relacionados con M\u00e9xico",
            "start": 6450.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Pues nos corresponden a",
            "start": 6454.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros no pueden",
            "start": 6460.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "venir este",
            "start": 6462.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjeros ning\u00fan gobierno",
            "start": 6467.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "extranjero a tratar a asuntos que solo",
            "start": 6470.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corresponden a los",
            "start": 6474.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos es un principio",
            "start": 6476.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de independencia de",
            "start": 6480.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Es como si yo",
            "start": 6485.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pido ir a",
            "start": 6489.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Washington a dialogar",
            "start": 6492.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre este la venta de",
            "start": 6495.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "armamentos para hacer la guerra",
            "start": 6499.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6503.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mundo qu\u00e9 me tengo yo que meter este",
            "start": 6505.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tema Entonces no lo tocar\u00eda con",
            "start": 6509.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "\u00e9l no es es un asunto de los",
            "start": 6511.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicanos y se est\u00e1 este resolviendo",
            "start": 6516.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "en las instituciones de nuestro",
            "start": 6523.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6531.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed le",
            "start": 6534.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "andan buscando la la forma d\u00e1ndole la",
            "start": 6538.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vuelta se andan por las ramas diciendo",
            "start": 6542.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no es que como hay un tratado",
            "start": 6546.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comercial este nos podemos meter",
            "start": 6548.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "No si el tratado no",
            "start": 6552.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es para que nosotros",
            "start": 6556.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cedamos nuestra soberan\u00eda el tratado es",
            "start": 6560.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comercial es para tener una muy buena",
            "start": 6564.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial que nos",
            "start": 6568.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conviene a las dos",
            "start": 6571.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "naciones pero no es para",
            "start": 6573.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico se",
            "start": 6576.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "convierta en un",
            "start": 6579.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ap\u00e9ndice en una",
            "start": 6584.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "colonia en un estado asociado",
            "start": 6587.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando este hay algunos mexicanos y",
            "start": 6593.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre ha habido en la",
            "start": 6596.719,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "historia que quisieran",
            "start": 6600.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6603.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "eso que quisieran que nos volvi\u00e9ramos",
            "start": 6604.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colonias de un pa\u00eds",
            "start": 6608.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "extranjero estado asociado estado viendo",
            "start": 6611.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh incluso veo H unos mapas donde ya a",
            "start": 6617.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ver Rep\u00fablica de la uni\u00f3n que quieren",
            "start": 6621.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "unir Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas",
            "start": 6625.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y y",
            "start": 6630.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 6632.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no hubo alguien ah\u00ed que dijo a ver si me",
            "start": 6634.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "acuerdo que ser\u00eda lo",
            "start": 6640.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 6643.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mande no que que que",
            "start": 6645.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "este se separara el sur sureste del",
            "start": 6648.8,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 6655.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuadri Pues s\u00ed \u00e9l ya de por s\u00ed planteaba",
            "start": 6658.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico iba a estar mejor sin",
            "start": 6662.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guerrero y sin Oaxaca y sin",
            "start": 6665.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Chiapas luego",
            "start": 6667.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6670.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh se sorprenden",
            "start": 6673.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no cuando la gente no vota por",
            "start": 6675.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ellos pero c\u00f3mo van a votar",
            "start": 6679.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "por estos reaccionarios en Oaxaca en",
            "start": 6683.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Chiapas en",
            "start": 6688.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guerrero si los",
            "start": 6691.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6693.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ofenden Y f\u00edjense qu\u00e9 este",
            "start": 6695.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh distintos",
            "start": 6701.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "somos Por eso siempre sostengo que no",
            "start": 6704.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 6708.119,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "iguales yo",
            "start": 6710.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este desde luego todo",
            "start": 6714.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6719.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es de los",
            "start": 6724.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s",
            "start": 6727.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "inteligentes trabajadores fraternos del",
            "start": 6729.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mundo pero en especial Considero que uno",
            "start": 6734.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de los pueblos con m\u00e1s cultura en el",
            "start": 6739.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mundo es el pueblo de",
            "start": 6741.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Oaxaca y para",
            "start": 6746.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuadri Oaxaca debe",
            "start": 6749.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "desaparecer Pues es que pensamos",
            "start": 6753.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "distintos yo me voy a dedicar",
            "start": 6761.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6766.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "escribir la investigaci\u00f3n que voy a",
            "start": 6767.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6770.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 6772.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "centrada en",
            "start": 6773.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "demostrar la grandeza cultural de",
            "start": 6776.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para contr",
            "start": 6783.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "contrarrestar toda esa campa\u00f1a de",
            "start": 6786.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siglos de",
            "start": 6791.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menosprecio al",
            "start": 6793.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mexicano y",
            "start": 6801.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de aceptar de que la",
            "start": 6804.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n vino de",
            "start": 6810.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "afuera Claro que",
            "start": 6814.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay muchas cosas buenas que llegaron",
            "start": 6817.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6821.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "afuera pero el tronco es",
            "start": 6823.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nuestro y es lo mejor que tenemos",
            "start": 6828.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s los elementos buenos que",
            "start": 6833.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "heredamos del M\u00e9xico",
            "start": 6837.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico que lo que nos lleg\u00f3 de",
            "start": 6841.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "afuera y eso lo voy a",
            "start": 6844.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 6848.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ya basta de",
            "start": 6852.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "racismo para empezar ni existen las",
            "start": 6855.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "razas",
            "start": 6857.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya basta de",
            "start": 6863.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "clasismo Ya basta de estar humillando al",
            "start": 6867.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo Pero existe ese pensamiento",
            "start": 6878.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conservador porque lo",
            "start": 6881.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cimentaron desde hace 500 a\u00f1os",
            "start": 6886.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para poderse",
            "start": 6894.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "imponer para poder",
            "start": 6896.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saquear para",
            "start": 6899.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "poder robar a sus",
            "start": 6901.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "anchas ten\u00edan que negarnos",
            "start": 6904.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que hacernos",
            "start": 6910.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "creer que nosotros \u00e9ramos unos",
            "start": 6914.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros timamente",
            "start": 6920.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "flojos",
            "start": 6924.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "indolentes que por eso no sal\u00edamos",
            "start": 6926.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "adelante por eso no se progresaba",
            "start": 6930.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a",
            "start": 6935.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "progresar si se",
            "start": 6938.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dedicaban unos",
            "start": 6940.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuantos a saquear a",
            "start": 6943.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de a oprimir al pueblo",
            "start": 6946.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 6955.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6956.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Ah yo pregunto a quienes est\u00e1n Tomando",
            "start": 6958.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estas iniciativas ya les",
            "start": 6963.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "preguntaron a los habitantes de Nuevo",
            "start": 6967.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de",
            "start": 6971.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Coahuila de Tamaulipas",
            "start": 6974.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque yo conozco todo el",
            "start": 6984.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y he llegado tambi\u00e9n a la",
            "start": 6987.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n que hay m\u00e1s nacionalismo en",
            "start": 6990.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el norte que en el centro y que en el",
            "start": 6992.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 7001.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tijuanas ciudad",
            "start": 7003.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "juares desde luego en reinosa",
            "start": 7008.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en Piedras Negras en todos lados",
            "start": 7014.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 7017.079,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "fronterizas Pero estos",
            "start": 7020.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7022.26,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 7025.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "enojados entonces en materia",
            "start": 7032.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "educativa regresando a tu",
            "start": 7035.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pregunta nos va a ir muy bien",
            "start": 7039.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "nos va a ir mejor va a seguir",
            "start": 7043.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "avanzando la educaci\u00f3n p\u00fablica y de",
            "start": 7047.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "calidad presidente el embajador le hace",
            "start": 7053.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un llamado directo a usted de no",
            "start": 7055.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pelearse por las diferencias que hay",
            "start": 7057.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh Por la reforma al poder judicial no",
            "start": 7060.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no no si no es pleito no no",
            "start": 7063.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s este",
            "start": 7068.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aclarar que",
            "start": 7079.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 7081.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pa\u00edses independientes y",
            "start": 7082.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "soberanos muy",
            "start": 7085.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 7091.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 7098.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de amistad de",
            "start": 7103.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n pero no es",
            "start": 7110.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "posible que este un embajador",
            "start": 7115.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7119.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opine lo que est\u00e1 bien o lo que est\u00e1 mal",
            "start": 7123.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 7127.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Esa no es la funci\u00f3n de un",
            "start": 7130.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "embajador y ya lo",
            "start": 7136.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dije hay Embajadores que han hecho",
            "start": 7141.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peores",
            "start": 7144.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cosas porque se los han",
            "start": 7148.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "permitido El peor de todo fue Henry",
            "start": 7153.88,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Wilson pues ese fue el que",
            "start": 7158.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "organiz\u00f3 El golpe de",
            "start": 7165.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado contra el ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 7169.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democracia Francisco imadero",
            "start": 7172.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Embajada Estados Unidos ah\u00ed se",
            "start": 7177.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reunieron todos los traidores Una",
            "start": 7182.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pandilla de",
            "start": 7184.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "rufianes Huerta y otros",
            "start": 7187.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para conspirar",
            "start": 7193.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7196.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asesinar al presidente y al",
            "start": 7198.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vicepresidente de M\u00e9xico",
            "start": 7200.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 7203.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "va Do\u00f1a Sara",
            "start": 7205.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez de",
            "start": 7210.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Madero cuando estaba el presidente",
            "start": 7213.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "detenido aqu\u00ed en la intendencia a ver a",
            "start": 7216.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Wilson con hermanas del",
            "start": 7220.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente ni se",
            "start": 7223.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "atreve el embajador de Estados Unidos a",
            "start": 7226.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "decirle Es",
            "start": 7229.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que su esposo se\u00f1ora no me hizo",
            "start": 7232.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "caso f\u00edjense la",
            "start": 7237.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vileza y",
            "start": 7247.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "claro pon\u00eda El ejemplo de",
            "start": 7250.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7253.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Daniel que fue embajador de Estados",
            "start": 7255.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos cuando ese gran presidente",
            "start": 7259.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Franklin elano",
            "start": 7262.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Ros se entendi\u00f3 con el general C\u00e1rdenas",
            "start": 7266.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7269.719,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n",
            "start": 7273.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7275.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respet\u00f3 la decisi\u00f3n patri\u00f3tica del",
            "start": 7276.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "General de expropiar",
            "start": 7279.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Y saben qu\u00e9 dec\u00eda Daniel que",
            "start": 7284.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7288.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 7290.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh yo creo que lo tengo",
            "start": 7293.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en mi",
            "start": 7296.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libro hay una",
            "start": 7299.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "frase de \u00e9l escribe sus",
            "start": 7302.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "memorias y",
            "start": 7310.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 7313.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "referencia a ese",
            "start": 7315.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "momento f\u00edjense lo que",
            "start": 7323.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 Yo creo que",
            "start": 7332.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es en alguno de mis libros de estar y",
            "start": 7335.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en sus memorias",
            "start": 7339.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Joseph",
            "start": 7351.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dan el que maneja Estados Unidos El",
            "start": 7357.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos El temec lo",
            "start": 7360.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n usando de pretexto para el",
            "start": 7363.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "injerencismo por como usted lo manej\u00f3",
            "start": 7364.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 7366.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "rato",
            "start": 7368.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando interesante tambi\u00e9n eso",
            "start": 7370.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "debatirlo y que la gente sepa",
            "start": 7374.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7378.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan en el",
            "start": 7381.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7385.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 7387.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "real de que hubiesen sanciones a M\u00e9xico",
            "start": 7390.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 7396.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros los mexicanos tenemos que poner",
            "start": 7402.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7404.56,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "delante nuestra",
            "start": 7407.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sea no",
            "start": 7413.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "podemos este someternos",
            "start": 7416.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es la historia de",
            "start": 7425.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el sacrificio de mucha",
            "start": 7429.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente por lograr una patria libre",
            "start": 7432.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 7435.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soberana eso est\u00e1 por encima de",
            "start": 7438.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 7440.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tratado cuando me toc\u00f3 la negociaci\u00f3n",
            "start": 7442.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo con el presidente Trump en",
            "start": 7446.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7450.44,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "tratado los del gobierno",
            "start": 7453.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "anterior todos ellos",
            "start": 7458.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que piensan como piensan los oligarcas",
            "start": 7462.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7466.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora este ya",
            "start": 7468.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan aceptado una cl\u00e1usula para",
            "start": 7472.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "entregar nuestro",
            "start": 7476.199,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo yo era presidente",
            "start": 7479.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "electo y dije eso no lo",
            "start": 7482.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aceptamos y se rompieron las",
            "start": 7489.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas eran como 100",
            "start": 7499.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cuartillas se rompieron las pl\u00e1ticas y",
            "start": 7504.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nadie quer\u00eda irle a decir al presidente",
            "start": 7507.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Trump que estaban detenidas las pl\u00e1ticas",
            "start": 7510.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hasta que alguien lleg\u00f3 le dijo el",
            "start": 7514.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "negociador de Estados",
            "start": 7517.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Unidos El Por qu\u00e9 Y a m me",
            "start": 7518.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a y todos con lo mismo",
            "start": 7522.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7526.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "miedo Si se",
            "start": 7529.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sabe de que se rompen las que est\u00e1n",
            "start": 7533.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "rotas las pl\u00e1ticas del tratado va a",
            "start": 7536.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "haber fuga de capital Va a haber",
            "start": 7539.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n pues no c\u00f3mo voy entregar el",
            "start": 7545.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7549.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hasta que",
            "start": 7557.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevan el",
            "start": 7560.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "documento alguien se atreve y le dice al",
            "start": 7562.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7567.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 7568.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7571.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "acepta el presidente electo de M\u00e9xico",
            "start": 7573.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto y est\u00e1n detenida las",
            "start": 7579.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas y",
            "start": 7583.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere",
            "start": 7585.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "amno pues",
            "start": 7589.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que se respete lo que est\u00e1 en la",
            "start": 7592.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de que el",
            "start": 7595.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es de los mexicanos y que solo",
            "start": 7597.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 7601.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corresponde decidir sobre su",
            "start": 7603.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n y procesamiento",
            "start": 7606.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed qued\u00f3 porque dijo",
            "start": 7613.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Trump h\u00e1ganle",
            "start": 7618.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "caso no pas\u00f3 nada ya est\u00e1 busquen el",
            "start": 7622.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tratado todo ese cap\u00edtulo de 100",
            "start": 7630.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuartillas se convirti\u00f3 en dos",
            "start": 7632.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafos que es el respeto a nuestra",
            "start": 7635.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 7638.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la defensa de nuestros recursos",
            "start": 7641.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "naturales en este caso del",
            "start": 7645.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Entonces es",
            "start": 7647.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "algo parecido a lo de",
            "start": 7649.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora dicen",
            "start": 7652.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ah nos van a poner",
            "start": 7655.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "aranceles que el",
            "start": 7658.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "presidente Trump sostiene",
            "start": 7662.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7666.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la candidata camala no ha hablado de",
            "start": 7667.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pero hay una",
            "start": 7674.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7676.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "realidad primero hay",
            "start": 7680.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de una cosa son los candidatos",
            "start": 7684.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no solo en Estados Unidos en el mundo lo",
            "start": 7689.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7692.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dicen son muy pocos",
            "start": 7693.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los que act\u00faan de manera",
            "start": 7697.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "congruente y que hacen lo que",
            "start": 7703.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dicen antes hasta",
            "start": 7706.559,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "en los de la llamada izquierda",
            "start": 7711.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "moderna dec\u00edan que el poder se era como",
            "start": 7715.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tocar el",
            "start": 7720.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "viol\u00edn que se agarraba con la izquierda",
            "start": 7723.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero que se tocaba con la",
            "start": 7726.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "derecha ya que se llegaba al gobierno",
            "start": 7728.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con postura de izquierda y que al llegar",
            "start": 7731.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7734.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno a tocar el viol\u00edn con la",
            "start": 7735.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "derecha o sea las pol\u00edticas de derecha",
            "start": 7738.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7744.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no ustedes ven pueden ver ayer estaba yo",
            "start": 7746.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "viendo un discurso",
            "start": 7751.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de 1988 como empez\u00e1bamos a luchar y es",
            "start": 7754.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "lo mismo de ahora",
            "start": 7760.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hemos sido",
            "start": 7765.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "consecuentes pero",
            "start": 7767.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este tomar en cuenta eso que hay Campa\u00f1a",
            "start": 7771.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 7774.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos se dicen muchas cosas ya en el",
            "start": 7776.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobierno es otra la",
            "start": 7779.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 7782.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "constatarlo vivirlo con el presidente",
            "start": 7786.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 7790.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 7792.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a estaba con una",
            "start": 7795.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy",
            "start": 7798.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "antimigral culpaba",
            "start": 7807.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7810.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de que se estaban mudando",
            "start": 7812.079,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "empresas de Estados Unidos hacia M\u00e9xico",
            "start": 7817.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que estaba creciendo mucho el",
            "start": 7822.239,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit comercial que les afectaba a",
            "start": 7824.639,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ellos y que por eso no al",
            "start": 7831.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Tratado y",
            "start": 7834.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "despues nos pusimos de acuerdo Se lleg\u00f3",
            "start": 7839.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "al Tratado nos ha ido",
            "start": 7842.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "bien a Canad\u00e1 Estados Unidos a M\u00e9xico",
            "start": 7845.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "muy bien requete bien Pero hay campa\u00f1a",
            "start": 7848.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entonces vuelve el",
            "start": 7853.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "expediente recurren al mismo",
            "start": 7855.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "expediente Nada m\u00e1s eso es lo otro",
            "start": 7859.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueden haber campa\u00f1a puede haber ese",
            "start": 7864.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "discurso Pero hay una",
            "start": 7867.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 7870.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es tan importante la integraci\u00f3n",
            "start": 7873.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre nuestros pa\u00edses que ya",
            "start": 7875.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 7879.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "romperla lo explico hacia",
            "start": 7890.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7895.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es importante tener una",
            "start": 7897.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7901.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial",
            "start": 7905.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con Estados Unidos y Canad\u00e1 conviene a",
            "start": 7909.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses de Am\u00e9rica del",
            "start": 7912.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 7916.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para poder",
            "start": 7918.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "crecer y tener una",
            "start": 7921.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "zona econ\u00f3mica comercial fuerte con",
            "start": 7925.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a otras regiones del",
            "start": 7929.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mundo incluso no solo Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 7935.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino toda",
            "start": 7938.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para que se convierte en la",
            "start": 7939.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s poderosa hacia adelante en lo",
            "start": 7941.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo",
            "start": 7944.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "comercial Entonces no hay por ah\u00ed",
            "start": 7948.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este nada",
            "start": 7953.639,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "racional que pueda llevar a una",
            "start": 7956.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7960.17,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ruptura nada de que pobre",
            "start": 7963.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de",
            "start": 7968.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como le",
            "start": 7971.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "atribuyen la frase a Porfirio D\u00edaz No",
            "start": 7973.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7978.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no",
            "start": 7979.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tan lejos de Estados",
            "start": 7985.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Unidos qui nada m\u00e1s como dir\u00eda el gran",
            "start": 7988.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo",
            "start": 7993.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7996.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cantinflas este el",
            "start": 8000.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "detalle Ah\u00ed est\u00e1 el detalle",
            "start": 8005.36,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "dira es que aprendamos a respetarnos",
            "start": 8008.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo nos",
            "start": 8017.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 8020.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mutuamente para crecer y nos ha ido muy",
            "start": 8023.48,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "bien nos va a seguir yendo muy",
            "start": 8028.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8033.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8035.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 8040.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "existe esa",
            "start": 8042.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "inercia que viene de tiempo",
            "start": 8044.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s De no",
            "start": 8050.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "respetar la independencia la",
            "start": 8055.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los pueblos",
            "start": 8059.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pero yo no pierdo la",
            "start": 8062.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fe porque yo soy un hombre de",
            "start": 8066.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fe y pienso que poco a",
            "start": 8072.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "poco se va a ir",
            "start": 8076.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 8078.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8083.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8085.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respete cada vez m\u00e1s la independencia y",
            "start": 8090.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de nuestro",
            "start": 8093.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hay",
            "start": 8096.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "avances muy",
            "start": 8098.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importantes les comentaba de que el",
            "start": 8101.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8103.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "biden una muy buena",
            "start": 8104.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "persona siempre que habla conmigo me",
            "start": 8107.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dice que nuestra relaci\u00f3n se tiene",
            "start": 8112.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "quedar en un pie de igualdad",
            "start": 8115.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "div",
            "start": 8121.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "volviendo a",
            "start": 8123.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Roosevelt \u00e9l",
            "start": 8127.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 una pol\u00edtica que se",
            "start": 8130.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como de buena",
            "start": 8135.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vecindad Entonces eso es lo que",
            "start": 8140.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "queremos sin embargo",
            "start": 8145.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes los arcas",
            "start": 8148.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8153.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n acostumbrados a ir al",
            "start": 8155.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "extranjero a quejarse a buscar",
            "start": 8159.8,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "apoyo y no solo eso a buscar este",
            "start": 8165.079,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos para que nos",
            "start": 8171.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "invadan Esa es la historia",
            "start": 8175.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya los tiempos son otros y",
            "start": 8181.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "miren lo que se encuentra",
            "start": 8184.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 8186.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esto lo que",
            "start": 8188.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dec\u00eda embajador cuando la expropiaci\u00f3n",
            "start": 8195.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "petrolera embajador de Estados",
            "start": 8199.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Unidos su postura acerca del conflicto",
            "start": 8204.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "petrolero se resume cuando sostiene que",
            "start": 8208.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el presidente C\u00e1rdenas ten\u00eda",
            "start": 8211.719,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n Al promover que la riqueza del",
            "start": 8215.479,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "subsuelo se convirtiera en parte de la",
            "start": 8219.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 8222.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicana y que la crisis",
            "start": 8224.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "petrolera se deb\u00eda a la negativa",
            "start": 8228.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica de las empresas",
            "start": 8231.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "extranjeras a",
            "start": 8234.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "modificar su",
            "start": 8236.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y los textualmente eso est\u00e1 en",
            "start": 8239.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8242.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "memorias pues",
            "start": 8244.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 8246.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que los mexicanos esto era la",
            "start": 8248.599,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de las empresas extranjeras",
            "start": 8253.519,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8255.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces que los mexicanos nacieron para",
            "start": 8256.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enriquecer a",
            "start": 8259.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "extranjeros y que",
            "start": 8264.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Dios puso",
            "start": 8267.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importantes recursos naturales en el",
            "start": 8271.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "subsuelo de",
            "start": 8274.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para aumentar las",
            "start": 8278.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fortunas que se encuentran en los cofres",
            "start": 8284.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8289.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "explotadores y",
            "start": 8290.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8292.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "concesionarios ese era Daniel",
            "start": 8294.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 8304.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es ning\u00fan",
            "start": 8307.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pleito es nada",
            "start": 8311.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poner las cosas en claro",
            "start": 8314.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s nosotros no podemos violar la",
            "start": 8319.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 8326.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 8329.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el principio de la no",
            "start": 8331.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y de la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 8334.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8337.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "pueblos C\u00f3mo a estas",
            "start": 8341.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "horas en estos",
            "start": 8348.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempos vamos a",
            "start": 8351.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este dar marcha atr\u00e1s Si en principios",
            "start": 8356.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 8360.84,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 8361.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y no es ning\u00fan pleito",
            "start": 8363.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con el embajador \u00e9l es una muy buena",
            "start": 8367.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "persona es una",
            "start": 8371.16,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y no siempre pues vamos a",
            "start": 8376.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "coincidir ya como \u00faltima pregunta",
            "start": 8383.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente eh saber si ya tiene su",
            "start": 8385.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pintura presidencial terminada si la va",
            "start": 8388.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a presentar en el informe o la va a",
            "start": 8391.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed o c\u00f3mo va a ser mi la",
            "start": 8393.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pintura la que aparece en el fondo del",
            "start": 8396.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo que la pintura presidencial Ah la",
            "start": 8399.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pintura",
            "start": 8401.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya yo creo que como para el 15 la",
            "start": 8403.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presentar\u00eda ah\u00ed",
            "start": 8406.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "16 pues puede ser en el d\u00eda del",
            "start": 8411.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desfile al",
            "start": 8415.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s faltan 30 d\u00edas",
            "start": 8417.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 8422.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 8425.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente quiz\u00e1s Esta es una de las",
            "start": 8428.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00faltimas posibilidades que",
            "start": 8430.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tengo de dirigirme a usted como",
            "start": 8432.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mandatario recuerdo que hace 26 a\u00f1os un",
            "start": 8435.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mes y 8 d\u00edas lo conoc\u00ed desde entonces mi",
            "start": 8440.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mente y mis esfuerzos han circulado en",
            "start": 8444.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "torno a sus proyectos pol\u00edticos sus",
            "start": 8449.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decisiones sus confrontaciones y su",
            "start": 8452.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lucha el resultado de todo este esfuerzo",
            "start": 8455.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se consolida en este espacio",
            "start": 8459.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "requiere de mi parte el agradecimiento a",
            "start": 8462.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la gente de comunicaci\u00f3n social a Jes\u00fas",
            "start": 8465.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Cuevas Igualmente a toda la",
            "start": 8468.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente de sepri que son de los mejores",
            "start": 8470.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos porque os Tambi\u00e9n conozco la",
            "start": 8474.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "especialidad y quiero resumir brevemente",
            "start": 8477.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dentro de la participaci\u00f3n y los",
            "start": 8480.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzos a los que he podido enfrentar",
            "start": 8482.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en este espacio eh que destape el fraude",
            "start": 8485.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de la cooperativa Cruz Azul el fraude",
            "start": 8488.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "multimillonario dejando claro que a\u00fan",
            "start": 8491.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "falta la recuperaci\u00f3n de la planta de",
            "start": 8493.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hidalgo se\u00f1or presidente Ojal\u00e1 y el",
            "start": 8495.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador pueda atender expuse",
            "start": 8497.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los nexos de Genaro Garc\u00eda Luna con el",
            "start": 8501.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "crimen organizado vinculados al c\u00e1rtel",
            "start": 8503.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Sinaloa mediante un expediente y un",
            "start": 8506.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que sostuvo el general thom\u00e1s",
            "start": 8509.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles dauahare con Calder\u00f3n el 9 de",
            "start": 8511.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo del 2007 a 5 meses de haberse",
            "start": 8513.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "robado la presidencia de M\u00e9xico y yo lo",
            "start": 8516.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 muy claramente Felipe Calder\u00f3n es",
            "start": 8519.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un c\u00f3mplice y se configur\u00f3 el",
            "start": 8521.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "narcoestado en M\u00e9xico el Otro aspecto",
            "start": 8525.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 8528.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh la recontrataci\u00f3n laboral de los",
            "start": 8529.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores de luz y fuerza una",
            "start": 8531.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n que est\u00e1 pendiente a partir de",
            "start": 8534.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la determinaci\u00f3n que usted dio como",
            "start": 8536.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente leg\u00edtimo de M\u00e9xico",
            "start": 8538.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el mes de octubre del a\u00f1o 2010 a un",
            "start": 8541.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la extinci\u00f3n de luz y fuerza",
            "start": 8544.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 se\u00f1or presidente le propuse la red",
            "start": 8546.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "social mexicana en donde un grupo de",
            "start": 8549.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "personas que se integraron de muy buena",
            "start": 8552.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fe y sin ning\u00fan af\u00e1n econ\u00f3mico",
            "start": 8555.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "participaron en el desarrollo de un plan",
            "start": 8558.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "maestro que se lo",
            "start": 8559.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entregamos le propuse el imelec el",
            "start": 8561.28,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano de la electricidad de",
            "start": 8564.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "litio y las energ\u00edas renovables se",
            "start": 8566.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reun\u00eda usted con John",
            "start": 8568.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no quise leer el contenido de esa",
            "start": 8570.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n por respeto a la reuni\u00f3n y a",
            "start": 8572.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su persona pero ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 8575.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh valoramos la figura de Salvador",
            "start": 8577.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Allende eh extraordinaria figura",
            "start": 8580.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para el mundo dentro de las",
            "start": 8583.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "\u00faltimas participaciones eh reflexion\u00e9",
            "start": 8586.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con usted sobre el tema de la",
            "start": 8589.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidencia leg\u00edtima de",
            "start": 8591.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico su valor hist\u00f3rico y y bueno como",
            "start": 8593.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la respuesta no me qued\u00f3 Clara yo de mi",
            "start": 8597.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "parte al menos le seguir\u00e9 diciendo a",
            "start": 8601.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 8603.319,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "presidente medicamentos se\u00f1or presidente",
            "start": 8606.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para pacientes con c\u00e1ncer y la ni\u00f1a",
            "start": 8609.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tal\u00eda Hurtado Estoy muy emocionado le",
            "start": 8612.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradece su situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando",
            "start": 8617.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "debat\u00edan Lomel\u00ed sobre los soxos y sobre",
            "start": 8621.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la desconcentraci\u00f3n del capital en las",
            "start": 8625.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunidades en M\u00e9xico",
            "start": 8627.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los flujos de",
            "start": 8630.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "efectivo reflexion\u00e9 sobre las",
            "start": 8632.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cooperativas en torno al tren Maya al",
            "start": 8634.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y a las obras de",
            "start": 8637.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infraestructura he abogado por los",
            "start": 8639.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos de Oaxaca por su",
            "start": 8642.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n dentro de mis \u00faltimas",
            "start": 8645.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participaciones ped\u00ed que hubiese jueces",
            "start": 8647.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8649.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "rostro combat\u00ed las cirug\u00edas",
            "start": 8650.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "experimentales sobre 474 pacientes",
            "start": 8653.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas hechas en donde no han",
            "start": 8657.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consignado a\u00fan a ninguno de los",
            "start": 8659.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ejecutores m\u00e9dicos delincuentes en el",
            "start": 8661.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de neurolog\u00eda y",
            "start": 8663.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "neurocirug\u00eda eh propuse reflexionar",
            "start": 8665.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre el caso",
            "start": 8669.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa y sobre la activaci\u00f3n de las",
            "start": 8670.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 8672.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n le ped\u00ed el juicio a los",
            "start": 8674.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "expresidentes valor\u00e9 con usted el",
            "start": 8677.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la guerra h\u00edbrida y tambi\u00e9n",
            "start": 8680.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "le propuse otra pista del caso",
            "start": 8683.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Colosio el resultado de esto",
            "start": 8687.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son estas im\u00e1genes que traigo para",
            "start": 8692.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "usted el rostro de los mexicanos la",
            "start": 8698.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Sierra Madre Oriental un hombre cons",
            "start": 8702.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seguera por glaucoma presente en uno de",
            "start": 8705.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8708.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "actos en una presa en los l\u00edmites entre",
            "start": 8713.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Aguascalientes y Zacatecas una mujer",
            "start": 8717.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicana pareciera un espantap\u00e1jaros de",
            "start": 8725.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no ser porque sus dos",
            "start": 8728.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dedos dejan ver a un hombre que pastorea",
            "start": 8731.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "animales toda su vida jorobado por el",
            "start": 8735.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "peso de los a\u00f1os y que no s\u00e9 si viva",
            "start": 8739.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda esta foto tiene aproximadamente",
            "start": 8743.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 8745.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la esperanza de",
            "start": 8749.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un ni\u00f1o con un",
            "start": 8751.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dulce su mirada con ojos",
            "start": 8754.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "almendrados Esta foto es de",
            "start": 8757.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Aguascalientes la reserva del \u00e1guila",
            "start": 8763.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "real el \u00e1guila mexicana usted es el",
            "start": 8765.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00e1guila se\u00f1or",
            "start": 8769.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente Bueno una de usted Con mucho",
            "start": 8772.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o traigo algunas im\u00e1genes m\u00e1s en",
            "start": 8774.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o y una solicitud muy atenta que",
            "start": 8778.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no me atrevo a pedirla p\u00fablicamente para",
            "start": 8782.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no comprometer nada est\u00e1 ah\u00ed presente",
            "start": 8785.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso de mi parte se\u00f1or",
            "start": 8788.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente paso ahora a un tema muy",
            "start": 8792.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "delicado Disculpen la",
            "start": 8798.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n durante 3 a\u00f1os estuvimos",
            "start": 8802.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "reflexionando sobre una obra Monumental",
            "start": 8805.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que tard\u00f3 cerca",
            "start": 8809.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de 11 a\u00f1os en concluirse se trata del",
            "start": 8811.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "t\u00fanel emisor Oriente este t\u00fanel emisor",
            "start": 8816.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Oriente lo he rebautizado como el t\u00fanel",
            "start": 8819.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del fecal porque combina las aguas",
            "start": 8821.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "negras con las aguas grises las aguas de",
            "start": 8825.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lluvia y en un tramo de 60 km",
            "start": 8827.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aproximadamente con una pendiente de 90",
            "start": 8831.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "m deriva toda esta cantidad muy fuerte",
            "start": 8834.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de aproximadamente 150 metros c\u00fabicos",
            "start": 8838.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por segundo hacia el r\u00edo Tula con una",
            "start": 8841.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desviaci\u00f3n tambi\u00e9n hacia una planta de",
            "start": 8844.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tratamientos de aguas residuales el",
            "start": 8846.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyecto deb\u00eda costar alrededor de entre",
            "start": 8848.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "7 y 12,000 millones de pesos y cost\u00f3",
            "start": 8852.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "37,000 casi 38,000 millones de pesos se",
            "start": 8856.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iba a terminar durante el periodo de",
            "start": 8860.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n as\u00ed \u00e9l lo anunci\u00f3 sin embargo",
            "start": 8862.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se fue pues a tres sexenios y yo creo",
            "start": 8864.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que si usted no le hubiese puesto L\u00edmite",
            "start": 8867.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a esto continuar\u00eda este t\u00fanel",
            "start": 8870.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "emisor que se deriva Por una parte a la",
            "start": 8874.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento Calder\u00f3n dijo que",
            "start": 8876.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se iban a ser seis",
            "start": 8879.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plantas de agua potable para ser",
            "start": 8881.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tratadas solamente hay una en Atotonilco",
            "start": 8883.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y es una zona sumamente contaminada",
            "start": 8886.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "donde la cantidad de moscas deriva en la",
            "start": 8889.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n los ni\u00f1os los beb\u00e9s no tienen",
            "start": 8893.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "forma de defenderse y por la mordedura",
            "start": 8897.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las mos muchos ya tienen larvas les",
            "start": 8899.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salen larvas en el cuerpo adem\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 8902.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidente la fumigaci\u00f3n De esta zona es",
            "start": 8905.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es una fumigaci\u00f3n",
            "start": 8909.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que pues ya es contra la poblaci\u00f3n",
            "start": 8911.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque originalmente eran 15 d\u00edas y",
            "start": 8913.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora es cada 3 d\u00edas por otro lado el",
            "start": 8915.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "agua que sale de la planta de",
            "start": 8918.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tratamiento se dirige a tres distritos",
            "start": 8920.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de riego de la regi\u00f3n pero se vuelve a",
            "start": 8923.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "combinar con canales que no han sido",
            "start": 8925.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tratados entonces",
            "start": 8927.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero el mantenimiento de esta",
            "start": 8930.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "planta pudiera rondar los 1 millones de",
            "start": 8932.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pesos anuales y y realmente es in\u00fatil",
            "start": 8934.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las la presa eno es una de las presas si",
            "start": 8939.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no la m\u00e1s contaminada del mundo eh en",
            "start": 8942.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "torno a la Ribera del r\u00edo otula hay 20",
            "start": 8946.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "escuelas de todos los niveles se\u00f1or",
            "start": 8949.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente desde Jardines de ni\u00f1os hasta",
            "start": 8951.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 8955.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "geri\u00e1tricos el 7 de septiembre del a\u00f1o",
            "start": 8956.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "20 se desbord\u00f3 El r\u00edo Tula las",
            "start": 8960.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "consecuencias del desbordamiento",
            "start": 8963.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "generaron lodos t\u00f3xicos en torno a todas",
            "start": 8965.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las comunidades afectando a 30,000",
            "start": 8969.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas que quedaron como damnificados",
            "start": 8972.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "la inundaci\u00f3n lleg\u00f3 al hospital de lims",
            "start": 8975.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "donde hubo 17 muertos",
            "start": 8979.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "e todos estos todas estas inundaciones",
            "start": 8982.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s dram\u00e1ticas y con todo respeto",
            "start": 8986.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 sucediendo hoy en Chalco",
            "start": 8989.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 por sufrir el efecto de secarse",
            "start": 8992.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "esos lodos secos se pulverizar y despu\u00e9s",
            "start": 8996.359,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "se aerolizer el resultado de la",
            "start": 9000.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aerolizer absorbidos por el sistema",
            "start": 9005.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respiratorio de los habitantes y adem\u00e1s",
            "start": 9007.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la sangre la cantidad de",
            "start": 9011.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfermedades que se han generado a",
            "start": 9014.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "partir de todo todo esto ha sido",
            "start": 9015.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "neurocisticercosis",
            "start": 9018.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alergias",
            "start": 9021.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "problemas muy",
            "start": 9023.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "graves a nivel nefrol\u00f3gico",
            "start": 9026.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00e1ncer se\u00f1or presidente se ha",
            "start": 9029.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "incrementado el",
            "start": 9032.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer la preocupaci\u00f3n de la sociedad de",
            "start": 9034.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "los pueblos de Hidalgo de la Ribera del",
            "start": 9037.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 9040.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Tula es muy grave porque ellos Ten\u00edan un",
            "start": 9041.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "amor por su r\u00edo que fue el centro de la",
            "start": 9046.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Tolteca ven con enorme admiraci\u00f3n las",
            "start": 9050.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obras que se han hecho para regenerar y",
            "start": 9053.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "recuperar las culturas ancestrales en la",
            "start": 9057.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n maya ven con aprecio lo que se",
            "start": 9060.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en Texcoco Pero ellos",
            "start": 9063.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "realmente han sido abandonados los 60",
            "start": 9066.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se le entregaron a",
            "start": 9069.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Miguel Hern\u00e1ndez Badillo presidente",
            "start": 9071.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "municipal fueron",
            "start": 9073.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "malversador es de que hoy Hern\u00e1ndez",
            "start": 9076.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Badillo est\u00e1 en la c\u00e1rcel Eh Tuve la",
            "start": 9079.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "oportunidad de vincularme con una red de",
            "start": 9081.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conciencia Ambiental de ciudadanos de",
            "start": 9084.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tul la que se llama la red de conciencia",
            "start": 9087.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ambiental queremos vivir Dentro de este",
            "start": 9089.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "grupo quiero destacar la dos figuras muy",
            "start": 9093.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importantes do\u00f1a Luz Mar\u00eda Oviedo Moreno",
            "start": 9097.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es su seguidora n\u00famero uno es una",
            "start": 9100.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "promotora del amor y el cuidado por los",
            "start": 9104.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles pide reforestaci\u00f3n porque las",
            "start": 9106.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obras de imiento han destruido gran",
            "start": 9109.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte ha sido para ella un",
            "start": 9112.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ecocidio tambi\u00e9n Ang\u00e9lica Arellano otra",
            "start": 9115.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujer integrante de esta red",
            "start": 9118.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ciudadana muy",
            "start": 9121.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "preocupada ped\u00ed yo a una mexicana",
            "start": 9123.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "ingeniera que nos ayudara a hacer un",
            "start": 9130.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estudio que es el que le quiero entregar",
            "start": 9133.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Ella es la maestra en ingenier\u00eda del",
            "start": 9136.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agua y la energ\u00eda judit Cordero de la",
            "start": 9137.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cidad de Guadalajara que adem\u00e1s es",
            "start": 9139.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajadora del inji quien se traslad\u00f3 a",
            "start": 9142.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n para Pues vincularse en el",
            "start": 9144.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocimiento del fen\u00f3meno y ver la",
            "start": 9148.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tienen los ciudadanos y",
            "start": 9151.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y dar tratar de generar una revisi\u00f3n",
            "start": 9154.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica tambi\u00e9n dentro de esto est\u00e1 el",
            "start": 9157.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "doctor Din chim de la Universidad de",
            "start": 9159.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Stanford quien hizo sus estudios",
            "start": 9163.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sobre la Cuenca de agua del Valle de",
            "start": 9166.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es necesario decir que la",
            "start": 9168.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n que de todo el Valle del",
            "start": 9173.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9175.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico viaja hacia Tula se\u00f1or presidente",
            "start": 9176.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es tan terrible que termina",
            "start": 9179.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desembocando a trav\u00e9s de un r\u00edo que se",
            "start": 9182.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "llama el r\u00edo cuautemoc que es la",
            "start": 9184.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hacia la zona Huasteca",
            "start": 9186.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mejor conocido como Lamentablemente por",
            "start": 9190.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuautemoc como el r\u00edo puerco y esto se",
            "start": 9192.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conecta con el r\u00edo P\u00e1nuco y desemboca en",
            "start": 9196.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tamaulipa eh creo se\u00f1or presidente sin",
            "start": 9199.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "querer ahondar m\u00e1s en este tema que esto",
            "start": 9202.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser trabajado de forma",
            "start": 9206.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transexenal por una situaci\u00f3n",
            "start": 9208.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fundamental la presidenta electa la",
            "start": 9211.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen habl\u00f3 de los",
            "start": 9213.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Derechos ambientales lo que aqu\u00ed viol\u00f3",
            "start": 9216.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con las empresas Lombardo con",
            "start": 9219.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grupo Carso y con grupo ica y donde le",
            "start": 9222.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "piden la gente de Tula que Carlos Slim",
            "start": 9226.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se va V a dormir a Tula y que en lugar",
            "start": 9229.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de hacer un Pabell\u00f3n de la biodiversidad",
            "start": 9232.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "valore la biodiversidad que est\u00e1",
            "start": 9235.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acabando con sus empresas Como por",
            "start": 9237.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de la contaminaci\u00f3n",
            "start": 9238.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "al r\u00edo Tula que es una de las regiones",
            "start": 9241.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contaminadas del mundo que se",
            "start": 9243.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "valorara esto en un asunto transexenal",
            "start": 9245.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que se le diera toda la importancia y",
            "start": 9247.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se considerara finalmente que este",
            "start": 9250.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no es un problema de Tula Este es un",
            "start": 9253.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "problema de origen quienes ofrecen",
            "start": 9255.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "soluciones en en la regi\u00f3n eh",
            "start": 9257.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "verdaderamente no no sirve para nada el",
            "start": 9260.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "problema viene de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9262.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viene del Estado de M\u00e9xico viene de todo",
            "start": 9264.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el Valle de M\u00e9xico y la reflexi\u00f3n",
            "start": 9266.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fundamental es atenderlo de origen se\u00f1or",
            "start": 9268.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente es todo le entrego esto para",
            "start": 9272.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "usted y para la doctora Claudia sheng al",
            "start": 9274.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "igual que las fotograf\u00edas con mucho",
            "start": 9277.279,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o Much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 9278.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente Bueno sobre eso Este",
            "start": 9280.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 9285.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 tratando todo lo que",
            "start": 9290.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "expusiste",
            "start": 9293.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9296.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cierto se hizo esa obra",
            "start": 9301.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y hace",
            "start": 9306.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "falta hacer una",
            "start": 9308.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9311.31,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n sobre",
            "start": 9316.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 9318.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 9321.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 ir a Tula cuando la inundaci\u00f3n Fue",
            "start": 9323.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 9328.279,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "eh nosotros ya desasolvadora",
            "start": 9331.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 9350.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyendo el nuevo",
            "start": 9352.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hospital sin",
            "start": 9357.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "embargo hace falta ver el problema de",
            "start": 9358.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 9363.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 9365.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9368.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9369.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "favorable es de que este",
            "start": 9371.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tema ya lo ha tratado la presidenta",
            "start": 9375.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 9378.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo tiene en su",
            "start": 9380.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "agenda y ya se han hecho incluso",
            "start": 9385.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 9389.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh se acaba de dar a conocer un trabajo",
            "start": 9391.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de medio",
            "start": 9395.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ambiente sobre la contaminaci\u00f3n en Tula",
            "start": 9399.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 9404.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y con esto que est\u00e1s entregando",
            "start": 9405.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 9408.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9413.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguramente le va",
            "start": 9415.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a interesar le va a importar a la",
            "start": 9418.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "presidenta electa y ella va ayudar en",
            "start": 9423.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este planteamiento de",
            "start": 9428.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sanear toda la Cuenca todo lo que tiene",
            "start": 9430.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que ver con el manejo de las aguas de la",
            "start": 9435.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico del estado de",
            "start": 9440.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de",
            "start": 9443.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Hidalgo es un asunto que hay que verlo",
            "start": 9445.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de manera integral Entonces qu\u00e9 bien que",
            "start": 9448.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya entregas este documento Y si va a",
            "start": 9452.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haber respuesta Hay cosas",
            "start": 9455.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Este creo que el viernes o el jueves me",
            "start": 9459.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dec\u00eda una compa\u00f1era que por qu\u00e9 pasaba",
            "start": 9462.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo de este Chalco",
            "start": 9466.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed que Por qu\u00e9 este no hab\u00edamos hecho",
            "start": 9469.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9473.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues lo",
            "start": 9475.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cierto es que fue mucho el",
            "start": 9477.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "abandono No es justificarnos",
            "start": 9482.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero fueron 36",
            "start": 9485.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de abandono al",
            "start": 9488.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pueblo que se dedicaron",
            "start": 9491.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9495.29,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "eh a a",
            "start": 9497.8,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "saquear una minor\u00eda se dedic\u00f3 a",
            "start": 9501.479,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "robar y no",
            "start": 9508.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "les importaba el",
            "start": 9511.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo no hay",
            "start": 9514.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "obras de todo el periodo",
            "start": 9516.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 9522.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh ayer",
            "start": 9524.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inauguramos un distrito de de",
            "start": 9527.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 9530.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9532.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa 22,000",
            "start": 9535.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en un Distrito que",
            "start": 9538.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "inauguramos pues 22000",
            "start": 9541.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas poco menos 20,000 hect\u00e1reas",
            "start": 9545.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fue lo que",
            "start": 9549.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hicieron de",
            "start": 9550.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "riego en todo el periodo neoliberal",
            "start": 9553.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9560.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 9563.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2018 20000 heas y nosotros ayer",
            "start": 9565.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "inauguramos un distrito de 22000",
            "start": 9570.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y en",
            "start": 9574.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "total vamos a dejar",
            "start": 9576.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "110.00",
            "start": 9579.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de",
            "start": 9581.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "riego pero as\u00ed nos podemos ir",
            "start": 9586.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9590.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 9593.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh en todo el periodo neoliberal",
            "start": 9595.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "destinaron a los",
            "start": 9599.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9600.83,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes 7000 millones de",
            "start": 9602.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pesos 7000 millones de",
            "start": 9608.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 9612.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9614.58,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y solo un programa",
            "start": 9617.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestro j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 9620.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "futuro que es",
            "start": 9623.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oportunidad para que trabajen los",
            "start": 9626.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes despu\u00e9s",
            "start": 9629.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que este los insultaban dici\u00e9ndoles que",
            "start": 9632.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eran ninis que ni estudiaban ni",
            "start": 9635.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajaban y se",
            "start": 9638.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "re\u00edan ese",
            "start": 9643.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "programa hasta hoy 12000",
            "start": 9645.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 9649.6,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "pesos qu\u00e9",
            "start": 9653.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hicieron nada m\u00e1s pensemos en cu\u00e1nto",
            "start": 9657.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 9662.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 F y",
            "start": 9663.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por los precios altos del",
            "start": 9666.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo D\u00f3nde est\u00e1n las obras de",
            "start": 9673.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9676.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9679.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes se acuerden aparte",
            "start": 9680.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama la galleta",
            "start": 9684.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9692.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "suavicrema y",
            "start": 9694.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 9696.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "suavicrema y",
            "start": 9699.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este hay la barda",
            "start": 9701.319,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de de la refiner\u00eda qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 9704.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces queda mucho por",
            "start": 9715.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 9720.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mucho se avanz\u00f3",
            "start": 9722.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "bastante pero",
            "start": 9725.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "falta porque es mucho el",
            "start": 9728.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "atraso se",
            "start": 9732.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 reducir la pobreza reducir la",
            "start": 9735.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 9738.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero hace falta",
            "start": 9740.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero estoy muy contento tambi\u00e9n",
            "start": 9745.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque como va a haber continuidad es el",
            "start": 9748.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "segundo piso de la",
            "start": 9752.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en 6",
            "start": 9755.96,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se puede lograr ya que M\u00e9xico sea",
            "start": 9759.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh una potencia econ\u00f3mica lo es pero",
            "start": 9767.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 9773.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "colocados en el lugar",
            "start": 9774.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "12 y puede M\u00e9xico",
            "start": 9777.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 9782.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este a la lista de los",
            "start": 9784.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "10 est\u00e1 en el lugar",
            "start": 9788.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "12 y si no en el primero como en el",
            "start": 9793.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "segundo o tercero",
            "start": 9796.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como potencia",
            "start": 9799.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cultural y el",
            "start": 9808.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9810.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9812.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta va a ser un",
            "start": 9814.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 9819.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera de",
            "start": 9822.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera ah\u00ed andan",
            "start": 9825.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios hablando de que",
            "start": 9829.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destruido",
            "start": 9832.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que le pregunten a la",
            "start": 9835.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9841.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9843.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1 como el lunes negro que debe de",
            "start": 9844.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ser lunes blanco no este Por qu\u00e9",
            "start": 9848.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "negro y el viernes por viernes este",
            "start": 9854.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "negro fue",
            "start": 9858.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este el d\u00eda de la",
            "start": 9861.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Democracia el d\u00eda de la",
            "start": 9865.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Democracia gobierno de",
            "start": 9870.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la presidenta Claudia va a ser uno de",
            "start": 9872.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los mejores gobiernos del",
            "start": 9876.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mundo del",
            "start": 9879.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9881.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conozco a quienes",
            "start": 9883.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gobiernan si Si no los conozco de manera",
            "start": 9887.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personal s de",
            "start": 9893.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9897.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cl Claudia sh es una",
            "start": 9900.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "giganta va a ser de las mejores si no la",
            "start": 9909.08,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "mejor presidenta del mundo",
            "start": 9913.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9922.12,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a los aspirantes a",
            "start": 9924.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fifish les",
            "start": 9928.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fascina",
            "start": 9931.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este todo lo que tiene que ver con lo",
            "start": 9933.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico a m\u00ed me importa mucho tambi\u00e9n",
            "start": 9940.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 9944.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso lo m\u00e1s",
            "start": 9946.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "definitorio en un buen",
            "start": 9951.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierno presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el",
            "start": 9955.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mejor presidente del siglo XX no termin\u00f3",
            "start": 9958.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9962.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primaria pero era un hombre",
            "start": 9964.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sensible el presidente con m\u00e1s amor al",
            "start": 9970.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y sobre todo con m\u00e1s",
            "start": 9974.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 9977.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 9979.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 9981.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces Pero hay quienes",
            "start": 9982.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "piensan que este los mejores son los que",
            "start": 9986.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tienen los m\u00e1s altos grados acad\u00e9micos",
            "start": 9989.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Ah si estudia en el extranjero m\u00e1s",
            "start": 9992.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque va de acuerdo con las",
            "start": 9996.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recomendaciones que le hicieron al",
            "start": 9999.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10001.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Wilson",
            "start": 10002.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "su jefe de departamento de estado",
            "start": 10004.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de que para qu\u00e9 invadir M\u00e9xico para qu\u00e9",
            "start": 10009.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gastar un",
            "start": 10012.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiro en invadirnos adem\u00e1s no era",
            "start": 10015.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil que era mejor abrir las puertas a",
            "start": 10019.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 10023.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ambiciosos mexicanos para que estudiaran",
            "start": 10025.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en las",
            "start": 10028.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "universidades de Estados",
            "start": 10030.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Unidos y una vez",
            "start": 10032.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adoctrinados iban a regresar esos",
            "start": 10037.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y alguno de",
            "start": 10041.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos pod\u00eda llegar a ser presidente de",
            "start": 10044.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10048.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y esos j\u00f3venes iban a hacer mejor el",
            "start": 10050.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajo que los propios",
            "start": 10057.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estadounidenses y f\u00edjense que se cumpli\u00f3",
            "start": 10061.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la profec\u00eda",
            "start": 10065.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "porque como dos o tres llegaron a ser",
            "start": 10069.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidentes y lo",
            "start": 10072.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 10074.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mejor que los",
            "start": 10076.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estadounidenses Porque",
            "start": 10078.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 10081.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10084.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ortodoxos iban m\u00e1s",
            "start": 10086.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que les ped\u00edan",
            "start": 10089.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de las recomendaciones del fondo",
            "start": 10099.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "monetario del Banco",
            "start": 10101.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Mundial Siempre fueron m\u00e1s",
            "start": 10105.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1 esos gobernantes",
            "start": 10108.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Eh entonces",
            "start": 10113.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh Pero hay otros",
            "start": 10117.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no que han estudiado nuestro secretario",
            "start": 10120.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10125.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hacienda es el primer doctor",
            "start": 10126.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10130.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicano en econom\u00eda en",
            "start": 10132.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Cambridge el",
            "start": 10135.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "primero Rogelio Ram\u00edrez",
            "start": 10139.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10143.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10145.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "este yo comento ahora en los actos de",
            "start": 10147.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que Mis",
            "start": 10153.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiempos y los que son de mi",
            "start": 10156.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "edad y que nacieron en pueblos pues no",
            "start": 10160.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estudiamos kinder porque no",
            "start": 10163.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda era la primaria a los 6",
            "start": 10169.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10178.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en mi pueblo pues nada m\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 10181.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primaria y para estudiar la secundaria",
            "start": 10184.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "me fui a macuspana a la cabecera",
            "start": 10187.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "municipal y luego la preparatoria en",
            "start": 10191.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Villahermosa y luego ya la universidad",
            "start": 10194.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico pero hasta el nivel",
            "start": 10195.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "licenciatura y de",
            "start": 10198.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "milagro pero resulta",
            "start": 10204.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Ah bueno ahora ya hay kinder no que es",
            "start": 10206.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10212.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preescolar des obligatorio",
            "start": 10213.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 10218.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que este existe el nivel b\u00e1sico que es",
            "start": 10221.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "preescolar primaria",
            "start": 10225.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secundaria el nivel medio superior que",
            "start": 10227.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "es lo que se conoc\u00eda como preparatorias",
            "start": 10230.239,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "el nivel universitario y se alcanza el",
            "start": 10233.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de",
            "start": 10238.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "licenciado No necesariamente en",
            "start": 10240.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "derecho un ingeniero termina con el",
            "start": 10243.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grado de licenciatura un contador con el",
            "start": 10246.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grado de licenciatura un m\u00e9dico general",
            "start": 10249.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el grado de licenciatura entonces",
            "start": 10253.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tien que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s para tener",
            "start": 10254.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el grado de",
            "start": 10258.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y luego cuatro a\u00f1os m\u00e1s para",
            "start": 10262.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tener el grado de",
            "start": 10266.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "doctorado Pues",
            "start": 10269.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "resulta que la pr\u00f3xima presidenta de",
            "start": 10272.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10276.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10278.92,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "doctora Precisamente en ingener\u00eda",
            "start": 10283.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 10295.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 10298.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "renovables per",
            "start": 10299.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "doctora entonces ah\u00ed llevamos no",
            "start": 10305.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un punto a",
            "start": 10309.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "favor Yo quiero ver en el",
            "start": 10311.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "mundo Cu\u00e1ntos",
            "start": 10315.88,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10318.49,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presidentes Cu\u00e1ntos primeros",
            "start": 10322.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ministros Cu\u00e1ntos jefes de estado tienen",
            "start": 10324.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctorado y todo esto lo",
            "start": 10331.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 10335.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este porque es muy",
            "start": 10336.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "importante el que ya no estemos de",
            "start": 10339.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acomplejados porque nos da\u00f1a mucho eso",
            "start": 10349.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por eso llegan los gobernantes o",
            "start": 10353.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cualquier funcionario y tienen que",
            "start": 10356.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comprarse el",
            "start": 10360.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "carro \u00faltimo modelo",
            "start": 10362.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 10365.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10368.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lujoso y el avi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 10372.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "grande por los",
            "start": 10377.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "complejos Entonces",
            "start": 10382.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no M\u00e9xico es una",
            "start": 10386.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "potencia Entonces le va a ir muy bien a",
            "start": 10394.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10397.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este con la presidenta Y adem\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 10399.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "importante de todo pues es una mujer",
            "start": 10403.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honesta y",
            "start": 10406.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh de buen",
            "start": 10409.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 10412.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sensible con buenos",
            "start": 10414.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sentimientos debemos de estar muy",
            "start": 10418.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "contentos yo no s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 10421.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coraje pues",
            "start": 10425.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque tampoco les va",
            "start": 10430.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mal este cobran como en tres en cuatro",
            "start": 10432.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 10435.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 10437.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este claro recib\u00edan m\u00e1s antes",
            "start": 10439.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10443.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10446.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 10450.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s convocados",
            "start": 10453.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero les va bien sea no es para que",
            "start": 10458.88,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 10460.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tan tan",
            "start": 10461.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "enojados ayer hablaba yo en",
            "start": 10464.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Sinaloa de c\u00f3mo el modelo",
            "start": 10469.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "nuestro ha permitido que le vaya bien a",
            "start": 10474.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos porque cambiamos la f\u00f3rmula no",
            "start": 10482.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10486.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "le daban a los de",
            "start": 10488.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "arriba y este enga\u00f1aban con el sofisma",
            "start": 10490.72,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "La Mentira de que si llov\u00eda fuerte",
            "start": 10495.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arriba goteaba abajo si llueve fuerte",
            "start": 10498.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "arriba salpica",
            "start": 10501.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abajo no le hace que se ba\u00f1e no arriba",
            "start": 10503.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero salpica",
            "start": 10507.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "abajo as\u00ed fue con ese criterio que",
            "start": 10510.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "aplicaron lo del fopra",
            "start": 10515.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si rescatamos a los de",
            "start": 10519.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "arriba ellos van a jalar a los de en",
            "start": 10521.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medio y va a llegar hasta",
            "start": 10524.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abajo entonces convirtieron las",
            "start": 10526.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "deudas privadas en deuda",
            "start": 10530.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10535.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sea eso es una",
            "start": 10536.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "farsa un",
            "start": 10542.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "truco la riqueza no no es contagiosa por",
            "start": 10545.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso se requiere al",
            "start": 10549.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estado que ayude en la",
            "start": 10551.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza la",
            "start": 10554.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso la distribuci\u00f3n",
            "start": 10557.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10559.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presupuesto ese otro sofisma de que hay",
            "start": 10560.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que diluir al estado todo al",
            "start": 10564.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mercado todo eso lo repet\u00edan estos",
            "start": 10567.76,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos como loros",
            "start": 10573.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y pues ya esa",
            "start": 10579.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula ya no se aplica y ahora es de",
            "start": 10582.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "abajo hacia",
            "start": 10585.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arriba y resulta que como le va bien a",
            "start": 10586.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los de",
            "start": 10592.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "abajo le va bien a los de en medio y",
            "start": 10593.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le va bien a los de",
            "start": 10597.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arriba sacamos de la pobreza a 8",
            "start": 10603.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos",
            "start": 10606.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este aument\u00f3 el salario al",
            "start": 10609.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "doble no hay",
            "start": 10612.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "desempleo la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 10617.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10620.11,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "fuerte Pero adem\u00e1s aumentaron sus",
            "start": 10621.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilidades los",
            "start": 10625.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "empresarios los",
            "start": 10628.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "banqueros obtuvieron utilidades r\u00e9cord",
            "start": 10630.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "27000 millones dees el a\u00f1o",
            "start": 10636.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pasado hist\u00f3ricas",
            "start": 10639.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "utilidades entonces",
            "start": 10643.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "bueno Por qu\u00e9 se",
            "start": 10647.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "quejan por la",
            "start": 10653.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 10655.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica Por la carga ideol\u00f3gica",
            "start": 10658.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque si les pregunta Y c\u00f3mo les ha ido",
            "start": 10662.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bien a todo",
            "start": 10666.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 10671.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dije porque me enter\u00e9 qui\u00e9n sabe si",
            "start": 10675.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10680.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cierto cuando yo fui candidato S\u00ed fue",
            "start": 10682.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cierto que un se\u00f1or cppel mand\u00f3 una",
            "start": 10685.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "carta a sus",
            "start": 10689.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empleados diciendo que si yo",
            "start": 10692.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ganaba se iban a quedar sin trabajo",
            "start": 10695.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque se iba a arruinar el pa\u00eds iba a",
            "start": 10700.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haber fuga de capital y de",
            "start": 10704.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 10706.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todo ahora tambi\u00e9n Como hay ese",
            "start": 10708.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "antecedente me dijeron que hab\u00eda ayudado",
            "start": 10712.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a al bloque",
            "start": 10715.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conservador creo que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 10718.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estuvo no aparece en la lista cel no",
            "start": 10721.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "aparece en la lista de los de es",
            "start": 10724.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez S\u00ed yo creo que s\u00ed",
            "start": 10728.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero entonces aer que estaba bien tinala",
            "start": 10731.72,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "dio c\u00f3mo le va al Se\u00f1or copel en sus",
            "start": 10737.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiendas est\u00e1n",
            "start": 10744.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vendiendo como",
            "start": 10746.479,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "nunca y estoy seguro que les va",
            "start": 10749.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 10756.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10760.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 10764.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero de todas",
            "start": 10766.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maneras no est\u00e1n de acuerdo con nosotros",
            "start": 10768.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tienen derecho a no estar de",
            "start": 10772.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 10776.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10779.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Porque esa es la",
            "start": 10781.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 10787.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pluralidad el derecho a disentir",
            "start": 10789.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh No apostar al pensamiento",
            "start": 10795.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00fanico pero eh lo",
            "start": 10802.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "menciono porque era de los que",
            "start": 10806.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "planteaban est\u00e1 bien que ganen la",
            "start": 10809.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidencia pero",
            "start": 10813.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no la mayor\u00eda",
            "start": 10815.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10819.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "calificada y",
            "start": 10820.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces cuando se gana la mayor\u00eda",
            "start": 10823.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 10826.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh empieza la campa\u00f1a",
            "start": 10828.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "No yo les dir\u00eda as\u00ed con toda",
            "start": 10834.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "franqueza que se",
            "start": 10839.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "seren que",
            "start": 10841.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este Nosotros somos respetuosos",
            "start": 10843.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del Estado de derecho de un aut\u00e9ntico",
            "start": 10849.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 10851.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10852.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "derecho acerca de la Reforma a la",
            "start": 10854.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o tener mayor\u00eda calificada",
            "start": 10856.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porque queremos reformar la Constituci\u00f3n",
            "start": 10860.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 10863.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 10867.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "restablezca o se",
            "start": 10871.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "instaure la reelecci\u00f3n",
            "start": 10875.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque yo este quiero",
            "start": 10879.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "regresar que por",
            "start": 10882.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "favor por favor",
            "start": 10886.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entiendan soy",
            "start": 10889.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "maderista soy partidario del sufragio",
            "start": 10892.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "efectivo no",
            "start": 10895.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n pero no solo",
            "start": 10898.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso tengo una",
            "start": 10901.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n creo y esto debe de replicar",
            "start": 10904.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "o lo recomendar\u00eda",
            "start": 10908.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "respetuosamente a todos creo que no Hay",
            "start": 10911.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10915.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 10916.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero yo me voy a jubilar en un",
            "start": 10924.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 10930.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10933.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh cancelo todo",
            "start": 10934.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos redes sociales no voy a ning\u00fan",
            "start": 10939.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "acto no voy a",
            "start": 10943.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recibir a mis amigos",
            "start": 10946.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "queridos que son millones de mujeres de",
            "start": 10949.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hombres y les",
            "start": 10953.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pido de coraz\u00f3n que me",
            "start": 10956.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entiendan ya no voy yo a poder",
            "start": 10960.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh ayudar a ver",
            "start": 10964.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este recomi\u00e9ndeme ya no voy a poder",
            "start": 10970.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacer eso con",
            "start": 10973.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nadie y va a",
            "start": 10976.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ser Amor eterno",
            "start": 10979.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero yo ya desaparezco me",
            "start": 10982.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "borro por",
            "start": 10988.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "completo y lo que voy a dejar",
            "start": 10993.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 10998.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11001.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estoy",
            "start": 11004.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh gracias al creador y a la ciencia",
            "start": 11008.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 11012.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien muy",
            "start": 11014.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien no voy a poder ya jugar b\u00e9isbol",
            "start": 11017.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Porque si salgo al campo",
            "start": 11021.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay fotos y",
            "start": 11025.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Este voy a estar hablando con la gente y",
            "start": 11028.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van a ir a esperar ah\u00ed que voy a",
            "start": 11030.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "ir al base ya no tambi\u00e9n a eso nada m\u00e1s",
            "start": 11034.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este televisi\u00f3n",
            "start": 11039.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed a ver los juegos por televisi\u00f3n pero",
            "start": 11042.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no voy a estar todo el",
            "start": 11045.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tiempo s\u00ed en la maca en el",
            "start": 11047.76,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "butaque este no voy a trabajar o 10",
            "start": 11052.64,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "horas pero escribiendo por qu\u00e9 quiero",
            "start": 11058.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "dejar eso va a ayudar",
            "start": 11063.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mucho un",
            "start": 11067.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libro sobre esto que es",
            "start": 11070.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo la grandeza cultural de",
            "start": 11073.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todos los",
            "start": 11079.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 11081.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que tenemos los mexicanos",
            "start": 11085.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 11088.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo siempre las culturas nos han",
            "start": 11089.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "salvado y por lo mismo",
            "start": 11094.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo nunca debemos de renunciar a",
            "start": 11098.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 11102.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes no olvidar de d\u00f3nde",
            "start": 11104.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "venimos para",
            "start": 11108.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "saber Hacia d\u00f3nde",
            "start": 11110.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos entonces voy a",
            "start": 11113.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escribir sobre eso",
            "start": 11115.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "y ese libro me va a llevar 3 a\u00f1os o",
            "start": 11119.64,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "cuatro que es una investigaci\u00f3n",
            "start": 11126.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh profunda me va a ayudar no hay mucha",
            "start": 11132.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bibliograf\u00eda",
            "start": 11136.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No hay muchas pruebas",
            "start": 11140.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "documentales son c\u00f3dices",
            "start": 11143.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "e los glifos las traducciones son muy",
            "start": 11148.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "escasas son las",
            "start": 11154.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas",
            "start": 11157.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de quienes",
            "start": 11159.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "e nos",
            "start": 11161.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "invadieron los frailes que",
            "start": 11163.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 11168.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11170.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh las historias de los pueblos",
            "start": 11174.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 11178.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fueron transmitiendo de generaci\u00f3n en",
            "start": 11179.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Entonces como Viv\u00ed en",
            "start": 11182.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 11184.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas conozco",
            "start": 11186.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11189.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y no me va a costar mucho trabajo la",
            "start": 11191.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de C\u00f3mo era la",
            "start": 11196.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vida en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y cu\u00e1les",
            "start": 11199.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fueron los",
            "start": 11203.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 11204.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 11206.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "transmitieron que forman parte de",
            "start": 11212.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestra ideos sinra porque eso no",
            "start": 11214.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 por eso el",
            "start": 11218.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mexicano es",
            "start": 11221.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "excepcional de eso estamos",
            "start": 11226.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "hechos y sobre eso voy a trabajar pero",
            "start": 11230.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 11233.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica completamente",
            "start": 11235.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aparte de la pol\u00edtica todo esto para que",
            "start": 11237.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "no anden este con especulaciones",
            "start": 11241.239,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "eh Adem\u00e1s estoy muy contento",
            "start": 11247.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 11251.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque es excepcional Es lo mejor que le",
            "start": 11254.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pudo haber pasado al pa\u00eds la",
            "start": 11258.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "llegada de",
            "start": 11262.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Claudia dependientemente de cuestiones",
            "start": 11264.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "partidistas pensando en nuestro querido",
            "start": 11269.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico imag\u00ednes",
            "start": 11275.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mujer la primera",
            "start": 11280.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mujer en la",
            "start": 11284.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia no solo en el M\u00e9xico",
            "start": 11286.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "independiente en los 300 a\u00f1os de",
            "start": 11289.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial nunca una mujer",
            "start": 11292.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "puros birreyes",
            "start": 11295.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sea 500",
            "start": 11298.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Ojal\u00e1",
            "start": 11306.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11308.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recapacite",
            "start": 11310.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "krause que no va a",
            "start": 11314.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 11318.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Claudia Carlota",
            "start": 11322.88,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11325.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este de la qu\u00e9 la existencia de los",
            "start": 11337.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vuelos de la muerte en el pasado hay hay",
            "start": 11339.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una sentencia hist\u00f3rica y fue la primera",
            "start": 11342.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en cuanto a la guerra sucia de Hace unos",
            "start": 11345.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "d\u00edas donde confirman la existencia de",
            "start": 11347.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los vuelos de la muerte particularmente",
            "start": 11349.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contra luchadores sociales de Guerrero",
            "start": 11351.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lanzaban a los a los luchadores sociales",
            "start": 11353.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde los",
            "start": 11356.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito hacia el mar este sigue",
            "start": 11358.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "siendo una un tema pendiente la justicia",
            "start": 11361.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para las v\u00edctimas de la guerra social S\u00ed",
            "start": 11364.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este Hay que seguir con la",
            "start": 11367.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y este y la",
            "start": 11370.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "condena es lo mismo del",
            "start": 11375.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "68 y",
            "start": 11380.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de todas las atrocidades que se han",
            "start": 11383.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 11385.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 11388.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Imag\u00ednese este",
            "start": 11390.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "krause esto es hist\u00f3rico pero se avent\u00f3",
            "start": 11395.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11400.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 11403.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ah s\u00ed del 68 la marea rosa Igual que",
            "start": 11407.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "el 68 no pero otra todav\u00eda de m\u00e1s",
            "start": 11411.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "profundidad este",
            "start": 11415.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "s para los historiadores para los",
            "start": 11418.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchachos que estudian",
            "start": 11420.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia dijo que este que porfio D\u00edaz",
            "start": 11422.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda sido el m\u00e1s represor de los",
            "start": 11427.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidentes sino el otro",
            "start": 11432.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se D\u00edaz Ordaz porfio",
            "start": 11436.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "D\u00edaz declar\u00f3 la",
            "start": 11442.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "guerra a los mayas de a Los",
            "start": 11444.319,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Yaquis y est\u00e1 demostrado que un",
            "start": 11448.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 11452.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 11454.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e en una",
            "start": 11457.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 11460.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sostuvo que hab\u00edan asesinado a 15000",
            "start": 11462.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Yaquis m\u00e1s los deportados",
            "start": 11471.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11481.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 11483.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tanto crause no como Aguilar que dice",
            "start": 11487.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11490.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este se cuidaban las formas con",
            "start": 11493.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 11498.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este se vuelven",
            "start": 11500.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Defensores de esas",
            "start": 11504.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "atrocidades la sentencia pres de que",
            "start": 11511.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay autoridades vivas tanto de",
            "start": 11514.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "militares como civiles impide a la",
            "start": 11517.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general actuar en",
            "start": 11519.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consecuencia a generales y a un",
            "start": 11522.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "exsecretario de la defensa que se que se",
            "start": 11524.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "act\u00fae este",
            "start": 11530.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 11538.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "adversarios que no solo son los de la",
            "start": 11540.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "derecha tambi\u00e9n hay adversarios de",
            "start": 11543.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "izquierda de los que",
            "start": 11551.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no coinciden con",
            "start": 11553.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros de los que no apostaban a que",
            "start": 11556.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se iba a lograr la transformaci\u00f3n por la",
            "start": 11559.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 11562.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica que tambi\u00e9n me comparan con",
            "start": 11564.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sordas",
            "start": 11567.239,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "eh que son de de",
            "start": 11570.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "risa",
            "start": 11574.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11577.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 11579.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh que nosotros actu\u00e1ramos de manera",
            "start": 11581.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inconsecuente para poder",
            "start": 11587.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "decir son",
            "start": 11590.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "iguales recuerdo mucho que cuando la",
            "start": 11594.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lucha por la",
            "start": 11598.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la",
            "start": 11602.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "derecha que se toca tambi\u00e9n con",
            "start": 11606.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11609.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "izquierda con algunos sectores de",
            "start": 11613.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 11617.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dec\u00edan o mejor dicho",
            "start": 11620.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "propagaban la la idea de que todos",
            "start": 11623.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos",
            "start": 11627.399,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 11632.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque si se inhibe la participaci\u00f3n de",
            "start": 11634.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11637.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gente no se da el",
            "start": 11639.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cambio y ellos apostaban a mediatizar la",
            "start": 11644.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a que no se diera la",
            "start": 11649.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n llamaban a no votar",
            "start": 11653.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Entonces como se logr\u00f3 el",
            "start": 11664.16,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "cambio pues se quedaron molestos",
            "start": 11668.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11672.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me est\u00e1n",
            "start": 11674.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "molestos m\u00e1s que ya voy a terminar el",
            "start": 11679.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno y les puedo",
            "start": 11681.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decir voy",
            "start": 11686.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11688.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este exponer en el Z\u00f3calo el d\u00eda",
            "start": 11692.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primero no desaparecimos a",
            "start": 11697.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nadie no se tortur\u00f3 a",
            "start": 11702.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nadie no hubieron",
            "start": 11705.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "masacres nos reprimimos",
            "start": 11710.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 11717.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "iguales as\u00ed de",
            "start": 11723.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sencillo y como t\u00fa eres de la",
            "start": 11726.239,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "jornada este manda ya te pido ah\u00ed de",
            "start": 11729.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 11735.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este que les avises de que ya no hay",
            "start": 11737.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vuelos",
            "start": 11739.72,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "rasantes bueno V\u00e1monos a desayunar dzie",
            "start": 11744.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "zadz gra",
            "start": 11747.92,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00c1nimo [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno pues vamos a iniciar la semana con la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego vamos a tener comunicaci\u00f3n con la maestra Leticia Ram\u00edrez secretaria de educaci\u00f3n porque es el inicio de clases del nuevo ciclo escolar y eh vamos vamos a tener comunicaci\u00f3n desde una escuela tambi\u00e9n va a estar el jefe de gobierno porque la escuela est\u00e1 aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y un saludo a todos los pap\u00e1s mam\u00e1s y a los ni\u00f1os que este van a la escuela algunos muy contentos y otros no tanto este pero es un e D\u00eda de mucha alegr\u00eda de mucha este e cercan\u00eda de padres con madres con ni\u00f1as y con ni\u00f1os y desde luego con maestras y maestros la escuela que es como el segundo hogar vamos a empezar con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los presos y luego Muy buenos d\u00edas a todas y todos Que tengan un muy buen inicio de semana y nosotros arrancamos con el quienes quienen los precios de los combustibles y Les comento que para el d\u00eda 22 de agosto registramos el precio de la mezcla mexicana de petr\u00f3leo en 897 cavos por barril En consecuencia obtuvimos el precio promedio Nacional de la gasolina en 24 pes con6 en el caso de la Premium 25 p61 y en el caso del diesel 25 p58 en esta ocasi\u00f3n para esta semana \u00fanicamente tendremos incentivo fiscal de 1.9 para la gasolina regular esperando tambi\u00e9n que la demanda de este combustible vaya disminuyendo como bien lo coment\u00f3 el se\u00f1or presidente como consecuencia entre otros factores de el arranque de clases y que se destinan recursos tambi\u00e9n para combustibles pero para otras situaciones que permitan que este combustible vaya teniendo menor presi\u00f3n en sus costos en cuanto a los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional tenemos una vez m\u00e1s a Chevron redco y oxogas como las gasolineras con mayores indicadores de ganancia y en contraste tenemos a repsol orzan y g500 como las m\u00e1s baratas menores indicadores de ganancia es esto es las aliadas de los consumidores por marca pasando ahora al precio de la gasolina regular en las ocho regiones en las que dividimos el pa\u00eds nos encontramos con Chevron en Hermosillo Sonora con el precio por litro en promedio a 26 pes con 99av un precio bastante caro 3.87 pesos de indicador de ganancia y sin embargo Tenemos tambi\u00e9n en el caso de la misma gasolina a repsol cans combustibles 4 sadcv en el puerto de Veracruz f\u00edjense la diferencia a 22 p99 por litro \u00fanicamente 38 centavos de indicador de ganancia y un pes con7 centavos debajo del promedio nacional pasando ahora al combustible de alto octanaje la gasolina Premium nos encontramos una vez m\u00e1s y confiamos en que sea un dato at\u00edpico hemos platicado con ellos con oxogas all\u00e1 en Apodaca Nuevo Le\u00f3n con el precio por litro a 28 pes con1 centavos 4 p79 de ganancia 2.55 arriba del promedio nacional y desgraciadamente volvemos a ver en Hermosillo Sonora a arco que ofreci\u00f3 el litro de combustible de alto octanaje en 27 p69 en contraste tambi\u00e9n podemos ver por ejemplo una franquicia de Pemex servicio Tampico Precisamente en Tampico Tamaulipas con el precio por litro en 23 p59 centavos \u00fanicamente 69 centavos de ganancia y vean 2 pun 2 pes con 2 centavos por debajo del promedio nacional tenemos otra franquicia de Pemex m\u00e1s un poco m\u00e1s lejos en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con el precio por litro en 23 p84 servif\u00e1cil en Veracruz en coatzacalcos 23 p89 cavos pasando ahora al di\u00e9sel nos encontramos en Santa Santa Catarina Juquila Oaxaca una franquicia de Pemex con el precio por litro en 22749 235 cavos de indicador de ganancia pero 91 m\u00e1s caro que el promedio nacional una vez m\u00e1s nos encontramos tambi\u00e9n en el diesel a arco tambi\u00e9n all\u00e1 en Hermosillo Sonora con el precio por litro en 27 con 199 cavos pero finalmente vemos tambi\u00e9n en el diesel g500 una marca que ha estado con port\u00e1ndose con con buenos precios como lo vimos en las gr\u00e1ficas iniciales en teapa Tabasco la circunstancia sacb el precio por litro promedio en 24 p19 44 centavos de indicador de ganancia y podemos encontrar tambi\u00e9n una g500 muy lejos de Tabasco aqu\u00ed cerquita en aucalpan a 24 pes con 21 cavos el litro de di\u00e9sel unos muy buenos precios en este caso por parte de g500 pasando ahora al tema de las verificaciones en el periodo del 16 al 22 de agosto atendimos 224 denuncias realizamos 310 visitas de verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada sin embargo encontramos con irregularidad de saldar litros completos cuatro estaciones un en Jalisco y tres en Nuevo Le\u00f3n pasando ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios del gas LP un mercado como reiteradamente lo he comentado bastante estable pero sobre todo con las empresas cumpliendo con el esquema de precios m\u00e1ximos podemos ver por ejemplo en el caso del referente internacional al 21 de agosto en el caso del gas por kilogramo se ofrecer\u00eda se hubiera ofrecido en 22 pes con 28av sin embargo en el contexto nacional en promedio 19 pes con 49 centavos para el caso del gas por litro en la misma fecha 12 pes con 6 centavos en el referente internacional 1010 p53 centav por litro en el promedio nacional como vemos Ya de manera y lo podemos ver en la Gr\u00e1fica de manera permanente hemos visto que el promedio nacional con este esquema de precios m\u00e1ximos ya desde hace varios a\u00f1os se ha mantenido siempre por debajo del referente internacional en el caso del esquema de precios m\u00e1ximos implementado por la cre como les comentaba son 220 regiones y de las 761 visitas de verificaci\u00f3n que realizamos para este tema todas ellas cumplieron correctamente con los precios m\u00e1ximos e inclusive tuvimos casos como reiteradamente lo tenemos cada semana en que los precios est\u00e1n por debajo de ese m\u00e1ximo es el caso de gas Lux una vez m\u00e1s una empresa que aparece constantemente en la capital del Estado de Zacatecas con el litro a 10 pes con 85av 87 debajo de su precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n y en el caso del gas en cilindro el que se expende por kilogramo intergas intergas del Norte San Juan del r\u00edo Durango a 20 pes con 86 centavos el kilogramo 77 centavos debajo de su m\u00e1ximo casos similares tambi\u00e9n en Jalisco Oaxaca Estado de M\u00e9xico Chiapas San Luis Potos\u00ed y Sinaloa como les comentaba realizamos 761 verificaciones en el caso del gas LP en esta ocasi\u00f3n s\u00ed encontramos casos con una infracci\u00f3n este fue un caso inmovilizando tres veh\u00edculos inmovilizando tres instrumentos de medici\u00f3n y en esta ocasi\u00f3n de seis lotes de cilindros que se verificaron inmovilizando por condiciones de inseguridad 19 de ellos pasamos ahora al quienes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica y podemos ver en la Gr\u00e1fica que tanto el \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alim os as\u00ed como los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos de la canasta b\u00e1sica tenemos comportamientos que empezamos a notar estables ya siempre eso s\u00ed Hay que enfatizar lo siempre por debajo del compromiso de los 10,39 pesos donde nos seguimos manteniendo en la mayor\u00eda de los casos por debajo de los 1000 pesos inclusive vale la pena hacer menci\u00f3n como lo vamos a ver grupo Walmart platicamos con ellos se comprometieron a volver a esos precios por debajo de los 1,000 pes si bien el compromiso desde los 1039 y lo vamos a ver a continuaci\u00f3n hace un par de semanas les coment\u00e9 que \u00edbamos a anotarlo ellos me lo dijeron est\u00e1n cumpliendo no se diga con antad en el caso particular de chedragui Soriana Los volvemos a ver aparecer y estas son sin duda muy buenas noticias para las consumidoras y los consumidores para esta semana reportamos el precio promedio Nacional de la canasta b\u00e1sica en 811 con21 como Les comento si pasamos a la zona centro en entre los d\u00edas 12 y 16 de agosto nos encontramos con mega Soriana La Viga aqu\u00ed en Iztapalapa en Ciudad de M\u00e9xico en 1,17 p70 pero en esta misma zona tambi\u00e9n Resaltar en la capital del Estado de Puebla y en la capital de Quer\u00e9taro Walmart en su formato de Walmart 895 p50 centavos y 885 pesos respectivamente sigue Bodega Aurrer\u00e1 sin embargo tambi\u00e9n de grupo Walmart en la sucursal centro constituyentes en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro con la canasta m\u00e1s barata que encontramos en este monitoreo 748 pesos cerrados por canasta vemos tambi\u00e9n a chedrui en Cuernavaca Morelos 759 p80 y una vez m\u00e1s aqu\u00ed en aucalpan Walmart con ese formato 828 p con 70av pasando ahora a la zona centro Norte en ese mismo periodo Soriana hiper La Paz Baja California Sur con la canasta en 977 pes con1 vemos tambi\u00e9n a chedrawi en San Luis Potos\u00ed 931 p53 as\u00ed como en Zapopan Jalisco 924 pesos y Soriana tambi\u00e9n repite con buenos precios en Zacatecas y en Morelia pero chedragui r\u00ed Nilo tuvo el mejor precio en esta zona en 799 con 60 en Guadalupe Zacatecas 822 pesos y chedragui en Aguascalientes y en Morelia con 864 p90 Y 874 p60 cavos respectivamente si nos vamos m\u00e1s al norte volvemos a ver a Smart sucursal Fuentes Mares en la capital del estado de Chihuahua con la canasta en 10,18 p48 Walmart en Tijuana California 954 pes Sor hiper en Saltillo y Tampico 902 p60 y 893 p40 respectivamente y sigue tambi\u00e9n hay que hay que comentarlo en su formato Bodega Aurrer\u00e1 sucursal topochico en Monterrey Nuevo Le\u00f3n 89 pes con 40av Walmart en Saltillo Coahuila 839 p80 vemos tambi\u00e9n \u00ed a Soriana mercado en 835 p1 en Chihuahua chedrawi en Tampico Tamaulipas en 841 pesos con 30 centavos finalmente pasamos a la zona Sur como Les comento en la semana del 12 al 16 de agosto Walmart una vez m\u00e1s Walmart en Canc\u00fan quintanar 11,14 p8 seguramente ah\u00ed van un poquito retrasados en el ajuste de precios que nos est\u00e1n haciendo Favor de hacer pero vemos bueno la vemos en 1114 p80 y Soriana pues va con todo lo como lo podemos ver en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 922 pes con 30av en tuxla Guti\u00e9rrez 9914 p50 centavos Walmart una vez m\u00e1s pero en Acapulco Guerrero 910 pes con 70 cavos y finalmente pues no pod\u00eda ser de otra manera chedragui en en el municipio de Orizaba en Veracruz 776 pesos con 0 centavos 776 pes cerrados y pues vemos una muy buena tend enor que Esperamos que as se mantenga por en las semanas subsecuentes Much\u00edsimas gracias Buenos d\u00edas ya estamos en escuela o esperamos vamos a esper Entonces vamos a comenzar con las preguntas primera pregunta Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas en cuanto a la diferencia de opini\u00f3n en torno a la reforma judicial por parte del embajador Ken Salazar \u00e9l expres\u00f3 que no debe ser motivo de ruptura y mantiene su opini\u00f3n sobre todo en el tema econ\u00f3mico pero yo le pregunto se\u00f1or presidente si esto no afectar\u00e1 la inversi\u00f3n y la parte econ\u00f3mica y no le dejar\u00e1 una carga a la presidenta electa Claudia [M\u00fasica] chembo no mire este ha habido mucha especulaci\u00f3n sobre este tema eh por nuestros adversarios y por los que no quieren la democracia est\u00e1n mostrando el cobre no quieren que sea el pueblo El Que decida pregunten ustedes a la gente si quieren que a los ministros de la corte a los jueces los nombren eh desde el poder legislativo o que los elige el pueblo y la mayor\u00eda de los mexicanos est\u00e1 a favor de que el pueblo elija los jueces a los magistrados a los ministros as\u00ed de sencillo Y eso es la democracia entonces han llegado a un nivel de [M\u00fasica] confusi\u00f3n de obseci\u00f3n que raya en el rid\u00edculo de los que se supone son los m\u00e1s inteligentes los intelectuales del pa\u00eds dan pena ajena ayer o antier sac\u00f3 krause un Twitter estamos hablando de kus que durante mucho tiempo fue considerado un intelectual org\u00e1nico de derecha muy cercano a todos los gobiernos neoliberales un gur\u00fa Entonces est\u00e1 eh todos estos e intelectuales org\u00e1nicos todo este grupo en franca decadencia y lo m\u00e1s lamentable es que sus alumnos tampoco este despuntan volpi silv gerso as\u00ed la generaci\u00f3n siguiente tambi\u00e9n qued\u00f3 muy afectada por la pol\u00edtica neoliberal afortunadamente vienen j\u00f3venes con un pensamiento nuevo con m\u00e1s rigor cient\u00edfico con m\u00e1s honestidad intelectual y sobre todo eh m\u00e1s apegados a la verdad f\u00edjense lo que dice crause y se lo dejo de tarea para que lo analicen en los talleres del colegio de M\u00e9xico de la unan en las escuelas de ciencia pol\u00edtica de filosof\u00eda de sociolog\u00eda a de relaciones exteriores f\u00edjense lo que dice eso es mu despu\u00e9s de ser una monarqu\u00eda el 4 de octubre de 1824 M\u00e9xico se convirti\u00f3 en una Rep\u00fablica pasaron 200 a\u00f1os en septiembre de este a\u00f1o de 2024 M\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una rep\u00fablica para convertirse en una monarqu\u00eda O sea que vamos a prepararnos todos porque el d\u00eda primero de octubre vamos a coronar a Claudia Carlota de M\u00e9xico [Risas] o sea Es rid\u00edculo esto no tiene eh [M\u00fasica] fundamento hist\u00f3rico no tiene rigor cient\u00edfico es de de burla estamos hablando de uno de los m\u00e1s famosos ya lo tengo en mi lista porque les vamos a mandar a todos antes de que yo termine un reconocimiento un certificado de buena conducta y agradecer porque nos ayudaron mucho en el proceso de transformaci\u00f3n del pa\u00eds fueron muy buenos promotores de la cuarta transformaci\u00f3n la presidente les voy a mandar un certificado este un reconocimiento bueno Se los voy a mandar doble por si se les pierde este pero as\u00ed est\u00e1 entonces como no han cambiado cada vez est\u00e1 peor de pena ajena siguen tambi\u00e9n con lo mismo de ir a hacer lobby gestiones tr\u00e1mites convencer a peri\u00f3dicos del extranjero como si se tratara de La Biblia como si lo que ellos dijeran fuese la \u00faltima palabra cuando esos medios famosos el Washington post New York Wall Street journal est\u00e1n dominados por los intereses de las oligarqu\u00edas y de quienes se sienten Los Due\u00f1os del mundo pero period\u00edsticamente son muy facciosos son pasquines Pero ellos siguen pensando que si sale un editorial del Washington post va a tener un efecto explosivo pol\u00edticamente hablando no en M\u00e9xico ya esto ya es otra cosa en Estados Unidos con todo respeto y en otros pa\u00edses en Europa les hace falta una transformaci\u00f3n una sacudida no van a poder enfrentar la decadencia si no hay una transformaci\u00f3n y esto implica una revoluci\u00f3n de las conciencias desde luego pac\u00edfica una nueva forma de hacer pol\u00edtica m\u00e1s apego a la verdad desde luego entender el periodismo y toda la actividad pol\u00edtica como un imperativo \u00e9tico acercarse a los ciudadanos alejarse lo m\u00e1s que se pueda del poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder ll\u00e1mese poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico poder militar poder medi\u00e1tico pero bueno all\u00e1 ellos a nosotros no han podido socavar noos afectarnos debilitarnos porque nuestro pueblo es muy consciencia consciente es de los pueblos m\u00e1s avanzados del mundo M\u00e9xico est\u00e1 viviendo un momento estelar en la historia es de los pueblos de mayor politizaci\u00f3n en el mundo no hay pr\u00e1cticamente analfabetismo pol\u00edtico puede estaran los que est\u00e1n m\u00e1s confundidos son los pseudointelectuales los expertos pero el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy consciente muy despierto es un pueblo sabio estamos viviendo una aut\u00e9ntica democracia miren Cu\u00e1nta Campa\u00f1a en contra no de prensa del extranjero la prensa Nacional los medios de comunicaci\u00f3n todos en contra con honrosas excepciones y les voy a presumir porque es un fen\u00f3meno por primera vez en muchos a\u00f1os enfrentando a la mafia del poder a los que se dedicaban a saquear a M\u00e9xico enfrentando a sus medios de informaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n Miren la encuesta de hoy del universal no es de la jornada eh es de la El Universal ofrezco disculpas nada m\u00e1s porque este no vayan a a pensar que vengo tirando aceite pero miren C\u00f3mo estamos terminando Pues que el pueblo es sabio el pueblo de M\u00e9xico y eso es lo que no se quiere reconocer por parte de los conservadores porque para ellos el pueblo no existe humillan al pueblo ofenden al pueblo se sienten superiores as\u00ed trataban y siguen tratando nada m\u00e1s que ahora ya con m\u00e1s cuidado a sus trabajadoras dom\u00e9sticas a sus ch\u00f3feres y la gente del pueblo que es gente buena puro coraz\u00f3n n m\u00e1s necesitada de trabajo aguantando humillaciones se queda callada pero resulta que se lleva a cabo una transformaci\u00f3n en el pa\u00eds el actor principal es el pueblo de M\u00e9xico y se empodera el pueblo imag\u00ednense la felicidad que produce y la oligarqu\u00eda y los fif\u00ed y los aspirantes a fif\u00ed y sus Voceros y sus achichincles siguen pensando de la misma manera y no hay ning\u00fan intento de hacer una autocr\u00edtica y de Iniciar una etapa nueva en lo pol\u00edtico a partir del respeto al pueblo y es muy sencillo si no quieren al pueblo van a tener que aprender a respetarlo Eso es todo pero ya no el ninguneo al pueblo Entonces ve uno en las redes esto de y ve uno Aguilar cam\u00edn Pon Aguilar cam\u00edn El otro este eh dirigente jefe de la intelectualidad porque hab\u00edan dos corrientes no una en la intelectualidad m\u00e1s conservadoras m\u00e1s conservadora que ven\u00eda de eh el gran intelectual que fue Octavio pas y de ah\u00ed crause que se ASUME como El heredero de toda esa corriente con sati conid y con otros y por el otro lado otra corriente de la intelectualidad encabezada por Aguilar cam\u00edn esto a partir de el auge de Salinas con otros este intelectuales supuestamente m\u00e1s progresista que el bloque de crause al final son lo mismo pero eran los que dominaban en el mundo intelectual y no solo en lo relacionado con las letras sino ten\u00edan que ver con el arte y ten\u00edan que ver con la ciencia y desde luego con la educaci\u00f3n y con todo y llegaron a tener un gran poder mucha influencia en el gobierno Porque eran los que legitimaban a los gobiernos corruptos y ellos eran Tambi\u00e9n bien recompensados sus dos revistas una nexos de Aguilar cam\u00edn y la otra letras libres de crause se las compraba el gobierno suscripciones de 6 8 10.000 ejemplares cada mes ten\u00edan asegurar un ingreso ad\u00e1s ellos participaban en la elaboraci\u00f3n de libros de textos participaban en la formaci\u00f3n de eh maestros pedagogos y los medios eran los estrellas de las televisoras entonces e p Aguilar eh No lo que dijo sobre la dictadura f\u00edes este krause dice que vamos a pasar de una Rep\u00fablica a una monarqu\u00eda conceptualmente esto para los j\u00f3venes que estudian en las distintas carreras de la Ciencia Social que vean si hay rigor conceptual cient\u00edfico C\u00f3mo una Rep\u00fablica hasta este en las fechas ya cuando \u00e9l dice que se termina la monarqu\u00eda ya la caricatura de monarqu\u00eda que signific\u00f3 lo de Agust\u00edn ya hab\u00eda pasado eso fue transitorio es m\u00e1s ya cuando \u00e9l menciona que termina la la la monarqu\u00eda y que va a entrar la la Rep\u00fablica ya estaba muerto el turbid porque se logra la independencia formalmente en 1821 se constituye un congreso y turvide este quiere convertirse en emperador pero luego tiene que renunciar a la corona y al mando lo expulsan del Congreso se establece Un gobierno con tres personalidades \u00e9l se tiene que ir al exilio y luego quiere regresar y tomar M\u00e9xico y lo Detienen en Tamaulipas de ah\u00ed eh lo fusilan antes de lo que dice este krause porque krause habla de S\u00ed pero la fecha a ver si Pon a otra vez nada m\u00e1s 4 de octubre del ya estaba muerto este pero el fondo es sea c\u00f3mo este si a esas vamos Bueno entonces lo de Santa Ana lo de alteza seren\u00edsima no fue una monarqu\u00eda un intento de monarqu\u00eda no fue lo mismo que lo de turvide O algo parecido como 200 a\u00f1os no Y adem\u00e1s coincide que se inicia la Rep\u00fablica con Guadalupe Victoria pasan 200 a\u00f1os y por primera vez en el M\u00e9xico independiente una mujer va a ser presidenta y \u00e9l dice no resulta que esa mujer va a ser eh reina va a ser coronada porque ya M\u00e9xico va a pasar a ser una monarqu\u00eda es lamentable de pena ajena hay un este comentarista escritor tambi\u00e9n de redes sociales ah\u00ed fue donde me enter\u00e9 que a veces reviso en mian Ian 35 tengo ya este me enter\u00e9 y dice tantos libros para esto presidente dos cosas o Siempre fueron as\u00ed o este el coraje los ha llevado a involu como sea un cr\u00edtico de arte de Rusia dec\u00eda un hombre que se entrega por entero a la mentira pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento lo dec\u00eda haciendo una cr\u00edtica a un escritor ruso a Go tambi\u00e9n pasa eso el que la gente involuciona pero tienes ya a Aguilar ser\u00e1n responsables hist\u00f3ricos del fin de la democracia y la legalizaci\u00f3n de dadura no pero hay una parte en televisi\u00f3n S\u00ed donde \u00e9l dice este adem\u00e1s con la arrogancia que le caracteriza eh No que el diagn\u00f3stico de ellos es bueno aunque la gente este pi distinto conor con Loret creo S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 Carlos ni siqua el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda lo que va a pasar no quiere decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto pero Pero ponlo es lo primero os el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda C\u00f3mo dice el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda el hecho de que la poblaci\u00f3n no entienda eso eso es mi inter\u00e9s de mucho lo que va a pasar lo que va a pasar no quiere decir que nuestro diagn\u00f3stico sea falso no no nuestro diagn\u00f3stico es correcto la poblaci\u00f3n lo puede o no entender lo que va a pasar lo que va a pasar es una autocracia legal una dictadura digo autocracia legal para distinguirlo el pri porque el pri no ten\u00eda la legalidad para actuar como una dictadura y ten\u00eda siempre una reserva de pudor y de Cuidado de las formas Por cierto lo mismo que por fio D\u00edaz estos no estamos [Risas] gruesos peor que el pri peor que porfiro d no no no no y es es el otro est\u00e1 bien doctor en en historia pero si estos est\u00e1n as\u00ed ya imaginemos c\u00f3mo est\u00e1 lo dem\u00e1s siguiente Pregunta presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de pero ahorita esper Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de las declaraciones de Tom\u00e1s cen vincul\u00f3 alid Pe\u00f1a Nieto con la ver aqu\u00ed la pregunta es si ya ten\u00edan estas declaraciones escritas por qu\u00e9 no se pudo proceder contra el expresidente pues no conozco la declaraci\u00f3n de Cer\u00f3n Cu\u00e1ndo habl\u00f3 c\u00f3moo Cu\u00e1ndo fue los acaban de declarar \u00e9l dice que se consigui\u00f3 la llamada verdad hist\u00f3rica de la desaparici\u00f3n de los 43 indica que dicha verdad se organiz\u00f3 durante unas reuniones en Los Pinos con presencia del expresidente Pe\u00f1a Nieto y los secretarios en defensa Nacional de Marina gobernaci\u00f3n y el director del cisen ser\u00f3n dijo que le instruyeron a \u00e9l y a Jes\u00fas murillos car\u00e1 salir a los medios de comunicaci\u00f3n y dar la versi\u00f3n sobre los 43 estudiantes que fueron asesinados e incinerados en la misma noche en el basurero de colula El exdirector no acept\u00f3 ninguna responsabilidad de su parte al caso y argument\u00f3 ser solo un Vocero si esto ya estaba que lo ten\u00eda el se\u00f1or enci Entonces por qu\u00e9 no se hab\u00eda procedido contra el expresidente Pe\u00f1a Nieto bueno Eh no no conoc\u00eda yo esa informaci\u00f3n pero este ayuda ayudar\u00eda mucho que \u00e9l viniera a declarar y a asumir su responsabilidad porque tiene acusaciones de que \u00e9l fue el que llev\u00f3 a cabo eh actos de tortura o \u00e9l los coordin\u00f3 a los torturadores para que declararan lo que este le conven\u00eda al gobierno en ese entonces entonces este si \u00e9l recibi\u00f3 instrucciones como este se indica la declaraci\u00f3n que lo d\u00e9 por escrito y que este que lo explique se entregue a la autoridad el que nada debe nada teme para qu\u00e9 se va a Israel este a protegerse que por cierto he enviado dos cartas a los primeros ministros de Israel para que eh nos ayuden porque c\u00f3mo va a estar Israel protegiendo a quienes eh Son presuntamente responsables de actos de tortura de violaci\u00f3n de derechos humanos de desaparici\u00f3n de j\u00f3venes y sin embargo no ha habido respuesta Por qu\u00e9 este se le protege en Israel al Se\u00f1or ser\u00f3n Entonces si eh le dijo eh lo que est\u00e1 sosteniendo a Alejandro Encinas que venga y que este lo ratifique en la [M\u00fasica] fiscal\u00eda puede ser que est puede ser puede ser que eso la fiscal\u00eda [M\u00fasica] este responsabiliz\u00f3 al exprocurador y al Se\u00f1or Cer\u00f3n y a otro funcionario de la procuradur\u00eda que est\u00e1 [M\u00fasica] preso eran tres era procurador ser\u00f3n que era qu\u00e9 cargo ten\u00eda c\u00f3n Entonces c\u00f3mo director de la agencia de investigaci\u00f3n criminal y se acaba de detener hace como 6 meses al el tercero que tambi\u00e9n pertenec\u00eda a la procuradur\u00eda est\u00e1 preso Gualberto no me acuerdo el apellido del se\u00f1or que est\u00e1 detenido por lo mismo los tres esas detenciones la de El procurador y la de este se\u00f1or o Alberto se llevaron a cabo y est\u00e1n en el mismo expediente en donde eh se acusa a Cer\u00f3n Lo que pasa que \u00e9l est\u00e1 pr\u00f3fugo y se fue a refugiar a Israel y el [M\u00fasica] sustento que tiene la fiscal\u00eda sobre estas acusaciones en contra de los funcionarios es porque el mismo procurador Jes\u00fas Murillo cara declar\u00f3 que \u00e9l era el responsable junto con c\u00f3n de todo el proceso de y de todo lo relacionado con Ayotzinapa Y eso est\u00e1 Pues oficializado en la fiscal\u00eda y ya estaba ya en el informe de deapa de ya se mencionaba Pe\u00f1a Nieto O sea ya se mencionaban a todos ellos ahora en este cuestionario se vuelve a decir y por eso le pregunto que qu\u00e9 va a pasar buen usted los invita que que a que declaren Pero por qu\u00e9 no se hab\u00eda abierto una investigaci\u00f3n y ya no hab\u00eda una parte legal con eso porque la fiscal\u00eda decisi tom\u00f3 la decisi\u00f3n decidi\u00f3 que el fiscal se hab\u00eda culpado en ese entonces procurador \u00e9l se culp\u00f3 \u00e9l dijo este yo soy el responsable con este testimonio por escrito de con este testimonio por escrito de c\u00f3n en contra de pe\u00f1o se podr\u00eda proceder en contra el expresidente si es ratificado ante autoridades judiciales s\u00ed lo puede hacer la fiscal\u00eda Por qu\u00e9 no se procedi\u00f3 hasta hasta ahora porque no hab\u00eda una ratificaci\u00f3n estoy diciendo porque el procurador de acuerdo a lo que se decidi\u00f3 en la fiscal\u00eda asumi\u00f3 la [M\u00fasica] responsabilidad completa El procurador y por eso este se le proces\u00f3 y estuvo preso y sigue estando sometido a proceso Aunque un juez le dio la libertad este condicionada pero si la fiscal\u00eda considera que se puede y se debe hay elementos para llamar a declarar al presidente expresidente Pe\u00f1a depende de la fiscal\u00eda hacerlo nada m\u00e1s que se me hace del se\u00f1or ser\u00f3n este muy eh truculento el que ahora est\u00e9 ech\u00e1ndole la culpa al presidente Pe\u00f1a presente ya estaba ya estaba ese testimonio nada m\u00e1s que ahora se da a conocer v\u00eda transparencia s\u00ed pero este aunque est\u00e9 el testimonio este la fiscal\u00eda resolvi\u00f3 de que tanto el el procurador como \u00e9l porque a ver si si no tenemos por ah\u00ed un texto y hay hasta un v\u00ed de eh el actual fiscal s\u00ed en donde habla de c\u00f3mo el procurador y el mismo Cer\u00f3n se hicieron responsable estamos hablando del llamado de la llamada verdad hist\u00f3rica o sea de c\u00f3mo tomaron la decisi\u00f3n de sostener que a los muchachos los hab\u00edan asesinado la delincuencia y este para eso fue que llevaron a cabo las torturas y que los hab\u00edan llevado al basurero de Cocula y ah\u00ed los hab\u00edan desaparecido se hab\u00edan quemado Esa es la llamada verdad hist\u00f3rica y que para hacer eso recibieron \u00f3rdenes en de Murillo dice que fue \u00e9l el que tom\u00f3 la decisi\u00f3n y \u00e9l es el responsable a ver si tenemos lo que dijo escuchemos magit frente a la magnitud de los delitos cometidos el 26 y el 27 de septiembre de 2014 en Iguala El Ejecutivo feredal en ese momento intent\u00f3 soslayar la responsabilidad del estado mexicano ante un crimen desmesurado y brutal y trat\u00f3 de adjudicarle la culpabilidad total de los hechos a las autoridades del Estado de Guerrero y a sus polic\u00edas municipales que eran parcialmente responsables pero la din\u00e1mica de lo que hab\u00eda ocurrido que era imposible ocultar se sali\u00f3 de su control y fue en ese momento cuando el procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas m se present\u00f3 ante los medios y se\u00f1al\u00f3 lo siguiente estamos preparando un equipo de investigaci\u00f3n se trasladar\u00e1 el jefe de la agencia de seguridad y su servidor que seremos los responsables directos de esta investigaci\u00f3n ante esa afirmaci\u00f3n ahora hemos podido demostrar con pruebas ya judicializadas que el prop\u00f3sito evidente de quienes hab\u00edan asumido tal compromiso era el de enga\u00f1ar a la poblaci\u00f3n para encubrir lo ocurrido y eludir las responsabilidades de autoridades federales y locales coludidas adjudicando la brutalidad sucedida solo a polic\u00edas locales de igual a Cocula huco quienes entregaron a los estudiantes masacrados a uno de losel que se disputaba el control de las drogas de esa ciudad para lograr lo anterior los que los que se hicieron responsables de esa investigaci\u00f3n cometieron un n\u00famero incalculable de abusos torturas y presiones para obtener las confesiones de dichos polic\u00edas estudiantes hab\u00edan sido incinerados en el basurero de Cocula para as\u00ed concluir el caso Y cerrarlo definitivamente el proyecto de complicidad y encubrimiento movi\u00f3 todas sus redes medi\u00e1ticas para lograr que ese asunto terminara y se cerrara Al haber sido supuestamente quemados los j\u00f3venes estudiantes y al tener como \u00fanicos responsables a los miembros de esas polic\u00edas locales y a sus C\u00f3mplices del crimen organizado Ah\u00ed est\u00e1 eso es es que no se hab\u00eda dado a conocer porque es parte de las reuniones que tenemos con los padres pero como este Sale este tema y todo con el prop\u00f3sito no de este insinuar de que yo protejo al licenciado Pe\u00f1a Nieto S\u00ed claro mis adversarios pues le buscan por todos lados yo no protejo a nadie yo no soy tapadera no soy c\u00f3mplice de nadie no establezco relaciones de complicidad con nadie pero al mismo tiempo pues este actuamos con apego a la verdad porque no vamos de ninguna manera a utilizar chivos expiatorios o a caer en lo que antes aplaud\u00edan los medios casi todos con honrosas excepciones lo espectacular se acuerdan como Salinas meti\u00f3 a la c\u00e1rcel a un l\u00edder petrolero a un banquero y con todo el apoyo y la complicidad de los medios bueno de estos intelectuales tambi\u00e9n este despu\u00e9s de que Salinas hab\u00eda llegado con un fraude electoral a la presidencia se volvi\u00f3 por la pol\u00edtica medi\u00e1tica por la manipulaci\u00f3n un superh\u00e9roe por el movimiento espectacular Entonces nosotros no hemos optado por eso Hemos buscado combatir la corrupci\u00f3n la impunidad y hablar con la verdad por \u00faltimo aprovechando aqu\u00ed que est\u00e1 el titular de la Profeco que nos puede decir que tiene su cargo una investigaci\u00f3n por presunto acoso sexual y laboral que\u00e9 nos puede decir aprovechando el que est\u00e1 aqu\u00ed a ver gracias Buenos d\u00edas Bueno pues como como es de conocimiento hace ya casi dos meses la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos el 28 de junio concluy\u00f3 a trav\u00e9s de una al realizar una investigaci\u00f3n que no hab\u00eda elementos no los hubo para determinar que se hab\u00edan afectado los derechos humanos de la persona que que promovi\u00f3 dicha acusaci\u00f3n la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos dio vista al \u00f3rgano interno de control de la procuradur\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica que estoy enterado que Est\u00e1 realizando una una investigaci\u00f3n en el mismo sentido a eso yo debo de comentar que yo he estado Antes ahora durante y despu\u00e9s totalmente dispuesto para que de manera inmediata yo pueda participar y contribuir con lo que se me solicite de la misma manera como tambi\u00e9n Yo he tomado a trav\u00e9s las medidas convenientes a trav\u00e9s y lo subrayo de un despacho externo para realizar lo que a derecho corresponde en mi caso Yo soy el primer interesado cr\u00e9anlo Yo soy el primer interesado en que se conozca la verdad entonces Pues esperaremos a esas investigaciones en lo administrativo y en lo que toque a las instancias correspondientes si es el caso de lo judicial Pues yo estar\u00e9 atento para tambi\u00e9n atenderlas como yo he tomado las medidas desde hace tambi\u00e9n casi 5 meses v\u00e1monos para la escuela todav\u00eda no terminamos tenemos tiempo va a estar muy buena esta conferencia C\u00f3mo est\u00e1n Leti Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos a ver les voy a estamos les voy a de est\u00e1n escuchando este las alumnas los alumnos s de la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero se sjana In\u00e9s de la Cruz a yo los quiero salud este momento yo los quiero saludar adelante Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas los est\u00e1n saludando a ustedes alumnos de la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 6 pero es que quiero que me respondan Buenos d\u00edas Ahora s\u00ed dec\u00eda que nos encontramos en la secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 6 de nombre Sor Juana In\u00e9s de la Cruz con el jefe de gobierno Mart\u00ed batres guadarrama el maestro Irvin Rub\u00e9n Acosta director de esta instituci\u00f3n un grupo de alumnos y alumnas de esta secundaria Y con toda la comunidad est\u00e1n m\u00e1s de 600 j\u00f3venes y adolescentes de esta secundaria aqu\u00ed acompa\u00f1\u00e1ndonos para iniciar el ciclo escolar 2024-2025 primeramente tendremos los honores a la bandera atenci\u00f3n escuela [M\u00fasica] firmes todos P\u00f3nganse de pie por favor saludar ya [M\u00fasica] firmes ya a continuaci\u00f3n uniremos todas y todos nuestras voces para entonar las gloriosas notas de nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] amos al la est\u00e1 [M\u00fasica] su su [Aplausos] [M\u00fasica] sio parre penes de olima en la paz de la panre en el cielo Tu eterno deso porero de Dios es\u00f3 sear un exra\u00f1o enemigo profanado su r sue\u00f1o yia que cel [M\u00fasica] salo en [M\u00fasica] laos la tierra en su centrro la Tierra con los honores correspondientes despediremos a nuestra bandera [Aplausos] [M\u00fasica] nacional saludar ya [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] firme Muchas gracias sean tan amables de tomar asiento a todas las madres padres de familia maestras maestros autoridades a los querid\u00edsimos ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes Les pedimos los invitamos a que este pr\u00f3ximo ciclo escolar puedan dejar eh dejarse guiar por sus maestros trabajar y orientar inspirarse para que disfruten sus libros de textos gratuitos para que entren todos los temas que sean de su inter\u00e9s cient\u00edfico para que promuevan la dignidad de las personas en este nuevo ciclo escolar regresan a nivel de educaci\u00f3n b\u00e1sica en todo el pa\u00eds m\u00e1s de 23 millones de estudiantes en estos momentos en todas las entidades federativas se est\u00e1 haciendo un inicio de ciclo escolar de la misma manera son m\u00e1s de 231,000 escuelas m\u00e1s de 24 millones de alumnos este a\u00f1o para el ciclo escolar 2024-2025 se imprimieron 162 millones de libros de texto ya todos los de educaci\u00f3n b\u00e1sica est\u00e1n en las escuelas y se est\u00e1 distribuyendo secundaria preescolar y telesecundaria a todos Les deseamos un gran ciclo escolar desde el gobierno de M\u00e9xico y la secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Seguiremos apoyando a los maestras a los maestros a quienes Les agradecemos todo su compromiso a toda la comunidad escolar Pero principalmente invitamos a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os a los j\u00f3venes y a los adolescentes a convivir a estar con sus amigas y sus amigos aprender con una ambiente de Alegr\u00eda en un ambiente de felicidad Esperamos que sea un gran ciclo escolar 2024-2025 le voy a dar la palabra al jefe de gobierno a Mart\u00ed vates guadarrama muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador estamos en la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 6 sana In\u00e9s de la Cruz ubicada enro hist\u00f3rico alcald\u00eda cuautemoc desde aqu\u00ed estamos iniciando clases en el nivel b\u00e1sico en toda la ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como en todo en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico inician clases 6939 comunidades escolares de estas son 3944 escuelas p\u00fablicas y 2995 escuelas privadas en ellas inician sus clases 13,850 alumnos y alumnas Cabe se\u00f1alar que en este inicio de clases se\u00f1or presidente Se entregan los libros de texto gratuito que se han impulsado bajo la idea de la nueva escuela mexicana que vincula el conocimiento cient\u00edfico con la soluci\u00f3n de problemas tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que en todas las escuelas del pa\u00eds tambi\u00e9n en la ciudad existe el programa la escuela es nuestra que permite la participaci\u00f3n de la comunidad madres y padres de familia en las tareas de mantenimiento participativo con financiamiento p\u00fablico y por otro lado aqu\u00ed desde aqu\u00ed informo que aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico existen programas sociales educativos como el apoyo para \u00fatiles escolares el apoyo para uniformes escolares as\u00ed como una beca universal la beca de bienestar para ni\u00f1as y ni\u00f1os que beneficia a 150,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os inscritos en los planteles de preescolar primaria y secundaria p\u00fablicos deseamos a todas y todos los ni\u00f1os las ni\u00f1as y adolescentes Que tengan un gran ciclo escolar porque la educaci\u00f3n es uno de los derechos fundamentales en el estado de bienestar Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos d\u00edas a toda la comunidad es as\u00ed como se da inicio y la bienvenida a todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes y los adolescentes a este ciclo escolar debo recordarles que es en todo el pa\u00eds que estaremos en las comunidades escolares Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] presidente adelante Muchas felicidades a todos los ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes j\u00f3venes es el es preescolar primaria secundaria eh a las maestras a los maestros de todo el pa\u00eds nuestra felicitaci\u00f3n y desde luego tambi\u00e9n a madres a padres de familia vamos con la compa\u00f1era primero Buenos d\u00edas l.com.mx yelm en Ciudad Ju\u00e1rez sobre el el inicio de clases preguntarle si ya se Qu\u00e9 acciones Espera que tome el pr\u00f3ximo gobierno y que falt\u00f3 En este gobierno con lo el tema educativo pues se avanz\u00f3 mucho En este gobierno eh nos ayud\u00f3 bastante el que llevamos una muy buena relaci\u00f3n con maestras Y maestros A diferencia de lo que sucedi\u00f3 en el sexenio anterior y a nosotros que se maltrat\u00f3 a las maestras a los maestros porque quer\u00edan imponer la llamada reforma educativa que no era m\u00e1s que seguir privatizando la educaci\u00f3n porque en la concepci\u00f3n conservadora la educaci\u00f3n para ellos no es un derecho es en realidad y as\u00ed lo este conciben un privilegio contrario a lo que nosotros pensamos que la educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda no es un privilegio es un derecho y que el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles de escolaridad Entonces tenemos esa Este diferencia Y esa pol\u00edtica privatizadora en la educaci\u00f3n empezaron desde Salinas desde que era secretario de educaci\u00f3n Ernesto sedillo cuando dominaban el congreso y Aguilar cam\u00edn cra todos no hablaban de Dictadura monarqu\u00eda en ese entonces reformaron el art\u00edculo tercero de la constituci\u00f3n y f\u00edjense lo que hicieron dejaron como obligaci\u00f3n del estado eh la gratuidad solo en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria y pusieron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior esa fue una reforma esto para los j\u00f3venes y adem\u00e1s para informarlo porque ni modo que esto se diga los medios de informaci\u00f3n de ahora ah\u00ed se produce Amnesia y como los buenos vasallos cumplen con la m\u00e1xima de obedecer y callar entonces ah\u00ed comienza la pol\u00edtica privatizadora con Salinas y este buscan consumarla por entero con Pe\u00f1a con la llamada reforma educativa entonces empieza toda una campa\u00f1a donde Por cierto tambi\u00e9n participan los medios y en esa campa\u00f1a de las cosas m\u00e1s viles que lleva a cabo es culpar a los maestros del atraso educativo en el pa\u00eds a maestras y a maestros y qui\u00e9nes se resist eran encarcelados y hubieron asesinados maestros al dirigente del magisterio en Oaxaca con la complicidad de los medios se destac\u00f3 much\u00edsimo el reforma como ahora como siempre prest\u00e1ndose no acusaciones en contra de dirigentes opositores acusaron al dirigente de los maestros de oxaca de lavado de dinero imag\u00ednense lo tuvieron en una c\u00e1rcel de alta seguridad maestro Rub\u00e9n N\u00fa\u00f1ez y campa\u00f1as en el reforma acus\u00e1ndolo de alcoh\u00f3lico y de todo sin escr\u00fapulos Morales De nada y ah\u00ed el camarada junko y el camarada samarripa [M\u00fasica] nunca este dijeron nada qui\u00e9n Creen ustedes que manej\u00f3 tod esa campa\u00f1a de desprestigio al magisterio Claudio x Gonz\u00e1lez hijo es que lo que estamos vivendo ahora no es [M\u00fasica] nuevo m\u00e1s que recordaba yo antes con ayer con la presidenta electa le dec\u00eda te acuerdas C\u00f3mo gan\u00e1bamos el debate siempre siempre gan\u00e1bamos el debate en las c\u00e1maras pero perd\u00edamos la votaci\u00f3n pero nos quedaba ese consuelo no s\u00ed ganamos el debate Pero bueno perdimos la votaci\u00f3n c\u00f3 no \u00edbamos a perder la votaci\u00f3n si este estaban Unidos todos los conservadores hab\u00eda coalici\u00f3n y este y nos pasaban la planadora lo que no ven ahora pues este ya se les ya se les olvid\u00f3 Entonces digo Mira c\u00f3mo han cambiado las cosas Ahora les ganamos el debate y tambi\u00e9n les ganamos la votaci\u00f3n se avanz\u00f3 por estamos muy contentos Bueno pero regresando qu\u00e9 hicimos Cuando llegamos darle su lugar a las maestras a los maestros no maltratarlos No humillarlos adicionalmente pues se les aumentaron sus salarios sus prestaciones pero sobre todo se les respet\u00f3 entre otras cosas hemos logrado un buen di\u00e1logo con ellos ahora que este va a iniciar el ciclo escolar les mand\u00e9 un mensaje agradeci\u00e9ndole porque ya termina mi mandato porque durante todo el tiempo que estuve no hubo paros en las escuelas y avanzamos eh hubo menos abandono de los estudiantes en todos los niveles de escolaridad en todas las escuelas en primaria se redujo el porcentaje de ni\u00f1as ni\u00f1os que abandonaban la la escuela del 18 a la fecha estos datos los voy a presentar el domingo en el nivel medio superior lo mismo en el nivel superior lo mismo abandonaron menos la escuela hubo menos deserci\u00f3n escolar se avanz\u00f3 m\u00e1s y otras cosas eh nunca nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00edan entregado tantas becas a estudiantes 12 millones de becas nunca en ning\u00fan gobierno y me dices qu\u00e9 falta estoy muy contento porque entre otras cosas un compromiso de la presidenta electa es que va a convertir en universal las bec para educaci\u00f3n b\u00e1sica nosotros otorgamos becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria secundaria pero solo a familias pobres pero ahora la presidenta tom\u00f3 la decisi\u00f3n que va a ser universal es decir todo el que estudie en una escuela p\u00fablica preescolar primaria y secundaria va a tener beca porque en el nivel medio superior s\u00ed es universal y en el nivel superior tenemos becados a 600000 estudiantes de nivel universitario entonces eh esta decisi\u00f3n Este programa de la ent va a ayudar mucho tambi\u00e9n preguntarle presidente el d\u00eda de hoy no pudieron regresar todos los estudiantes a la escuela Estos son estudiantes de Chalco Michoac\u00e1n y baja California Qu\u00e9 acciones van a tomar estas medidas ya se est\u00e1n tomando acciones este eh las escuelas de Chalco ya no est\u00e1n inundadas eh sin embargo la maestra Delfina decidi\u00f3 que este se espere a que se resuelva todo el problema de la inundaci\u00f3n aunque se est\u00e1 trabajando d\u00eda y noche Ya dec\u00eda las escuelas no est\u00e1n inundadas decidi\u00f3 esperar solo en el caso de de Chalco creo que hasta el d\u00eda 15 que van a a reingresar y no ten\u00eda yo informaci\u00f3n sobre este Michoac\u00e1n y baja California sobre Michoac\u00e1n okay Y en la siguiente pregunta presidente tras las declaraciones que le respondi\u00f3 Ken Salazar si aceptar\u00eda o lo va a invitar a tener una reuni\u00f3n de di\u00e1logo gracias Es que este di\u00e1logo siempre Debe de haber el asunto es que los temas relacionados con M\u00e9xico Pues nos corresponden a nosotros no pueden venir este extranjeros ning\u00fan gobierno extranjero a tratar a asuntos que solo corresponden a los mexicanos es un principio b\u00e1sico de independencia de soberan\u00eda Es como si yo pido ir a Washington a dialogar sobre este la venta de armamentos para hacer la guerra en el mundo qu\u00e9 me tengo yo que meter este tema Entonces no lo tocar\u00eda con \u00e9l no es es un asunto de los mexicanos y se est\u00e1 este resolviendo en las instituciones de nuestro pa\u00eds y ah\u00ed le andan buscando la la forma d\u00e1ndole la vuelta se andan por las ramas diciendo no es que como hay un tratado comercial este nos podemos meter No si el tratado no es para que nosotros cedamos nuestra soberan\u00eda el tratado es comercial es para tener una muy buena relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial que nos conviene a las dos naciones pero no es para que M\u00e9xico se convierta en un ap\u00e9ndice en una colonia en un estado asociado a\u00fan cuando este hay algunos mexicanos y adem\u00e1s siempre ha habido en la historia que quisieran [M\u00fasica] eso que quisieran que nos volvi\u00e9ramos colonias de un pa\u00eds extranjero estado asociado estado viendo eh incluso veo H unos mapas donde ya a ver Rep\u00fablica de la uni\u00f3n que quieren unir Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas y y Coahuila no hubo alguien ah\u00ed que dijo a ver si me acuerdo que ser\u00eda lo mejor mande no que que que este se separara el sur sureste del Norte cuadri Pues s\u00ed \u00e9l ya de por s\u00ed planteaba que M\u00e9xico iba a estar mejor sin Guerrero y sin Oaxaca y sin Chiapas luego este eh se sorprenden no cuando la gente no vota por ellos pero c\u00f3mo van a votar por estos reaccionarios en Oaxaca en Chiapas en Guerrero si los [M\u00fasica] ofenden Y f\u00edjense qu\u00e9 este eh distintos somos Por eso siempre sostengo que no somos iguales yo este desde luego todo M\u00e9xico pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s inteligentes trabajadores fraternos del mundo pero en especial Considero que uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo es el pueblo de Oaxaca y para cuadri Oaxaca debe desaparecer Pues es que pensamos distintos yo me voy a dedicar a escribir la investigaci\u00f3n que voy a hacer va centrada en demostrar la grandeza cultural de M\u00e9xico para contr contrarrestar toda esa campa\u00f1a de siglos de menosprecio al mexicano y de aceptar de que la civilizaci\u00f3n vino de afuera Claro que s\u00ed hay muchas cosas buenas que llegaron de afuera pero el tronco es nuestro y es lo mejor que tenemos son m\u00e1s los elementos buenos que heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico que lo que nos lleg\u00f3 de afuera y eso lo voy a probar porque ya basta de racismo para empezar ni existen las razas Ya basta de clasismo Ya basta de estar humillando al pueblo Pero existe ese pensamiento conservador porque lo cimentaron desde hace 500 a\u00f1os para poderse imponer para poder saquear para poder robar a sus anchas ten\u00edan que negarnos ten\u00edan que hacernos creer que nosotros \u00e9ramos unos b\u00e1rbaros timamente flojos indolentes que por eso no sal\u00edamos adelante por eso no se progresaba c\u00f3mo se va a progresar si se dedicaban unos cuantos a saquear a M\u00e9xico de a oprimir al pueblo pero es eso Ah yo pregunto a quienes est\u00e1n Tomando estas iniciativas ya les preguntaron a los habitantes de Nuevo Le\u00f3n de Coahuila de Tamaulipas porque yo conozco todo el pa\u00eds y he llegado tambi\u00e9n a la conclusi\u00f3n que hay m\u00e1s nacionalismo en el norte que en el centro y que en el sureste all\u00e1 tijuanas ciudad juares desde luego en reinosa en Piedras Negras en todos lados ciudades fronterizas Pero estos [M\u00fasica] est\u00e1n muy enojados entonces en materia educativa regresando a tu pregunta nos va a ir muy bien nos va a ir mejor va a seguir avanzando la educaci\u00f3n p\u00fablica y de calidad presidente el embajador le hace un llamado directo a usted de no pelearse por las diferencias que hay eh Por la reforma al poder judicial no no no si no es pleito no no no es nada m\u00e1s este aclarar que somos pa\u00edses independientes y soberanos muy respetuosos de nuestra relaci\u00f3n de amistad de cooperaci\u00f3n pero no es posible que este un embajador extranjero opine lo que est\u00e1 bien o lo que est\u00e1 mal en nuestro pa\u00eds Esa no es la funci\u00f3n de un embajador y ya lo dije hay Embajadores que han hecho peores cosas porque se los han permitido El peor de todo fue Henry Wilson pues ese fue el que organiz\u00f3 El golpe de estado contra el ap\u00f3stol de nuestra democracia Francisco imadero all\u00e1 en Embajada Estados Unidos ah\u00ed se reunieron todos los traidores Una Pandilla de rufianes Huerta y otros para conspirar y asesinar al presidente y al vicepresidente de M\u00e9xico todav\u00eda va Do\u00f1a Sara P\u00e9rez de Madero cuando estaba el presidente detenido aqu\u00ed en la intendencia a ver a Wilson con hermanas del presidente ni se atreve el embajador de Estados Unidos a decirle Es que su esposo se\u00f1ora no me hizo caso f\u00edjense la vileza y claro pon\u00eda El ejemplo de [M\u00fasica] Daniel que fue embajador de Estados Unidos cuando ese gran presidente Franklin elano Ros se entendi\u00f3 con el general C\u00e1rdenas con la expropiaci\u00f3n y respet\u00f3 la decisi\u00f3n patri\u00f3tica del General de expropiar petr\u00f3leo Y saben qu\u00e9 dec\u00eda Daniel que era embajador eh yo creo que lo tengo en mi libro hay una frase de \u00e9l escribe sus memorias y hay una referencia a ese momento f\u00edjense lo que escribi\u00f3 Yo creo que es en alguno de mis libros de estar y est\u00e1 en sus memorias Joseph dan el que maneja Estados Unidos El embajador de Estados Unidos El temec lo est\u00e1n usando de pretexto para el injerencismo por como usted lo manej\u00f3 hace rato hablando interesante tambi\u00e9n eso debatirlo y que la gente sepa este a\u00fan en el caso que no es real de que hubiesen sanciones a M\u00e9xico no este nosotros los mexicanos tenemos que poner por delante nuestra soberan\u00eda sea no podemos este someternos es la historia de M\u00e9xico es el sacrificio de mucha gente por lograr una patria libre independiente soberana eso est\u00e1 por encima de cualquier tratado cuando me toc\u00f3 la negociaci\u00f3n del petr\u00f3leo con el presidente Trump en el tratado los del gobierno anterior todos ellos que piensan como piensan los oligarcas de ahora este ya hab\u00edan aceptado una cl\u00e1usula para entregar nuestro petr\u00f3leo yo era presidente electo y dije eso no lo aceptamos y se rompieron las pl\u00e1ticas eran como 100 cuartillas se rompieron las pl\u00e1ticas y nadie quer\u00eda irle a decir al presidente Trump que estaban detenidas las pl\u00e1ticas hasta que alguien lleg\u00f3 le dijo el negociador de Estados Unidos El Por qu\u00e9 Y a m me el presidente Pe\u00f1a y todos con lo mismo el miedo Si se sabe de que se rompen las que est\u00e1n rotas las pl\u00e1ticas del tratado va a haber fuga de capital Va a haber devaluaci\u00f3n pues no c\u00f3mo voy entregar el petr\u00f3leo no hasta que llevan el documento alguien se atreve y le dice al presidente Trump este no acepta el presidente electo de M\u00e9xico esto y est\u00e1n detenida las pl\u00e1ticas y qu\u00e9 quiere amno pues que se respete lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de que el petr\u00f3leo es de los mexicanos y que solo a nosotros corresponde decidir sobre su explotaci\u00f3n y procesamiento y as\u00ed qued\u00f3 porque dijo Trump h\u00e1ganle caso no pas\u00f3 nada ya est\u00e1 busquen el tratado todo ese cap\u00edtulo de 100 cuartillas se convirti\u00f3 en dos p\u00e1rrafos que es el respeto a nuestra soberan\u00eda y la defensa de nuestros recursos naturales en este caso del petr\u00f3leo Entonces es algo parecido a lo de ahora dicen Ah nos van a poner aranceles que el presidente Trump sostiene esto la candidata camala no ha hablado de Pero hay una [M\u00fasica] realidad primero hay campa\u00f1a de una cosa son los candidatos no solo en Estados Unidos en el mundo lo que dicen son muy pocos los que act\u00faan de manera congruente y que hacen lo que dicen antes hasta en los de la llamada izquierda moderna dec\u00edan que el poder se era como tocar el viol\u00edn que se agarraba con la izquierda pero que se tocaba con la derecha ya que se llegaba al gobierno con postura de izquierda y que al llegar al gobierno a tocar el viol\u00edn con la derecha o sea las pol\u00edticas de derecha no no ustedes ven pueden ver ayer estaba yo viendo un discurso de 1988 como empez\u00e1bamos a luchar y es lo mismo de ahora hemos sido consecuentes pero este tomar en cuenta eso que hay Campa\u00f1a en Estados Unidos se dicen muchas cosas ya en el gobierno es otra la situaci\u00f3n y a m\u00ed me toc\u00f3 constatarlo vivirlo con el presidente Trump estaba en campa\u00f1a estaba con una pol\u00edtica muy antimigral culpaba a M\u00e9xico de que se estaban mudando empresas de Estados Unidos hacia M\u00e9xico que estaba creciendo mucho el d\u00e9ficit comercial que les afectaba a ellos y que por eso no al Tratado y despues nos pusimos de acuerdo Se lleg\u00f3 al Tratado nos ha ido bien a Canad\u00e1 Estados Unidos a M\u00e9xico muy bien requete bien Pero hay campa\u00f1a entonces vuelve el expediente recurren al mismo expediente Nada m\u00e1s eso es lo otro pueden haber campa\u00f1a puede haber ese discurso Pero hay una realidad es tan importante la integraci\u00f3n econ\u00f3mica entre nuestros pa\u00edses que ya no es posible romperla lo explico hacia adelante es importante tener una pol\u00edtica eh de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y comercial con Estados Unidos y Canad\u00e1 conviene a los tres pa\u00edses de Am\u00e9rica del Norte para poder crecer y tener una zona econ\u00f3mica comercial fuerte con relaci\u00f3n a otras regiones del mundo incluso no solo Am\u00e9rica del Norte sino toda Am\u00e9rica para que se convierte en la regi\u00f3n m\u00e1s poderosa hacia adelante en lo econ\u00f3mico en lo comercial Entonces no hay por ah\u00ed este nada racional que pueda llevar a una [M\u00fasica] ruptura nada de que pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos como le atribuyen la frase a Porfirio D\u00edaz No ahora es bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos qui nada m\u00e1s como dir\u00eda el gran fil\u00f3sofo mexicano Cantinflas este el detalle Ah\u00ed est\u00e1 el detalle dira es que aprendamos a respetarnos ah\u00ed est\u00e1 la clave de todo nos necesitamos mutuamente para crecer y nos ha ido muy bien nos va a seguir yendo muy bien pero Todav\u00eda existe esa inercia que viene de tiempo atr\u00e1s De no respetar la independencia la soberan\u00eda de los pueblos pero yo no pierdo la fe porque yo soy un hombre de fe y pienso que poco a poco se va a ir logrando que se respete cada vez m\u00e1s la independencia y la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds y hay avances muy importantes les comentaba de que el presidente biden una muy buena persona siempre que habla conmigo me dice que nuestra relaci\u00f3n se tiene quedar en un pie de igualdad div volviendo a Roosevelt \u00e9l aplic\u00f3 una pol\u00edtica que se conoci\u00f3 como de buena vecindad Entonces eso es lo que queremos sin embargo imag\u00ednes los arcas mexicanos este est\u00e1n acostumbrados a ir al extranjero a quejarse a buscar apoyo y no solo eso a buscar este ej\u00e9rcitos para que nos invadan Esa es la historia nada m\u00e1s que ya los tiempos son otros y miren lo que se encuentra uno esto lo que dec\u00eda embajador cuando la expropiaci\u00f3n petrolera embajador de Estados Unidos su postura acerca del conflicto petrolero se resume cuando sostiene que el presidente C\u00e1rdenas ten\u00eda raz\u00f3n Al promover que la riqueza del subsuelo se convirtiera en parte de la econom\u00eda mexicana y que la crisis petrolera se deb\u00eda a la negativa sistem\u00e1tica de las empresas extranjeras a modificar su visi\u00f3n y los textualmente eso est\u00e1 en sus memorias pues consideran se\u00f1alaba que los mexicanos esto era la concepci\u00f3n de las empresas extranjeras de entonces que los mexicanos nacieron para enriquecer a extranjeros y que Dios puso importantes recursos naturales en el subsuelo de M\u00e9xico para aumentar las fortunas que se encuentran en los cofres de los explotadores y [Aplausos] concesionarios ese era Daniel entonces no es ning\u00fan pleito es nada m\u00e1s poner las cosas en claro Adem\u00e1s nosotros no podemos violar la Constituci\u00f3n nuestra Constituci\u00f3n establece el principio de la no intervenci\u00f3n y de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos C\u00f3mo a estas horas en estos tiempos vamos a este dar marcha atr\u00e1s Si en principios que son fundamentales y no es ning\u00fan pleito con el embajador \u00e9l es una muy buena persona es una pol\u00edtica y no siempre pues vamos a coincidir ya como \u00faltima pregunta presidente eh saber si ya tiene su pintura presidencial terminada si la va a presentar en el informe o la va a presentar aqu\u00ed o c\u00f3mo va a ser mi la pintura la que aparece en el fondo del Z\u00f3calo que la pintura presidencial Ah la pintura ya yo creo que como para el 15 la presentar\u00eda ah\u00ed 16 pues puede ser en el d\u00eda del desfile al despu\u00e9s faltan 30 d\u00edas Gracias adelante Muchas gracias se\u00f1or presidente quiz\u00e1s Esta es una de las \u00faltimas posibilidades que tengo de dirigirme a usted como mandatario recuerdo que hace 26 a\u00f1os un mes y 8 d\u00edas lo conoc\u00ed desde entonces mi mente y mis esfuerzos han circulado en torno a sus proyectos pol\u00edticos sus decisiones sus confrontaciones y su lucha el resultado de todo este esfuerzo que se consolida en este espacio requiere de mi parte el agradecimiento a la gente de comunicaci\u00f3n social a Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas Igualmente a toda la gente de sepri que son de los mejores t\u00e9cnicos porque os Tambi\u00e9n conozco la especialidad y quiero resumir brevemente dentro de la participaci\u00f3n y los esfuerzos a los que he podido enfrentar en este espacio eh que destape el fraude de la cooperativa Cruz Azul el fraude multimillonario dejando claro que a\u00fan falta la recuperaci\u00f3n de la planta de Hidalgo se\u00f1or presidente Ojal\u00e1 y el se\u00f1or gobernador pueda atender expuse los nexos de Genaro Garc\u00eda Luna con el crimen organizado vinculados al c\u00e1rtel de Sinaloa mediante un expediente y un di\u00e1logo que sostuvo el general thom\u00e1s \u00e1ngeles dauahare con Calder\u00f3n el 9 de mayo del 2007 a 5 meses de haberse robado la presidencia de M\u00e9xico y yo lo se\u00f1al\u00e9 muy claramente Felipe Calder\u00f3n es un c\u00f3mplice y se configur\u00f3 el narcoestado en M\u00e9xico el Otro aspecto fue eh la recontrataci\u00f3n laboral de los trabajadores de luz y fuerza una cuesti\u00f3n que est\u00e1 pendiente a partir de la determinaci\u00f3n que usted dio como presidente leg\u00edtimo de M\u00e9xico en el mes de octubre del a\u00f1o 2010 a un a\u00f1o de la extinci\u00f3n de luz y fuerza Ojal\u00e1 se\u00f1or presidente le propuse la red social mexicana en donde un grupo de personas que se integraron de muy buena fe y sin ning\u00fan af\u00e1n econ\u00f3mico participaron en el desarrollo de un plan maestro que se lo entregamos le propuse el imelec el Instituto Mexicano de la electricidad de litio y las energ\u00edas renovables se reun\u00eda usted con John no quise leer el contenido de esa exposici\u00f3n por respeto a la reuni\u00f3n y a su persona pero ah\u00ed qued\u00f3 eh valoramos la figura de Salvador Allende eh extraordinaria figura pol\u00edtica para el mundo dentro de las \u00faltimas participaciones eh reflexion\u00e9 con usted sobre el tema de la presidencia leg\u00edtima de M\u00e9xico su valor hist\u00f3rico y y bueno como la respuesta no me qued\u00f3 Clara yo de mi parte al menos le seguir\u00e9 diciendo a usted presidente medicamentos se\u00f1or presidente para pacientes con c\u00e1ncer y la ni\u00f1a tal\u00eda Hurtado Estoy muy emocionado le agradece su situaci\u00f3n est\u00e1 mejorando debat\u00edan Lomel\u00ed sobre los soxos y sobre la desconcentraci\u00f3n del capital en las comunidades en M\u00e9xico la desaparici\u00f3n de los flujos de efectivo reflexion\u00e9 sobre las cooperativas en torno al tren Maya al interoce\u00e1nico y a las obras de infraestructura he abogado por los m\u00fasicos de Oaxaca por su basificaci\u00f3n dentro de mis \u00faltimas participaciones ped\u00ed que hubiese jueces sin rostro combat\u00ed las cirug\u00edas experimentales sobre 474 pacientes cirug\u00edas hechas en donde no han consignado a\u00fan a ninguno de los ejecutores m\u00e9dicos delincuentes en el Instituto Nacional de neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda eh propuse reflexionar sobre el caso Ayotzinapa y sobre la activaci\u00f3n de las \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n reactivaci\u00f3n le ped\u00ed el juicio a los expresidentes valor\u00e9 con usted el fen\u00f3meno de la guerra h\u00edbrida y tambi\u00e9n le propuse otra pista del caso Colosio el resultado de esto a\u00f1os son estas im\u00e1genes que traigo para usted el rostro de los mexicanos la Sierra Madre Oriental un hombre cons seguera por glaucoma presente en uno de sus actos en una presa en los l\u00edmites entre Aguascalientes y Zacatecas una mujer mexicana pareciera un espantap\u00e1jaros de no ser porque sus dos dedos dejan ver a un hombre que pastorea animales toda su vida jorobado por el peso de los a\u00f1os y que no s\u00e9 si viva todav\u00eda esta foto tiene aproximadamente 10 a\u00f1os la esperanza de M\u00e9xico un ni\u00f1o con un dulce su mirada con ojos almendrados Esta foto es de Aguascalientes la reserva del \u00e1guila real el \u00e1guila mexicana usted es el \u00e1guila se\u00f1or presidente Bueno una de usted Con mucho cari\u00f1o traigo algunas im\u00e1genes m\u00e1s en peque\u00f1o y una solicitud muy atenta que no me atrevo a pedirla p\u00fablicamente para no comprometer nada est\u00e1 ah\u00ed presente eso de mi parte se\u00f1or presidente paso ahora a un tema muy delicado Disculpen la emoci\u00f3n durante 3 a\u00f1os estuvimos reflexionando sobre una obra Monumental que tard\u00f3 cerca de 11 a\u00f1os en concluirse se trata del t\u00fanel emisor Oriente este t\u00fanel emisor Oriente lo he rebautizado como el t\u00fanel del fecal porque combina las aguas negras con las aguas grises las aguas de lluvia y en un tramo de 60 km aproximadamente con una pendiente de 90 m deriva toda esta cantidad muy fuerte de aproximadamente 150 metros c\u00fabicos por segundo hacia el r\u00edo Tula con una desviaci\u00f3n tambi\u00e9n hacia una planta de tratamientos de aguas residuales el proyecto deb\u00eda costar alrededor de entre 7 y 12,000 millones de pesos y cost\u00f3 37,000 casi 38,000 millones de pesos se iba a terminar durante el periodo de Calder\u00f3n as\u00ed \u00e9l lo anunci\u00f3 sin embargo se fue pues a tres sexenios y yo creo que si usted no le hubiese puesto L\u00edmite a esto continuar\u00eda este t\u00fanel emisor que se deriva Por una parte a la planta de tratamiento Calder\u00f3n dijo que se iban a ser seis plantas de agua potable para ser tratadas solamente hay una en Atotonilco y es una zona sumamente contaminada donde la cantidad de moscas deriva en la poblaci\u00f3n los ni\u00f1os los beb\u00e9s no tienen forma de defenderse y por la mordedura de las mos muchos ya tienen larvas les salen larvas en el cuerpo adem\u00e1s se\u00f1or presidente la fumigaci\u00f3n De esta zona es es una fumigaci\u00f3n que pues ya es contra la poblaci\u00f3n porque originalmente eran 15 d\u00edas y ahora es cada 3 d\u00edas por otro lado el agua que sale de la planta de tratamiento se dirige a tres distritos de riego de la regi\u00f3n pero se vuelve a combinar con canales que no han sido tratados entonces no s\u00e9 pero el mantenimiento de esta planta pudiera rondar los 1 millones de pesos anuales y y realmente es in\u00fatil las la presa eno es una de las presas si no la m\u00e1s contaminada del mundo eh en torno a la Ribera del r\u00edo otula hay 20 escuelas de todos los niveles se\u00f1or presidente desde Jardines de ni\u00f1os hasta centros geri\u00e1tricos el 7 de septiembre del a\u00f1o 20 se desbord\u00f3 El r\u00edo Tula las consecuencias del desbordamiento generaron lodos t\u00f3xicos en torno a todas las comunidades afectando a 30,000 personas que quedaron como damnificados la inundaci\u00f3n lleg\u00f3 al hospital de lims donde hubo 17 muertos e todos estos todas estas inundaciones mucho m\u00e1s dram\u00e1ticas y con todo respeto a lo que est\u00e1 sucediendo hoy en Chalco termin\u00f3 por sufrir el efecto de secarse esos lodos secos se pulverizar y despu\u00e9s se aerolizer el resultado de la aerolizer absorbidos por el sistema respiratorio de los habitantes y adem\u00e1s lleg\u00f3 a la sangre la cantidad de enfermedades que se han generado a partir de todo todo esto ha sido neurocisticercosis alergias problemas muy graves a nivel nefrol\u00f3gico tambi\u00e9n c\u00e1ncer se\u00f1or presidente se ha incrementado el c\u00e1ncer la preocupaci\u00f3n de la sociedad de los pueblos de Hidalgo de la Ribera del r\u00edo Tula es muy grave porque ellos Ten\u00edan un amor por su r\u00edo que fue el centro de la Tolteca ven con enorme admiraci\u00f3n las obras que se han hecho para regenerar y recuperar las culturas ancestrales en la regi\u00f3n maya ven con aprecio lo que se est\u00e1 haciendo en Texcoco Pero ellos realmente han sido abandonados los 60 millones de pesos que se le entregaron a Miguel Hern\u00e1ndez Badillo presidente municipal fueron malversador es de que hoy Hern\u00e1ndez Badillo est\u00e1 en la c\u00e1rcel Eh Tuve la oportunidad de vincularme con una red de conciencia Ambiental de ciudadanos de tul la que se llama la red de conciencia ambiental queremos vivir Dentro de este grupo quiero destacar la dos figuras muy importantes do\u00f1a Luz Mar\u00eda Oviedo Moreno es su seguidora n\u00famero uno es una promotora del amor y el cuidado por los \u00e1rboles pide reforestaci\u00f3n porque las obras de imiento han destruido gran parte ha sido para ella un ecocidio tambi\u00e9n Ang\u00e9lica Arellano otra mujer integrante de esta red ciudadana muy preocupada ped\u00ed yo a una mexicana ingeniera que nos ayudara a hacer un estudio que es el que le quiero entregar Ella es la maestra en ingenier\u00eda del agua y la energ\u00eda judit Cordero de la cidad de Guadalajara que adem\u00e1s es trabajadora del inji quien se traslad\u00f3 a la regi\u00f3n para Pues vincularse en el conocimiento del fen\u00f3meno y ver la preocupaci\u00f3n que tienen los ciudadanos y y dar tratar de generar una revisi\u00f3n t\u00e9cnica tambi\u00e9n dentro de esto est\u00e1 el doctor Din chim de la Universidad de Stanford quien hizo sus estudios sobre la Cuenca de agua del Valle de M\u00e9xico es necesario decir que la contaminaci\u00f3n que de todo el Valle del de M\u00e9xico viaja hacia Tula se\u00f1or presidente es tan terrible que termina desembocando a trav\u00e9s de un r\u00edo que se llama el r\u00edo cuautemoc que es la continuaci\u00f3n hacia la zona Huasteca mejor conocido como Lamentablemente por cuautemoc como el r\u00edo puerco y esto se conecta con el r\u00edo P\u00e1nuco y desemboca en tamaulipa eh creo se\u00f1or presidente sin querer ahondar m\u00e1s en este tema que esto tendr\u00eda que ser trabajado de forma transexenal por una situaci\u00f3n fundamental la presidenta electa la doctora Claudia shen habl\u00f3 de los Derechos ambientales lo que aqu\u00ed viol\u00f3 Calder\u00f3n con las empresas Lombardo con grupo Carso y con grupo ica y donde le piden la gente de Tula que Carlos Slim se va V a dormir a Tula y que en lugar de hacer un Pabell\u00f3n de la biodiversidad valore la biodiversidad que est\u00e1 acabando con sus empresas Como por ejemplo en el caso de la contaminaci\u00f3n al r\u00edo Tula que es una de las regiones m\u00e1s contaminadas del mundo que se valorara esto en un asunto transexenal que se le diera toda la importancia y que se considerara finalmente que este no es un problema de Tula Este es un problema de origen quienes ofrecen soluciones en en la regi\u00f3n eh verdaderamente no no sirve para nada el problema viene de la Ciudad de M\u00e9xico viene del Estado de M\u00e9xico viene de todo el Valle de M\u00e9xico y la reflexi\u00f3n fundamental es atenderlo de origen se\u00f1or presidente es todo le entrego esto para usted y para la doctora Claudia sheng al igual que las fotograf\u00edas con mucho cari\u00f1o Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente Bueno sobre eso Este es un que se est\u00e1 tratando todo lo que expusiste es cierto se hizo esa obra y hace falta hacer una [M\u00fasica] evaluaci\u00f3n sobre los resultados porque me toc\u00f3 ir a Tula cuando la inundaci\u00f3n Fue grave eh nosotros ya desasolvadora inundaci\u00f3n se est\u00e1 construyendo el nuevo hospital sin embargo hace falta ver el problema de manera integral lo este favorable es de que este tema ya lo ha tratado la presidenta electa lo tiene en su agenda y ya se han hecho incluso estudios eh se acaba de dar a conocer un trabajo de la secretar\u00eda de medio ambiente sobre la contaminaci\u00f3n en Tula toda la regi\u00f3n y con esto que est\u00e1s entregando va a ayudar mucho eh seguramente le va a interesar le va a importar a la presidenta electa y ella va ayudar en este planteamiento de sanear toda la Cuenca todo lo que tiene que ver con el manejo de las aguas de la Ciudad de M\u00e9xico del estado de M\u00e9xico y de Hidalgo es un asunto que hay que verlo de manera integral Entonces qu\u00e9 bien que ya entregas este documento Y si va a haber respuesta Hay cosas Este creo que el viernes o el jueves me dec\u00eda una compa\u00f1era que por qu\u00e9 pasaba lo de este Chalco s\u00ed que Por qu\u00e9 este no hab\u00edamos hecho nada pues lo cierto es que fue mucho el abandono No es justificarnos pero fueron 36 a\u00f1os de abandono al pueblo que se dedicaron [M\u00fasica] eh a a saquear una minor\u00eda se dedic\u00f3 a robar y no les importaba el pueblo no hay obras de todo el periodo neoliberal eh ayer inauguramos un distrito de de riego en Sinaloa 22,000 hect\u00e1reas en un Distrito que inauguramos pues 22000 hect\u00e1reas poco menos 20,000 hect\u00e1reas fue lo que hicieron de riego en todo el periodo neoliberal de 1983 al 2018 20000 heas y nosotros ayer inauguramos un distrito de 22000 hect\u00e1reas y en total vamos a dejar 110.00 hect\u00e1reas de riego pero as\u00ed nos podemos ir con datos eh en todo el periodo neoliberal destinaron a los [M\u00fasica] j\u00f3venes 7000 millones de pesos 7000 millones de pesos [M\u00fasica] y solo un programa nuestro j\u00f3venes construyendo el futuro que es oportunidad para que trabajen los j\u00f3venes despu\u00e9s que este los insultaban dici\u00e9ndoles que eran ninis que ni estudiaban ni trabajaban y se re\u00edan ese programa hasta hoy 12000 millones de pesos qu\u00e9 hicieron nada m\u00e1s pensemos en cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 F y Calder\u00f3n por los precios altos del petr\u00f3leo D\u00f3nde est\u00e1n las obras de Calder\u00f3n que ustedes se acuerden aparte de c\u00f3mo se llama la galleta esta suavicrema y este la suavicrema y este hay la barda de de la refiner\u00eda qu\u00e9 m\u00e1s entonces queda mucho por hacer mucho se avanz\u00f3 bastante pero falta porque es mucho el atraso se logr\u00f3 reducir la pobreza reducir la desigualdad pero hace falta m\u00e1s pero estoy muy contento tambi\u00e9n porque como va a haber continuidad es el segundo piso de la transformaci\u00f3n en 6 a\u00f1os se puede lograr ya que M\u00e9xico sea eh una potencia econ\u00f3mica lo es pero estamos colocados en el lugar 12 y puede M\u00e9xico entrar este a la lista de los 10 est\u00e1 en el lugar 12 y si no en el primero como en el segundo o tercero como potencia cultural y el gobierno de la presidenta va a ser un gobierno de primera de primera ah\u00ed andan nuestros adversarios hablando de que est\u00e1 destruido M\u00e9xico que le pregunten a la gente [M\u00fasica] S\u00ed est\u00e1 como el lunes negro que debe de ser lunes blanco no este Por qu\u00e9 negro y el viernes por viernes este negro fue este el d\u00eda de la Democracia el d\u00eda de la Democracia gobierno de la presidenta Claudia va a ser uno de los mejores gobiernos del mundo del mundo conozco a quienes gobiernan si Si no los conozco de manera personal s de ellos y cl Claudia sh es una giganta va a ser de las mejores si no la mejor presidenta del mundo nada m\u00e1s a los aspirantes a fifish les fascina este todo lo que tiene que ver con lo acad\u00e9mico a m\u00ed me importa mucho tambi\u00e9n pero no es eso lo m\u00e1s definitorio en un buen gobierno presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el mejor presidente del siglo XX no termin\u00f3 la primaria pero era un hombre sensible el presidente con m\u00e1s amor al pueblo de M\u00e9xico y sobre todo con m\u00e1s amor a los pobres entonces Pero hay quienes piensan que este los mejores son los que tienen los m\u00e1s altos grados acad\u00e9micos Ah si estudia en el extranjero m\u00e1s porque va de acuerdo con las recomendaciones que le hicieron al presidente Wilson su jefe de departamento de estado de que para qu\u00e9 invadir M\u00e9xico para qu\u00e9 gastar un tiro en invadirnos adem\u00e1s no era f\u00e1cil que era mejor abrir las puertas a los j\u00f3venes ambiciosos mexicanos para que estudiaran all\u00e1 en las universidades de Estados Unidos y una vez adoctrinados iban a regresar esos j\u00f3venes y alguno de ellos pod\u00eda llegar a ser presidente de M\u00e9xico y esos j\u00f3venes iban a hacer mejor el trabajo que los propios estadounidenses y f\u00edjense que se cumpli\u00f3 la profec\u00eda porque como dos o tres llegaron a ser presidentes y lo hicieron mejor que los estadounidenses Porque eran este ortodoxos iban m\u00e1s all\u00e1 de lo que les ped\u00edan de las recomendaciones del fondo monetario del Banco Mundial Siempre fueron m\u00e1s all\u00e1 esos gobernantes Eh entonces eh Pero hay otros no que han estudiado nuestro secretario de Hacienda es el primer doctor en mexicano en econom\u00eda en Cambridge el primero Rogelio Ram\u00edrez de y este yo comento ahora en los actos de que Mis tiempos y los que son de mi edad y que nacieron en pueblos pues no estudiamos kinder porque no hab\u00eda era la primaria a los 6 a\u00f1os y en mi pueblo pues nada m\u00e1s hab\u00eda primaria y para estudiar la secundaria me fui a macuspana a la cabecera municipal y luego la preparatoria en Villahermosa y luego ya la universidad aqu\u00ed en M\u00e9xico pero hasta el nivel licenciatura y de milagro pero resulta Ah bueno ahora ya hay kinder no que es el preescolar des obligatorio pero resulta que este existe el nivel b\u00e1sico que es preescolar primaria secundaria el nivel medio superior que es lo que se conoc\u00eda como preparatorias el nivel universitario y se alcanza el t\u00edtulo de licenciado No necesariamente en derecho un ingeniero termina con el grado de licenciatura un contador con el grado de licenciatura un m\u00e9dico general con el grado de licenciatura entonces tien que estudiar 3 a\u00f1os m\u00e1s para tener el grado de maestr\u00eda y luego cuatro a\u00f1os m\u00e1s para tener el grado de doctorado Pues resulta que la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico es doctora Precisamente en ingener\u00eda eh de energ\u00edas renovables per doctora entonces ah\u00ed llevamos no un punto a favor Yo quiero ver en el mundo Cu\u00e1ntos [M\u00fasica] presidentes Cu\u00e1ntos primeros ministros Cu\u00e1ntos jefes de estado tienen doctorado y todo esto lo digo este porque es muy importante el que ya no estemos de acomplejados porque nos da\u00f1a mucho eso por eso llegan los gobernantes o cualquier funcionario y tienen que comprarse el carro \u00faltimo modelo no este m\u00e1s lujoso y el avi\u00f3n m\u00e1s grande por los complejos Entonces no M\u00e9xico es una potencia Entonces le va a ir muy bien a M\u00e9xico este con la presidenta Y adem\u00e1s lo m\u00e1s importante de todo pues es una mujer honesta y eh de buen coraz\u00f3n sensible con buenos sentimientos debemos de estar muy contentos yo no s\u00e9 por qu\u00e9 coraje pues porque tampoco les va mal este cobran como en tres en cuatro partes Todav\u00eda este claro recib\u00edan m\u00e1s antes no y eran m\u00e1s convocados pero les va bien sea no es para que est\u00e9n tan tan enojados ayer hablaba yo en Sinaloa de c\u00f3mo el modelo nuestro ha permitido que le vaya bien a todos porque cambiamos la f\u00f3rmula no antes le daban a los de arriba y este enga\u00f1aban con el sofisma La Mentira de que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo si llueve fuerte arriba salpica abajo no le hace que se ba\u00f1e no arriba pero salpica abajo as\u00ed fue con ese criterio que aplicaron lo del fopra si rescatamos a los de arriba ellos van a jalar a los de en medio y va a llegar hasta abajo entonces convirtieron las deudas privadas en deuda p\u00fablica sea eso es una farsa un truco la riqueza no no es contagiosa por eso se requiere al Estado que ayude en la distribuci\u00f3n de la riqueza la distribuci\u00f3n del ingreso la distribuci\u00f3n del presupuesto ese otro sofisma de que hay que diluir al estado todo al mercado todo eso lo repet\u00edan estos intelectuales org\u00e1nicos como loros y pues ya esa f\u00f3rmula ya no se aplica y ahora es de abajo hacia arriba y resulta que como le va bien a los de abajo le va bien a los de en medio y tambi\u00e9n le va bien a los de arriba sacamos de la pobreza a 8 millones de mexicanos este aument\u00f3 el salario al doble no hay desempleo la econom\u00eda est\u00e1 [M\u00fasica] fuerte Pero adem\u00e1s aumentaron sus utilidades los empresarios los banqueros obtuvieron utilidades r\u00e9cord 27000 millones dees el a\u00f1o pasado hist\u00f3ricas utilidades entonces bueno Por qu\u00e9 se quejan por la cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica Por la carga ideol\u00f3gica porque si les pregunta Y c\u00f3mo les ha ido bien a todo ayer este dije porque me enter\u00e9 qui\u00e9n sabe si sea cierto cuando yo fui candidato S\u00ed fue cierto que un se\u00f1or cppel mand\u00f3 una carta a sus empleados diciendo que si yo ganaba se iban a quedar sin trabajo porque se iba a arruinar el pa\u00eds iba a haber fuga de capital y de evaluaci\u00f3n todo ahora tambi\u00e9n Como hay ese antecedente me dijeron que hab\u00eda ayudado a al bloque conservador creo que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n estuvo no aparece en la lista cel no aparece en la lista de los de es Gonz\u00e1lez S\u00ed yo creo que s\u00ed pero entonces aer que estaba bien tinala dio c\u00f3mo le va al Se\u00f1or copel en sus tiendas est\u00e1n vendiendo como nunca y estoy seguro que les va bien y lo celebro pero de todas maneras no est\u00e1n de acuerdo con nosotros y tambi\u00e9n tienen derecho a no estar de acuerdo con nosotros Porque esa es la democracia pluralidad el derecho a disentir eh No apostar al pensamiento \u00fanico pero eh lo menciono porque era de los que planteaban est\u00e1 bien que ganen la presidencia pero no la mayor\u00eda este calificada y entonces cuando se gana la mayor\u00eda calificada eh empieza la campa\u00f1a No yo les dir\u00eda as\u00ed con toda franqueza que se seren que este Nosotros somos respetuosos del Estado de derecho de un aut\u00e9ntico estado de [M\u00fasica] derecho acerca de la Reforma a la Constituci\u00f3n o tener mayor\u00eda calificada Porque queremos reformar la Constituci\u00f3n para que este se restablezca o se instaure la reelecci\u00f3n porque yo este quiero regresar que por favor por favor entiendan soy maderista soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero no solo eso tengo una convicci\u00f3n creo y esto debe de replicar o lo recomendar\u00eda respetuosamente a todos creo que no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero yo me voy a jubilar en un mes ya eh cancelo todo tel\u00e9fonos redes sociales no voy a ning\u00fan acto no voy a recibir a mis amigos queridos que son millones de mujeres de hombres y les pido de coraz\u00f3n que me entiendan ya no voy yo a poder eh ayudar a ver este recomi\u00e9ndeme ya no voy a poder hacer eso con nadie y va a ser Amor eterno pero yo ya desaparezco me borro por completo y lo que voy a dejar hacia adelante porque todav\u00eda estoy eh gracias al creador y a la ciencia estoy muy bien muy bien no voy a poder ya jugar b\u00e9isbol Porque si salgo al campo hay fotos y Este voy a estar hablando con la gente y adem\u00e1s van a ir a esperar ah\u00ed que voy a ir al base ya no tambi\u00e9n a eso nada m\u00e1s este televisi\u00f3n S\u00ed a ver los juegos por televisi\u00f3n pero no voy a estar todo el tiempo s\u00ed en la maca en el butaque este no voy a trabajar o 10 horas pero escribiendo por qu\u00e9 quiero dejar eso va a ayudar mucho un libro sobre esto que es important\u00edsimo la grandeza cultural de M\u00e9xico todos los valores culturales Morales espirituales que tenemos los mexicanos Y c\u00f3mo siempre las culturas nos han salvado y por lo mismo C\u00f3mo nunca debemos de renunciar a nuestros or\u00edgenes no olvidar de d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos entonces voy a escribir sobre eso y ese libro me va a llevar 3 a\u00f1os o cuatro que es una investigaci\u00f3n eh profunda me va a ayudar no hay mucha bibliograf\u00eda eh No hay muchas pruebas documentales son c\u00f3dices e los glifos las traducciones son muy escasas son las cr\u00f3nicas de quienes e nos invadieron los frailes que llegaron y eh las historias de los pueblos que se fueron transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Entonces como Viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas conozco eso y no me va a costar mucho trabajo la reconstrucci\u00f3n de C\u00f3mo era la vida en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y cu\u00e1les fueron los valores que no transmitieron que forman parte de nuestra ideos sinra porque eso no desapareci\u00f3 por eso el mexicano es excepcional de eso estamos hechos y sobre eso voy a trabajar pero nada de pol\u00edtica completamente aparte de la pol\u00edtica todo esto para que no anden este con especulaciones eh Adem\u00e1s estoy muy contento repito porque es excepcional Es lo mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds la llegada de Claudia dependientemente de cuestiones partidistas pensando en nuestro querido M\u00e9xico imag\u00ednes mujer la primera mujer en la historia no solo en el M\u00e9xico independiente en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial nunca una mujer puros birreyes sea 500 a\u00f1os Ojal\u00e1 y recapacite krause que no va a llegar este Claudia Carlota [Risas] este de la qu\u00e9 la existencia de los vuelos de la muerte en el pasado hay hay una sentencia hist\u00f3rica y fue la primera en cuanto a la guerra sucia de Hace unos d\u00edas donde confirman la existencia de los vuelos de la muerte particularmente contra luchadores sociales de Guerrero lanzaban a los a los luchadores sociales desde los del ej\u00e9rcito hacia el mar este sigue siendo una un tema pendiente la justicia para las v\u00edctimas de la guerra social S\u00ed este Hay que seguir con la investigaci\u00f3n y este y la condena es lo mismo del 68 y de todas las atrocidades que se han cometido en el pa\u00eds Imag\u00ednese este krause esto es hist\u00f3rico pero se avent\u00f3 una otra eh Ah s\u00ed del 68 la marea rosa Igual que el 68 no pero otra todav\u00eda de m\u00e1s profundidad este s para los historiadores para los muchachos que estudian historia dijo que este que porfio D\u00edaz no hab\u00eda sido el m\u00e1s represor de los presidentes sino el otro D\u00edaz se D\u00edaz Ordaz porfio D\u00edaz declar\u00f3 la guerra a los mayas de a Los Yaquis y est\u00e1 demostrado que un gobernador de Sonora e en una entrevista sostuvo que hab\u00edan asesinado a 15000 Yaquis m\u00e1s los deportados y resulta que tanto crause no como Aguilar que dice que este se cuidaban las formas con Porfirio este se vuelven Defensores de esas atrocidades la sentencia pres de que todav\u00eda hay autoridades vivas tanto de militares como civiles impide a la fiscal\u00eda general actuar en consecuencia a generales y a un exsecretario de la defensa que se que se act\u00fae este nuestros adversarios que no solo son los de la derecha tambi\u00e9n hay adversarios de izquierda de los que no coinciden con nosotros de los que no apostaban a que se iba a lograr la transformaci\u00f3n por la v\u00eda pac\u00edfica que tambi\u00e9n me comparan con sordas eh que son de de risa este quisieran eh que nosotros actu\u00e1ramos de manera inconsecuente para poder decir son iguales recuerdo mucho que cuando la lucha por la transformaci\u00f3n la derecha que se toca tambi\u00e9n con la izquierda con algunos sectores de izquierda dec\u00edan o mejor dicho propagaban la la idea de que todos \u00e9ramos iguales porque si se inhibe la participaci\u00f3n de la gente no se da el cambio y ellos apostaban a mediatizar la transformaci\u00f3n a que no se diera la transformaci\u00f3n llamaban a no votar Entonces como se logr\u00f3 el cambio pues se quedaron molestos [M\u00fasica] tambi\u00e9n me est\u00e1n molestos m\u00e1s que ya voy a terminar el gobierno y les puedo decir voy a este exponer en el Z\u00f3calo el d\u00eda primero no desaparecimos a nadie no se tortur\u00f3 a nadie no hubieron masacres nos reprimimos no somos iguales as\u00ed de sencillo y como t\u00fa eres de la jornada este manda ya te pido ah\u00ed de favor este que les avises de que ya no hay vuelos rasantes bueno V\u00e1monos a desayunar dzie zadz gra",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:26.452621"
}