{
    "video_id": "SW_6CTt7ZCc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SW_6CTt7ZCc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAcmu_Gn7e2yLMjs8gBwikSdT180g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SW_6CTt7ZCc",
    "video_title": "2\u00ba Informe de Gobierno | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3342,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 200.59,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "antes de dar inicio con este evento se",
            "start": 204.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ofrecer\u00e1 un minuto de silencio en honor",
            "start": 207.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a los fallecidos por el cob y no les",
            "start": 209.22,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de permanecer",
            "start": 211.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de pie",
            "start": 213.959,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 221.14,
            "duration": 40.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 259.25,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 266.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicanos se dirige al escolta de",
            "start": 268.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 270.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 272.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "damos inicio a este evento con los",
            "start": 300.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 302.819,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos y",
            "start": 304.8,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 306.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 308.819,
            "duration": 36.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.02,
            "duration": 34.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 349.25,
            "duration": 12.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 362.48,
            "duration": 45.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.11,
            "duration": 45.41
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 407.569,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 409.52,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 411.669,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos con motivo del segundo",
            "start": 413.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "informe de gobierno",
            "start": 416.599,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 418.13,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 427.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fui de los primeros",
            "start": 431.639,
            "duration": 2.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en sostener que el principal problema de",
            "start": 434.31,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n",
            "start": 436.98,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y ahora no tengo la menor duda",
            "start": 440.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la peste de la corrupci\u00f3n",
            "start": 446.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "origin\u00f3 la crisis de m\u00e9xico",
            "start": 449.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por eso me he propuesto erradicar la por",
            "start": 452.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 456.53,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y estoy convencido",
            "start": 458.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que en estos tiempos m\u00e1s que en otros",
            "start": 460.889,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "transformar es moralizar",
            "start": 464.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ese gobierno",
            "start": 470.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 recordado por corrupto",
            "start": 472.639,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "nuestro principal legado ser\u00e1 purificar",
            "start": 476.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 480.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y estamos avanzando",
            "start": 484.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no hemos emprendido persecuciones",
            "start": 487.39,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "facciosas ni venganzas pol\u00edticas",
            "start": 491.17,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pero tampoco encubrimos a nadie",
            "start": 495.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ni permitimos la impunidad",
            "start": 499.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 la robadera de los de arriba",
            "start": 503.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda falta de cerrar por",
            "start": 507.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "completo el bandidaje oficial",
            "start": 510.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 516.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es una realidad",
            "start": 518.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "son hechos no palabras",
            "start": 521.45,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 525.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y todo lo que se ahorra se destina a",
            "start": 529.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "conseguir el bienestar del pueblo",
            "start": 532.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seg\u00fan c\u00e1lculos oficiales",
            "start": 535.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por no permitir la corrupci\u00f3n y por",
            "start": 539.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hacer un gobierno austero hemos podido",
            "start": 543.1,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ahorrar durante nuestra administraci\u00f3n",
            "start": 546.76,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "alrededor de 560 mil millones de pesos",
            "start": 550.62,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero en el peor",
            "start": 557.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "momento contamos con el mejor gobierno",
            "start": 560.62,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando dos crisis al mismo",
            "start": 564.97,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "tiempo la sanitaria y la econ\u00f3mica y",
            "start": 569.319,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "vamos saliendo adelante",
            "start": 575.019,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la pandemia no es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 578.78,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sino de salud p\u00fablica por eso he",
            "start": 583.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "confiado las decisiones en esta materia",
            "start": 588.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un equipo de profesionales con gran",
            "start": 591.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "experiencia y capacidad",
            "start": 595.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el coronavirus nos ha dejado dolor",
            "start": 598.01,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tristeza y penurias pero tambi\u00e9n ha",
            "start": 601.51,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "fortalecido el amor en las familias",
            "start": 605.81,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ha demostrado el humanismo y la entrega",
            "start": 610.339,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la salud",
            "start": 613.009,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y ha resaltado la conocida fraternidad",
            "start": 616.019,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 620.389,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es indudable que saldremos de la",
            "start": 623.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pandemia con un mejor sistema de salud",
            "start": 626.75,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "recibimos el gobierno con 401 hospitales",
            "start": 631.31,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "abandonados saqueados oa medio construir",
            "start": 636.27,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de 200.000",
            "start": 642.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "profesionales de la medicina",
            "start": 646.07,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en pocos meses hemos reconvertido con el",
            "start": 650.12,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "apoyo de los gobiernos estatales de la",
            "start": 655.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y de la secretar\u00eda",
            "start": 658.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la defensa 969 hospitales para",
            "start": 662.15,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "atender pacientes con kobe 19 se han",
            "start": 666.83,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "instalado 32 mil 203 camas y 10.000",
            "start": 671.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "612 con ventiladores",
            "start": 678.97,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo se han contratado 47 mil",
            "start": 683.75,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 687.98,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "especialistas enfermeras y otros",
            "start": 690.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 693.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "propusimos ante la 1 y se aprob\u00f3 casi",
            "start": 696.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 699.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una iniciativa para que los medicamentos",
            "start": 701.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y las vacunas tengan car\u00e1cter no",
            "start": 704.24,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lucrativo",
            "start": 707.269,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico participa en los principales",
            "start": 709.11,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "esfuerzos internacionales para",
            "start": 712.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "desarrollar una vacuna contra el kobe 19",
            "start": 715.529,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "de manera espec\u00edfica destac\u00f3 el",
            "start": 720.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos con la",
            "start": 723.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidad de oxford con el laboratorio",
            "start": 725.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca con la fundaci\u00f3n carlos slim",
            "start": 728.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y con el gobierno de argentina esperamos",
            "start": 731.61,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que ese acuerdo de resultados desde",
            "start": 735.86,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "noviembre y que podamos empezar a",
            "start": 739.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aplicar la vacuna a m\u00e1s tardar a",
            "start": 742.68,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo de manera",
            "start": 745.8,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "universal y gratuita",
            "start": 748.55,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la emergencia sanitaria mundial vivida",
            "start": 752.499,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 755.769,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ha planteado problemas muy graves para",
            "start": 757.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses y nos obligar\u00e1 a todos",
            "start": 762.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a repensar y a cambiar muchas cosas",
            "start": 765.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del tremendo dolor que ha causado",
            "start": 769.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la pandemia ha quedado comprobado que",
            "start": 772.18,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "sus efectos son m\u00e1s graves si padecemos",
            "start": 775.36,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "de hipertensi\u00f3n de obesidad de diabetes",
            "start": 779.519,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por eso debemos cuidar nuestra",
            "start": 784.529,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y no consumir productos",
            "start": 788.079,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "chatarra con excesos de az\u00facares sales y",
            "start": 792.66,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos por nuestra salud debemos",
            "start": 798.399,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "practicar el ejercicio y el deporte para",
            "start": 802.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestro sistema inmune y",
            "start": 806.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bajar de peso",
            "start": 810.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 812.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "provocada por la pandemia con una",
            "start": 815.99,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula distinta peculiar heterodoxa",
            "start": 818.69,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "dir\u00eda \u00fanica en el mundo",
            "start": 824.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "ahora todos los apoyos y cr\u00e9ditos se",
            "start": 830.209,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "entregan de manera directa para",
            "start": 833.839,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda de abajo hacia",
            "start": 836.42,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 840.259,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "no se da prioridad a las grandes",
            "start": 841.889,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresas y bancos ahora por el bien de",
            "start": 844.29,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "todos primero se rescata al pueblo",
            "start": 848.189,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "es motivo de orgullo poder decir que en",
            "start": 853.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "siete de cada diez familias est\u00e1",
            "start": 858.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llegando cuando menos un beneficio o",
            "start": 861.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "algo del presupuesto p\u00fablico que es",
            "start": 865.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dinero de todos adem\u00e1s para tranquilidad",
            "start": 867.92,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de nuestra conciencia y felicidad de",
            "start": 871.36,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "todas y de todos el 100 por ciento de",
            "start": 876.59,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas y de los m\u00e1s",
            "start": 880.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pobres del campo y de la ciudad se",
            "start": 883.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "beneficia con al menos uno de los",
            "start": 886.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "programas sociales aqu\u00ed recuerdo lo que",
            "start": 890.39,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda adam smith que bien podr\u00eda",
            "start": 893.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "constituir uno de los fundamentos de la",
            "start": 898.01,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral que estamos aplicando",
            "start": 901.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 904.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s ego\u00edsta que quiera suponerse al",
            "start": 906.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hombre y evidentemente hay algunos",
            "start": 910.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "elementos en su naturaleza que lo hacen",
            "start": 914.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "interesarse en la suerte de los otros de",
            "start": 917.96,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "tal modo que la felicidad de \u00e9stos le es",
            "start": 922.13,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "necesaria aunque de ello nada obtenga a",
            "start": 926.089,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "no ser el placer",
            "start": 931.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "agregar\u00eda el inmenso placer de",
            "start": 935.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presenciar la en otras palabras la",
            "start": 937.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda ajena es nuestra propia dicha",
            "start": 941.32,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "no obstante nos han reprochado que no",
            "start": 946.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "emprendimos un rescate econ\u00f3mico",
            "start": 950.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elitista para atenuar los efectos de la",
            "start": 953.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 957.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pero es un timbre de orgullo poder decir",
            "start": 959.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ayudamos por medio de los programas",
            "start": 961.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sociales a 23 millones de familias",
            "start": 964.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos adultos mayores han",
            "start": 968.99,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "podido observar la reclusi\u00f3n sanitaria",
            "start": 973.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por contar con el derecho a recibir una",
            "start": 977.64,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n casi sea modesta",
            "start": 981.69,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ya se reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto",
            "start": 985.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "constitucional para convertir los apoyos",
            "start": 989.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destinados a los adultos mayores ya",
            "start": 992.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad as\u00ed como",
            "start": 995.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de becas a estudiantes",
            "start": 998.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de familias pobres y la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1000.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y los medicamentos gratuitos en derechos",
            "start": 1003.75,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "sociales prioritarios y obligatorios de",
            "start": 1006.72,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "ahora en adelante el gobierno deber\u00e1",
            "start": 1012.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplir con este mandato sea del partido",
            "start": 1015.089,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 1018.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1020.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "debido a la pandemia los adultos mayores",
            "start": 1022.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con",
            "start": 1025.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "discapacidad recibieron por anticipado",
            "start": 1027.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sus pensiones solo falta pagar noviembre",
            "start": 1030.98,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y diciembre en ocho meses se han",
            "start": 1034.67,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "destinado a estos programas 115 mil",
            "start": 1039.079,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos en beneficio de 9",
            "start": 1042.829,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "millones de personas no es un gasto sino",
            "start": 1046.699,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n no son d\u00e1divas es justicia",
            "start": 1050.54,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "antes a los j\u00f3venes se les daba la",
            "start": 1056.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "espalda",
            "start": 1060.53,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "se les discriminaba ahora tienen",
            "start": 1061.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho a la educaci\u00f3n y",
            "start": 1065.299,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "al trabajo ya no son ninis como",
            "start": 1067.22,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "despectivamente se les dec\u00eda ahora son",
            "start": 1071.029,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estudiantes becados o aprendices",
            "start": 1074.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "contratados con salario m\u00ednimo para que",
            "start": 1078.519,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "puedan capacitarse y salir adelante no",
            "start": 1081.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejaremos que los j\u00f3venes sean",
            "start": 1085.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enganchados por la delincuencia no est\u00e1n",
            "start": 1088.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "solos con ellos estamos construyendo el",
            "start": 1092.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 1096.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "3 millones de agricultores y pescadores",
            "start": 1097.96,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo apoyados",
            "start": 1100.98,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se les otorgan recursos de manera",
            "start": 1104.029,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "directa se les ayuda con formales para",
            "start": 1106.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cultivar sus tierras se les entrega",
            "start": 1110.359,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "fertilizantes de manera gratuita y se",
            "start": 1114.08,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "establecieron precios de garant\u00eda para",
            "start": 1118.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprar a productores del campo ma\u00edz",
            "start": 1120.259,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "frijol arroz trigo y leche es un acto",
            "start": 1123.95,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de justicia como dec\u00eda el poeta",
            "start": 1128.019,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "carlos pa\u00edses que coman los que nos dan",
            "start": 1132.129,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de comer",
            "start": 1136.729,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ahora como dije todos los apoyos se",
            "start": 1138.269,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entregan de manera directa sin",
            "start": 1142.469,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "intermediarios para ello se ha",
            "start": 1144.929,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fortalecido el banco del bienestar con",
            "start": 1149.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de que la gente de las",
            "start": 1152.339,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas pueda recibir",
            "start": 1155.279,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde sin tener que",
            "start": 1158.509,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "recorrer largas distancias en 2021 se",
            "start": 1162.089,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n dos mil 700 sucursales en todo",
            "start": 1167.759,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds actualmente con el apoyo de los",
            "start": 1172.619,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ingenieros militares se han construido",
            "start": 1176.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "226",
            "start": 1179.989,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de igual forma sigue avanzando el",
            "start": 1182.129,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proyecto de internet para todos ya hay",
            "start": 1184.679,
            "duration": 10.771
        },
        {
            "text": "conectividad en 26 mil 789 localidades y",
            "start": 1187.979,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "en 2021 habr\u00e1 se\u00f1al en todo el",
            "start": 1195.45,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 1199.499,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 la mal llamada reforma",
            "start": 1201.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "educativa y ahora caminamos juntos",
            "start": 1205.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "maestros maestras madres y padres de",
            "start": 1208.54,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "familias estudiantes y autoridades se",
            "start": 1213.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n otorgando 11 millones de becas",
            "start": 1217.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para alumnas y alumnos pobres de todos",
            "start": 1221.92,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los niveles escolares el gobierno",
            "start": 1225.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "colabora en el mantenimiento de las",
            "start": 1229.53,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "escuelas ya ha quedado claro que la",
            "start": 1231.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no es un privilegio sino un",
            "start": 1234.34,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "derecho de todo el pueblo",
            "start": 1238.06,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "gracias gracias muchas gracias a",
            "start": 1241.37,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 1246.44,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ahora que m\u00e1s se les ha necesitado es",
            "start": 1249.52,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cuando m\u00e1s han ayudado a sus familiares",
            "start": 1255.07,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico a pesar de la pandemia en eeuu",
            "start": 1258.7,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "las remesas han crecido en 10 por ciento",
            "start": 1264.21,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado",
            "start": 1269.83,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y estimo que van a llegar a 40 mil",
            "start": 1273.62,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares a finales de a\u00f1o un",
            "start": 1277.88,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en beneficio de 10 millones de",
            "start": 1282.65,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1287.72,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "con el aumento de las remesas que env\u00edan",
            "start": 1289.389,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos desde eeuu a sus",
            "start": 1292.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familiares con los programas de",
            "start": 1295.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienestar y los cr\u00e9ditos que estamos",
            "start": 1298.059,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "otorgando a los de abajo la pandemia no",
            "start": 1300.999,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ha desembocado en hambruna ni en escasez",
            "start": 1306.579,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de alimentos ni en asaltos y el pueblo",
            "start": 1311.079,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de mexico tiene recursos para su consumo",
            "start": 1315.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 1320.829,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pronostica que la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1322.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "provocada por la pandemia ser\u00eda",
            "start": 1325.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "transitoria dije",
            "start": 1328.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 como una uve",
            "start": 1332.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que caer\u00edamos pero que saldr\u00edamos pronto",
            "start": 1336.23,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "afortunadamente as\u00ed est\u00e1 sucediendo ya",
            "start": 1341.26,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 lo peor y ahora vamos para arriba",
            "start": 1346.34,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n recuperando los empleos",
            "start": 1349.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "perdidos",
            "start": 1353.419,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 regresando poco a poco a la",
            "start": 1355.299,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "normalidad productiva y ya estamos",
            "start": 1358.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "empezando a crecer",
            "start": 1361.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el mes de agosto",
            "start": 1365.08,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "se crearon 93.000 nuevos empleos",
            "start": 1367.539,
            "duration": 12.131
        },
        {
            "text": "el peso se apreci\u00f3 al cotizarse a menos",
            "start": 1373.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de 22 pesos por d\u00f3lar luego de haber",
            "start": 1379.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado a m\u00e1s de 25",
            "start": 1382.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana del petr\u00f3leo de 0",
            "start": 1386.11,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "paso a 40 d\u00f3lares por barril",
            "start": 1391.54,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "el consumo de productos b\u00e1sicos en vez",
            "start": 1396.169,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de reducirse con la pandemia aument\u00f3 en",
            "start": 1399.95,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "9.5 por ciento en t\u00e9rminos reales con",
            "start": 1405.249,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 1409.58,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "impuestos se mantuvo pr\u00e1cticamente igual",
            "start": 1414.08,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en 2019 lo mismo sucedi\u00f3 con la",
            "start": 1418.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa durante el",
            "start": 1422.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "primer semestre del a\u00f1o lleg\u00f3 a 17 mil",
            "start": 1425.13,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "969 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1429.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo mismo que en 2019 la ca\u00edda de la",
            "start": 1435.74,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "econom\u00eda a pesar del desastre mundial",
            "start": 1440.63,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "fue de 10.4 por ciento en el semestre",
            "start": 1444.7,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan con la debacle fue menor el",
            "start": 1449.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que nos caus\u00f3",
            "start": 1453.559,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica que nos est\u00e1",
            "start": 1456.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "afectando que",
            "start": 1459.179,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1462.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 registrando en otros pa\u00edses como",
            "start": 1464.71,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "italia espa\u00f1a francia y reino unido-",
            "start": 1469.36,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "debo agregar que casi todos los pa\u00edses",
            "start": 1475.17,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "recurrieron a cr\u00e9ditos y aumentaron sus",
            "start": 1480.05,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "deudas en porcentajes elevad\u00edsimos",
            "start": 1484.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en contraste nosotros hemos enfrentado a",
            "start": 1488.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la pandemia y vamos a salir",
            "start": 1492.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la crisis econ\u00f3mica sin contratar",
            "start": 1496.0,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "deuda adicional y sin destinar dinero",
            "start": 1499.5,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a rescates entre comillas",
            "start": 1505.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "inmorales es decir a quienes no",
            "start": 1508.96,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "necesitan ser rescatados",
            "start": 1512.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero no debe olvidarse que al enfocar la",
            "start": 1515.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solidaridad gubernamental a los m\u00e1s",
            "start": 1520.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pobres tambi\u00e9n beneficiamos",
            "start": 1522.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "indirectamente a los sectores que tienen",
            "start": 1525.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "alguna o mucha capacidad de ahorro los",
            "start": 1527.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "programas sociales han permitido a",
            "start": 1532.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios preservar algo",
            "start": 1535.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de su poder adquisitivo y de su",
            "start": 1538.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capacidad de consumo y por eso no se ha",
            "start": 1541.92,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cerrado el mercado a miles de empresas y",
            "start": 1545.82,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de comercios la relaci\u00f3n con los",
            "start": 1550.65,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "empresarios ha sido buena y respetuosa a",
            "start": 1554.67,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pesar de la crisis la mayor\u00eda no",
            "start": 1560.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "despidi\u00f3",
            "start": 1563.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a sus empleados",
            "start": 1565.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "baste un dato",
            "start": 1567.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 1570.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estaban inscritos",
            "start": 1574.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 1577.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "20 millones",
            "start": 1579.41,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "500 mil",
            "start": 1581.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1584.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1588.01,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cerca de un mill\u00f3n de empresas",
            "start": 1589.539,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles se",
            "start": 1595.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "perdieron un mill\u00f3n de empleos",
            "start": 1597.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya estamos recuper\u00e1ndonos",
            "start": 1601.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 1603.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se mantuvieron",
            "start": 1608.98,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 1610.98,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "18 19 millones 500 mil empleos",
            "start": 1613.58,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las empresas mantuvo a sus",
            "start": 1619.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1624.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los empresarios mexicanos cumplen con",
            "start": 1626.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sus contribuciones",
            "start": 1630.84,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aceptaron aceptaron aumentar",
            "start": 1633.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1637.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "16 por ciento al salario m\u00ednimo este a\u00f1o",
            "start": 1640.9,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "20% al salario m\u00ednimo y decidieron",
            "start": 1644.73,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "voluntariamente aportar m\u00e1s para",
            "start": 1649.51,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "pensionar mejor a los trabajadores",
            "start": 1654.49,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los hospitales privados nos han",
            "start": 1658.669,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ayudado a enfrentar la pandemia y las",
            "start": 1662.09,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "televisoras de empresas particulares nos",
            "start": 1665.929,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando para transmitir clases",
            "start": 1669.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por radio y televisi\u00f3n a 30 millones de",
            "start": 1672.649,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estudiantes no tengo m\u00e1s que decirles",
            "start": 1675.859,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gracias en nombre del gobierno y de",
            "start": 1678.559,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1682.249,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 1684.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sin duda con porvenir y un ejemplo",
            "start": 1686.429,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mundial de c\u00f3mo hacer realidad el",
            "start": 1691.35,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "progreso con justicia la principal",
            "start": 1695.669,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "riqueza de una naci\u00f3n no est\u00e1 en su",
            "start": 1698.909,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 1703.44,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1704.45,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "o en sus finanzas y ni siquiera en sus",
            "start": 1706.669,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 1711.049,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "si no en su poblaci\u00f3n",
            "start": 1713.12,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y sus culturas",
            "start": 1715.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en la gente que la conforman y le da",
            "start": 1718.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "historia y existencia",
            "start": 1721.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "e invertir en ella",
            "start": 1725.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1727.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en los mexicanos",
            "start": 1730.19,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 1732.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "invertir en su alimentaci\u00f3n su salud",
            "start": 1734.909,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "su educaci\u00f3n y su bienestar en general",
            "start": 1738.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es lo mejor que se puede hacer para",
            "start": 1742.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "garantizar la fortaleza del pa\u00eds y su",
            "start": 1745.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "desarrollo presente y futuro",
            "start": 1749.6,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "desde julio pasado entr\u00f3 en vigor el",
            "start": 1753.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nuevo tratado comercial con canad\u00e1 y",
            "start": 1756.649,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "eeuu en estos momentos de crisis el",
            "start": 1759.679,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "acuerdo que firmamos significa impulsar",
            "start": 1764.75,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "las actividades productivas conseguir",
            "start": 1766.99,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera crear m\u00e1s",
            "start": 1771.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "empleos y lograr m\u00e1s bienestar para",
            "start": 1774.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 1777.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en este contexto debe verse mi visita a",
            "start": 1779.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "washington para entrevistarme con el",
            "start": 1782.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "presidente de donald trump quien nos",
            "start": 1786.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 con respeto y lo m\u00e1s importante",
            "start": 1789.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "elogi\u00f3 a nuestros paisanos que viven y",
            "start": 1793.75,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "trabajan honradamente en eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 1797.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mantenemos buenas relaciones con todos",
            "start": 1802.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "los pueblos y gobiernos del mundo",
            "start": 1807.28,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en materia de pol\u00edtica exterior nos",
            "start": 1811.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "apegamos a los principios",
            "start": 1814.61,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "constitucionales de no intervenci\u00f3n",
            "start": 1816.61,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 1820.87,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y",
            "start": 1823.03,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo como es",
            "start": 1826.46,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "sabido m\u00e9xico fue el pa\u00eds que m\u00e1s votos",
            "start": 1830.33,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "obtuvo para formar parte del consejo de",
            "start": 1835.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "seguridad de la onu",
            "start": 1839.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los trabajadores y de",
            "start": 1843.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos de pemex y de la comisi\u00f3n",
            "start": 1847.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federal de electricidad estamos",
            "start": 1851.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "rescatando a estas empresas p\u00fablicas",
            "start": 1853.55,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolas m\u00e1s eficientes limpiando las",
            "start": 1857.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y cumpliendo el compromiso",
            "start": 1861.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de no aumentar el precio de las",
            "start": 1865.22,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel del gas de la luz",
            "start": 1869.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y esto lo vamos a",
            "start": 1874.93,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sostener durante todo el sexenio",
            "start": 1879.6,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 1883.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hemos decidido cuidar el medio ambiente",
            "start": 1886.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como nunca lo hicieron los anteriores",
            "start": 1888.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "gobiernos y lo m\u00e1s interesante ni lo",
            "start": 1892.69,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "demandaron los pseudo ecologistas que",
            "start": 1897.279,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "tanto nos atacan solo subray\u00f3 que",
            "start": 1901.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estamos aplicando el programa de",
            "start": 1905.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 1907.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 1911.85,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1912.9,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "1100 millones de \u00e1rboles frutales y",
            "start": 1915.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 1920.419,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "no se permite el uso del ma\u00edz",
            "start": 1922.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico ni el fracking se cuida el",
            "start": 1925.17,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "agua y uno hemos entregado ni una sola",
            "start": 1929.37,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1934.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no se puede olvidar que en el per\u00edodo",
            "start": 1938.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1941.48,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en 30 a\u00f1os de 1988 hasta noviembre",
            "start": 1943.13,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de 2018",
            "start": 1949.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las cinco administraciones pasadas",
            "start": 1952.77,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "otorgaron concesiones por 118 millones",
            "start": 1955.82,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 1961.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el equivalente al 60 por ciento del",
            "start": 1964.43,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "territorio nacional ese entreguismo",
            "start": 1969.18,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "devastador ya se acab\u00f3",
            "start": 1973.52,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "al desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1978.279,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "el conacyt pudo orientarse a fortalecer",
            "start": 1982.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo por medio del",
            "start": 1985.31,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "desarrollo cient\u00edfico as\u00ed ha asignado",
            "start": 1989.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "becas con transparencia y equidad a 84",
            "start": 1992.49,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "mil 599 estudiantes y a 34 mil 447",
            "start": 1997.38,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos con una inversi\u00f3n anual por",
            "start": 2003.74,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "19 mil 132 millones de pesos 14 por",
            "start": 2008.24,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s que en 2018",
            "start": 2013.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desde finales de este a\u00f1o",
            "start": 2017.299,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "nos haremos cargo de que los m\u00e9dicos que",
            "start": 2019.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quieran especializarse no sean",
            "start": 2024.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "rechazados como ha venido sucediendo y",
            "start": 2026.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "puedan formarse tanto en el pa\u00eds como en",
            "start": 2031.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 2034.72,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estamos contemplando garantizar espacios",
            "start": 2036.36,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "educativos y entregar durante nuestro",
            "start": 2039.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobierno 70 mil becas a estos",
            "start": 2043.049,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "profesionales de la medicina que",
            "start": 2046.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a reducir el d\u00e9ficit de",
            "start": 2050.879,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "especialistas que tienen nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2053.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que nos impide garantizar por completo",
            "start": 2057.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 2060.8,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "asimismo se han sentado las bases de la",
            "start": 2064.76,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "independencia tecnol\u00f3gica logrando en",
            "start": 2068.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poco tiempo entre otras aportaciones el",
            "start": 2071.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desarrollo y fabricaci\u00f3n de los primeros",
            "start": 2075.27,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ventiladores 100% mexicanos para salvar",
            "start": 2078.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vidas en riesgo",
            "start": 2083.28,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "por covite 19",
            "start": 2084.99,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se han descargado de manera gratuita",
            "start": 2090.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "683.000 libros digitales del fondo de",
            "start": 2096.74,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica tenemos 45 librer\u00edas",
            "start": 2100.74,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "reactivadas de la red fondo de cultura",
            "start": 2105.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica educar con venta en mostrador",
            "start": 2110.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y absolutas condiciones sanitarias",
            "start": 2113.9,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ha crecido han crecido las alas y los",
            "start": 2118.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "clubes de lectura en comunidades y en",
            "start": 2122.839,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "escuelas normales seguimos produciendo",
            "start": 2125.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "traducciones y nuevos libros",
            "start": 2128.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la colecci\u00f3n 'vientos del pueblo'",
            "start": 2132.13,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 esta semana a 43 t\u00edtulos con",
            "start": 2135.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "libros de 8",
            "start": 2140.45,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2142.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de 40.000 ejemplares",
            "start": 2145.15,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tal",
            "start": 2148.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como nos hab\u00edamos comprometidos y",
            "start": 2149.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comidas a la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2152.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo de los 700 a\u00f1os de la",
            "start": 2156.72,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de tenochtitlan de los 500",
            "start": 2160.41,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la invasi\u00f3n colonial",
            "start": 2164.07,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y de los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de",
            "start": 2166.81,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nuestra independencia han comenzado a",
            "start": 2171.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entrar en imprenta los t\u00edtulos de la",
            "start": 2175.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n 21 para el 21 para ser",
            "start": 2179.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entregados masivamente a partir del a\u00f1o",
            "start": 2184.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que viene en ediciones de 100 mil",
            "start": 2187.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejemplares producidos por el fondo de",
            "start": 2190.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica y financiados por el",
            "start": 2192.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instituto para devolver al pueblo lo",
            "start": 2195.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "robado que incluyen obras de guillermo",
            "start": 2198.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": " en lana pone a tosca octavio paz-",
            "start": 2202.42,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "emilio abreu g\u00f3mez mariano azuela",
            "start": 2206.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vicente rivapalacio mart\u00edn luis guzm\u00e1n",
            "start": 2209.97,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 s valadez luis villoro emilio",
            "start": 2213.78,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "carballido nellie campobello carlos",
            "start": 2218.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is y el liberto fr\u00edas",
            "start": 2221.59,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "quiero destacar que por primera vez una",
            "start": 2225.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mujer ind\u00edgena ser\u00e1 la titular del",
            "start": 2229.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "consejo nacional",
            "start": 2233.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para prevenir la discriminaci\u00f3n",
            "start": 2235.41,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inform\u00f3 que contin\u00faa el programa",
            "start": 2240.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de apoyo preferente a los pueblos",
            "start": 2244.47,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "originarios con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2248.84,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "acabamos de suscribir un acuerdo de",
            "start": 2253.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "justicia con los gobernadores de los",
            "start": 2256.69,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis",
            "start": 2260.17,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s seguimos promoviendo el arte",
            "start": 2262.119,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y todas las expresiones culturales",
            "start": 2267.41,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "continuamos restaurando templos y",
            "start": 2270.22,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y est\u00e1n en proceso",
            "start": 2274.789,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n el parque ecol\u00f3gico del",
            "start": 2278.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lago de texcoco y el espacio art\u00edstico y",
            "start": 2282.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cultural de los pinos en el bosque de",
            "start": 2285.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chapultepec",
            "start": 2288.349,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos viento en popa en la construcci\u00f3n",
            "start": 2289.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "del aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 2293.589,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2297.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2299.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "avanzando se conforme a programa en la",
            "start": 2301.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda de",
            "start": 2304.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dos bocas para\u00edso tabasco ya se",
            "start": 2307.66,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "iniciaron los trabajos para el tren maya",
            "start": 2311.29,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estamos haciendo realidad el desarrollo",
            "start": 2316.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec para comunicar",
            "start": 2320.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses de asia con la costa este",
            "start": 2322.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 2325.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estas obras generar\u00e1n 150 mil",
            "start": 2327.73,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "empleos en el transcurso de este a\u00f1o",
            "start": 2333.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 2338.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en el combate a la",
            "start": 2340.49,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2342.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos establecido una nueva estrategia",
            "start": 2344.4,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que empieza por procurar trabajo",
            "start": 2347.93,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y bienestar a las personas que",
            "start": 2351.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo de ser reclutadas por",
            "start": 2354.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los grupos delictivos especialmente",
            "start": 2357.599,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la lucha contra la pobreza el",
            "start": 2360.539,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "desempleo y la marginaci\u00f3n va acompa\u00f1ada",
            "start": 2364.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "del despliegue de la guardia nacional un",
            "start": 2368.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuerpo de paz y de proximidad con la",
            "start": 2372.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con presencia en todas las",
            "start": 2374.4,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds que cuenta ya con 97",
            "start": 2378.24,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "mil elementos bien equipados y formados",
            "start": 2382.77,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "para alojar a estos responsables de la",
            "start": 2388.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "seguridad del pueblo se han construido",
            "start": 2391.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "79 cuarteles se encuentran en proceso 34",
            "start": 2394.4,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n por iniciarse 135 m\u00e1s con lo",
            "start": 2399.06,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "cual llegaremos a 248 cuarteles a",
            "start": 2403.53,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "finales del 2021",
            "start": 2408.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "casi en todos los delitos ha habido",
            "start": 2412.849,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en comparaci\u00f3n con noviembre",
            "start": 2416.66,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "de 2018 hay menos secuestros",
            "start": 2420.309,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "feminicidios robos a transe\u00fantes a",
            "start": 2426.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "transportistas",
            "start": 2430.489,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "menos robo de veh\u00edculos",
            "start": 2432.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "robo en transporte p\u00fablico",
            "start": 2435.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "colectivo menos robo en transporte",
            "start": 2439.57,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico individual menos robo a negocios",
            "start": 2443.21,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "y menos robo a casas-habitaci\u00f3n",
            "start": 2449.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en todos ellos",
            "start": 2454.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se ha registrado una baja del orden del",
            "start": 2456.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "30 por ciento en promedio s\u00f3lo han",
            "start": 2460.339,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aumentado dos delitos homicidio doloso y",
            "start": 2464.27,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n en 7.9 y 12.7 por ciento",
            "start": 2469.099,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "respectivamente vinculados estos delitos",
            "start": 2476.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a la llamada",
            "start": 2480.41,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 2483.52,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en esta tarea ha sido fundamental el",
            "start": 2487.119,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "apoyo profesional y responsable de las",
            "start": 2492.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2495.49,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "en particular agradezco el respaldo",
            "start": 2497.53,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "la lealtad y el recto proceder del",
            "start": 2501.509,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "almirante rafael ojeda dur\u00e1n y del",
            "start": 2506.009,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2509.159,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 2510.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "secretarios de marina y de la defensa",
            "start": 2514.45,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "nacional servidores p\u00fablicos ejemplares",
            "start": 2517.91,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "ahora hay justicia para el pobre y en",
            "start": 2523.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "materia de seguridad ya no manda la",
            "start": 2528.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada como era antes",
            "start": 2532.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya no hay torturas",
            "start": 2536.61,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "desapariciones ni masacres se respetan",
            "start": 2541.0,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y se castiga al",
            "start": 2545.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "culpable sea quien sea ya no hay en el",
            "start": 2548.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "gobierno federal funcionarios como",
            "start": 2553.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 2557.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es mantenido",
            "start": 2559.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e9 manteniendo una relaci\u00f3n",
            "start": 2561.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "institucional con las autoridades",
            "start": 2564.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "emanadas de otros partidos la unsj y los",
            "start": 2567.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobernadores y presidentes municipales",
            "start": 2571.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de cualquier signo pol\u00edtico encuentran",
            "start": 2574.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo federal respeto y trato",
            "start": 2577.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "equitativo",
            "start": 2582.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hemos cumplido nuestra promesa de",
            "start": 2584.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "impulsar la verdadera independencia de",
            "start": 2588.21,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "las instituciones de justicia",
            "start": 2592.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y el",
            "start": 2596.14,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n act\u00faan",
            "start": 2600.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con absoluta autonom\u00eda y se acab\u00f3",
            "start": 2604.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aquello de que todo lo ordenaba el",
            "start": 2608.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "presidente porque el ejecutivo era el",
            "start": 2611.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "poder de los poderes",
            "start": 2615.87,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2619.62,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como han cambiado las cosas invit\u00e9 al",
            "start": 2621.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica del",
            "start": 2626.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 2628.94,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "justicia y no pudieron asistir",
            "start": 2630.65,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "en otros tiempos eso no pasa",
            "start": 2634.47,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen",
            "start": 2638.789,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la arrogancia de sentirse libres",
            "start": 2642.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este es el cambio esta es la",
            "start": 2646.66,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2649.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en los casos",
            "start": 2652.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en los que est\u00e1n",
            "start": 2654.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n implicados ex presidentes de la",
            "start": 2658.099,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica he propuesto que las",
            "start": 2662.269,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "autoridades responsables de salud en el",
            "start": 2666.229,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asunto con absoluta libertad y que de",
            "start": 2670.099,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ser necesario se celebre una consulta",
            "start": 2673.309,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "para conocer la opini\u00f3n del pueblo he",
            "start": 2677.329,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "dicho y reitero que yo votar\u00eda",
            "start": 2681.89,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por no someterlos a proceso pues",
            "start": 2686.38,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "mantengo la postura que sostuve desde mi",
            "start": 2689.86,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "toma de posesi\u00f3n seg\u00fan la cual en el",
            "start": 2695.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "terreno de la justicia se puede castigar",
            "start": 2700.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los errores del pasado pero lo",
            "start": 2703.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "fundamental es evitar los delitos del",
            "start": 2705.97,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 2710.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin embargo de realizarse la consulta",
            "start": 2712.349,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "respetar\u00e9 el fallo popular sea cual sea",
            "start": 2716.88,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "porque la democracia el pueblo decide y",
            "start": 2721.339,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n me he propuesto mandar",
            "start": 2725.819,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 2730.009,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "como muchos mexicanos fui v\u00edctima del",
            "start": 2732.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fraude electoral y estoy convencido del",
            "start": 2736.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tremendo da\u00f1o que ocasionan las",
            "start": 2740.66,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "autoridades impuestas por eso se reform\u00f3",
            "start": 2743.42,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y se castigar\u00e1 con",
            "start": 2748.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y sin derecho a fianza a quien",
            "start": 2752.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilice el presupuesto p\u00fablico en",
            "start": 2756.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beneficio de partidos y candidatos o",
            "start": 2758.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adultere el car\u00e1cter libre y democr\u00e1tico",
            "start": 2762.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de las elecciones",
            "start": 2766.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desde francisco y madero nunca un",
            "start": 2769.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "presidente hab\u00eda sido tan atacado como",
            "start": 2772.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2776.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los conservadores est\u00e1n enojados porque",
            "start": 2778.08,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ya no hay corrupci\u00f3n y perdieron",
            "start": 2782.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 2785.31,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sin embargo gozan de una absoluta",
            "start": 2787.21,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y ello es prueba",
            "start": 2792.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de que hoy se garantizan las libertades",
            "start": 2795.42,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y el derecho a disentir la represi\u00f3n",
            "start": 2800.05,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ha quedado en el pasado",
            "start": 2804.79,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 2809.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2812.0,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y es pertinente recordar",
            "start": 2815.1,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que las tres primeras transformaciones",
            "start": 2819.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma y la",
            "start": 2821.359,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tuvieron que hacerse con las",
            "start": 2823.759,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "armas ahora lo estamos logrando de",
            "start": 2826.549,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 2830.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hay oposici\u00f3n al gobierno",
            "start": 2832.99,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "como debe de existir en toda aut\u00e9ntica",
            "start": 2836.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 2843.45,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda de los habitantes de",
            "start": 2845.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico aprueban nuestra gesti\u00f3n",
            "start": 2849.07,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "gracias les doy a todas ya todos",
            "start": 2852.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "por la confianza no le fallar\u00e9 al pueblo",
            "start": 2857.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2863.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "amigas y amigos hoy por la tarde como lo",
            "start": 2865.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "establece la ley",
            "start": 2870.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 2871.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion entregar\u00e1 al",
            "start": 2874.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n el segundo informe",
            "start": 2876.86,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del gobierno que represento",
            "start": 2880.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es mucho lo realizado",
            "start": 2883.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2886.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya lo fundamental nos queda realmente",
            "start": 2892.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "poco por definir",
            "start": 2896.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los 100 compromisos que hice en el",
            "start": 2899.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo el primero de diciembre de 2018",
            "start": 2901.54,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "hemos cumplido 95",
            "start": 2906.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo est\u00e1n pendientes cinco",
            "start": 2910.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "compromisos o en proceso de que se",
            "start": 2913.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cumplan",
            "start": 2918.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de mi gobierno se ha",
            "start": 2920.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "venido aplicando el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 2923.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que propusimos a la sociedad y que",
            "start": 2925.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "obtuvo un respaldo abrumador en las",
            "start": 2928.21,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "urnas el primero de julio de 2018",
            "start": 2931.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "aunque circunstancias imprevistas e",
            "start": 2936.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "infortunadas como la pandemia de kobe 19",
            "start": 2940.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nos obligan a hacer ajustes no vamos a",
            "start": 2944.14,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "apartarnos en lo esencial del esp\u00edritu",
            "start": 2948.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del compromiso adquirido",
            "start": 2952.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las acciones gubernamentales realizadas",
            "start": 2955.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son expresi\u00f3n de lo que hemos so\u00f1ado o",
            "start": 2958.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado y ofrecido desde hace muchos",
            "start": 2961.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2966.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "corresponden a una visi\u00f3n de pa\u00eds y una",
            "start": 2968.27,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de lo que debe de ser",
            "start": 2973.14,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un mundo justo y fraterno",
            "start": 2976.02,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "hoy algunos cr\u00edticos piden que se",
            "start": 2980.29,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "gobierne en sentido distinto",
            "start": 2985.39,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "que prescindamos de nuestro diario y de",
            "start": 2989.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestro proyecto",
            "start": 2994.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que apliquemos recetas econ\u00f3micas contra",
            "start": 2996.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las que hemos luchado",
            "start": 3000.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "o que seamos tolerantes con la",
            "start": 3002.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que nos propusimos erradicar",
            "start": 3004.67,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "piden en suma que yo traicion\u00e9 mi",
            "start": 3008.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "compromiso con la sociedad es que falte",
            "start": 3012.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a mi palabra",
            "start": 3016.03,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y que renuncie a mi congruencia y eso",
            "start": 3017.63,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente",
            "start": 3023.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no va a ocurrir",
            "start": 3026.099,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en marcha la nueva pol\u00edtica",
            "start": 3028.53,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sustentada en la moralidad la",
            "start": 3033.02,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "austeridad y el desarrollo con justicia",
            "start": 3037.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "sigue en pie el compromiso de terminar",
            "start": 3041.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de sentar las bases del m\u00e9xico del",
            "start": 3043.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porvenir para el primero de diciembre",
            "start": 3046.75,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo cuando se cumplan dos a\u00f1os de",
            "start": 3050.19,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "gobierno a partir de entonces una vez",
            "start": 3054.94,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que se tengan construidos los cimientos",
            "start": 3059.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo quedar\u00e1 la tarea de terminar la",
            "start": 3062.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "obra de transformaci\u00f3n y seguir",
            "start": 3066.55,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobernando con rectitud y amor al pueblo",
            "start": 3069.37,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para contar siempre con su respaldo",
            "start": 3073.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estoy convencido que la mejor manera de",
            "start": 3078.15,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "evitar retrocesos en el futuro depende",
            "start": 3082.41,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mucho de continuar con la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3085.799,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "las conciencias para lograr a plenitud",
            "start": 3091.17,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad",
            "start": 3095.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que cuando sea necesario se convierta en",
            "start": 3098.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "voluntad colectiva dispuesta a defender",
            "start": 3103.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo alcanzado en beneficio del inter\u00e9s",
            "start": 3106.46,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y de la naci\u00f3n",
            "start": 3111.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sigamos pues",
            "start": 3114.789,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "haciendo historia digamos pues haciendo",
            "start": 3117.14,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "patria por nosotros y por las nuevas",
            "start": 3122.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "generaciones que sabr\u00e1n honrar la",
            "start": 3126.48,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "dignidad de nuestro pueblo y la grandeza",
            "start": 3130.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3134.069,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3138.24,
            "duration": 47.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3141.36,
            "duration": 46.219
        },
        {
            "text": "finaliza el cemento con los honores al",
            "start": 3185.359,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3187.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 3189.589,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 3192.349,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3195.019,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3204.73,
            "duration": 49.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3253.05,
            "duration": 40.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3254.05,
            "duration": 41.34
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 3293.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "al escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 3295.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nuestra ense\u00f1a nacional",
            "start": 3297.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3303.48,
            "duration": 14.929
        },
        {
            "text": "finalizamos este evento agradeciendo la",
            "start": 3322.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asistencia del presidente de mexico y",
            "start": 3324.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1aron buenos",
            "start": 3326.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3329.36,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3332.23,
            "duration": 10.849
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] buenos d\u00edas antes de dar inicio con este evento se ofrecer\u00e1 un minuto de silencio en honor a los fallecidos por el cob y no les pedimos sean tan amables de permanecer de pie [M\u00fasica] y el presidente de los estados unidos mexicanos se dirige al escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio damos inicio a este evento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos con motivo del segundo informe de gobierno [M\u00fasica] amigas amigos fui de los primeros [M\u00fasica] en sostener que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y ahora no tengo la menor duda la peste de la corrupci\u00f3n origin\u00f3 la crisis de m\u00e9xico por eso me he propuesto erradicar la por completo y estoy convencido de que en estos tiempos m\u00e1s que en otros transformar es moralizar ese gobierno no ser\u00e1 recordado por corrupto nuestro principal legado ser\u00e1 purificar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y estamos avanzando no hemos emprendido persecuciones facciosas ni venganzas pol\u00edticas pero tampoco encubrimos a nadie ni permitimos la impunidad ya se acab\u00f3 la robadera de los de arriba pero todav\u00eda falta de cerrar por completo el bandidaje oficial la austeridad republicana es una realidad son hechos no palabras ya no hay lujos en el gobierno y todo lo que se ahorra se destina a conseguir el bienestar del pueblo seg\u00fan c\u00e1lculos oficiales por no permitir la corrupci\u00f3n y por hacer un gobierno austero hemos podido ahorrar durante nuestra administraci\u00f3n alrededor de 560 mil millones de pesos no es para presumir pero en el peor momento contamos con el mejor gobierno estamos enfrentando dos crisis al mismo tiempo la sanitaria y la econ\u00f3mica y vamos saliendo adelante la pandemia no es un asunto pol\u00edtico sino de salud p\u00fablica por eso he confiado las decisiones en esta materia un equipo de profesionales con gran experiencia y capacidad el coronavirus nos ha dejado dolor tristeza y penurias pero tambi\u00e9n ha fortalecido el amor en las familias ha demostrado el humanismo y la entrega de los trabajadores de la salud y ha resaltado la conocida fraternidad de nuestro pueblo es indudable que saldremos de la pandemia con un mejor sistema de salud recibimos el gobierno con 401 hospitales abandonados saqueados oa medio construir y con un d\u00e9ficit de m\u00e1s de 200.000 profesionales de la medicina en pocos meses hemos reconvertido con el apoyo de los gobiernos estatales de la secretar\u00eda de marina y de la secretar\u00eda de la defensa 969 hospitales para atender pacientes con kobe 19 se han instalado 32 mil 203 camas y 10.000 612 con ventiladores as\u00ed mismo se han contratado 47 mil m\u00e9dicos generales especialistas enfermeras y otros trabajadores de la salud propusimos ante la 1 y se aprob\u00f3 casi por unanimidad una iniciativa para que los medicamentos y las vacunas tengan car\u00e1cter no lucrativo m\u00e9xico participa en los principales esfuerzos internacionales para desarrollar una vacuna contra el kobe 19 de manera espec\u00edfica destac\u00f3 el compromiso que hicimos con la universidad de oxford con el laboratorio astraz\u00e9neca con la fundaci\u00f3n carlos slim y con el gobierno de argentina esperamos que ese acuerdo de resultados desde noviembre y que podamos empezar a aplicar la vacuna a m\u00e1s tardar a principios del a\u00f1o pr\u00f3ximo de manera universal y gratuita la emergencia sanitaria mundial vivida este a\u00f1o ha planteado problemas muy graves para todos los pa\u00edses y nos obligar\u00e1 a todos a repensar y a cambiar muchas cosas adem\u00e1s del tremendo dolor que ha causado la pandemia ha quedado comprobado que sus efectos son m\u00e1s graves si padecemos de hipertensi\u00f3n de obesidad de diabetes por eso debemos cuidar nuestra alimentaci\u00f3n y no consumir productos chatarra con excesos de az\u00facares sales y qu\u00edmicos por nuestra salud debemos practicar el ejercicio y el deporte para fortalecer nuestro sistema inmune y bajar de peso estamos enfrentando la crisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia con una f\u00f3rmula distinta peculiar heterodoxa dir\u00eda \u00fanica en el mundo ahora todos los apoyos y cr\u00e9ditos se entregan de manera directa para reactivar la econom\u00eda de abajo hacia arriba no se da prioridad a las grandes empresas y bancos ahora por el bien de todos primero se rescata al pueblo es motivo de orgullo poder decir que en siete de cada diez familias est\u00e1 llegando cuando menos un beneficio o algo del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todos adem\u00e1s para tranquilidad de nuestra conciencia y felicidad de todas y de todos el 100 por ciento de las comunidades ind\u00edgenas y de los m\u00e1s pobres del campo y de la ciudad se beneficia con al menos uno de los programas sociales aqu\u00ed recuerdo lo que sosten\u00eda adam smith que bien podr\u00eda constituir uno de los fundamentos de la econom\u00eda moral que estamos aplicando dec\u00eda por m\u00e1s ego\u00edsta que quiera suponerse al hombre y evidentemente hay algunos elementos en su naturaleza que lo hacen interesarse en la suerte de los otros de tal modo que la felicidad de \u00e9stos le es necesaria aunque de ello nada obtenga a no ser el placer agregar\u00eda el inmenso placer de presenciar la en otras palabras la alegr\u00eda ajena es nuestra propia dicha no obstante nos han reprochado que no emprendimos un rescate econ\u00f3mico elitista para atenuar los efectos de la pandemia pero es un timbre de orgullo poder decir que ayudamos por medio de los programas sociales a 23 millones de familias imag\u00ednense cu\u00e1ntos adultos mayores han podido observar la reclusi\u00f3n sanitaria por contar con el derecho a recibir una pensi\u00f3n casi sea modesta ya se reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto constitucional para convertir los apoyos destinados a los adultos mayores ya ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad as\u00ed como el otorgamiento de becas a estudiantes de familias pobres y la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos en derechos sociales prioritarios y obligatorios de ahora en adelante el gobierno deber\u00e1 cumplir con este mandato sea del partido que sea este a\u00f1o debido a la pandemia los adultos mayores as\u00ed como los ni\u00f1os y las ni\u00f1as con discapacidad recibieron por anticipado sus pensiones solo falta pagar noviembre y diciembre en ocho meses se han destinado a estos programas 115 mil millones de pesos en beneficio de 9 millones de personas no es un gasto sino una inversi\u00f3n no son d\u00e1divas es justicia antes a los j\u00f3venes se les daba la espalda se les discriminaba ahora tienen garantizado el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo ya no son ninis como despectivamente se les dec\u00eda ahora son estudiantes becados o aprendices contratados con salario m\u00ednimo para que puedan capacitarse y salir adelante no dejaremos que los j\u00f3venes sean enganchados por la delincuencia no est\u00e1n solos con ellos estamos construyendo el futuro 3 millones de agricultores y pescadores est\u00e1n siendo apoyados se les otorgan recursos de manera directa se les ayuda con formales para cultivar sus tierras se les entrega fertilizantes de manera gratuita y se establecieron precios de garant\u00eda para comprar a productores del campo ma\u00edz frijol arroz trigo y leche es un acto m\u00ednimo de justicia como dec\u00eda el poeta carlos pa\u00edses que coman los que nos dan de comer ahora como dije todos los apoyos se entregan de manera directa sin intermediarios para ello se ha fortalecido el banco del bienestar con el prop\u00f3sito de que la gente de las comunidades m\u00e1s apartadas pueda recibir lo que le corresponde sin tener que recorrer largas distancias en 2021 se tendr\u00e1n dos mil 700 sucursales en todo el pa\u00eds actualmente con el apoyo de los ingenieros militares se han construido 226 de igual forma sigue avanzando el proyecto de internet para todos ya hay conectividad en 26 mil 789 localidades y en 2021 habr\u00e1 se\u00f1al en todo el territorio nacional se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y ahora caminamos juntos maestros maestras madres y padres de familias estudiantes y autoridades se est\u00e1n otorgando 11 millones de becas para alumnas y alumnos pobres de todos los niveles escolares el gobierno colabora en el mantenimiento de las escuelas ya ha quedado claro que la educaci\u00f3n no es un privilegio sino un derecho de todo el pueblo gracias gracias muchas gracias a nuestros paisanos migrantes ahora que m\u00e1s se les ha necesitado es cuando m\u00e1s han ayudado a sus familiares en m\u00e9xico a pesar de la pandemia en eeuu las remesas han crecido en 10 por ciento en relaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado y estimo que van a llegar a 40 mil millones de d\u00f3lares a finales de a\u00f1o un r\u00e9cord en beneficio de 10 millones de familias con el aumento de las remesas que env\u00edan nuestros paisanos desde eeuu a sus familiares con los programas de bienestar y los cr\u00e9ditos que estamos otorgando a los de abajo la pandemia no ha desembocado en hambruna ni en escasez de alimentos ni en asaltos y el pueblo de mexico tiene recursos para su consumo b\u00e1sico pronostica que la crisis econ\u00f3mica provocada por la pandemia ser\u00eda transitoria dije que ser\u00e1 como una uve que caer\u00edamos pero que saldr\u00edamos pronto afortunadamente as\u00ed est\u00e1 sucediendo ya pas\u00f3 lo peor y ahora vamos para arriba ya se est\u00e1n recuperando los empleos perdidos se est\u00e1 regresando poco a poco a la normalidad productiva y ya estamos empezando a crecer en el mes de agosto se crearon 93.000 nuevos empleos el peso se apreci\u00f3 al cotizarse a menos de 22 pesos por d\u00f3lar luego de haber estado a m\u00e1s de 25 la mezcla mexicana del petr\u00f3leo de 0 paso a 40 d\u00f3lares por barril el consumo de productos b\u00e1sicos en vez de reducirse con la pandemia aument\u00f3 en 9.5 por ciento en t\u00e9rminos reales con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado la recaudaci\u00f3n de impuestos se mantuvo pr\u00e1cticamente igual en 2019 lo mismo sucedi\u00f3 con la inversi\u00f3n extranjera directa durante el primer semestre del a\u00f1o lleg\u00f3 a 17 mil 969 millones de d\u00f3lares lo mismo que en 2019 la ca\u00edda de la econom\u00eda a pesar del desastre mundial fue de 10.4 por ciento en el semestre pero a\u00fan con la debacle fue menor el da\u00f1o que nos caus\u00f3 la crisis econ\u00f3mica que nos est\u00e1 afectando que lo que se est\u00e1 registrando en otros pa\u00edses como italia espa\u00f1a francia y reino unido- debo agregar que casi todos los pa\u00edses recurrieron a cr\u00e9ditos y aumentaron sus deudas en porcentajes elevad\u00edsimos en contraste nosotros hemos enfrentado a la pandemia y vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica sin contratar deuda adicional y sin destinar dinero p\u00fablico a rescates entre comillas inmorales es decir a quienes no necesitan ser rescatados pero no debe olvidarse que al enfocar la solidaridad gubernamental a los m\u00e1s pobres tambi\u00e9n beneficiamos indirectamente a los sectores que tienen alguna o mucha capacidad de ahorro los programas sociales han permitido a millones de beneficiarios preservar algo de su poder adquisitivo y de su capacidad de consumo y por eso no se ha cerrado el mercado a miles de empresas y de comercios la relaci\u00f3n con los empresarios ha sido buena y respetuosa a pesar de la crisis la mayor\u00eda no despidi\u00f3 a sus empleados baste un dato antes de la pandemia estaban inscritos el seguro social 20 millones 500 mil trabajadores en cerca de un mill\u00f3n de empresas en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles se perdieron un mill\u00f3n de empleos ya estamos recuper\u00e1ndonos cu\u00e1ntos empleos se mantuvieron a pesar de la pandemia 18 19 millones 500 mil empleos la mayor\u00eda de las empresas mantuvo a sus trabajadores los empresarios mexicanos cumplen con sus contribuciones aceptaron aceptaron aumentar el a\u00f1o pasado 16 por ciento al salario m\u00ednimo este a\u00f1o 20% al salario m\u00ednimo y decidieron voluntariamente aportar m\u00e1s para pensionar mejor a los trabajadores adem\u00e1s los hospitales privados nos han ayudado a enfrentar la pandemia y las televisoras de empresas particulares nos est\u00e1n apoyando para transmitir clases por radio y televisi\u00f3n a 30 millones de estudiantes no tengo m\u00e1s que decirles gracias en nombre del gobierno y de nuestro pueblo m\u00e9xico es un pa\u00eds sin duda con porvenir y un ejemplo mundial de c\u00f3mo hacer realidad el progreso con justicia la principal riqueza de una naci\u00f3n no est\u00e1 en su infraestructura [M\u00fasica] o en sus finanzas y ni siquiera en sus recursos naturales si no en su poblaci\u00f3n y sus culturas en la gente que la conforman y le da historia y existencia e invertir en ella en la poblaci\u00f3n en los mexicanos en el pueblo invertir en su alimentaci\u00f3n su salud su educaci\u00f3n y su bienestar en general es lo mejor que se puede hacer para garantizar la fortaleza del pa\u00eds y su desarrollo presente y futuro desde julio pasado entr\u00f3 en vigor el nuevo tratado comercial con canad\u00e1 y eeuu en estos momentos de crisis el acuerdo que firmamos significa impulsar las actividades productivas conseguir m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera crear m\u00e1s empleos y lograr m\u00e1s bienestar para nuestro pueblo en este contexto debe verse mi visita a washington para entrevistarme con el presidente de donald trump quien nos trat\u00f3 con respeto y lo m\u00e1s importante elogi\u00f3 a nuestros paisanos que viven y trabajan honradamente en eeuu de am\u00e9rica mantenemos buenas relaciones con todos los pueblos y gobiernos del mundo en materia de pol\u00edtica exterior nos apegamos a los principios constitucionales de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y cooperaci\u00f3n para el desarrollo como es sabido m\u00e9xico fue el pa\u00eds que m\u00e1s votos obtuvo para formar parte del consejo de seguridad de la onu con el apoyo de los trabajadores y de los t\u00e9cnicos de pemex y de la comisi\u00f3n federal de electricidad estamos rescatando a estas empresas p\u00fablicas haci\u00e9ndolas m\u00e1s eficientes limpiando las de corrupci\u00f3n y cumpliendo el compromiso de no aumentar el precio de las gasolinas del diesel del gas de la luz y esto lo vamos a sostener durante todo el sexenio por convicci\u00f3n hemos decidido cuidar el medio ambiente como nunca lo hicieron los anteriores gobiernos y lo m\u00e1s interesante ni lo demandaron los pseudo ecologistas que tanto nos atacan solo subray\u00f3 que estamos aplicando el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo sembrando [M\u00fasica] 1100 millones de \u00e1rboles frutales y maderables no se permite el uso del ma\u00edz transg\u00e9nico ni el fracking se cuida el agua y uno hemos entregado ni una sola concesi\u00f3n para la explotaci\u00f3n minera no se puede olvidar que en el per\u00edodo neoliberal s\u00f3lo en 30 a\u00f1os de 1988 hasta noviembre de 2018 las cinco administraciones pasadas otorgaron concesiones por 118 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera el equivalente al 60 por ciento del territorio nacional ese entreguismo devastador ya se acab\u00f3 al desterrar la corrupci\u00f3n el conacyt pudo orientarse a fortalecer el bienestar del pueblo por medio del desarrollo cient\u00edfico as\u00ed ha asignado becas con transparencia y equidad a 84 mil 599 estudiantes y a 34 mil 447 acad\u00e9micos con una inversi\u00f3n anual por 19 mil 132 millones de pesos 14 por ciento m\u00e1s que en 2018 desde finales de este a\u00f1o nos haremos cargo de que los m\u00e9dicos que quieran especializarse no sean rechazados como ha venido sucediendo y puedan formarse tanto en el pa\u00eds como en el extranjero estamos contemplando garantizar espacios educativos y entregar durante nuestro gobierno 70 mil becas a estos profesionales de la medicina que ayudar\u00e1n a reducir el d\u00e9ficit de especialistas que tienen nuestro pa\u00eds y que nos impide garantizar por completo el derecho del pueblo a la salud asimismo se han sentado las bases de la independencia tecnol\u00f3gica logrando en poco tiempo entre otras aportaciones el desarrollo y fabricaci\u00f3n de los primeros ventiladores 100% mexicanos para salvar vidas en riesgo por covite 19 se han descargado de manera gratuita 683.000 libros digitales del fondo de cultura econ\u00f3mica tenemos 45 librer\u00edas reactivadas de la red fondo de cultura econ\u00f3mica educar con venta en mostrador y absolutas condiciones sanitarias ha crecido han crecido las alas y los clubes de lectura en comunidades y en escuelas normales seguimos produciendo traducciones y nuevos libros la colecci\u00f3n 'vientos del pueblo' llegar\u00e1 esta semana a 43 t\u00edtulos con libros de 8 pesos de 40.000 ejemplares tal como nos hab\u00edamos comprometidos y comidas a la conmemoraci\u00f3n el a\u00f1o pr\u00f3ximo de los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de tenochtitlan de los 500 a\u00f1os de la invasi\u00f3n colonial y de los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de nuestra independencia han comenzado a entrar en imprenta los t\u00edtulos de la colecci\u00f3n 21 para el 21 para ser entregados masivamente a partir del a\u00f1o que viene en ediciones de 100 mil ejemplares producidos por el fondo de cultura econ\u00f3mica y financiados por el instituto para devolver al pueblo lo robado que incluyen obras de guillermo  en lana pone a tosca octavio paz- emilio abreu g\u00f3mez mariano azuela vicente rivapalacio mart\u00edn luis guzm\u00e1n jos\u00e9 s valadez luis villoro emilio carballido nellie campobello carlos monsiv\u00e1is y el liberto fr\u00edas quiero destacar que por primera vez una mujer ind\u00edgena ser\u00e1 la titular del consejo nacional para prevenir la discriminaci\u00f3n tambi\u00e9n inform\u00f3 que contin\u00faa el programa de apoyo preferente a los pueblos originarios con ese prop\u00f3sito acabamos de suscribir un acuerdo de justicia con los gobernadores de los pueblos yaquis adem\u00e1s seguimos promoviendo el arte y todas las expresiones culturales continuamos restaurando templos y monumentos hist\u00f3ricos y est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n el parque ecol\u00f3gico del lago de texcoco y el espacio art\u00edstico y cultural de los pinos en el bosque de chapultepec vamos viento en popa en la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe \u00e1ngeles tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando se conforme a programa en la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso tabasco ya se iniciaron los trabajos para el tren maya estamos haciendo realidad el desarrollo del istmo de tehuantepec para comunicar a los pa\u00edses de asia con la costa este de los eeuu adem\u00e1s estas obras generar\u00e1n 150 mil empleos en el transcurso de este a\u00f1o de este a\u00f1o estamos avanzando en el combate a la delincuencia hemos establecido una nueva estrategia que empieza por procurar trabajo educaci\u00f3n y bienestar a las personas que est\u00e1n en riesgo de ser reclutadas por los grupos delictivos especialmente j\u00f3venes la lucha contra la pobreza el desempleo y la marginaci\u00f3n va acompa\u00f1ada del despliegue de la guardia nacional un cuerpo de paz y de proximidad con la poblaci\u00f3n con presencia en todas las regiones del pa\u00eds que cuenta ya con 97 mil elementos bien equipados y formados para alojar a estos responsables de la seguridad del pueblo se han construido 79 cuarteles se encuentran en proceso 34 y est\u00e1n por iniciarse 135 m\u00e1s con lo cual llegaremos a 248 cuarteles a finales del 2021 casi en todos los delitos ha habido disminuci\u00f3n en comparaci\u00f3n con noviembre de 2018 hay menos secuestros feminicidios robos a transe\u00fantes a transportistas menos robo de veh\u00edculos robo en transporte p\u00fablico colectivo menos robo en transporte p\u00fablico individual menos robo a negocios y menos robo a casas-habitaci\u00f3n en todos ellos se ha registrado una baja del orden del 30 por ciento en promedio s\u00f3lo han aumentado dos delitos homicidio doloso y extorsi\u00f3n en 7.9 y 12.7 por ciento respectivamente vinculados estos delitos fundamentalmente a la llamada delincuencia organizada en esta tarea ha sido fundamental el apoyo profesional y responsable de las fuerzas armadas en particular agradezco el respaldo la lealtad y el recto proceder del almirante rafael ojeda dur\u00e1n y del general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretarios de marina y de la defensa nacional servidores p\u00fablicos ejemplares ahora hay justicia para el pobre y en materia de seguridad ya no manda la delincuencia organizada como era antes ya no hay torturas desapariciones ni masacres se respetan los derechos humanos y se castiga al culpable sea quien sea ya no hay en el gobierno federal funcionarios como garc\u00eda luna es mantenido y seguir\u00e9 manteniendo una relaci\u00f3n institucional con las autoridades emanadas de otros partidos la unsj y los gobernadores y presidentes municipales de cualquier signo pol\u00edtico encuentran en el ejecutivo federal respeto y trato equitativo hemos cumplido nuestra promesa de impulsar la verdadera independencia de las instituciones de justicia la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y el poder judicial de la federaci\u00f3n act\u00faan con absoluta autonom\u00eda y se acab\u00f3 aquello de que todo lo ordenaba el presidente porque el ejecutivo era el poder de los poderes miren como han cambiado las cosas invit\u00e9 al fiscal general de la rep\u00fablica del presidente de la suprema corte de justicia y no pudieron asistir en otros tiempos eso no pasa porque ellos tienen la arrogancia de sentirse libres este es el cambio esta es la transformaci\u00f3n en los casos en los que est\u00e1n est\u00e1n implicados ex presidentes de la rep\u00fablica he propuesto que las autoridades responsables de salud en el asunto con absoluta libertad y que de ser necesario se celebre una consulta para conocer la opini\u00f3n del pueblo he dicho y reitero que yo votar\u00eda por no someterlos a proceso pues mantengo la postura que sostuve desde mi toma de posesi\u00f3n seg\u00fan la cual en el terreno de la justicia se puede castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del porvenir sin embargo de realizarse la consulta respetar\u00e9 el fallo popular sea cual sea porque la democracia el pueblo decide y por convicci\u00f3n me he propuesto mandar obedeciendo como muchos mexicanos fui v\u00edctima del fraude electoral y estoy convencido del tremendo da\u00f1o que ocasionan las autoridades impuestas por eso se reform\u00f3 la constituci\u00f3n y se castigar\u00e1 con c\u00e1rcel y sin derecho a fianza a quien utilice el presupuesto p\u00fablico en beneficio de partidos y candidatos o adultere el car\u00e1cter libre y democr\u00e1tico de las elecciones desde francisco y madero nunca un presidente hab\u00eda sido tan atacado como ahora los conservadores est\u00e1n enojados porque ya no hay corrupci\u00f3n y perdieron privilegios sin embargo gozan de una absoluta libertad de expresi\u00f3n y ello es prueba de que hoy se garantizan las libertades y el derecho a disentir la represi\u00f3n pol\u00edtica ha quedado en el pasado estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y es pertinente recordar que las tres primeras transformaciones la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n tuvieron que hacerse con las armas ahora lo estamos logrando de manera pac\u00edfica hay oposici\u00f3n al gobierno como debe de existir en toda aut\u00e9ntica democracia pero la mayor\u00eda de los habitantes de m\u00e9xico aprueban nuestra gesti\u00f3n gracias les doy a todas ya todos por la confianza no le fallar\u00e9 al pueblo de mexico amigas y amigos hoy por la tarde como lo establece la ley la licenciada olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion entregar\u00e1 al congreso de la uni\u00f3n el segundo informe del gobierno que represento es mucho lo realizado miren ya lo fundamental nos queda realmente poco por definir de los 100 compromisos que hice en el z\u00f3calo el primero de diciembre de 2018 hemos cumplido 95 y s\u00f3lo est\u00e1n pendientes cinco compromisos o en proceso de que se cumplan desde el primer d\u00eda de mi gobierno se ha venido aplicando el proyecto de naci\u00f3n que propusimos a la sociedad y que obtuvo un respaldo abrumador en las urnas el primero de julio de 2018 aunque circunstancias imprevistas e infortunadas como la pandemia de kobe 19 nos obligan a hacer ajustes no vamos a apartarnos en lo esencial del esp\u00edritu del compromiso adquirido las acciones gubernamentales realizadas son expresi\u00f3n de lo que hemos so\u00f1ado o dise\u00f1ado y ofrecido desde hace muchos a\u00f1os corresponden a una visi\u00f3n de pa\u00eds y una visi\u00f3n de lo que debe de ser un mundo justo y fraterno hoy algunos cr\u00edticos piden que se gobierne en sentido distinto que prescindamos de nuestro diario y de nuestro proyecto que apliquemos recetas econ\u00f3micas contra las que hemos luchado o que seamos tolerantes con la corrupci\u00f3n que nos propusimos erradicar piden en suma que yo traicion\u00e9 mi compromiso con la sociedad es que falte a mi palabra y que renuncie a mi congruencia y eso l\u00f3gicamente no va a ocurrir ya est\u00e1 en marcha la nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica sustentada en la moralidad la austeridad y el desarrollo con justicia sigue en pie el compromiso de terminar de sentar las bases del m\u00e9xico del porvenir para el primero de diciembre pr\u00f3ximo cuando se cumplan dos a\u00f1os de gobierno a partir de entonces una vez que se tengan construidos los cimientos s\u00f3lo quedar\u00e1 la tarea de terminar la obra de transformaci\u00f3n y seguir gobernando con rectitud y amor al pueblo para contar siempre con su respaldo estoy convencido que la mejor manera de evitar retrocesos en el futuro depende mucho de continuar con la revoluci\u00f3n de las conciencias para lograr a plenitud un cambio de mentalidad que cuando sea necesario se convierta en voluntad colectiva dispuesta a defender lo alcanzado en beneficio del inter\u00e9s p\u00fablico y de la naci\u00f3n sigamos pues haciendo historia digamos pues haciendo patria por nosotros y por las nuevas generaciones que sabr\u00e1n honrar la dignidad de nuestro pueblo y la grandeza de m\u00e9xico que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] finaliza el cemento con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la republica se dirige al escolta de bandera para despedirse de nuestra ense\u00f1a nacional [Aplausos] finalizamos este evento agradeciendo la asistencia del presidente de mexico y funcionarios que lo acompa\u00f1aron buenos d\u00edas [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_Y8IQae9OXN1PVQElNquqe",
    "playlist_title": "Segundo Informe de Gobierno",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:00:01.821474"
}