{
    "video_id": "SZA-0xH6Fc0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SZA-0xH6Fc0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDcvIKHZ5N2QJn4WXhXSqIlsY30lQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SZA-0xH6Fc0",
    "video_title": "Mejora atenci\u00f3n a afectados por huracanes y sismos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7451,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1098.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues como",
            "start": 1105.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "lo acordamos ayer",
            "start": 1107.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vamos a responder a preguntas hay una",
            "start": 1109.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 1114.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Y si nos alcanza el tiempo abrimos",
            "start": 1116.86,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "Entonces vamos con Sharon",
            "start": 1120.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Monterrubio",
            "start": 1123.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos",
            "start": 1126.679,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos Sharon Smoke para canal 14",
            "start": 1128.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del spr preguntarle presidente frente al",
            "start": 1131.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "panorama innegable de las diferencias",
            "start": 1135.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "existentes entre los aspirantes a la",
            "start": 1137.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dirigencia de morena que sugiere usted",
            "start": 1140.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como fundador de el partido a los",
            "start": 1142.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "militantes para lograr una",
            "start": 1145.7,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1147.14,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "bueno no solo para el caso de morena",
            "start": 1150.26,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "para el caso de todos los partidos no",
            "start": 1153.38,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "olvidar que un partido pol\u00edtico es una",
            "start": 1158.179,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 1162.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 1164.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n",
            "start": 1169.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 1173.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 1175.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se debe de",
            "start": 1177.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta la opini\u00f3n",
            "start": 1181.22,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1184.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del sentir de los militantes",
            "start": 1185.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de cualquier partido",
            "start": 1190.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "debe ser la militancia",
            "start": 1193.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y los ciudadanos",
            "start": 1197.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "los que decidan",
            "start": 1200.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre la organizaci\u00f3n y sobre los que",
            "start": 1203.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "van a representar",
            "start": 1208.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a militantes a simpatizantes en los",
            "start": 1210.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "partidos no debe de ser asunto de",
            "start": 1213.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas",
            "start": 1217.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces la mejor forma",
            "start": 1224.179,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de recoger los sentimientos de",
            "start": 1227.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "militantes de simpatizantes de un",
            "start": 1230.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 1233.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en los tiempos actuales por las",
            "start": 1236.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 1239.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es a trav\u00e9s de encuestas",
            "start": 1241.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si se hacen bien",
            "start": 1247.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1251.059,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 1257.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque son muestras",
            "start": 1264.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con",
            "start": 1267.799,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "las matem\u00e1ticas",
            "start": 1273.64,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con la t\u00e9cnica",
            "start": 1277.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Entonces se hace una muy buena muestra y",
            "start": 1283.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con 1.200",
            "start": 1286.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuestionarios se tiene una idea",
            "start": 1292.539,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de El todo",
            "start": 1298.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la muestra",
            "start": 1301.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es como cuando este va uno",
            "start": 1303.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis",
            "start": 1308.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "le sacan a uno sangre de esa manera se",
            "start": 1313.039,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 1316.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la enfermedad",
            "start": 1317.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o si est\u00e1 uno bien",
            "start": 1321.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es un m\u00e9todo cient\u00edfico",
            "start": 1325.659,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo malo es cuando sesgan el resultado",
            "start": 1331.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por intereses",
            "start": 1335.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1338.299,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ni siquiera hacen las encuestas",
            "start": 1340.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cuando la escuchar\u00e9",
            "start": 1345.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ponle m\u00e1s aqu\u00ed",
            "start": 1349.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quitale ac\u00e1",
            "start": 1351.34,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "o la muestra",
            "start": 1354.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 1358.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para tener la opini\u00f3n",
            "start": 1361.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "solo de un sector o de una clase",
            "start": 1364.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "o la opini\u00f3n mayoritaria de una clase o",
            "start": 1370.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de un sector cuando no hay una buena",
            "start": 1374.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estratificaci\u00f3n",
            "start": 1378.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1381.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pues se tiene que preguntar",
            "start": 1386.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abajo",
            "start": 1389.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1393.62,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s los pobres",
            "start": 1395.559,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1399.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sistema piramidal",
            "start": 1402.039,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "la base m\u00e1s pobres ah\u00ed se si son 1.200",
            "start": 1405.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuestionarios",
            "start": 1410.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues tienen que aplicarse",
            "start": 1413.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "800",
            "start": 1419.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que corresponde a la clase media",
            "start": 1423.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "clase media baja clase media clase media",
            "start": 1426.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 1430.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y luego arriba",
            "start": 1432.74,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1437.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tiene que ser mujeres y hombres Porque",
            "start": 1438.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si hay diferencias",
            "start": 1442.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la opini\u00f3n",
            "start": 1444.5,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Las edades",
            "start": 1447.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "todo eso las empresas encuestadoras",
            "start": 1453.279,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "lo tienen bastante trabajado",
            "start": 1457.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todo depende",
            "start": 1461.539,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1463.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se act\u00fae con profesionalismo",
            "start": 1465.279,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y as\u00ed ya se ve Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1467.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1473.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este apegarse",
            "start": 1475.179,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a ese resultado",
            "start": 1479.419,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues se vuelve a hacer como lo est\u00e1n",
            "start": 1483.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1486.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "proponiendo las autoridades en este caso",
            "start": 1487.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "creo que es el INE",
            "start": 1491.419,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1494.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "puede cambiar",
            "start": 1497.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dado de que ya no van a participar todos",
            "start": 1500.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "creo que ya son dos o tres nada m\u00e1s",
            "start": 1506.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dos s\u00ed Y cu\u00e1ntos este participaron antes",
            "start": 1509.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Bueno s\u00ed Ahora ya es distinto",
            "start": 1520.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "a ese es otro asunto ya ya no me meto Ya",
            "start": 1526.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya estoy contestando lo que yo opino",
            "start": 1529.58,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1534.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a pegarse a eso no que",
            "start": 1537.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sea el pueblo",
            "start": 1541.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sea la gente",
            "start": 1543.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "militante simpatizantes los que decidan",
            "start": 1545.98,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que se acabe la pol\u00edtica popular",
            "start": 1550.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo esto est\u00e1 sucediendo porque antes",
            "start": 1556.279,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el presidente era tambi\u00e9n el dirigente",
            "start": 1562.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 1566.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 1570.08,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y ahora no es as\u00ed",
            "start": 1573.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo no me estoy",
            "start": 1577.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "metiendo porque no me corresponde",
            "start": 1580.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Pues que es parte de los cambios",
            "start": 1585.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que se tienen que llevar a cabo",
            "start": 1588.799,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y se tiene que ir creando el h\u00e1bito",
            "start": 1591.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 1593.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y genera desajustes",
            "start": 1596.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "ni tambi\u00e9n este confrontaci\u00f3n",
            "start": 1604.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 1609.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la democracia",
            "start": 1610.779,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y tenemos que ir hacia eso",
            "start": 1614.059,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nada de que este",
            "start": 1617.419,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no se va a mover ni una hoja",
            "start": 1621.5,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del \u00e1rbol de la pol\u00edtica",
            "start": 1623.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no tiene que haber debate tiene que este",
            "start": 1627.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "manifestarse lo que se piensa con",
            "start": 1632.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 1635.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1637.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "siempre pensando en el inter\u00e9s general",
            "start": 1639.159,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no porque",
            "start": 1641.799,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "este hay un inter\u00e9s personal se va a",
            "start": 1645.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 1650.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 1652.58,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "nunca puede ser as\u00ed",
            "start": 1655.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el dirigente tiene que actuar con",
            "start": 1659.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "responsabilidad y con humildad",
            "start": 1661.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Y apegarse a lo que la gente decida a m\u00ed",
            "start": 1666.799,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 siempre",
            "start": 1671.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 1675.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando fui dirigente con encuestas",
            "start": 1678.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y no tuvimos problemas mayores",
            "start": 1683.419,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 incluso la segunda vez ser",
            "start": 1686.96,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia",
            "start": 1691.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con una encuesta",
            "start": 1698.539,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 Marcelo ebrard",
            "start": 1701.899,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo",
            "start": 1707.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1711.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se contrataron dos",
            "start": 1712.899,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "o tres empresas",
            "start": 1716.659,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1723.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sal\u00ed mejor",
            "start": 1724.899,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 1731.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es que Marcelo acept\u00f3 el resultado",
            "start": 1734.539,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "se puso cera",
            "start": 1739.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en los o\u00eddos",
            "start": 1741.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para no escuchar el canto de las sirenas",
            "start": 1745.399,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "porque mis adversarios",
            "start": 1750.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pues quer\u00edan que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 1755.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Y entonces siempre hay los",
            "start": 1765.919,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que cucan son sacan",
            "start": 1768.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 1773.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este no vas a hacer t\u00fa",
            "start": 1776.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si t\u00fa tienes m\u00e1s m\u00e9ritos",
            "start": 1782.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si t\u00fa tienes m\u00e1s tiempo",
            "start": 1784.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni la habilitancia",
            "start": 1787.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si t\u00fa hablas de corrido",
            "start": 1791.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 1800.539,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1803.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dan cuerda",
            "start": 1805.779,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Pero eso depende Pues de la",
            "start": 1809.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "responsabilidad del dirigente",
            "start": 1811.7,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "Porque pueden haber achichincles no",
            "start": 1814.94,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "salameros",
            "start": 1821.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este",
            "start": 1832.779,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "alentando no al dirigente pero",
            "start": 1837.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no debe de haber",
            "start": 1846.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n o el dirigente no debe",
            "start": 1849.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dejarse manipular",
            "start": 1852.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiene que actuar siempre",
            "start": 1858.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Con principios",
            "start": 1862.159,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y lo que ya dije el poder es humildad",
            "start": 1867.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1874.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1876.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1880.039,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "si no es as\u00ed",
            "start": 1883.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "es frivolidad",
            "start": 1887.539,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ego\u00edsmo",
            "start": 1892.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 1902.539,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "r\u00eda",
            "start": 1909.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1915.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta presidente Cu\u00e1l es",
            "start": 1917.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n respecto a la decisi\u00f3n que",
            "start": 1920.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el tribunal electoral del poder",
            "start": 1921.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "judicial de la Federaci\u00f3n de otorgar a",
            "start": 1924.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los el registro a los partidos fuerza",
            "start": 1927.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social por M\u00e9xico y redes sociales",
            "start": 1929.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "progresistas y neg\u00f3 el registro a M\u00e9xico",
            "start": 1931.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 1933.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pues no tengo opini\u00f3n Yo creo que son",
            "start": 1936.14,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "procesos que",
            "start": 1939.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el INE Y en este caso el",
            "start": 1941.679,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 1944.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los partidos que",
            "start": 1946.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibieron registro",
            "start": 1949.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fuerza social de M\u00e9xico",
            "start": 1952.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y el otro",
            "start": 1959.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no",
            "start": 1967.1,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1969.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n del INE Yo lo \u00fanico que",
            "start": 1973.659,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n dejar de manifiesto que",
            "start": 1977.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1981.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nos mantuvimos al margen",
            "start": 1983.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que es parte tambi\u00e9n de los cambios",
            "start": 1987.44,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "antes los presidentes decid\u00edan",
            "start": 1992.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9n hable un registro a quien no",
            "start": 1998.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en darle una candidatura quien no",
            "start": 2002.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 2006.22,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 2008.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la historia al basurero de la historia",
            "start": 2009.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ya no se aplica",
            "start": 2013.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y aprovecho para que",
            "start": 2018.039,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 2021.0,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "esto en general",
            "start": 2022.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no solo en",
            "start": 2025.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de los poderes",
            "start": 2030.7,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sean legisladores sean jueces",
            "start": 2035.679,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 2039.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo no tengo",
            "start": 2044.88,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "Palomas mensajeras",
            "start": 2052.379,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2055.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este Halcones",
            "start": 2056.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no mando mensajes para que no usen mi",
            "start": 2060.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 2063.46,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y esto lo digo tambi\u00e9n en lo general",
            "start": 2066.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2069.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 2074.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2076.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "programas de vivienda",
            "start": 2080.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "o para cualquier acci\u00f3n",
            "start": 2084.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se utiliza mi nombre",
            "start": 2090.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es decir ya",
            "start": 2093.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este lo acordamos ya lo vimos con el",
            "start": 2096.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente ense\u00f1an hasta fotos",
            "start": 2099.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues yo me tomo fotos con",
            "start": 2102.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2105.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces que no crean nada y sobre todo",
            "start": 2108.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "si les piden dinero",
            "start": 2111.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni familiares",
            "start": 2120.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni amigos",
            "start": 2123.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ni compa\u00f1eras compa\u00f1eros de lucha nada",
            "start": 2128.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por eso si hay algo",
            "start": 2135.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2139.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2141.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Se informa",
            "start": 2142.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Y si hay dudas lo \u00fanico que tienen que",
            "start": 2146.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "hacer es",
            "start": 2149.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "p\u00e9ranos tantito",
            "start": 2152.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y mandar a preguntar",
            "start": 2155.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 2164.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2168.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Se use mi nombre",
            "start": 2170.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que",
            "start": 2176.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en nombre de otros presidentes tambi\u00e9n",
            "start": 2179.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se cometieron fechor\u00edas",
            "start": 2182.5,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "les comentaba yo de cuando el Estado",
            "start": 2189.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Mayor exist\u00eda",
            "start": 2194.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo en un viaje del avi\u00f3n",
            "start": 2196.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2199.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se gastaron",
            "start": 2202.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2204.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "creo que siete millones nada m\u00e1s en",
            "start": 2208.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "servicios de internet",
            "start": 2211.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 2214.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 2217.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o Argentina",
            "start": 2219.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siete millones",
            "start": 2221.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "una factura claro falsa",
            "start": 2223.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "No creo que el presidente Pe\u00f1a supiera",
            "start": 2229.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2233.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2236.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues lo hac\u00edan",
            "start": 2238.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los que manejaban",
            "start": 2242.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estas partidas que por cierto eran como",
            "start": 2245.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "partidas secretas",
            "start": 2250.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por eso mucho ojo",
            "start": 2256.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "bien Sharon ya Bueno entonces viene",
            "start": 2263.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 2267.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos",
            "start": 2273.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas a la audiencia Mi nombre es Diego",
            "start": 2275.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Cedillo edario de diario basta con base",
            "start": 2276.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en los comentarios que seas de empleo",
            "start": 2279.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anteriormente en atenci\u00f3n a las Bueno al",
            "start": 2281.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso interno que lleva el partido de",
            "start": 2284.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "morena y a su vez en los fallos que",
            "start": 2287.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dieron ayer en atenci\u00f3n a los partidos",
            "start": 2290.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos me voy a permitir andar en un",
            "start": 2292.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "gran intelectual que ha tenido M\u00e9xico y",
            "start": 2296.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en particular un paisano suyo el maestro",
            "start": 2298.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero que coment\u00f3",
            "start": 2301.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que hay que poner el pulso de reloj de",
            "start": 2304.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay que buscar el pulso el reloj",
            "start": 2307.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que verdaderamente conlleva este pa\u00eds",
            "start": 2310.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hacia un buen rumbo en el barco no",
            "start": 2313.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Entonces con esta informaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 2317.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente yo le preguntar\u00eda qu\u00e9",
            "start": 2321.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "opinar\u00eda usted de una segunda vuelta",
            "start": 2323.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2325.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para poder ganar",
            "start": 2327.579,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la legitimizaci\u00f3n del pueblo como usted",
            "start": 2330.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "coment\u00f3",
            "start": 2334.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "olvidar esta pol\u00edtica popular y",
            "start": 2335.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "verdaderamente que la sociedad del hijo",
            "start": 2338.079,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed pues yo creo que",
            "start": 2340.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien la",
            "start": 2347.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "forma de elegir",
            "start": 2351.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2356.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 2359.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tener gobernabilidad",
            "start": 2360.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "creo en",
            "start": 2365.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la primera vuelta como",
            "start": 2367.56,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido",
            "start": 2371.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no me parece",
            "start": 2374.5,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lo de la segunda vuelta",
            "start": 2378.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre todo porque",
            "start": 2382.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "suelen este",
            "start": 2385.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "agruparse las fuerzas conservadoras",
            "start": 2387.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y este avanza de esa forma",
            "start": 2395.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "no Yo soy partidario de que",
            "start": 2401.859,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el mismo sistema de elecci\u00f3n",
            "start": 2405.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "Solo que",
            "start": 2408.78,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se evite el fraude electoral",
            "start": 2412.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2418.2,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2421.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "suficiente de elecciones limpias libres",
            "start": 2423.099,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que no haya compra de votos",
            "start": 2428.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que no se utilice dinero del presupuesto",
            "start": 2432.099,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2435.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "favorecer a partidos a candidatos",
            "start": 2437.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2441.339,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "se transparente",
            "start": 2444.88,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "el manejo de las aportaciones",
            "start": 2447.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de empresas de particulares",
            "start": 2452.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que los medios de informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2458.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reporten",
            "start": 2462.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto reciben en campa\u00f1a",
            "start": 2464.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos por ejemplo",
            "start": 2470.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los candidatos tienen que",
            "start": 2472.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informar cu\u00e1nto est\u00e1n",
            "start": 2476.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "destinando a redes sociales en las",
            "start": 2478.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismas empresas",
            "start": 2481.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2485.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "redes sociales de internet",
            "start": 2487.02,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "se establece la cantidad que se utiliza",
            "start": 2491.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o que se recibe",
            "start": 2498.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos de propaganda pol\u00edtica",
            "start": 2500.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2504.839,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de las diferencias entre",
            "start": 2508.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el Face y el Twitter y se me olvid\u00f3 o no",
            "start": 2510.579,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo subraye",
            "start": 2515.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n le gana el Face al Twitter",
            "start": 2519.099,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "en que en el Face hay m\u00e1s control",
            "start": 2522.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre el uso de los robots",
            "start": 2529.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en Twitter",
            "start": 2534.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una plaga",
            "start": 2538.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el manejo de",
            "start": 2543.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las granjas de Bots",
            "start": 2546.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y todo es por dinero",
            "start": 2549.46,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n perdiendo",
            "start": 2552.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 2556.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si sea Twitter M\u00e9xico",
            "start": 2561.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "o sea mundial",
            "start": 2566.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero en el caso de M\u00e9xico es notorio",
            "start": 2569.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s cuidado los del Face",
            "start": 2577.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y no le estoy haciendo",
            "start": 2586.06,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "publicidad en Facebook ni es este un",
            "start": 2588.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cuestionamiento",
            "start": 2593.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2599.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "despecho",
            "start": 2602.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al Twitter",
            "start": 2605.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es que esa es la realidad",
            "start": 2607.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces hay que llamar a las cosas por",
            "start": 2611.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 2614.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "al pan pan y al vino",
            "start": 2616.06,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es importante la",
            "start": 2619.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "transferencia Por cierto",
            "start": 2622.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Desde hace como 15 d\u00edas",
            "start": 2625.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o 20",
            "start": 2628.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "creo que he sido como es Leyva y otros",
            "start": 2631.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "empezaron a entrevistar a una persona a",
            "start": 2635.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un especialista un experto para",
            "start": 2639.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "replicar y decir que no es cierto que yo",
            "start": 2645.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sea el m\u00e1s atacado desde Madero por los",
            "start": 2650.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2654.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "o sea vi algunas notas ahora que lo",
            "start": 2657.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "volv\u00ed a decir",
            "start": 2661.3,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una entrevista de",
            "start": 2664.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Sarmiento en universal",
            "start": 2668.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "que ahora andan en Alianza en contra de",
            "start": 2672.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2675.819,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reforma y Universal ganados de la mano",
            "start": 2676.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2682.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "diciendo lo mismo",
            "start": 2684.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hace poco hicimos aqu\u00ed",
            "start": 2688.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no ustedes nosotros Porque lo he venido",
            "start": 2691.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 2695.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 2697.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 2699.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un ensayo",
            "start": 2701.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o an\u00e1lisis",
            "start": 2705.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 2708.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "sobre las columnas y hasta lo",
            "start": 2711.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 2714.819,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo la mayor\u00eda de las columnas",
            "start": 2716.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este no se ataca",
            "start": 2719.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ahora ayer Jes\u00fas me present\u00f3",
            "start": 2725.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis",
            "start": 2731.339,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2733.319,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "el comportamiento de los medios en los",
            "start": 2735.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os del gobierno",
            "start": 2738.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n",
            "start": 2742.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os del gobierno de Pe\u00f1a y los dos",
            "start": 2745.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que llevamos nosotros",
            "start": 2747.339,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 2749.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los cuestionamientos de los ataques",
            "start": 2751.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "porque no lo pones",
            "start": 2754.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y es una empresa",
            "start": 2756.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que al parecer se dedica",
            "start": 2758.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo estos monitoreos",
            "start": 2763.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "les vamos a entregar",
            "start": 2768.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis",
            "start": 2772.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para que se vea",
            "start": 2777.7,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas opiniones",
            "start": 2781.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas a favor Cu\u00e1ntas neutrales",
            "start": 2784.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas en contra",
            "start": 2787.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 creen Pues tengo el primer lugar",
            "start": 2791.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "medalla de oro",
            "start": 2795.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n hay algo que",
            "start": 2799.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los peri\u00f3dicos",
            "start": 2802.119,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "s\u00ed no las tienen",
            "start": 2806.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ese celos",
            "start": 2811.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Miren el reforma",
            "start": 2814.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "70 por ciento negativas",
            "start": 2825.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le sigue",
            "start": 2833.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el economista 63",
            "start": 2837.76,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luego el excelsior Ah No El Financiero",
            "start": 2843.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "59",
            "start": 2845.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el excelsior",
            "start": 2847.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "58 El Universal 50",
            "start": 2853.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y desde luego pues aqu\u00ed no hay",
            "start": 2862.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "solo el caso de la jornada",
            "start": 2865.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con Calder\u00f3n",
            "start": 2869.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s bajo",
            "start": 2873.819,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed se ven las barras las rojas",
            "start": 2877.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "son las en contra nuestra",
            "start": 2881.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Pero pon lo",
            "start": 2885.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del as\u00ed",
            "start": 2892.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "son dos a\u00f1os no",
            "start": 2900.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "negativo 55 neutros 37 positivas 8",
            "start": 2902.819,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "negativas 37 neutras 49 positivas 14",
            "start": 2908.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "negativas 45",
            "start": 2915.16,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "metros 50 positivo a 5",
            "start": 2918.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ahora pon lo que",
            "start": 2923.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "As\u00ed es s\u00ed",
            "start": 2927.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed No pues aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2931.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y hay columnas tambi\u00e9n",
            "start": 2939.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2947.8,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "s\u00ed Miren esta es la columna",
            "start": 2956.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "principal del peri\u00f3dico Reforma",
            "start": 2959.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es la casa del peri\u00f3dico",
            "start": 2963.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero cuando no est\u00e1 firmado una columna",
            "start": 2967.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "este se le atribuye a la redacci\u00f3n",
            "start": 2971.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neutra positiva",
            "start": 2985.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "A lo mejor la de ma\u00f1ana va a salir",
            "start": 2988.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "positiva",
            "start": 2990.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Ay los personajes",
            "start": 2991.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "maricarmen Cort\u00e9s no s\u00e9 de donde sea Leo",
            "start": 2996.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "zuckermann Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo este",
            "start": 2999.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es excelsior",
            "start": 3003.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n soy su cliente",
            "start": 3007.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Raymundo riva Palacio",
            "start": 3010.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 3013.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s para aclarar",
            "start": 3017.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "por la entrevista de Sarmiento",
            "start": 3022.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay que procurar mandarle a Sarmiento",
            "start": 3028.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis qu\u00e9 empresa es",
            "start": 3031.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s antigua que hace este tipo de",
            "start": 3037.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3040.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 3042.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quien lo mand\u00f3 hacer",
            "start": 3045.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si nosotros no pagamos",
            "start": 3052.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y lo ponemos Porque si es este ajena",
            "start": 3057.66,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nosotros no se dedica a eso",
            "start": 3062.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3066.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos que ser honestos",
            "start": 3068.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "objetivos profesionales",
            "start": 3074.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3083.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vamos con mirza",
            "start": 3086.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Gracias por la atenci\u00f3n presidente mirza",
            "start": 3098.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Uribe gaceta del aire radio prensa",
            "start": 3101.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "escrita y digital",
            "start": 3103.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Antes que nada",
            "start": 3106.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o se hizo una petici\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 3109.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo que fue sobre el problema de la",
            "start": 3112.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "isla mangostura hace un a\u00f1o que estaba",
            "start": 3114.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la gente sufriendo bastante en esa",
            "start": 3118.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "campamento mujeres ni\u00f1os que se le",
            "start": 3120.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "indicaron ac\u00e1 mismo usted estaba la",
            "start": 3123.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Se\u00f1ora Olga tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 3125.4,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fue un problema muy fuerte que se ha",
            "start": 3128.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado viviendo Y si vivi\u00f3 dif\u00edcil",
            "start": 3131.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al grado de",
            "start": 3134.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Si pregunta por 10 personas de la 180 y",
            "start": 3137.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tantas ya han muerto como 20 en infartos",
            "start": 3140.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dolor angustia desesperaci\u00f3n",
            "start": 3143.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estas personas a los que yo aqu\u00ed les",
            "start": 3147.02,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 sobre ese problema fuerte que se",
            "start": 3150.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "dio del abuso de las tierras del abuso",
            "start": 3152.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la concesi\u00f3n de tierras de cada esas",
            "start": 3155.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas la mayor\u00eda son mayores de edad",
            "start": 3157.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os y sus hijos pues ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3159.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "preocupados como siempre por ellos",
            "start": 3162.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esas personas siguen sufriendo las que",
            "start": 3164.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quedan vivas",
            "start": 3167.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "personas de la tercera edad",
            "start": 3168.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fue una burla fue una burla fue una",
            "start": 3171.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "burla lo que se ha estado dando es una",
            "start": 3174.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n horrible en Sinaloa es una",
            "start": 3177.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se ha estado dando el",
            "start": 3179.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Agrario En los problemas agrarios ah\u00ed",
            "start": 3180.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mismo es una burla que despu\u00e9s de que",
            "start": 3182.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "usted dio la orden para apoyarlos para",
            "start": 3186.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ayudarlos para esa gente que tanto lo",
            "start": 3189.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesita y que tanto Conf\u00eda en la ayuda",
            "start": 3192.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es una burla que ahorita despu\u00e9s de unos",
            "start": 3194.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dos meses despu\u00e9s de que se se present\u00f3",
            "start": 3198.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el dato el problema sembraron",
            "start": 3199.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando con el gobierno Estatal",
            "start": 3203.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no es el le\u00f3n como lo pintan es una",
            "start": 3205.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "burla para la gente pobre es una",
            "start": 3207.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que est\u00e1 dando en Sinaloa y ya",
            "start": 3210.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "es hora de que le pongamos que acabe al",
            "start": 3211.98,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "gato como yo digo en la gaceta del aire",
            "start": 3213.359,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "que se descubra bien y que se vea bien",
            "start": 3214.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las cosas no es verdad que se le est\u00e9",
            "start": 3216.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "apoyando esa gente esa ocasi\u00f3n yo estuve",
            "start": 3219.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presente ah\u00ed hab\u00eda personas con capuchas",
            "start": 3222.839,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hab\u00eda personas que estaban ah\u00ed apoyando",
            "start": 3227.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a los caciques la gente pobre los",
            "start": 3230.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ancianos las ancianas acamparon a las",
            "start": 3233.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tierras para que no sembrar a la gente",
            "start": 3237.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rica los caciques que estaban ah\u00ed Qu\u00e9",
            "start": 3238.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el gobierno Estatal porque no",
            "start": 3241.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se les dio el apoyo por qu\u00e9 no",
            "start": 3243.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "obedecieron la orden Federal porque ni",
            "start": 3245.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tampoco en este caso Tampoco lo que fue",
            "start": 3248.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y lo que es el delegado",
            "start": 3250.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Jaime Montes",
            "start": 3253.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se le dio el apoyo la Conagua que",
            "start": 3255.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con ella por qu\u00e9 le",
            "start": 3257.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soltaron el agua los caciques porque",
            "start": 3259.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sembraron ah\u00ed mismo murieron 10 personas",
            "start": 3261.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces el transcurso de esa siembra de",
            "start": 3264.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esa limpieza y de ese ya levantamiento",
            "start": 3267.18,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de siembra",
            "start": 3269.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hubo llantos desesperaci\u00f3n gente",
            "start": 3270.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "corriendo en las tierras levantando",
            "start": 3272.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "tratando de cuidar sus casitas donde",
            "start": 3274.559,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed mismo de sus mismas tierras",
            "start": 3276.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fue una burla de gobierno es una burla",
            "start": 3279.18,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para esta gente no se lo merecen est\u00e1n",
            "start": 3282.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sufriendo demasiado piden ayuda de nuevo",
            "start": 3285.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "volvieron a sembrar otra vez otra vez",
            "start": 3287.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se le soltaron tanta agua y por",
            "start": 3290.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n sembrando de nuevo los",
            "start": 3292.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "caciques",
            "start": 3295.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tres veces ha ido el presidente tres",
            "start": 3297.299,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "veces el entregado el documento la",
            "start": 3299.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de la gente el llanto que se",
            "start": 3301.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acerca y se le entrega a usted la",
            "start": 3303.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "carpeta de ayuda de petici\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 3305.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sucediendo d\u00f3nde fueron las d\u00f3nde fue",
            "start": 3307.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que le dieron al portazo o c\u00f3mo fue que",
            "start": 3310.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n no se les dio el apoyo",
            "start": 3313.38,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "quien dijo un alto all\u00e1 en el gobierno",
            "start": 3314.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estatal quien les dijo que parar\u00e1n esa",
            "start": 3316.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Porque siguen apoyando los",
            "start": 3319.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "caciques a esos que est\u00e1n ah\u00ed que se",
            "start": 3321.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "apoderaron de esas tierras gente con",
            "start": 3323.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucha lana con mucho dinero pero con",
            "start": 3325.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mucho poder yo estaba ah\u00ed le comento le",
            "start": 3328.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 3330.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y en frente de m\u00ed me pasaron esas",
            "start": 3332.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas armadas ped\u00ed ayuda se le pidi\u00f3",
            "start": 3334.559,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ayuda a la a la guardia nacional y no",
            "start": 3337.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo la seguridad de ese municipio",
            "start": 3342.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de Angostura el director de seguridad le",
            "start": 3345.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la guardia nacional en la cabecera",
            "start": 3349.02,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "de Angostura que no se acercara al",
            "start": 3350.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campamento Yo ped\u00ed ayuda porque yo",
            "start": 3352.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estaba en peligro mi persona tambi\u00e9n",
            "start": 3355.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque la gente me habl\u00f3 venga se\u00f1ora",
            "start": 3356.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mirza fui mire la realidad de ese",
            "start": 3359.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sufrimiento de c\u00f3mo les quemaron las",
            "start": 3363.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "casitas a esas gentes a esas personas de",
            "start": 3366.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la tercera edad este es una injusticia",
            "start": 3369.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e1 pasando Qui\u00e9n fue el",
            "start": 3371.64,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fallo Qui\u00e9n no dio el apoyo y por qu\u00e9 se",
            "start": 3374.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presta tanta gente y por qu\u00e9 tanta",
            "start": 3378.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el gobierno Y por qu\u00e9",
            "start": 3381.299,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "tanta corrupci\u00f3n para esa pobre gente",
            "start": 3382.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "esa es la primera pregunta Gracias",
            "start": 3384.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente ahorita les digo con otra s\u00ed",
            "start": 3386.16,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "vamos este",
            "start": 3388.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se retome el",
            "start": 3391.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "eso este le voy a pedir a la secretaria",
            "start": 3393.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3398.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero de",
            "start": 3399.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que te atienda y que vea el nombre m\u00edo",
            "start": 3403.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y se ayude a la",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3410.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "segundo caso que vengo para ac\u00e1 Sinaloa",
            "start": 3412.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en lo que es el municipio de Ahome para",
            "start": 3416.339,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 3418.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos en Sinaloa primero Mazatl\u00e1n",
            "start": 3420.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos topolobampo tenemos puertos",
            "start": 3422.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donde hay crecimiento puede haber",
            "start": 3425.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico muy fuerte pero",
            "start": 3427.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos en Ahome para el norte",
            "start": 3430.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una comunidad como es el Colorado",
            "start": 3433.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "El Colorado donde puede haber empresas",
            "start": 3436.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde pueda invertir donde pueden llegar",
            "start": 3438.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "grandes empresas ah\u00ed mismo ayudar a la",
            "start": 3441.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a la gente que el crecimiento",
            "start": 3443.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico crezca ah\u00ed para la pobre gente",
            "start": 3446.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para Los Pescadores pero",
            "start": 3447.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la corrupci\u00f3n tiene ah\u00ed",
            "start": 3450.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya varios a\u00f1os",
            "start": 3452.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desgraciadamente es una burla tambi\u00e9n",
            "start": 3454.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que los de enfrente los adversarios",
            "start": 3457.2,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda dado que el gobierno",
            "start": 3460.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municipal fuera morena nunca se hab\u00eda",
            "start": 3461.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dado que hubiera un cambio puros pri Y",
            "start": 3464.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo menciona yo lo menciona a mirza",
            "start": 3469.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Uribe",
            "start": 3470.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "no se vale",
            "start": 3472.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gente tambi\u00e9n ah\u00ed problemas agrarios de",
            "start": 3474.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tierras personas que fueron como tambi\u00e9n",
            "start": 3476.339,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "son como unos",
            "start": 3480.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "4.000 personas de ah\u00ed",
            "start": 3483.68,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "4.500 hect\u00e1reas ten\u00edan",
            "start": 3486.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yo mir\u00e9 los planos ah\u00ed est\u00e1n Los",
            "start": 3490.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pescadores la se\u00f1oras los se\u00f1ores la",
            "start": 3492.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda Como le digo tambi\u00e9n de la",
            "start": 3496.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tercera edad porque eso ya tiene como 20",
            "start": 3497.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ese problema",
            "start": 3499.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pasaron administraciones de gobierno y",
            "start": 3501.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "municipales esos Juniors que siempre",
            "start": 3504.059,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estuvieron ah\u00ed",
            "start": 3506.16,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "apoder\u00e1ndose de todo el gobierno Estatal",
            "start": 3507.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "pasado Mario L\u00f3pez Valdez Gerardo Vargas",
            "start": 3510.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Landeros",
            "start": 3514.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "municipal Arturo Duarte",
            "start": 3515.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Ruelas y otros m\u00e1s que han estado",
            "start": 3518.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les quitaron las tierras a base de",
            "start": 3522.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "injusticia a los pobladores a Los",
            "start": 3525.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Pescadores gente que sufre gente que no",
            "start": 3527.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tiene 4.500 hect\u00e1reas las vendieron ah\u00ed",
            "start": 3530.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mismo haya sido",
            "start": 3534.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una cochinada la pol\u00edtica y los",
            "start": 3537.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mandatarios han destrozado el municipio",
            "start": 3541.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "han destrozado la gente pero nada m\u00e1s",
            "start": 3543.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuando quieran el voto ah\u00ed van y les",
            "start": 3546.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo y dando lata pero esos",
            "start": 3547.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pobladores a esos Pescadores que sufren",
            "start": 3550.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto puede tener un pescador cu\u00e1nto",
            "start": 3552.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puede ganar por un kilo de camar\u00f3n",
            "start": 3555.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto puede tener para sacar a su",
            "start": 3556.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "familia adelante una semana",
            "start": 3559.619,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3561.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay mucho que hacer para la gente",
            "start": 3564.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Sinaloa Pero hay mucho que",
            "start": 3567.059,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hacer por la gente del Norte",
            "start": 3569.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esos caciques esos Juniors esos",
            "start": 3571.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobiernos que abusaron ya me abusado",
            "start": 3574.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bastante y quieren seguir abusando",
            "start": 3577.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque quieren seguir buscando la",
            "start": 3578.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima gobernatura la pr\u00f3xima alcald\u00eda",
            "start": 3580.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n a gusto porque haya ganado",
            "start": 3584.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "morena no estar a gusto porque est\u00e9 Evil",
            "start": 3586.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y Chalma no est\u00e1n a gustos y todo buscan",
            "start": 3588.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pretexto de cualquier acci\u00f3n de",
            "start": 3590.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno pero cuando hac\u00edan los",
            "start": 3592.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "elefantes blancos cuando se burlaban de",
            "start": 3595.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esa gente cuando les quitaban sus casas",
            "start": 3597.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cuando les quitaban sus terrenos cuando",
            "start": 3599.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no les daban de comer cuando los corr\u00edan",
            "start": 3601.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuando los pisoteaban cuando los pobres",
            "start": 3603.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobladores han sufrido bastante ah\u00ed",
            "start": 3606.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue una tragedia iba a seguir haciendo",
            "start": 3611.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente actual les ha estado",
            "start": 3614.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ayudando y llevando a esos pobladores",
            "start": 3616.619,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3619.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apoyos los elefantes que hicieron los",
            "start": 3621.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasados gobiernos abusaron bastante de",
            "start": 3624.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ellos les quitaron las tierras quedan",
            "start": 3627.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "900 hect\u00e1reas de 4.500 hect\u00e1reas la",
            "start": 3629.579,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "gente tiene los papeles",
            "start": 3633.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las agentes de ah\u00ed del poblado del",
            "start": 3637.68,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "Colorado donde puede haber mucho",
            "start": 3639.54,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico donde puede haber",
            "start": 3640.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bastante empresa futura pero tiene el",
            "start": 3642.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escondido porque los due\u00f1os ahora solo",
            "start": 3645.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es alcaldes el ex gobierno y Los",
            "start": 3647.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Pescadores actuales que est\u00e1n ah\u00ed los",
            "start": 3650.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que quedan vivos no tienen que comer",
            "start": 3651.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero tienen el certificado de propiedad",
            "start": 3654.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "a como pudieron los pobres",
            "start": 3658.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "lo entregaron los papeles para que se",
            "start": 3660.98,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entregaran aqu\u00ed donde ah\u00ed aparecen",
            "start": 3663.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nuevos due\u00f1os Mario Ruiz uno de ellos",
            "start": 3666.299,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Mario Ruiz pidi\u00f3 al Gobierno Federal",
            "start": 3672.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bajar apoyos para el Colorado porque",
            "start": 3674.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sab\u00eda perfectamente que ah\u00ed hay mucho",
            "start": 3677.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "crecimiento estamos hablando de un grado",
            "start": 3678.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lento polobampo estamos hablando de un",
            "start": 3681.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grado grande y esa persona fue el",
            "start": 3683.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente del Pri muchos a\u00f1os",
            "start": 3686.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 recursos bajo pidi\u00f3 apoyo para",
            "start": 3689.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "emprender ah\u00ed nuevos conceptos de ayuda",
            "start": 3694.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero no fue una falsa Colorado El",
            "start": 3696.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Colorado es un lugar que se necesita y",
            "start": 3700.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esos recursos tambi\u00e9n fueron elefante",
            "start": 3703.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "blanco porque Qu\u00e9 casualidad que ahora",
            "start": 3705.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "existe un Colorado tours",
            "start": 3706.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3710.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "numerosos camiones",
            "start": 3712.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "grandes empresas",
            "start": 3715.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los Duarte tambi\u00e9n de los",
            "start": 3717.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Ruelas",
            "start": 3720.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n esos recursos les dieron",
            "start": 3721.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "atola con el dedo a los pobres",
            "start": 3724.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Pescadores piden ayuda a gritos Si viera",
            "start": 3725.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n viviendo",
            "start": 3728.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no es nada a la imaginaci\u00f3n es muy",
            "start": 3730.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 3734.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy presidente quisiera apoyo",
            "start": 3735.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para estas personas despu\u00e9s de gracias a",
            "start": 3738.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Dios pues estoy bien la libr\u00e9 problemas",
            "start": 3741.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de salud fuerte de meses aqu\u00ed estoy pero",
            "start": 3745.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estoy para luchar por la gente",
            "start": 3747.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le quiero pedir un favor",
            "start": 3750.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se pueda pero es mi orgullo",
            "start": 3752.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tener a mi padre vivo",
            "start": 3755.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y quisiera que recibiera un abrazo de \u00e9l",
            "start": 3757.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que se lo manda con todo el coraz\u00f3n",
            "start": 3759.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde Los Mochis Sinaloa Don Jes\u00fas",
            "start": 3761.42,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 3764.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "con la Licenciada",
            "start": 3767.059,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Olga los dos temas S\u00ed muchas gracias Se",
            "start": 3769.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo agradezco un abrazo a tu pap\u00e1",
            "start": 3774.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed Carlos calzada",
            "start": 3776.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas Carlos",
            "start": 3782.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Calzada de radio educaci\u00f3n hace dos d\u00edas",
            "start": 3784.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transparencia internacional present\u00f3 el",
            "start": 3786.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informe sobre corrupci\u00f3n a nivel mundial",
            "start": 3789.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y menciona en M\u00e9xico que si bien este es",
            "start": 3791.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uno de los principales temas de su",
            "start": 3795.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no se ha avanzado mucho",
            "start": 3796.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el asunto del combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3798.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "transnacional de empresas y dice que no",
            "start": 3801.539,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay no hay casos en en Casos concretos",
            "start": 3805.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "ni se han recuperado recursos por estos",
            "start": 3808.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n",
            "start": 3810.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y en ese mismo sentido de corrupci\u00f3n y y",
            "start": 3813.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "transnacionales ha desaparecido un poco",
            "start": 3816.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del radar el caso de Emilio lozoya no se",
            "start": 3818.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha sabido mucho actualmente sabemos que",
            "start": 3822.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n de la fiscal\u00eda general",
            "start": 3824.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica pero no s\u00e9 si ustedes",
            "start": 3825.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tuviera alguna actualizaci\u00f3n que ha",
            "start": 3828.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pasado con el con el se\u00f1or los hoyos",
            "start": 3830.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Bueno Este",
            "start": 3833.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo de transparencia internacional vamos",
            "start": 3835.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3838.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 3839.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ellos no registraron",
            "start": 3843.059,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los este atracos que se cometieron",
            "start": 3846.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3851.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ya les dije c\u00f3mo hac\u00eda transparencia Las",
            "start": 3854.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "evaluaciones sobre",
            "start": 3857.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda o no hab\u00eda corrupci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 3860.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en otras partes",
            "start": 3863.42,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "pon\u00edan carteras",
            "start": 3866.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en sitios p\u00fablicos",
            "start": 3868.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "con dos mil tres mil pesos",
            "start": 3872.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y en la cartera ven\u00eda la identificaci\u00f3n",
            "start": 3876.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la persona con su tel\u00e9fono",
            "start": 3879.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces de acuerdo a las carteras que",
            "start": 3883.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se devolv\u00edan",
            "start": 3885.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se determinaba el nivel de corrupci\u00f3n",
            "start": 3887.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda en M\u00e9xico o en cualquier",
            "start": 3892.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds pues un m\u00e9todo",
            "start": 3894.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "bastante elemental",
            "start": 3898.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no med\u00eda",
            "start": 3903.059,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3906.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3908.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comet\u00edan arriba",
            "start": 3910.64,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "porque abajo pod\u00edan quedarse con las",
            "start": 3914.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "carteras",
            "start": 3916.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y sigue habiendo desgraciadamente",
            "start": 3921.66,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mordidas",
            "start": 3924.299,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero arriba eran tarascadas",
            "start": 3926.099,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y esas no se este media",
            "start": 3930.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esos eran negocios",
            "start": 3934.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "fomento a la inversi\u00f3n",
            "start": 3940.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "rescates",
            "start": 3943.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en fin le llamaban de otra manera no al",
            "start": 3947.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "atraco al saqueo al robo",
            "start": 3952.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3955.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces por eso a lo mejor ellos no",
            "start": 3957.42,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3959.78,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n registrando de que en M\u00e9xico Ya no",
            "start": 3962.539,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "se permite la corrupci\u00f3n arriba que",
            "start": 3967.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "estamos limpiando",
            "start": 3970.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3973.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el que se robaban 80.000 barriles",
            "start": 3975.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diarios de combustible",
            "start": 3978.24,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pues ellos nunca lo registraron",
            "start": 3980.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tampoco est\u00e1n tomando en cuenta que",
            "start": 3984.539,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3986.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "bajo el robo",
            "start": 3990.539,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en 95%",
            "start": 3993.539,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de 80.000",
            "start": 3996.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a 4000 5000 barriles diarios",
            "start": 4000.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "como un dato concreto",
            "start": 4004.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otro dato",
            "start": 4008.539,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4011.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 4013.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 4015.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que no pagaban los grandes",
            "start": 4017.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contribuyentes y ahora est\u00e1n pagando",
            "start": 4020.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "pues es una diferencia",
            "start": 4023.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 4027.74,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo que ahora se est\u00e1",
            "start": 4030.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obteniendo porque ya no hay condonaci\u00f3n",
            "start": 4034.359,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 4037.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pero eso no lo mide transparencia",
            "start": 4039.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4041.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 4045.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir limpiando de",
            "start": 4048.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al gobierno",
            "start": 4050.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchos de los problemas que se nos",
            "start": 4053.539,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 4056.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las resistencias la oposici\u00f3n tiene que",
            "start": 4057.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4061.579,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4063.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esto que se est\u00e1 manifestando ahora de",
            "start": 4066.039,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que no quieren que desaparezcan los",
            "start": 4070.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fideicomisos y los fondos",
            "start": 4072.859,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "lo dije ayer con mucha claridad",
            "start": 4075.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los que defienden los comicios est\u00e1n",
            "start": 4082.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 4085.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "consciente o inconscientemente",
            "start": 4087.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "directa o indirectamente la corrupci\u00f3n",
            "start": 4091.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4099.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es posible que",
            "start": 4100.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "haya tantos y decomisos",
            "start": 4103.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sin",
            "start": 4107.179,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Control sin transparencia",
            "start": 4109.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre este tema",
            "start": 4115.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4119.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 4121.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que en el gobierno anterior",
            "start": 4124.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "una dirigente de",
            "start": 4132.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "un partido de oposici\u00f3n",
            "start": 4135.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de un partido de posici\u00f3n a nosotros de",
            "start": 4144.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los que se oponen a que",
            "start": 4147.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desaparezcan los fideicomisos recibi\u00f3",
            "start": 4149.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Como mil millones de pesos",
            "start": 4152.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para supuestamente apoyar",
            "start": 4156.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "a migrantes mexicanos",
            "start": 4162.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y nunca se supo nada",
            "start": 4169.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "fue un fideicomiso un fondo que otorg\u00f3",
            "start": 4175.52,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 4179.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "en el gobierno pasado es la se\u00f1ora",
            "start": 4183.259,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed una fundaci\u00f3n relacionado con ella",
            "start": 4190.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Pues yo entiendo",
            "start": 4194.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9n inconformes",
            "start": 4196.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otras este",
            "start": 4201.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "irregularidades",
            "start": 4204.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se cometieron",
            "start": 4208.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con estos mecanismos",
            "start": 4212.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Entonces es recoger ese dinero para",
            "start": 4216.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4222.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se destine al bienestar del pueblo",
            "start": 4225.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que no se roben el dinero del",
            "start": 4232.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4234.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que no haya bandidaje oficial",
            "start": 4237.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "yo no s\u00e9",
            "start": 4242.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo defienden",
            "start": 4246.5,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "lo dije ayer lo indefendible",
            "start": 4248.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "les deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 4251.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pena",
            "start": 4254.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "estar defendiendo que se mantenga",
            "start": 4258.739,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4263.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el que no haya transparencia",
            "start": 4265.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Y aclaro",
            "start": 4271.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "lo he dicho varias veces",
            "start": 4273.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los que reciben apoyos",
            "start": 4278.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque son deportistas",
            "start": 4282.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4288.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los que son escritores",
            "start": 4291.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 4296.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos pues van a seguir recibiendo",
            "start": 4298.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su apoyo hasta mejor",
            "start": 4302.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 4306.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ellos no tienen por qu\u00e9 preocuparse los",
            "start": 4310.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cineastas",
            "start": 4312.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el asunto es",
            "start": 4316.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 4319.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "descontrolado de estos fondos",
            "start": 4321.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a seguir enfrentando la",
            "start": 4327.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4330.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta iniciativa",
            "start": 4331.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 4333.82,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4338.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4341.96,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "mucho esc\u00e1ndalo como si se estuviese",
            "start": 4343.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una reforma estructural",
            "start": 4348.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como las que aprobaban en el periodo",
            "start": 4350.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 4354.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Como si fuese la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4356.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por la reforma fiscal",
            "start": 4361.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la llamada reforma educativa",
            "start": 4364.699,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 4369.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que van a pasar a Hacienda",
            "start": 4373.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se van a manejar los fondos con toda",
            "start": 4377.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4381.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y es para evitar la corrupci\u00f3n que estos",
            "start": 4384.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fondos no se manejen de manera",
            "start": 4388.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "discrecional",
            "start": 4389.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4393.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4396.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aturde y confunde",
            "start": 4397.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tanta propaganda en contra",
            "start": 4401.62,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hay hasta legisladores nuestros que",
            "start": 4405.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "titubean",
            "start": 4409.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me refiero de nuestro movimiento",
            "start": 4413.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que llegan a titubear",
            "start": 4417.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se les olvida",
            "start": 4421.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hay que hacerse los recordando",
            "start": 4422.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "que lo dijimos en campa\u00f1a",
            "start": 4426.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que lo plantee en el Z\u00f3calo",
            "start": 4431.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que es uno de los 100 compromisos que",
            "start": 4436.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hice",
            "start": 4439.28,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que la gente vot\u00f3",
            "start": 4443.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4446.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4448.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 4454.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tanto el golpeteo",
            "start": 4457.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4465.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4467.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a confundir",
            "start": 4469.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y cuando se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 4475.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay que actuar con",
            "start": 4477.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "firmeza",
            "start": 4479.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el que se aflige se afloja",
            "start": 4481.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si subimos haciendo algo malo",
            "start": 4486.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 4491.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este no deber\u00eda dar verg\u00fcenza",
            "start": 4493.82,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pero si estamos limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 4498.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico que es el principal problema",
            "start": 4501.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de sentirnos orgullosos yo me",
            "start": 4504.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 4508.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "orgulloso de lo que hago es un timbre de",
            "start": 4511.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "orgullo estar encabezando un movimiento",
            "start": 4515.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4518.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 4519.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me",
            "start": 4524.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 4527.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "si es por eso",
            "start": 4529.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4532.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acepto todos los desaf\u00edos todos los",
            "start": 4534.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "retos",
            "start": 4537.14,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4540.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dejar el gobierno",
            "start": 4542.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que el pueblo dice queremos que contin\u00fae",
            "start": 4545.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en la corrupci\u00f3n",
            "start": 4549.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos gusta",
            "start": 4553.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "somos partidarios del masoquismo",
            "start": 4556.159,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "nos gusta que nos roben",
            "start": 4561.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que siguen habiendo unos cuantos",
            "start": 4564.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que vivan colmados de atenci\u00f3n es de",
            "start": 4568.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privilegios y la mayor\u00eda en la pobreza",
            "start": 4571.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el abandono en la marginaci\u00f3n eso es",
            "start": 4574.159,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 4578.36,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Pues yo les dir\u00eda sigan su camino ah\u00ed",
            "start": 4580.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos vemos",
            "start": 4584.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4588.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo que quiere es cambio",
            "start": 4590.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se acuerdan C\u00f3mo utilizaban la palabra",
            "start": 4594.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4596.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto enga\u00f1aron con eso",
            "start": 4598.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "desgastaron la palabra cambio",
            "start": 4602.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para todo era cambio",
            "start": 4606.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y llegaron a hacer lo mismo los que",
            "start": 4610.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan el cambio",
            "start": 4613.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "Pues ahora no",
            "start": 4616.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Yo creo que por eso",
            "start": 4619.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Este no nos",
            "start": 4621.34,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pusieron tantos obst\u00e1culos porque",
            "start": 4624.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pensaron que cuando hablamos de cambio",
            "start": 4627.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "iba a ser lo mismo",
            "start": 4631.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que yo siempre hable de cambio",
            "start": 4634.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 4636.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de modo que no enga\u00f1amos a nadie que",
            "start": 4642.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nadie se llame a enga\u00f1o",
            "start": 4645.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso va a seguir",
            "start": 4651.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4653.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "la otra pregunta sobre en este mismo",
            "start": 4657.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "centro de corrupci\u00f3n sobre Emilio lozoya",
            "start": 4660.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que no se ha sabido hacer algunos",
            "start": 4662.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "debe de informar la fiscal\u00eda",
            "start": 4664.659,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque en efecto coincido contigo",
            "start": 4668.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es este",
            "start": 4671.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "algo que se percibe",
            "start": 4675.739,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "se baj\u00f3",
            "start": 4679.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 4682.0,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "debe ser porque est\u00e1n trabajando",
            "start": 4684.739,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 4688.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "investigaciones en integrar el",
            "start": 4690.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "expediente pero si es algo que se le",
            "start": 4693.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "debe de dar",
            "start": 4696.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "curso",
            "start": 4698.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque fue grav\u00edsimo lo que denunci\u00f3",
            "start": 4701.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como repartieron dinero",
            "start": 4709.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "para comprar votos",
            "start": 4712.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4716.659,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 4717.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y que se aprobara la llamada reforma",
            "start": 4721.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 4723.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy grave eso",
            "start": 4726.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la compra de",
            "start": 4728.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la planta de fertilizante",
            "start": 4733.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "lo de odebrecht",
            "start": 4736.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del dinero que",
            "start": 4740.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3",
            "start": 4742.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar es lo mismo que",
            "start": 4746.96,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "el asunto de El se\u00f1or Garc\u00eda Luna",
            "start": 4750.46,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "de que esperarse Yo no",
            "start": 4756.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "creo en el caso de la fiscal\u00eda que se",
            "start": 4760.239,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "archive",
            "start": 4765.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque le tengo confianza al fiscal y es",
            "start": 4766.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una gente \u00edntegra este",
            "start": 4771.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1n trabajando y",
            "start": 4776.659,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "por experiencia",
            "start": 4780.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 4785.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "requiere de tiempo o sea para que camine",
            "start": 4790.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el elefante",
            "start": 4795.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "hay que estarlo empujando empujando es",
            "start": 4797.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "un cuerpo de avance lento",
            "start": 4802.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta presidente ayer",
            "start": 4807.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "padres de familia de ni\u00f1os con c\u00e1ncer",
            "start": 4810.139,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presentaron una denuncia ante la",
            "start": 4812.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en contra de usted y de",
            "start": 4813.86,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "funcionarios de la Secretar\u00eda de Salud",
            "start": 4815.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "por el robo de estos medicamentos",
            "start": 4816.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oncol\u00f3gicos e incluso aseguran que se",
            "start": 4818.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "puede haber tratado hasta de un auto",
            "start": 4821.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "robo me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n al",
            "start": 4823.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "respecto Y en este mismo sentido de",
            "start": 4825.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "salud C\u00f3mo va el asunto de la",
            "start": 4826.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "distribuidora de medicamentos",
            "start": 4828.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "precisamente yo un mecanismo de este",
            "start": 4830.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tipo evitar\u00eda que se dieran situaciones",
            "start": 4833.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lamentables como esta que ocurri\u00f3 con",
            "start": 4836.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los medicamentos es este",
            "start": 4837.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "un asunto muy lamentable por las ni\u00f1as",
            "start": 4840.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por los ni\u00f1os",
            "start": 4843.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de estos",
            "start": 4846.159,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "casos con prop\u00f3sitos politiqueros",
            "start": 4850.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los medios este se dan vuelo con esto",
            "start": 4857.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ya expliqu\u00e9 que fue un robo a una",
            "start": 4862.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "distribuidora",
            "start": 4865.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4868.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n las reglas para adquirir",
            "start": 4869.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ciertos medicamentos hay que",
            "start": 4874.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "distribuirlos con ciertas empresas Ayer",
            "start": 4876.56,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "me preguntaban que si estaban asegurados",
            "start": 4879.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los medicamentos Hoy les puedo contestar",
            "start": 4883.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 4886.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este se adquiri\u00f3 un seguro",
            "start": 4888.679,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 con todo el procedimiento",
            "start": 4892.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no tengo el dato exacto pero s\u00ed este",
            "start": 4897.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asegurados",
            "start": 4900.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 este reponiendo",
            "start": 4902.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4906.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n consiguiendo los medicamentos",
            "start": 4908.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n que",
            "start": 4912.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tiene muy avanzada la investigaci\u00f3n",
            "start": 4915.34,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "mucho muy avanzada ya van a ver",
            "start": 4919.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4922.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9nes fueron los que robaron",
            "start": 4923.659,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "no puedo hablar m\u00e1s de eso y",
            "start": 4927.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4931.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "si alguien est\u00e1 sosteniendo de que fue",
            "start": 4934.9,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "un auto robo o que atribuyen que",
            "start": 4939.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "nosotros mismos este",
            "start": 4943.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "robamos los medicamentos pues es muy",
            "start": 4950.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 4953.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o sea son",
            "start": 4955.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este juicios",
            "start": 4957.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Temerarios",
            "start": 4961.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es de mucha maldad",
            "start": 4964.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4968.719,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "Aunque si hay malos de malolandia eso s\u00ed",
            "start": 4972.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero no es as\u00ed la mayor\u00eda de nuestro",
            "start": 4975.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pueblo es bueno no tiene malas entra\u00f1as",
            "start": 4979.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es lo que puedo decir y la distribuidora",
            "start": 4985.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va el proceso para conformarse est\u00e1",
            "start": 4988.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n porque hay",
            "start": 4990.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cosas extra\u00f1as muy raras por ejemplo",
            "start": 4992.54,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo el robo y se denunci\u00f3",
            "start": 4997.219,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "mucho tiempo despu\u00e9s",
            "start": 5002.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 mucho tiempo despu\u00e9s",
            "start": 5007.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 5011.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5016.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "polic\u00eda privada",
            "start": 5019.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que cuida no ten\u00eda o no tiene",
            "start": 5024.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legalizado sus papeles",
            "start": 5031.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de esto que habl\u00e1bamos de que hay",
            "start": 5034.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresas particulares de vigilancia de",
            "start": 5037.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 5040.48,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por todos lados sin control",
            "start": 5044.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque dejaron de",
            "start": 5048.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tener polic\u00edas",
            "start": 5051.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5054.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 5056.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para contratar",
            "start": 5059.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "servicios de seguridad",
            "start": 5062.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Esa era la t\u00f3nica no durante el periodo",
            "start": 5065.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "neoliberal privatizador era todo",
            "start": 5069.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lo que hicieron con las guarder\u00edas de",
            "start": 5072.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 5077.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la subrogaci\u00f3n de servicios del ISSSTE",
            "start": 5081.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todo privatizado",
            "start": 5085.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces estamos haciendo la",
            "start": 5090.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de",
            "start": 5093.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad Se va avanzando",
            "start": 5096.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y yo creo que ma\u00f1ana",
            "start": 5099.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o el lunes martes",
            "start": 5103.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la semana pr\u00f3xima m\u00e1s tardar",
            "start": 5105.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tendremos ya",
            "start": 5108.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos los datos",
            "start": 5109.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la pregunta en el sentido de la",
            "start": 5111.78,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "distribuidor de que anunci\u00f3 su gobierno",
            "start": 5113.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "precisamente para este asunto de",
            "start": 5115.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "distribuir a nivel eso c\u00f3mo va C\u00f3mo va",
            "start": 5117.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ese proceso",
            "start": 5121.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Porque por eso",
            "start": 5123.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es que vamos a tener esta distribuidora",
            "start": 5126.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 5129.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense c\u00f3mo estaba",
            "start": 5132.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este hac\u00edan su agosto los que vend\u00edan",
            "start": 5135.76,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5142.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "distribu\u00edan los medicamentos",
            "start": 5144.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 5149.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5151.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los que hac\u00edan el trabajo",
            "start": 5152.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5157.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "relaciones p\u00fablicas vamos a llamarlo",
            "start": 5161.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elegantemente",
            "start": 5164.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los que se asociaban con funcionarios",
            "start": 5167.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "obten\u00edan los contratos",
            "start": 5171.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan relaciones ya les dije hasta con",
            "start": 5176.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5178.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un negocio",
            "start": 5182.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 100 mil millones de pesos",
            "start": 5184.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay",
            "start": 5189.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 5194.219,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 5195.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nosotros vamos a seguir",
            "start": 5197.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5201.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y no nos vamos a alcanzar",
            "start": 5203.739,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y la \u00faltima pregunta presidente se dio",
            "start": 5207.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un tema pues controversial en estos",
            "start": 5209.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas con el retiro de los quesos",
            "start": 5212.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y los yogures que pues no eran quesos ni",
            "start": 5214.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eran yogures y los empresarios Pues hay",
            "start": 5216.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucho inconformidad en este asunto ando",
            "start": 5219.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y manifestado que sus productos s\u00ed",
            "start": 5221.98,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cumplen con la nueva normatividad y que",
            "start": 5223.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se les avis\u00f3 con tiempo del retiro de",
            "start": 5224.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estos productos y piden di\u00e1logo Me",
            "start": 5227.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si va a haber di\u00e1logo con",
            "start": 5229.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el sector empresarial Y qu\u00e9 se va a",
            "start": 5231.1,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacer con el producto decomisado porque",
            "start": 5233.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se va a destruir porque podr\u00eda caer el",
            "start": 5234.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "riesgo de que conocemos el mercado negro",
            "start": 5236.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de que muchas veces lo vemos en la calle",
            "start": 5238.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no que se venden productos que",
            "start": 5241.179,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "supuestamente ya est\u00e1n caducos y que",
            "start": 5242.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de haber sido destruidos se",
            "start": 5244.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "venden de repente el mercado negro en",
            "start": 5246.04,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "las calles de la ciudad que se va a",
            "start": 5247.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "hacer con estos productos y si a ver",
            "start": 5248.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 di\u00e1logo Gracias este",
            "start": 5250.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se informe sobre esto y di\u00e1logo",
            "start": 5253.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5258.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este va a haber y no es el prop\u00f3sito",
            "start": 5263.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "perjudicar a las empresas",
            "start": 5267.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que si realmente tenemos que",
            "start": 5271.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuidar la salud del pueblo",
            "start": 5272.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Es que este hay mucho fraude",
            "start": 5276.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no usan este",
            "start": 5286.42,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los alimentos",
            "start": 5291.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se deben de utilizar para hacer",
            "start": 5294.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estos productos",
            "start": 5298.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5303.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchos productos qu\u00edmicos",
            "start": 5306.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "adulterados",
            "start": 5311.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso pues Hay que cuidarlo porque tiene",
            "start": 5316.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que ver con la alimentaci\u00f3n de la gente",
            "start": 5318.52,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "todo lo que son productos chatarra",
            "start": 5322.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "por eso el nuevo etiquetado la",
            "start": 5326.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 5329.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y ya no es este con moche",
            "start": 5334.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene que ser productos Pues de buena",
            "start": 5343.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "calidad proteger a los consumidores",
            "start": 5347.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo",
            "start": 5351.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo pues no perjudicar a las",
            "start": 5353.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5356.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no generalizar",
            "start": 5358.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5364.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "empresas muy buenas no",
            "start": 5366.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que cuidan la calidad de lo que producen",
            "start": 5370.139,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hay otros que no",
            "start": 5373.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5376.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es la ambici\u00f3n al dinero a la utilidad",
            "start": 5379.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5383.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hablando de medicamentos",
            "start": 5384.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que adulteraban medicamentos",
            "start": 5387.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "incluso para el c\u00e1ncer de ni\u00f1os",
            "start": 5392.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "gente sin escr\u00fapulos",
            "start": 5400.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por el dinero",
            "start": 5405.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "es como el que vende",
            "start": 5409.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la droga",
            "start": 5411.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pues no se pone a pensar",
            "start": 5414.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que con el fentanilo",
            "start": 5417.52,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "va a destruir la vida de j\u00f3venes",
            "start": 5420.52,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "van por el dinero",
            "start": 5425.739,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no hacen conciencia",
            "start": 5429.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que van a causar un da\u00f1o irreparable",
            "start": 5432.46,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "no solo a quien",
            "start": 5437.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consume las drogas sino a la familias",
            "start": 5441.3,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "destruyen pues es algo parecido",
            "start": 5445.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adulterar un medicamento",
            "start": 5453.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un alimento",
            "start": 5455.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "provocar este un da\u00f1o",
            "start": 5460.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el neoliberalismo",
            "start": 5465.12,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "implicaba cero",
            "start": 5468.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n",
            "start": 5473.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5478.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "como la libertad",
            "start": 5481.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "del Zorro en el gallinero",
            "start": 5484.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y esos no se puede",
            "start": 5495.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este mantener",
            "start": 5499.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eso no es lo nuestro",
            "start": 5501.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vamos con Alberto",
            "start": 5506.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5512.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Alberto Marroqu\u00edn Espinoza de Quer\u00e9taro",
            "start": 5514.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y corresponsal de Jaime Far\u00edas informa",
            "start": 5516.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan frecuenciacat.com y desde",
            "start": 5518.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mi canal de YouTube es ahora m y mi",
            "start": 5521.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "portal es ahora a.m.com la pandemia del",
            "start": 5524.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "covid ha detonado diferentes desaf\u00edos no",
            "start": 5527.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "solo en M\u00e9xico sino en todo el mundo Uno",
            "start": 5529.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de ellos es que el que los tratamientos",
            "start": 5532.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de pacientes covid es",
            "start": 5534.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "totalmente disparado en el senado se han",
            "start": 5536.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presentado diversas iniciativas y dos de",
            "start": 5539.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ellas son de Quer\u00e9taro del senador Juan",
            "start": 5540.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Jim\u00e9nez una es para que primero la",
            "start": 5543.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud puedan realizar",
            "start": 5546.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "acciones necesarias para evitar abusos",
            "start": 5547.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por parte de los hospitales covid toda",
            "start": 5549.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vez que los hospitales privados forman",
            "start": 5552.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "parte del Sistema Nacional de salud y el",
            "start": 5554.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "propio derecho humano a la salud",
            "start": 5556.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Establece que deben ser asequibles en",
            "start": 5558.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro se han denunciado cobros",
            "start": 5560.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "excesivos y abusivos lucrando con la",
            "start": 5562.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud y la necesidad de las personas y",
            "start": 5564.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "otra iniciativa tambi\u00e9n presentada por",
            "start": 5566.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el mismo legislador de morena de",
            "start": 5569.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Es que la ley general se",
            "start": 5570.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "establezca En qu\u00e9 casos de emergencia",
            "start": 5573.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sanitaria la secretar\u00eda de salud Federal",
            "start": 5574.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "establezca tabuladores para la atenci\u00f3n",
            "start": 5577.679,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "de las enfermedades que provocamos la",
            "start": 5580.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "emergencia en hospitales privados se\u00f1or",
            "start": 5582.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 opina de estos abusos que",
            "start": 5584.739,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando en los hospitales",
            "start": 5586.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "privados y qu\u00e9 opina de esta opci\u00f3n de",
            "start": 5587.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que por ley en una emergencia sanitaria",
            "start": 5589.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "establecer tabuladores y que no se",
            "start": 5591.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cometan abusos desmedidos por parte de",
            "start": 5593.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los privados",
            "start": 5596.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si Nosotros hemos cuidado eso",
            "start": 5597.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "Hemos llegado a acuerdos con los",
            "start": 5600.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hospitales privados",
            "start": 5602.739,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 5606.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha contratado inclusive para que se",
            "start": 5607.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "atiendan enfermos no covid con el",
            "start": 5610.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de liberar",
            "start": 5614.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "camas de hospitales p\u00fablicos para",
            "start": 5616.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "atender a enfermos",
            "start": 5620.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y es buena la relaci\u00f3n con los",
            "start": 5624.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hospitales privados y han ayudado",
            "start": 5627.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "como en todo puede ser que en algunos",
            "start": 5631.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e9 abusando",
            "start": 5636.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda est\u00e1 ayudando est\u00e1",
            "start": 5639.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyando me refiero al hospitales",
            "start": 5643.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "privados que atienden a gente que tiene",
            "start": 5646.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 5648.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5650.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y curarse",
            "start": 5653.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 5656.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "afectados por la pandemia",
            "start": 5658.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "No hemos tenido la verdad muchas quejas",
            "start": 5661.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de privados",
            "start": 5664.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y tampoco de hospitales p\u00fablicos",
            "start": 5666.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5671.02,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la etapa nueva de atenci\u00f3n",
            "start": 5672.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "incluye",
            "start": 5678.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5681.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se haga una selecci\u00f3n de lo mejor",
            "start": 5685.42,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se tiene en personal m\u00e9dico",
            "start": 5690.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en equipos",
            "start": 5693.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s experiencia",
            "start": 5695.699,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed atender a los enfermos para",
            "start": 5699.82,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reducir",
            "start": 5704.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al m\u00ednimo los fallecimientos",
            "start": 5705.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la emergencia",
            "start": 5712.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "tuvimos que capacitar",
            "start": 5716.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a miles de m\u00e9dicos generales",
            "start": 5719.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5723.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00edan especialistas",
            "start": 5724.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5728.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la desatenci\u00f3n",
            "start": 5733.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "durante todo el per\u00edodo liberal a la",
            "start": 5735.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 5738.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no tenemos en M\u00e9xico los m\u00e9dicos que",
            "start": 5740.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 5744.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 5746.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5748.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los especialistas que requiere el pa\u00eds",
            "start": 5750.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3",
            "start": 5753.3,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la salud",
            "start": 5757.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando andan ah\u00ed los ex secretarios",
            "start": 5760.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 5763.659,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "haciendo cuestionamientos",
            "start": 5766.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la verdad es que ellos deber\u00edan de",
            "start": 5769.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "explicar por qu\u00e9 se desatendi\u00f3 tanto la",
            "start": 5772.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud del pueblo",
            "start": 5775.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y de",
            "start": 5778.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5783.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y deber\u00edan de estar ofreciendo disculpas",
            "start": 5785.26,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5790.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tuvimos que actuar",
            "start": 5792.9,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de aprisa",
            "start": 5797.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se formaron muchos m\u00e9dicos tuvimos que",
            "start": 5800.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habilitar camas",
            "start": 5803.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tuvimos que",
            "start": 5806.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adquirir equipos ventiladores",
            "start": 5808.08,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1 bajando",
            "start": 5812.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el contagio",
            "start": 5816.659,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "Y tenemos menos este ocupaci\u00f3n",
            "start": 5819.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de enfermos en hospitales",
            "start": 5826.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "lo que queremos es",
            "start": 5831.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "volver a reconvertir",
            "start": 5836.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los hospitales",
            "start": 5839.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dejando",
            "start": 5843.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo mejor de lo mejor",
            "start": 5844.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para asegurar",
            "start": 5850.139,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "que tengamos menos fallecimientos ese es",
            "start": 5854.139,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el plan en ese prop\u00f3sito",
            "start": 5858.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los hospitales privados de M\u00e9xico",
            "start": 5865.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ten\u00edan capacidad para atender 500",
            "start": 5871.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 5874.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de covite me refiero a terapia intensiva",
            "start": 5875.92,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "todos los hospitales privados",
            "start": 5883.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Entonces como tambi\u00e9n no tienen",
            "start": 5885.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya la misma ocupaci\u00f3n que ten\u00edan",
            "start": 5888.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "antes queremos",
            "start": 5891.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "suscribir en Establecer un convenio con",
            "start": 5899.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5904.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un contrato tambi\u00e9n por lo mismo",
            "start": 5905.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5909.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5911.679,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hay hospitales privados",
            "start": 5913.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con buenos especialistas",
            "start": 5916.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para sacar enfermos",
            "start": 5920.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces esa es la etapa nueva",
            "start": 5924.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5927.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el contrato ser\u00eda",
            "start": 5929.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este pagando nosotros",
            "start": 5932.739,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de modo que a la gente",
            "start": 5935.58,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sin importar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5940.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no le costar\u00eda ser\u00eda atenci\u00f3n gratuita",
            "start": 5944.34,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "como si fuese un hospital p\u00fablico",
            "start": 5948.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de todas maneras las iniciativas que",
            "start": 5953.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen este adelante todo lo que sea por",
            "start": 5955.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mejorar la salud del pueblo",
            "start": 5958.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es bien visto aceptado",
            "start": 5963.659,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Ok",
            "start": 5968.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gracias presidente y cu\u00e1ndo liberan los",
            "start": 5971.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recursos del fondem para Quintana Roo",
            "start": 5975.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "por los da\u00f1os que ocasion\u00f3 el volc\u00e1n",
            "start": 5976.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Delta porque incluso a\u00fan no Se entregan",
            "start": 5979.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los recursos que por el el hurac\u00e1n de",
            "start": 5981.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Crist\u00f3bal y no s\u00e9 si con esta con la de",
            "start": 5985.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del fondem que ser\u00e1 para el",
            "start": 5988.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o va a mejorar este proceso de",
            "start": 5989.619,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entrega de recursos S\u00ed desde luego ya",
            "start": 5991.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejorando desde que llegamos",
            "start": 5994.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5998.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de cuando hay da\u00f1os de inmediato",
            "start": 6000.6,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "se act\u00faa",
            "start": 6005.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "el primer caso que enfrentamos fue el",
            "start": 6009.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n Williams en Nayarit y ya",
            "start": 6013.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concluimos",
            "start": 6017.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y estamos Este trabajando en la",
            "start": 6019.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os de los",
            "start": 6024.179,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sismos y estamos avanzando ahora voy",
            "start": 6027.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "precisamente ma\u00f1ana",
            "start": 6030.9,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "voy a Tehuantepec con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6033.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al istmo",
            "start": 6038.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "y en el caso de",
            "start": 6040.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las inundaciones por los huracanes",
            "start": 6043.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 trabajando",
            "start": 6046.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la coordinadora de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 6048.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tiene insoluciones de apoyar en el caso",
            "start": 6053.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de Chiapas hoy vimos de que ya se est\u00e1n",
            "start": 6057.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "llegando los apoyos",
            "start": 6061.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayudas no s\u00e9 si tienen ah\u00ed im\u00e1genes el",
            "start": 6063.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ya est\u00e1 actuando entregando",
            "start": 6069.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos apoyos",
            "start": 6071.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y en el caso de Tabasco",
            "start": 6074.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se llevan censados",
            "start": 6079.08,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "35.000 no 25.000 de este viviendas que",
            "start": 6081.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fueron afectadas da\u00f1adas y sigue el",
            "start": 6088.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "censo",
            "start": 6091.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "esto es de ayer",
            "start": 6093.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 6096.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6100.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "lo del fonden",
            "start": 6101.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "era un fondo que se manejaba igual ese",
            "start": 6106.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es otro caso",
            "start": 6111.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 6113.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "compraban a diestra y siniestra a",
            "start": 6117.36,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "precios elevad\u00edsimos",
            "start": 6121.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Entonces ya no es as\u00ed es la coordinaci\u00f3n",
            "start": 6124.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 6128.159,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "hace un censo va a la zona",
            "start": 6130.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6135.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se valoran los da\u00f1os y se act\u00faa cada",
            "start": 6137.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda hace lo que le corresponde si",
            "start": 6142.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se da\u00f1aron los caminos entra",
            "start": 6145.219,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comunicaciones si tiene que ver con",
            "start": 6147.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vivienda entra la secretar\u00eda de",
            "start": 6150.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano si tiene que ver con",
            "start": 6152.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cultivos agricultura",
            "start": 6156.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar o sea todos y",
            "start": 6160.02,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "hay recursos para eso no hay L\u00edmite",
            "start": 6164.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el pueblo es primero",
            "start": 6171.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s los que sufren los que lo",
            "start": 6174.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 6177.36,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y una petici\u00f3n ciudadana este hay una",
            "start": 6181.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gran ausencia en las clases por internet",
            "start": 6184.139,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay grupos de ni\u00f1os de primaria",
            "start": 6186.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "secundaria de 50 alumnos y solo",
            "start": 6189.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "solamente conectan a m\u00e1ximo 20 hasta 15",
            "start": 6190.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se llegan a conectar y nos dice que es",
            "start": 6193.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por la falta de la oferta de acceso a",
            "start": 6196.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "internet y por equipos no no s\u00e9 si en",
            "start": 6197.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este caso el secretario de la SEP nos",
            "start": 6199.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "puede informar",
            "start": 6201.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de ausencia Y qu\u00e9 se puede",
            "start": 6203.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hacer al respecto Gracias presidente S\u00ed",
            "start": 6206.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6209.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda bueno que informara Esteban",
            "start": 6211.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos",
            "start": 6214.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "lo invitamos la semana pr\u00f3xima C\u00f3mo va",
            "start": 6218.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6221.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pues este este sistema que",
            "start": 6223.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tuvimos que poner en pr\u00e1ctica porque no",
            "start": 6226.699,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "puede haber educaci\u00f3n presencial pero a",
            "start": 6231.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 resultados tienen hacer una",
            "start": 6234.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n aqu\u00ed sobre este la educaci\u00f3n",
            "start": 6236.4,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de internet y de televisi\u00f3n",
            "start": 6241.34,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "quedamos en eso muy bien ya terminamos",
            "start": 6245.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con la lista",
            "start": 6249.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos queda para dos",
            "start": 6254.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Buen d\u00eda dale a",
            "start": 6259.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiempo punto TV all\u00e1 que hablaba del",
            "start": 6262.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y el que",
            "start": 6264.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "compareci\u00f3 en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 6266.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se le ofreci\u00f3 que pudiera quitarse el",
            "start": 6267.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cubrebocas para poder hablar un poco",
            "start": 6270.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mejor y es lo que argumento es que no se",
            "start": 6272.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo quitar\u00eda porque est\u00e1n promoviendo que",
            "start": 6274.38,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para el regreso a clases pues se utiliza",
            "start": 6275.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el cubrebocas y lo mejor es dar el",
            "start": 6277.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejemplo yo quiero preguntarles Y qu\u00e9",
            "start": 6280.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "opina usted que dice usted de dar el",
            "start": 6282.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ejemplo para el uso de cubrebocas y",
            "start": 6284.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "evitar contagios de cobit 19",
            "start": 6285.54,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que es buena este su recomendaci\u00f3n",
            "start": 6288.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que si guarda uno la sana",
            "start": 6295.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 6298.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 6300.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Eso es lo que me han dicho a m\u00ed los",
            "start": 6303.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "especialistas los expertos",
            "start": 6305.94,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "creo que ayer habl\u00f3 el doctor Hugo sobre",
            "start": 6310.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6312.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6314.699,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces yo me ajusto a eso",
            "start": 6318.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y soy respetuoso de la opini\u00f3n de cada",
            "start": 6322.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quien no lo usar\u00eda usted por poner un",
            "start": 6326.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejemplo en un espacio cerrado pero yo",
            "start": 6329.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed mi sana distancia",
            "start": 6332.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yo quisiera estar ah\u00ed junto con ustedes",
            "start": 6336.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no puedo por eso",
            "start": 6338.1,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "si estuviese yo ah\u00ed a lo mejor si",
            "start": 6340.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo que estar cuando yo viajo y",
            "start": 6343.739,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6346.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este en el avi\u00f3n me pongo",
            "start": 6347.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el curo pero como trato de mantener sana",
            "start": 6351.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "distancia",
            "start": 6356.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues este me cuido",
            "start": 6358.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y es muy importante",
            "start": 6362.4,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6366.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "nos cuidemos",
            "start": 6370.199,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque depende mucho de nosotros",
            "start": 6373.619,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "depende mucho de la conciencia",
            "start": 6378.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que tomemos",
            "start": 6383.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sobre la higiene",
            "start": 6386.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6390.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo que comemos",
            "start": 6391.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6395.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la sana distancia",
            "start": 6398.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y hemos aprendido que no se nos olvide",
            "start": 6400.46,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y hay que seguirnos cuidando",
            "start": 6405.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero no esperar",
            "start": 6409.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que nos ordenen",
            "start": 6414.06,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nosotros optamos",
            "start": 6418.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por convencer",
            "start": 6420.139,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no por",
            "start": 6424.619,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imponer nada",
            "start": 6426.619,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no hubo toque de queda",
            "start": 6429.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no es obligatorio",
            "start": 6431.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es que cada quien",
            "start": 6436.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se cuide y as\u00ed lo ha venido haciendo la",
            "start": 6440.94,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6443.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque pues todos somos mayores de edad",
            "start": 6445.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y somos responsables",
            "start": 6449.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en materia en cuesti\u00f3n de Salud",
            "start": 6455.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "si ya contempla el gobierno un plan de",
            "start": 6457.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "seguimiento a las personas recuperadas",
            "start": 6461.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de covid 19 desafortunadamente",
            "start": 6463.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente salvan la vida pero en",
            "start": 6465.199,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "muchos casos se deterio queda",
            "start": 6467.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "deteriorada la salud c\u00f3mo va a ser Hay",
            "start": 6469.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un plan ya para eso porque hay quienes",
            "start": 6471.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en efecto se",
            "start": 6475.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "recuperaron no fallecieron se salvaron",
            "start": 6478.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6483.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6485.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "quedaron afectados",
            "start": 6487.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y hay un proceso de recuperaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 6491.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n m\u00e9dicamente",
            "start": 6494.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este y es una etapa tambi\u00e9n que se est\u00e1",
            "start": 6498.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "siguiendo",
            "start": 6503.1,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 planteando yo todos los d\u00edas",
            "start": 6507.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la pandemia de lunes a",
            "start": 6510.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 6515.219,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tengo un informe",
            "start": 6515.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos",
            "start": 6518.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de seis a siete de la ma\u00f1ana",
            "start": 6521.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como vemos los temas de seguridad",
            "start": 6525.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 siempre",
            "start": 6529.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes no viene aqu\u00ed pero",
            "start": 6532.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que les toca nada m\u00e1s informar los",
            "start": 6535.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "martes pero hoy estuvieron",
            "start": 6537.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 6540.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "\u00e9l secretario de salud el subsecretario",
            "start": 6543.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Hugo L\u00f3pez gatell estuvo el del insabi",
            "start": 6546.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n de hoy a las seis de la",
            "start": 6549.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6551.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estuvo el director del ISSSTE el",
            "start": 6553.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "director del seguro",
            "start": 6555.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 6557.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que estamos Este atendiendo el tema Y",
            "start": 6560.4,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "entonces por eso sabemos que",
            "start": 6565.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se requiere que se necesita",
            "start": 6568.219,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "y no lo desatemos y el lunes",
            "start": 6572.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "todos los lunes a las 8 de la noche",
            "start": 6577.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es una reuni\u00f3n m\u00e1s amplia",
            "start": 6581.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este de una evaluaci\u00f3n semanal sobre la",
            "start": 6585.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6591.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y tomamos ah\u00ed decisiones",
            "start": 6593.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 6597.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 6601.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 6603.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el comportamiento de la pandemia",
            "start": 6607.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "estado por estado",
            "start": 6609.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro",
            "start": 6613.159,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que resolver nada m\u00e1s que",
            "start": 6616.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 6620.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo de los d\u00edas de muerto",
            "start": 6621.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero el d\u00eda 2",
            "start": 6626.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el cuidado en los panteones",
            "start": 6631.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6635.699,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "visualizando lo del d\u00eda de la virgen de",
            "start": 6639.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 6643.86,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense es que lo estamos",
            "start": 6648.139,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "revisando o sea para eso nos reunimos",
            "start": 6651.98,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "para ver todo S\u00ed y",
            "start": 6656.34,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "acordar con autoridades",
            "start": 6660.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lograr acuerdos consensos",
            "start": 6667.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recoger los sentimientos de la gente",
            "start": 6672.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para tomar decisiones no es saber",
            "start": 6676.739,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se cierra se abre",
            "start": 6681.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed",
            "start": 6684.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siempre es una decisi\u00f3n sorpresada",
            "start": 6687.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "siempre hay un an\u00e1lisis siempre hay una",
            "start": 6691.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 6694.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se toman en cuenta todos los factores",
            "start": 6696.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque a la bas\u00edlica llegan millones de",
            "start": 6698.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6701.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Entonces estamos viendo eso",
            "start": 6704.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se ha contado mucho con el apoyo de las",
            "start": 6706.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iglesias",
            "start": 6710.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "no solo de la Iglesia Cat\u00f3lica de las",
            "start": 6711.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "iglesias tambi\u00e9n evang\u00e9licas",
            "start": 6714.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de todas las religiones o sea hemos",
            "start": 6720.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenido mucho apoyo de la sociedad",
            "start": 6723.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces para que",
            "start": 6726.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6730.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oficios",
            "start": 6732.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "misas",
            "start": 6735.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "las pr\u00e9dicas",
            "start": 6738.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se puedan llevar a cabo tambi\u00e9n",
            "start": 6741.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6744.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "teleconferencias",
            "start": 6749.659,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la iglesia ha ayudado mucho en eso la",
            "start": 6751.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Iglesia Cat\u00f3lica tambi\u00e9n las otras",
            "start": 6754.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Iglesias repito",
            "start": 6756.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha habido una actitud muy responsable de",
            "start": 6759.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6761.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Entonces no hay imposici\u00f3n",
            "start": 6763.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6767.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando sobre eso y el",
            "start": 6768.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "presidente y en otro tema justo tambi\u00e9n",
            "start": 6772.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "en el senado una manifestaci\u00f3n apenas de",
            "start": 6774.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elementos de la mercante lo que ellos",
            "start": 6776.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionaban es que bueno pues est\u00e1n",
            "start": 6778.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pidiendo que no se Viole el art\u00edculo 129",
            "start": 6779.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n y que habr\u00eda En todo",
            "start": 6782.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "caso usurpaci\u00f3n de funciones qu\u00e9 va a",
            "start": 6784.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasar con estos elementos si se les va a",
            "start": 6786.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dar de baja si se les va a reacomodar",
            "start": 6788.58,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ahora que toma el control precisamente",
            "start": 6789.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la Marina sobre el tema de puertos y",
            "start": 6791.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle hay algunos puertos",
            "start": 6793.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n concesionados a los Estados el",
            "start": 6795.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tema de los cobros por ejemplo a los",
            "start": 6797.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "barcos c\u00f3mo va a ser toda esta situaci\u00f3n",
            "start": 6798.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es como el caso de los fideicomisos",
            "start": 6801.139,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 poniendo orden",
            "start": 6805.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el caso de los fideicomisos",
            "start": 6809.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6812.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "repito mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 6813.92,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "muchas injusticias y vamos a demostrarlo",
            "start": 6817.08,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "te va a probar aqu\u00ed",
            "start": 6822.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y en el caso de los puertos lo mismo",
            "start": 6826.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 6830.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al grado",
            "start": 6836.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6838.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sobre todos los puertos del Pac\u00edfico",
            "start": 6839.599,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pues estaban",
            "start": 6841.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tomados por la",
            "start": 6844.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6846.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque era plomo o plata",
            "start": 6849.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6855.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos que poner orden",
            "start": 6858.599,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed desde luego intereses",
            "start": 6863.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es como las aduanas bueno en los puertos",
            "start": 6868.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son las dos cosas",
            "start": 6871.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es el manejo la administraci\u00f3n de los",
            "start": 6873.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "puertos y las aduanas",
            "start": 6876.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 Les comento a los que",
            "start": 6880.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen alguna preocupaci\u00f3n de que van a",
            "start": 6882.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perder su trabajo por estar en la Marina",
            "start": 6885.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mercante que no se preocupen no van a",
            "start": 6888.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "perder su trabajo",
            "start": 6891.659,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que no se dejen",
            "start": 6895.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manipular por los intereses que est\u00e1n",
            "start": 6897.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s",
            "start": 6901.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto viene de de hace muchos a\u00f1os",
            "start": 6902.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 6910.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6913.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el zar",
            "start": 6914.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or del tomate",
            "start": 6919.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o del aguacate",
            "start": 6923.699,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "hab\u00eda Tambi\u00e9n el se\u00f1or de los puertos",
            "start": 6926.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los jefes de jefes",
            "start": 6933.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que eran Intocables",
            "start": 6937.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces pues ellos ahora no est\u00e1n",
            "start": 6943.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conformes",
            "start": 6945.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pero tenemos que poner orden habr\u00e1 una",
            "start": 6947.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n a los elementos que est\u00e1n",
            "start": 6950.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Precisamente en la mercante s\u00ed y no",
            "start": 6953.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen problema",
            "start": 6956.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 6958.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ellos van este a tener m\u00e1s posibilidades",
            "start": 6961.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "de desempe\u00f1o de trabajo",
            "start": 6966.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Porque el otro era la privatizaci\u00f3n",
            "start": 6971.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 6973.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "eran este",
            "start": 6976.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gentes ni siquiera especializadas",
            "start": 6978.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en Marina mercante",
            "start": 6983.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "generar negocios pues",
            "start": 6991.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6993.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contenedores con drogas",
            "start": 6995.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y embarcaciones",
            "start": 7000.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "con huachicol de combustible",
            "start": 7006.139,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 7012.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7015.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo",
            "start": 7016.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "si es un asunto de sentido com\u00fan",
            "start": 7020.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que a veces es el menos com\u00fan de los",
            "start": 7026.659,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sentidos",
            "start": 7028.639,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se explican que un estado",
            "start": 7031.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "como Colima",
            "start": 7035.139,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "con poca extensi\u00f3n territorial poblaci\u00f3n",
            "start": 7038.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se haya convertido",
            "start": 7044.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque no era as\u00ed",
            "start": 7047.179,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7050.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el estado con m\u00e1s homicidios",
            "start": 7052.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7056.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "entonces La respuesta es Manzanillo",
            "start": 7062.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el puerto",
            "start": 7072.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces Si eso no lo vemos",
            "start": 7079.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Pues es que ya no",
            "start": 7085.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7088.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "vemos nada",
            "start": 7090.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ese puerto en general tiene mucho",
            "start": 7099.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "movimiento ya tiene m\u00e1s movimiento de",
            "start": 7103.58,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "contenedores que Veracruz",
            "start": 7106.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "durante siglos el puerto m\u00e1s",
            "start": 7111.139,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7115.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sigue siendo pero",
            "start": 7118.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era Veracruz en el golfo por el",
            "start": 7121.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desarrollo de los pa\u00edses del Pac\u00edfico",
            "start": 7125.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cuando china se convierte en la f\u00e1brica",
            "start": 7128.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 7131.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pues los puertos del Pac\u00edfico mexicano",
            "start": 7132.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quieren mucha relevancia",
            "start": 7135.639,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7141.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Manzanillo y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas son muy",
            "start": 7142.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 7145.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de Asia",
            "start": 7149.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "llegan los qu\u00edmicos",
            "start": 7153.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "para las drogas que son las m\u00e1s",
            "start": 7157.099,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consumidas actualmente",
            "start": 7161.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "son Danilo y las m\u00e1s peligrosas",
            "start": 7165.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s peligrosos Entonces no podemos",
            "start": 7170.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7173.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "manejando los puertos como se manejaban",
            "start": 7175.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os",
            "start": 7179.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "o hace 10 a\u00f1os",
            "start": 7184.099,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "o hace dos a\u00f1os",
            "start": 7187.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tiene que cambiar",
            "start": 7190.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que si no no los va a reprochar la gente",
            "start": 7194.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a decir y qu\u00e9 hicieron ustedes",
            "start": 7196.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron con los puertos que",
            "start": 7199.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hicieron con las aduanas qu\u00e9 hicieron",
            "start": 7202.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con los fideicomisos",
            "start": 7205.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron con la corrupci\u00f3n",
            "start": 7209.119,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "entonces hacer lo que nos corresponde",
            "start": 7216.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aunque estamos conscientes de que este",
            "start": 7220.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pues se afectan inter\u00e9s",
            "start": 7224.739,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a dejar el mismo negocio de las",
            "start": 7228.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 7232.099,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "continuar con lo mismo",
            "start": 7237.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que tres empresas",
            "start": 7241.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n contratos de 50 de 60 mil",
            "start": 7247.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 7251.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que no se abasteciera a los hospitales",
            "start": 7254.96,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 7261.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y yo tengo mi conciencia tranquila",
            "start": 7264.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "me acusan de que este",
            "start": 7269.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no tienen medicamentos los ni\u00f1os del",
            "start": 7272.92,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer Pues yo estoy luchando para que",
            "start": 7275.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tengan medicamento pero no este soy",
            "start": 7278.179,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "culpable",
            "start": 7283.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no tengo problemas en mi conciencia y yo",
            "start": 7286.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "me gu\u00edo por",
            "start": 7290.599,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el tribunal de mi conciencia pero si hay",
            "start": 7292.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un desabasto presidente ahora que",
            "start": 7295.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pregunta lo de los medicamentos si hay",
            "start": 7296.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "un desabasto a nivel nacional en el caso",
            "start": 7298.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "particular porque ha habido un problema",
            "start": 7300.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a nivel mundial y hemos estado luchando",
            "start": 7302.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para resolverlo y adem\u00e1s",
            "start": 7307.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7309.46,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7311.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se padece de un bloqueo aqu\u00ed interno",
            "start": 7312.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es una especie de chantaje",
            "start": 7317.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ahora se decidi\u00f3 comprar los",
            "start": 7322.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medicamentos afuera que la ONU los",
            "start": 7324.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compre",
            "start": 7327.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 costando much\u00edsimo porque son",
            "start": 7329.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pulpos",
            "start": 7333.92,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7338.719,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "vamos a resolverlo me canso ganso",
            "start": 7342.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finalmente nada m\u00e1s preguntarle que ha",
            "start": 7344.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pasado con los nombramientos de",
            "start": 7347.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "titulares de la conapred y desear",
            "start": 7348.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n atenci\u00f3n a v\u00edctimas",
            "start": 7352.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya este va a depender de la secretar\u00eda",
            "start": 7362.239,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n y que se le d\u00e9 tr\u00e1mite no",
            "start": 7366.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan obst\u00e1culo O sea no hay por",
            "start": 7370.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 7373.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la lentitud m\u00e1s edad pero s\u00ed tiene que",
            "start": 7378.739,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "resolverse pronto",
            "start": 7383.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "muy bien les parece para ma\u00f1ana",
            "start": 7386.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7391.76,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nos vemos nos vemos este vamos a",
            "start": 7393.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ir a una gira ma\u00f1ana vamos a empezar en",
            "start": 7399.139,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles por la",
            "start": 7403.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7406.219,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "este y vamos a terminar",
            "start": 7408.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en el istmo y luego vamos a Chiapas",
            "start": 7411.82,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "vamos a estar en",
            "start": 7417.32,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Tuxtla y el domingo vamos a pe\u00f1itas",
            "start": 7420.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a la presa que est\u00e1 los l\u00edmites de",
            "start": 7425.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Chiapas con Tabasco",
            "start": 7428.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y luego vamos a dos bocas",
            "start": 7431.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a la refiner\u00eda vamos este fin de semana",
            "start": 7434.78,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7439.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este les entregas el estudio",
            "start": 7442.94,
            "duration": 4.46
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas pues como lo acordamos ayer vamos a responder a preguntas hay una lista Y si nos alcanza el tiempo abrimos Entonces vamos con Sharon Monterrubio Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos Sharon Smoke para canal 14 del spr preguntarle presidente frente al panorama innegable de las diferencias existentes entre los aspirantes a la dirigencia de morena que sugiere usted como fundador de el partido a los militantes para lograr una reconciliaci\u00f3n bueno no solo para el caso de morena para el caso de todos los partidos no olvidar que un partido pol\u00edtico es una entidad de inter\u00e9s p\u00fablico as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n en todos los casos yo creo que se debe de tomar en cuenta la opini\u00f3n y del sentir de los militantes de cualquier partido debe ser la militancia y los ciudadanos los que decidan sobre la organizaci\u00f3n y sobre los que van a representar a militantes a simpatizantes en los partidos no debe de ser asunto de c\u00fapulas entonces la mejor forma de recoger los sentimientos de militantes de simpatizantes de un partido en los tiempos actuales por las circunstancias es a trav\u00e9s de encuestas si se hacen bien no hay errores porque son muestras que tienen que ver con las matem\u00e1ticas con la t\u00e9cnica Entonces se hace una muy buena muestra y con 1.200 cuestionarios se tiene una idea de El todo con la muestra es como cuando este va uno un an\u00e1lisis le sacan a uno sangre de esa manera se sabe cu\u00e1l es la enfermedad o si est\u00e1 uno bien es un m\u00e9todo cient\u00edfico lo malo es cuando sesgan el resultado por intereses cuando ni siquiera hacen las encuestas cuando la escuchar\u00e9 ponle m\u00e1s aqu\u00ed quitale ac\u00e1 o la muestra este la para tener la opini\u00f3n solo de un sector o de una clase o la opini\u00f3n mayoritaria de una clase o de un sector cuando no hay una buena estratificaci\u00f3n por ejemplo en el caso de nuestro pa\u00eds pues se tiene que preguntar m\u00e1s abajo porque son m\u00e1s los pobres es un sistema piramidal la base m\u00e1s pobres ah\u00ed se si son 1.200 cuestionarios pues tienen que aplicarse 800 lo que corresponde a la clase media clase media baja clase media clase media alta y luego arriba luego tiene que ser mujeres y hombres Porque si hay diferencias tambi\u00e9n en la opini\u00f3n Las edades todo eso las empresas encuestadoras lo tienen bastante trabajado todo depende de que se act\u00fae con profesionalismo y as\u00ed ya se ve Qui\u00e9n es qui\u00e9n y este apegarse a ese resultado pues se vuelve a hacer como lo est\u00e1n este proponiendo las autoridades en este caso creo que es el INE porque puede cambiar dado de que ya no van a participar todos creo que ya son dos o tres nada m\u00e1s dos s\u00ed Y cu\u00e1ntos este participaron antes Bueno s\u00ed Ahora ya es distinto a ese es otro asunto ya ya no me meto Ya ya estoy contestando lo que yo opino y a pegarse a eso no que sea el pueblo sea la gente militante simpatizantes los que decidan que se acabe la pol\u00edtica popular todo esto est\u00e1 sucediendo porque antes el presidente era tambi\u00e9n el dirigente del partido en el poder y ahora no es as\u00ed yo no me estoy metiendo porque no me corresponde Pues que es parte de los cambios que se tienen que llevar a cabo y se tiene que ir creando el h\u00e1bito democr\u00e1tico y genera desajustes ni tambi\u00e9n este confrontaci\u00f3n Pero as\u00ed es la democracia y tenemos que ir hacia eso nada de que este no se va a mover ni una hoja del \u00e1rbol de la pol\u00edtica no tiene que haber debate tiene que este manifestarse lo que se piensa con libertad desde luego siempre pensando en el inter\u00e9s general no porque este hay un inter\u00e9s personal se va a afectar un movimiento nunca puede ser as\u00ed el dirigente tiene que actuar con responsabilidad y con humildad Y apegarse a lo que la gente decida a m\u00ed me toc\u00f3 siempre resolver cuando fui dirigente con encuestas y no tuvimos problemas mayores y me toc\u00f3 incluso la segunda vez ser candidato a la presidencia con una encuesta particip\u00f3 Marcelo ebrard nos pusimos de acuerdo creo que se contrataron dos o tres empresas y sal\u00ed mejor pero lo importante es que Marcelo acept\u00f3 el resultado se puso cera en los o\u00eddos para no escuchar el canto de las sirenas porque mis adversarios pues quer\u00edan que nos pele\u00e1ramos Y entonces siempre hay los que cucan son sacan pero como este no vas a hacer t\u00fa si t\u00fa tienes m\u00e1s m\u00e9ritos si t\u00fa tienes m\u00e1s tiempo ni la habilitancia si t\u00fa hablas de corrido siempre hay los que dan cuerda Pero eso depende Pues de la responsabilidad del dirigente Porque pueden haber achichincles no salameros ah\u00ed este alentando no al dirigente pero no debe de haber manipulaci\u00f3n o el dirigente no debe dejarse manipular tiene que actuar siempre Con principios y lo que ya dije el poder es humildad y el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s si no es as\u00ed es frivolidad ego\u00edsmo prepotencia r\u00eda bueno la segunda pregunta presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n respecto a la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el tribunal electoral del poder judicial de la Federaci\u00f3n de otorgar a los el registro a los partidos fuerza social por M\u00e9xico y redes sociales progresistas y neg\u00f3 el registro a M\u00e9xico libre pues no tengo opini\u00f3n Yo creo que son procesos que llev\u00f3 a cabo el INE Y en este caso el tribunal Cu\u00e1les son los partidos que recibieron registro fuerza social de M\u00e9xico y el otro s\u00ed no no este es una decisi\u00f3n del INE Yo lo \u00fanico que quiero tambi\u00e9n dejar de manifiesto que nosotros nos mantuvimos al margen que es parte tambi\u00e9n de los cambios antes los presidentes decid\u00edan A qui\u00e9n hable un registro a quien no aqu\u00ed en darle una candidatura quien no ya eso pas\u00f3 a la historia al basurero de la historia ya no se aplica y aprovecho para que se sepa esto en general no solo en servidores p\u00fablicos de los poderes sean legisladores sean jueces magistrados ministros yo no tengo Palomas mensajeras ni este Halcones no mando mensajes para que no usen mi nombre y esto lo digo tambi\u00e9n en lo general porque de repente para programas de vivienda o para cualquier acci\u00f3n se utiliza mi nombre es decir ya este lo acordamos ya lo vimos con el presidente ense\u00f1an hasta fotos pues yo me tomo fotos con muchos entonces que no crean nada y sobre todo si les piden dinero ni familiares ni amigos ni compa\u00f1eras compa\u00f1eros de lucha nada por eso si hay algo aqu\u00ed este Se informa Y si hay dudas lo \u00fanico que tienen que hacer es p\u00e9ranos tantito y mandar a preguntar para que este no Se use mi nombre yo estoy seguro que en nombre de otros presidentes tambi\u00e9n se cometieron fechor\u00edas les comentaba yo de cuando el Estado Mayor exist\u00eda de c\u00f3mo en un viaje del avi\u00f3n presidencial se gastaron millones de pesos creo que siete millones nada m\u00e1s en servicios de internet para ir Colombia o Argentina siete millones una factura claro falsa No creo que el presidente Pe\u00f1a supiera de eso esto pues lo hac\u00edan los que manejaban estas partidas que por cierto eran como partidas secretas por eso mucho ojo bien Sharon ya Bueno entonces viene Diego Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos d\u00edas a la audiencia Mi nombre es Diego Cedillo edario de diario basta con base en los comentarios que seas de empleo anteriormente en atenci\u00f3n a las Bueno al proceso interno que lleva el partido de morena y a su vez en los fallos que dieron ayer en atenci\u00f3n a los partidos pol\u00edticos me voy a permitir andar en un gran intelectual que ha tenido M\u00e9xico y en particular un paisano suyo el maestro don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero que coment\u00f3 que hay que poner el pulso de reloj de M\u00e9xico hay que buscar el pulso el reloj que verdaderamente conlleva este pa\u00eds hacia un buen rumbo en el barco no Entonces con esta informaci\u00f3n se\u00f1or presidente yo le preguntar\u00eda qu\u00e9 opinar\u00eda usted de una segunda vuelta electoral para poder ganar la legitimizaci\u00f3n del pueblo como usted coment\u00f3 olvidar esta pol\u00edtica popular y verdaderamente que la sociedad del hijo gracias S\u00ed pues yo creo que est\u00e1 bien la forma de elegir para que se pueda tener gobernabilidad creo en la primera vuelta como est\u00e1 establecido no me parece lo de la segunda vuelta sobre todo porque suelen este agruparse las fuerzas conservadoras y este avanza de esa forma no Yo soy partidario de que contin\u00fae el mismo sistema de elecci\u00f3n Solo que se evite el fraude electoral con eso es suficiente de elecciones limpias libres que no haya compra de votos que no se utilice dinero del presupuesto para favorecer a partidos a candidatos que se transparente el manejo de las aportaciones de empresas de particulares que los medios de informaci\u00f3n tambi\u00e9n reporten cu\u00e1nto reciben en campa\u00f1a en Estados Unidos por ejemplo los candidatos tienen que informar cu\u00e1nto est\u00e1n destinando a redes sociales en las mismas empresas de redes sociales de internet se establece la cantidad que se utiliza o que se recibe con prop\u00f3sitos de propaganda pol\u00edtica con eso ayer hablaba yo de las diferencias entre el Face y el Twitter y se me olvid\u00f3 o no lo subraye pero tambi\u00e9n le gana el Face al Twitter en que en el Face hay m\u00e1s control sobre el uso de los robots en Twitter es una plaga el manejo de las granjas de Bots y todo es por dinero pero est\u00e1n perdiendo credibilidad y no s\u00e9 si sea Twitter M\u00e9xico o sea mundial pero en el caso de M\u00e9xico es notorio tienen m\u00e1s cuidado los del Face y no le estoy haciendo publicidad en Facebook ni es este un cuestionamiento por despecho al Twitter es que esa es la realidad entonces hay que llamar a las cosas por su nombre al pan pan y al vino Entonces s\u00ed es importante la transferencia Por cierto Desde hace como 15 d\u00edas o 20 creo que he sido como es Leyva y otros empezaron a entrevistar a una persona a un especialista un experto para replicar y decir que no es cierto que yo sea el m\u00e1s atacado desde Madero por los medios o sea vi algunas notas ahora que lo volv\u00ed a decir sali\u00f3 una entrevista de Sarmiento en universal que ahora andan en Alianza en contra de nosotros reforma y Universal ganados de la mano este diciendo lo mismo hace poco hicimos aqu\u00ed no ustedes nosotros Porque lo he venido planteando hicimos Pues un ensayo un peque\u00f1o an\u00e1lisis un d\u00eda sobre las columnas y hasta lo presentamos de c\u00f3mo la mayor\u00eda de las columnas este no se ataca ahora ayer Jes\u00fas me present\u00f3 un an\u00e1lisis de el comportamiento de los medios en los dos a\u00f1os del gobierno de Calder\u00f3n dos a\u00f1os del gobierno de Pe\u00f1a y los dos que llevamos nosotros sobre esto de los cuestionamientos de los ataques porque no lo pones y es una empresa que al parecer se dedica a llevar a cabo estos monitoreos les vamos a entregar el an\u00e1lisis para que se vea Cu\u00e1ntas opiniones Cu\u00e1ntas a favor Cu\u00e1ntas neutrales Cu\u00e1ntas en contra Y qu\u00e9 creen Pues tengo el primer lugar medalla de oro pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n hay algo que tiene que ver con los peri\u00f3dicos s\u00ed no las tienen ese celos Miren el reforma 70 por ciento negativas le sigue el economista 63 luego el excelsior Ah No El Financiero 59 el excelsior 58 El Universal 50 y desde luego pues aqu\u00ed no hay solo el caso de la jornada con Calder\u00f3n todo lo dem\u00e1s est\u00e1 m\u00e1s bajo Bueno ah\u00ed se ven las barras las rojas son las en contra nuestra Pero pon lo del as\u00ed son dos a\u00f1os no negativo 55 neutros 37 positivas 8 negativas 37 neutras 49 positivas 14 negativas 45 metros 50 positivo a 5 Ahora pon lo que As\u00ed es s\u00ed s\u00ed No pues aqu\u00ed est\u00e1 y hay columnas tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed Miren esta es la columna principal del peri\u00f3dico Reforma es la casa del peri\u00f3dico pero cuando no est\u00e1 firmado una columna este se le atribuye a la redacci\u00f3n neutra positiva A lo mejor la de ma\u00f1ana va a salir positiva Ay los personajes maricarmen Cort\u00e9s no s\u00e9 de donde sea Leo zuckermann Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo este es excelsior tambi\u00e9n soy su cliente Raymundo riva Palacio en fin este nada m\u00e1s para aclarar por la entrevista de Sarmiento hay que procurar mandarle a Sarmiento el an\u00e1lisis qu\u00e9 empresa es la m\u00e1s antigua que hace este tipo de trabajo mande quien lo mand\u00f3 hacer si nosotros no pagamos y lo ponemos Porque si es este ajena nosotros no se dedica a eso porque tenemos que ser honestos objetivos profesionales muy bien vamos con mirza Gracias por la atenci\u00f3n presidente mirza Uribe gaceta del aire radio prensa escrita y digital Antes que nada hace un a\u00f1o se hizo una petici\u00f3n aqu\u00ed mismo que fue sobre el problema de la isla mangostura hace un a\u00f1o que estaba la gente sufriendo bastante en esa campamento mujeres ni\u00f1os que se le indicaron ac\u00e1 mismo usted estaba la Se\u00f1ora Olga tambi\u00e9n aqu\u00ed fue un problema muy fuerte que se ha estado viviendo Y si vivi\u00f3 dif\u00edcil al grado de Si pregunta por 10 personas de la 180 y tantas ya han muerto como 20 en infartos dolor angustia desesperaci\u00f3n estas personas a los que yo aqu\u00ed les coment\u00e9 sobre ese problema fuerte que se dio del abuso de las tierras del abuso de la concesi\u00f3n de tierras de cada esas personas la mayor\u00eda son mayores de edad los due\u00f1os y sus hijos pues ah\u00ed est\u00e1n preocupados como siempre por ellos esas personas siguen sufriendo las que quedan vivas personas de la tercera edad fue una burla fue una burla fue una burla lo que se ha estado dando es una corrupci\u00f3n horrible en Sinaloa es una corrupci\u00f3n que se ha estado dando el Agrario En los problemas agrarios ah\u00ed mismo es una burla que despu\u00e9s de que usted dio la orden para apoyarlos para ayudarlos para esa gente que tanto lo necesita y que tanto Conf\u00eda en la ayuda es una burla que ahorita despu\u00e9s de unos dos meses despu\u00e9s de que se se present\u00f3 aqu\u00ed el dato el problema sembraron que est\u00e1 pasando con el gobierno Estatal no es el le\u00f3n como lo pintan es una burla para la gente pobre es una situaci\u00f3n que est\u00e1 dando en Sinaloa y ya es hora de que le pongamos que acabe al gato como yo digo en la gaceta del aire que se descubra bien y que se vea bien las cosas no es verdad que se le est\u00e9 apoyando esa gente esa ocasi\u00f3n yo estuve presente ah\u00ed hab\u00eda personas con capuchas hab\u00eda personas que estaban ah\u00ed apoyando a los caciques la gente pobre los ancianos las ancianas acamparon a las tierras para que no sembrar a la gente rica los caciques que estaban ah\u00ed Qu\u00e9 pas\u00f3 con el gobierno Estatal porque no se les dio el apoyo por qu\u00e9 no obedecieron la orden Federal porque ni tampoco en este caso Tampoco lo que fue y lo que es el delegado Jaime Montes no se le dio el apoyo la Conagua que est\u00e1 pasando con ella por qu\u00e9 le soltaron el agua los caciques porque sembraron ah\u00ed mismo murieron 10 personas entonces el transcurso de esa siembra de esa limpieza y de ese ya levantamiento de siembra hubo llantos desesperaci\u00f3n gente corriendo en las tierras levantando tratando de cuidar sus casitas donde estaban ah\u00ed mismo de sus mismas tierras fue una burla de gobierno es una burla para esta gente no se lo merecen est\u00e1n sufriendo demasiado piden ayuda de nuevo volvieron a sembrar otra vez otra vez por qu\u00e9 se le soltaron tanta agua y por qu\u00e9 est\u00e1n sembrando de nuevo los caciques tres veces ha ido el presidente tres veces el entregado el documento la petici\u00f3n de la gente el llanto que se acerca y se le entrega a usted la carpeta de ayuda de petici\u00f3n que est\u00e1 sucediendo d\u00f3nde fueron las d\u00f3nde fue que le dieron al portazo o c\u00f3mo fue que la situaci\u00f3n no se les dio el apoyo quien dijo un alto all\u00e1 en el gobierno Estatal quien les dijo que parar\u00e1n esa situaci\u00f3n Porque siguen apoyando los caciques a esos que est\u00e1n ah\u00ed que se apoderaron de esas tierras gente con mucha lana con mucho dinero pero con mucho poder yo estaba ah\u00ed le comento le recuerdo y en frente de m\u00ed me pasaron esas personas armadas ped\u00ed ayuda se le pidi\u00f3 ayuda a la a la guardia nacional y no ah\u00ed mismo la seguridad de ese municipio de Angostura el director de seguridad le pidi\u00f3 la guardia nacional en la cabecera de Angostura que no se acercara al campamento Yo ped\u00ed ayuda porque yo estaba en peligro mi persona tambi\u00e9n porque la gente me habl\u00f3 venga se\u00f1ora mirza fui mire la realidad de ese sufrimiento de c\u00f3mo les quemaron las casitas a esas gentes a esas personas de la tercera edad este es una injusticia no s\u00e9 qu\u00e9 se est\u00e1 pasando Qui\u00e9n fue el fallo Qui\u00e9n no dio el apoyo y por qu\u00e9 se presta tanta gente y por qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n en el gobierno Y por qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n para esa pobre gente esa es la primera pregunta Gracias presidente ahorita les digo con otra s\u00ed vamos este se retome el eso este le voy a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n a la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero de que te atienda y que vea el nombre m\u00edo C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n y se ayude a la gente segundo caso que vengo para ac\u00e1 Sinaloa en lo que es el municipio de Ahome para el norte tenemos en Sinaloa primero Mazatl\u00e1n tenemos topolobampo tenemos puertos donde hay crecimiento puede haber crecimiento econ\u00f3mico muy fuerte pero tambi\u00e9n tenemos en Ahome para el norte una comunidad como es el Colorado El Colorado donde puede haber empresas donde pueda invertir donde pueden llegar grandes empresas ah\u00ed mismo ayudar a la poblaci\u00f3n a la gente que el crecimiento econ\u00f3mico crezca ah\u00ed para la pobre gente para Los Pescadores pero desgraciadamente la corrupci\u00f3n tiene ah\u00ed ya varios a\u00f1os desgraciadamente es una burla tambi\u00e9n que los de enfrente los adversarios nunca se hab\u00eda dado que el gobierno municipal fuera morena nunca se hab\u00eda dado que hubiera un cambio puros pri Y aqu\u00ed lo menciona yo lo menciona a mirza Uribe no se vale gente tambi\u00e9n ah\u00ed problemas agrarios de tierras personas que fueron como tambi\u00e9n son como unos 4.000 personas de ah\u00ed 4.500 hect\u00e1reas ten\u00edan yo mir\u00e9 los planos ah\u00ed est\u00e1n Los Pescadores la se\u00f1oras los se\u00f1ores la mayor\u00eda Como le digo tambi\u00e9n de la tercera edad porque eso ya tiene como 20 a\u00f1os ese problema pasaron administraciones de gobierno y municipales esos Juniors que siempre estuvieron ah\u00ed apoder\u00e1ndose de todo el gobierno Estatal pasado Mario L\u00f3pez Valdez Gerardo Vargas Landeros municipal Arturo Duarte \u00c1lvaro Ruelas y otros m\u00e1s que han estado ah\u00ed les quitaron las tierras a base de injusticia a los pobladores a Los Pescadores gente que sufre gente que no tiene 4.500 hect\u00e1reas las vendieron ah\u00ed mismo haya sido una cochinada la pol\u00edtica y los mandatarios han destrozado el municipio han destrozado la gente pero nada m\u00e1s cuando quieran el voto ah\u00ed van y les est\u00e1n pidiendo y dando lata pero esos pobladores a esos Pescadores que sufren cu\u00e1nto puede tener un pescador cu\u00e1nto puede ganar por un kilo de camar\u00f3n cu\u00e1nto puede tener para sacar a su familia adelante una semana presidente hay mucho que hacer para la gente tambi\u00e9n de Sinaloa Pero hay mucho que hacer por la gente del Norte esos caciques esos Juniors esos gobiernos que abusaron ya me abusado bastante y quieren seguir abusando porque quieren seguir buscando la pr\u00f3xima gobernatura la pr\u00f3xima alcald\u00eda no est\u00e1n a gusto porque haya ganado morena no estar a gusto porque est\u00e9 Evil y Chalma no est\u00e1n a gustos y todo buscan ah\u00ed pretexto de cualquier acci\u00f3n de gobierno pero cuando hac\u00edan los elefantes blancos cuando se burlaban de esa gente cuando les quitaban sus casas cuando les quitaban sus terrenos cuando no les daban de comer cuando los corr\u00edan cuando los pisoteaban cuando los pobres pobladores han sufrido bastante ah\u00ed fue una tragedia iba a seguir haciendo el presidente actual les ha estado ayudando y llevando a esos pobladores ayuda apoyos los elefantes que hicieron los pasados gobiernos abusaron bastante de ellos les quitaron las tierras quedan 900 hect\u00e1reas de 4.500 hect\u00e1reas la gente tiene los papeles las agentes de ah\u00ed del poblado del Colorado donde puede haber mucho crecimiento econ\u00f3mico donde puede haber bastante empresa futura pero tiene el escondido porque los due\u00f1os ahora solo es alcaldes el ex gobierno y Los Pescadores actuales que est\u00e1n ah\u00ed los que quedan vivos no tienen que comer pero tienen el certificado de propiedad a como pudieron los pobres lo entregaron los papeles para que se entregaran aqu\u00ed donde ah\u00ed aparecen nuevos due\u00f1os Mario Ruiz uno de ellos Mario Ruiz pidi\u00f3 al Gobierno Federal bajar apoyos para el Colorado porque sab\u00eda perfectamente que ah\u00ed hay mucho crecimiento estamos hablando de un grado lento polobampo estamos hablando de un grado grande y esa persona fue el presidente del Pri muchos a\u00f1os baj\u00f3 recursos bajo pidi\u00f3 apoyo para emprender ah\u00ed nuevos conceptos de ayuda pero no fue una falsa Colorado El Colorado es un lugar que se necesita y esos recursos tambi\u00e9n fueron elefante blanco porque Qu\u00e9 casualidad que ahora existe un Colorado tours grandes numerosos camiones grandes empresas tambi\u00e9n de los Duarte tambi\u00e9n de los \u00c1lvaro Ruelas D\u00f3nde est\u00e1n esos recursos les dieron atola con el dedo a los pobres Pescadores piden ayuda a gritos Si viera C\u00f3mo est\u00e1n viviendo no es nada a la imaginaci\u00f3n es muy triste aqu\u00ed estoy presidente quisiera apoyo para estas personas despu\u00e9s de gracias a Dios pues estoy bien la libr\u00e9 problemas de salud fuerte de meses aqu\u00ed estoy pero estoy para luchar por la gente le quiero pedir un favor no s\u00e9 si se pueda pero es mi orgullo tener a mi padre vivo y quisiera que recibiera un abrazo de \u00e9l que se lo manda con todo el coraz\u00f3n desde Los Mochis Sinaloa Don Jes\u00fas est\u00e1 bien con la Licenciada Olga los dos temas S\u00ed muchas gracias Se lo agradezco un abrazo a tu pap\u00e1 s\u00ed Carlos calzada qu\u00e9 tal Presidente buenos d\u00edas Carlos Calzada de radio educaci\u00f3n hace dos d\u00edas transparencia internacional present\u00f3 el informe sobre corrupci\u00f3n a nivel mundial y menciona en M\u00e9xico que si bien este es uno de los principales temas de su administraci\u00f3n no se ha avanzado mucho en el asunto del combate a la corrupci\u00f3n transnacional de empresas y dice que no hay no hay casos en en Casos concretos ni se han recuperado recursos por estos il\u00edcitos me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n y en ese mismo sentido de corrupci\u00f3n y y transnacionales ha desaparecido un poco del radar el caso de Emilio lozoya no se ha sabido mucho actualmente sabemos que es una cuesti\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero no s\u00e9 si ustedes tuviera alguna actualizaci\u00f3n que ha pasado con el con el se\u00f1or los hoyos Bueno Este lo de transparencia internacional vamos avanzando sin duda ellos no registraron los este atracos que se cometieron durante el per\u00edodo neoliberal ya les dije c\u00f3mo hac\u00eda transparencia Las evaluaciones sobre si hab\u00eda o no hab\u00eda corrupci\u00f3n en M\u00e9xico en otras partes pon\u00edan carteras en sitios p\u00fablicos con dos mil tres mil pesos y en la cartera ven\u00eda la identificaci\u00f3n de la persona con su tel\u00e9fono entonces de acuerdo a las carteras que se devolv\u00edan se determinaba el nivel de corrupci\u00f3n que exist\u00eda en M\u00e9xico o en cualquier otro pa\u00eds pues un m\u00e9todo bastante elemental porque no med\u00eda los actos de corrupci\u00f3n que se comet\u00edan arriba porque abajo pod\u00edan quedarse con las carteras hab\u00eda y sigue habiendo desgraciadamente mordidas pero arriba eran tarascadas y esas no se este media esos eran negocios fomento a la inversi\u00f3n rescates en fin le llamaban de otra manera no al atraco al saqueo al robo a la corrupci\u00f3n entonces por eso a lo mejor ellos no este est\u00e1n registrando de que en M\u00e9xico Ya no se permite la corrupci\u00f3n arriba que estamos limpiando por ejemplo el que se robaban 80.000 barriles diarios de combustible pues ellos nunca lo registraron y tampoco est\u00e1n tomando en cuenta que ahora bajo el robo en 95% de 80.000 a 4000 5000 barriles diarios como un dato concreto otro dato as\u00ed concreto la evasi\u00f3n fiscal lo que no pagaban los grandes contribuyentes y ahora est\u00e1n pagando pues es una diferencia enorme lo que ahora se est\u00e1 obteniendo porque ya no hay condonaci\u00f3n de impuestos Pero eso no lo mide transparencia internacional y muchas otras cosas nosotros vamos a seguir limpiando de corrupci\u00f3n al gobierno muchos de los problemas que se nos presentan las resistencias la oposici\u00f3n tiene que ver con el combate a la corrupci\u00f3n esto que se est\u00e1 manifestando ahora de que no quieren que desaparezcan los fideicomisos y los fondos lo dije ayer con mucha claridad los que defienden los comicios est\u00e1n defendiendo consciente o inconscientemente directa o indirectamente la corrupci\u00f3n como es posible que haya tantos y decomisos Sin Control sin transparencia vamos a informar sobre este tema pronto acu\u00e9rdense de que en el gobierno anterior una dirigente de un partido de oposici\u00f3n de un partido de posici\u00f3n a nosotros de los que se oponen a que desaparezcan los fideicomisos recibi\u00f3 Como mil millones de pesos para supuestamente apoyar a migrantes mexicanos y nunca se supo nada fue un fideicomiso un fondo que otorg\u00f3 la secretar\u00eda de relaciones exteriores en el gobierno pasado es la se\u00f1ora S\u00ed una fundaci\u00f3n relacionado con ella Pues yo entiendo de que est\u00e9n inconformes y as\u00ed otras este irregularidades que se cometieron con estos mecanismos Entonces es recoger ese dinero para que se destine al bienestar del pueblo que no se roben el dinero del presupuesto que no haya bandidaje oficial yo no s\u00e9 c\u00f3mo defienden lo dije ayer lo indefendible les deber\u00eda dar verg\u00fcenza pena estar defendiendo que se mantenga la corrupci\u00f3n el que no haya transparencia Y aclaro lo he dicho varias veces los que reciben apoyos porque son deportistas profesionales los que son escritores artistas cient\u00edficos pues van a seguir recibiendo su apoyo hasta mejor sin intermediarios ellos no tienen por qu\u00e9 preocuparse los cineastas el asunto es el manejo descontrolado de estos fondos Entonces vamos a seguir enfrentando la corrupci\u00f3n est\u00e1 esta iniciativa en el senado pas\u00f3 la c\u00e1mara de diputados con mucho esc\u00e1ndalo como si se estuviese llevando a cabo una reforma estructural como las que aprobaban en el periodo neoliberal Como si fuese la reforma energ\u00e9tica por la reforma fiscal por la llamada reforma educativa fideicomisos que van a pasar a Hacienda que se van a manejar los fondos con toda transparencia y es para evitar la corrupci\u00f3n que estos fondos no se manejen de manera discrecional y como aturde y confunde tanta propaganda en contra hay hasta legisladores nuestros que titubean me refiero de nuestro movimiento que llegan a titubear se les olvida y hay que hacerse los recordando que lo dijimos en campa\u00f1a que lo plantee en el Z\u00f3calo que es uno de los 100 compromisos que hice que la gente vot\u00f3 por acabar con la corrupci\u00f3n pero es tanto el golpeteo que llega a confundir y cuando se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n hay que actuar con firmeza el que se aflige se afloja si subimos haciendo algo malo pues entonces este no deber\u00eda dar verg\u00fcenza pero si estamos limpiando de corrupci\u00f3n a M\u00e9xico que es el principal problema deber\u00edamos de sentirnos orgullosos yo me siento orgulloso de lo que hago es un timbre de orgullo estar encabezando un movimiento para desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico y entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento si es por eso adelante acepto todos los desaf\u00edos todos los retos hasta dejar el gobierno que el pueblo dice queremos que contin\u00fae en la corrupci\u00f3n nos gusta somos partidarios del masoquismo nos gusta que nos roben que siguen habiendo unos cuantos que vivan colmados de atenci\u00f3n es de privilegios y la mayor\u00eda en la pobreza en el abandono en la marginaci\u00f3n eso es lo que queremos Pues yo les dir\u00eda sigan su camino ah\u00ed nos vemos afortunadamente el pueblo de M\u00e9xico lo que quiere es cambio se acuerdan C\u00f3mo utilizaban la palabra cambio cu\u00e1nto enga\u00f1aron con eso desgastaron la palabra cambio para todo era cambio y llegaron a hacer lo mismo los que ofrec\u00edan el cambio Pues ahora no Yo creo que por eso Este no nos pusieron tantos obst\u00e1culos porque pensaron que cuando hablamos de cambio iba a ser lo mismo nada m\u00e1s que yo siempre hable de cambio verdadero de modo que no enga\u00f1amos a nadie que nadie se llame a enga\u00f1o eso va a seguir adelante la otra pregunta sobre en este mismo centro de corrupci\u00f3n sobre Emilio lozoya que no se ha sabido hacer algunos debe de informar la fiscal\u00eda porque en efecto coincido contigo y adem\u00e1s es este algo que se percibe se baj\u00f3 el asunto debe ser porque est\u00e1n trabajando en las investigaciones en integrar el expediente pero si es algo que se le debe de dar curso porque fue grav\u00edsimo lo que denunci\u00f3 como repartieron dinero para comprar votos en el congreso y que se aprobara la llamada reforma energ\u00e9tica muy grave eso tambi\u00e9n la compra de la planta de fertilizante lo de odebrecht del dinero que se recibi\u00f3 entonces hay que esperar es lo mismo que el asunto de El se\u00f1or Garc\u00eda Luna de que esperarse Yo no creo en el caso de la fiscal\u00eda que se archive porque le tengo confianza al fiscal y es una gente \u00edntegra este seguramente est\u00e1n trabajando y por experiencia empujar el elefante requiere de tiempo o sea para que camine el elefante hay que estarlo empujando empujando es un cuerpo de avance lento la segunda pregunta presidente ayer padres de familia de ni\u00f1os con c\u00e1ncer presentaron una denuncia ante la fiscal\u00eda en contra de usted y de funcionarios de la Secretar\u00eda de Salud por el robo de estos medicamentos oncol\u00f3gicos e incluso aseguran que se puede haber tratado hasta de un auto robo me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n al respecto Y en este mismo sentido de salud C\u00f3mo va el asunto de la distribuidora de medicamentos precisamente yo un mecanismo de este tipo evitar\u00eda que se dieran situaciones lamentables como esta que ocurri\u00f3 con los medicamentos es este un asunto muy lamentable por las ni\u00f1as por los ni\u00f1os y tambi\u00e9n la utilizaci\u00f3n de estos casos con prop\u00f3sitos politiqueros los medios este se dan vuelo con esto ya expliqu\u00e9 que fue un robo a una distribuidora porque as\u00ed est\u00e1n las reglas para adquirir ciertos medicamentos hay que distribuirlos con ciertas empresas Ayer me preguntaban que si estaban asegurados los medicamentos Hoy les puedo contestar que s\u00ed este se adquiri\u00f3 un seguro se cumpli\u00f3 con todo el procedimiento no tengo el dato exacto pero s\u00ed este est\u00e1 asegurados ya se est\u00e1 este reponiendo decir se est\u00e1n consiguiendo los medicamentos ya tambi\u00e9n que tiene muy avanzada la investigaci\u00f3n mucho muy avanzada ya van a ver resultados de Qui\u00e9nes fueron los que robaron no puedo hablar m\u00e1s de eso y este si alguien est\u00e1 sosteniendo de que fue un auto robo o que atribuyen que nosotros mismos este robamos los medicamentos pues es muy mala fe o sea son este juicios Temerarios es de mucha maldad y no es as\u00ed el pueblo de M\u00e9xico Aunque si hay malos de malolandia eso s\u00ed pero no es as\u00ed la mayor\u00eda de nuestro pueblo es bueno no tiene malas entra\u00f1as es lo que puedo decir y la distribuidora C\u00f3mo va el proceso para conformarse est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n porque hay cosas extra\u00f1as muy raras por ejemplo se llev\u00f3 a cabo el robo y se denunci\u00f3 mucho tiempo despu\u00e9s se inform\u00f3 mucho tiempo despu\u00e9s pas\u00f3 mucho tiempo la polic\u00eda privada que cuida no ten\u00eda o no tiene legalizado sus papeles de esto que habl\u00e1bamos de que hay empresas particulares de vigilancia de protecci\u00f3n por todos lados sin control porque dejaron de tener polic\u00edas de los gobiernos para contratar servicios de seguridad Esa era la t\u00f3nica no durante el periodo neoliberal privatizador era todo lo que hicieron con las guarder\u00edas de el seguro social la subrogaci\u00f3n de servicios del ISSSTE todo privatizado Entonces estamos haciendo la investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de el gobierno de la ciudad Se va avanzando y yo creo que ma\u00f1ana o el lunes martes en la semana pr\u00f3xima m\u00e1s tardar tendremos ya todos los datos la pregunta en el sentido de la distribuidor de que anunci\u00f3 su gobierno precisamente para este asunto de distribuir a nivel eso c\u00f3mo va C\u00f3mo va ese proceso Porque por eso es que vamos a tener esta distribuidora de medicamentos porque imag\u00ednense c\u00f3mo estaba este hac\u00edan su agosto los que vend\u00edan los que distribu\u00edan los medicamentos y desde luego Pues los que hac\u00edan el trabajo de relaciones p\u00fablicas vamos a llamarlo elegantemente los que se asociaban con funcionarios obten\u00edan los contratos ten\u00edan relaciones ya les dije hasta con los medios de comunicaci\u00f3n es un negocio de 100 mil millones de pesos entonces por eso hay tanta resistencia nada m\u00e1s que nosotros vamos a seguir adelante y no nos vamos a alcanzar y la \u00faltima pregunta presidente se dio un tema pues controversial en estos \u00faltimos d\u00edas con el retiro de los quesos y los yogures que pues no eran quesos ni eran yogures y los empresarios Pues hay mucho inconformidad en este asunto ando y manifestado que sus productos s\u00ed cumplen con la nueva normatividad y que no se les avis\u00f3 con tiempo del retiro de estos productos y piden di\u00e1logo Me gustar\u00eda saber si va a haber di\u00e1logo con el sector empresarial Y qu\u00e9 se va a hacer con el producto decomisado porque se va a destruir porque podr\u00eda caer el riesgo de que conocemos el mercado negro de que muchas veces lo vemos en la calle no que se venden productos que supuestamente ya est\u00e1n caducos y que deber\u00edan de haber sido destruidos se venden de repente el mercado negro en las calles de la ciudad que se va a hacer con estos productos y si a ver habr\u00e1 di\u00e1logo Gracias este que se informe sobre esto y di\u00e1logo siempre este va a haber y no es el prop\u00f3sito perjudicar a las empresas nada m\u00e1s que si realmente tenemos que cuidar la salud del pueblo Es que este hay mucho fraude no usan este los alimentos que se deben de utilizar para hacer estos productos hay muchos productos qu\u00edmicos adulterados Y eso pues Hay que cuidarlo porque tiene que ver con la alimentaci\u00f3n de la gente todo lo que son productos chatarra por eso el nuevo etiquetado la informaci\u00f3n a los ciudadanos y ya no es este con moche tiene que ser productos Pues de buena calidad proteger a los consumidores proteger al pueblo al mismo tiempo pues no perjudicar a las empresas no generalizar hay empresas muy buenas no que cuidan la calidad de lo que producen hay otros que no todo es la ambici\u00f3n al dinero a la utilidad bueno hablando de medicamentos imag\u00ednense que adulteraban medicamentos incluso para el c\u00e1ncer de ni\u00f1os gente sin escr\u00fapulos por el dinero es como el que vende la droga pues no se pone a pensar que con el fentanilo va a destruir la vida de j\u00f3venes van por el dinero no hacen conciencia de que van a causar un da\u00f1o irreparable no solo a quien consume las drogas sino a la familias destruyen pues es algo parecido adulterar un medicamento un alimento provocar este un da\u00f1o el neoliberalismo implicaba cero regulaci\u00f3n era como la libertad del Zorro en el gallinero y esos no se puede este mantener eso no es lo nuestro vamos con Alberto Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Alberto Marroqu\u00edn Espinoza de Quer\u00e9taro y corresponsal de Jaime Far\u00edas informa desde Canc\u00fan frecuenciacat.com y desde mi canal de YouTube es ahora m y mi portal es ahora a.m.com la pandemia del covid ha detonado diferentes desaf\u00edos no solo en M\u00e9xico sino en todo el mundo Uno de ellos es que el que los tratamientos para la atenci\u00f3n de pacientes covid es totalmente disparado en el senado se han presentado diversas iniciativas y dos de ellas son de Quer\u00e9taro del senador Juan Jos\u00e9 Jim\u00e9nez una es para que primero la secretar\u00eda de salud puedan realizar acciones necesarias para evitar abusos por parte de los hospitales covid toda vez que los hospitales privados forman parte del Sistema Nacional de salud y el propio derecho humano a la salud Establece que deben ser asequibles en Quer\u00e9taro se han denunciado cobros excesivos y abusivos lucrando con la salud y la necesidad de las personas y otra iniciativa tambi\u00e9n presentada por el mismo legislador de morena de Quer\u00e9taro Es que la ley general se establezca En qu\u00e9 casos de emergencia sanitaria la secretar\u00eda de salud Federal establezca tabuladores para la atenci\u00f3n de las enfermedades que provocamos la emergencia en hospitales privados se\u00f1or presidente qu\u00e9 opina de estos abusos que se est\u00e1n dando en los hospitales privados y qu\u00e9 opina de esta opci\u00f3n de que por ley en una emergencia sanitaria establecer tabuladores y que no se cometan abusos desmedidos por parte de los privados si Nosotros hemos cuidado eso Hemos llegado a acuerdos con los hospitales privados se les ha contratado inclusive para que se atiendan enfermos no covid con el prop\u00f3sito de liberar camas de hospitales p\u00fablicos para atender a enfermos y es buena la relaci\u00f3n con los hospitales privados y han ayudado como en todo puede ser que en algunos hospitales est\u00e9 abusando pero la mayor\u00eda est\u00e1 ayudando est\u00e1 apoyando me refiero al hospitales privados que atienden a gente que tiene para pagar este y curarse si es afectados por la pandemia No hemos tenido la verdad muchas quejas de privados y tampoco de hospitales p\u00fablicos ahora la etapa nueva de atenci\u00f3n incluye el que se haga una selecci\u00f3n de lo mejor que se tiene en personal m\u00e9dico en equipos donde hay m\u00e1s experiencia y ah\u00ed atender a los enfermos para reducir al m\u00ednimo los fallecimientos por la emergencia tuvimos que capacitar a miles de m\u00e9dicos generales no hab\u00edan especialistas por la desatenci\u00f3n durante todo el per\u00edodo liberal a la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos no tenemos en M\u00e9xico los m\u00e9dicos que necesitamos y mucho menos tenemos a los especialistas que requiere el pa\u00eds porque se abandon\u00f3 todo lo relacionado con la salud a\u00fan cuando andan ah\u00ed los ex secretarios de salud haciendo cuestionamientos la verdad es que ellos deber\u00edan de explicar por qu\u00e9 se desatendi\u00f3 tanto la salud del pueblo Por qu\u00e9 el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y de especialistas y deber\u00edan de estar ofreciendo disculpas pero bueno tuvimos que actuar de aprisa se formaron muchos m\u00e9dicos tuvimos que habilitar camas tuvimos que adquirir equipos ventiladores ahora que est\u00e1 bajando el contagio Y tenemos menos este ocupaci\u00f3n de enfermos en hospitales lo que queremos es volver a reconvertir los hospitales dejando lo mejor de lo mejor para asegurar que tengamos menos fallecimientos ese es el plan en ese prop\u00f3sito los hospitales privados de M\u00e9xico ten\u00edan capacidad para atender 500 enfermos de covite me refiero a terapia intensiva todos los hospitales privados Entonces como tambi\u00e9n no tienen S\u00ed ya la misma ocupaci\u00f3n que ten\u00edan antes queremos suscribir en Establecer un convenio con ellos un contrato tambi\u00e9n por lo mismo porque este hay hospitales privados con buenos especialistas para sacar enfermos entonces esa es la etapa nueva y el contrato ser\u00eda este pagando nosotros la atenci\u00f3n de modo que a la gente sin importar la situaci\u00f3n econ\u00f3mica no le costar\u00eda ser\u00eda atenci\u00f3n gratuita como si fuese un hospital p\u00fablico de todas maneras las iniciativas que tienen este adelante todo lo que sea por mejorar la salud del pueblo es bien visto aceptado por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Ok gracias presidente y cu\u00e1ndo liberan los recursos del fondem para Quintana Roo por los da\u00f1os que ocasion\u00f3 el volc\u00e1n Delta porque incluso a\u00fan no Se entregan los recursos que por el el hurac\u00e1n de Crist\u00f3bal y no s\u00e9 si con esta con la de separaci\u00f3n del fondem que ser\u00e1 para el pr\u00f3ximo a\u00f1o va a mejorar este proceso de entrega de recursos S\u00ed desde luego ya est\u00e1 mejorando desde que llegamos al gobierno de cuando hay da\u00f1os de inmediato se act\u00faa el primer caso que enfrentamos fue el del hurac\u00e1n Williams en Nayarit y ya concluimos y estamos Este trabajando en la reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os de los sismos y estamos avanzando ahora voy precisamente ma\u00f1ana voy a Tehuantepec con ese prop\u00f3sito al istmo y en el caso de las inundaciones por los huracanes que est\u00e1 trabajando la coordinadora de protecci\u00f3n civil y tiene insoluciones de apoyar en el caso de Chiapas hoy vimos de que ya se est\u00e1n llegando los apoyos ayudas no s\u00e9 si tienen ah\u00ed im\u00e1genes el ej\u00e9rcito ya est\u00e1 actuando entregando estos apoyos y en el caso de Tabasco se llevan censados 35.000 no 25.000 de este viviendas que fueron afectadas da\u00f1adas y sigue el censo esto es de ayer Chiapas Entonces lo del fonden era un fondo que se manejaba igual ese es otro caso de corrupci\u00f3n compraban a diestra y siniestra a precios elevad\u00edsimos Entonces ya no es as\u00ed es la coordinaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil hace un censo va a la zona este se valoran los da\u00f1os y se act\u00faa cada secretar\u00eda hace lo que le corresponde si se da\u00f1aron los caminos entra comunicaciones si tiene que ver con vivienda entra la secretar\u00eda de desarrollo urbano si tiene que ver con cultivos agricultura la secretar\u00eda de bienestar o sea todos y hay recursos para eso no hay L\u00edmite el pueblo es primero y m\u00e1s los que sufren los que lo necesitan y una petici\u00f3n ciudadana este hay una gran ausencia en las clases por internet hay grupos de ni\u00f1os de primaria secundaria de 50 alumnos y solo solamente conectan a m\u00e1ximo 20 hasta 15 se llegan a conectar y nos dice que es por la falta de la oferta de acceso a internet y por equipos no no s\u00e9 si en este caso el secretario de la SEP nos puede informar el \u00edndice de ausencia Y qu\u00e9 se puede hacer al respecto Gracias presidente S\u00ed este Ser\u00eda bueno que informara Esteban c\u00f3mo vamos lo invitamos la semana pr\u00f3xima C\u00f3mo va este pues este este sistema que tuvimos que poner en pr\u00e1ctica porque no puede haber educaci\u00f3n presencial pero a ver qu\u00e9 resultados tienen hacer una evaluaci\u00f3n aqu\u00ed sobre este la educaci\u00f3n a trav\u00e9s de internet y de televisi\u00f3n quedamos en eso muy bien ya terminamos con la lista nos queda para dos Gracias presidente Buen d\u00eda dale a tiempo punto TV all\u00e1 que hablaba del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y el que compareci\u00f3 en el senado de la rep\u00fablica se le ofreci\u00f3 que pudiera quitarse el cubrebocas para poder hablar un poco mejor y es lo que argumento es que no se lo quitar\u00eda porque est\u00e1n promoviendo que para el regreso a clases pues se utiliza el cubrebocas y lo mejor es dar el ejemplo yo quiero preguntarles Y qu\u00e9 opina usted que dice usted de dar el ejemplo para el uso de cubrebocas y evitar contagios de cobit 19 que es buena este su recomendaci\u00f3n nada m\u00e1s que si guarda uno la sana distancia no hace falta Eso es lo que me han dicho a m\u00ed los especialistas los expertos creo que ayer habl\u00f3 el doctor Hugo sobre eso aqu\u00ed Entonces yo me ajusto a eso y soy respetuoso de la opini\u00f3n de cada quien no lo usar\u00eda usted por poner un ejemplo en un espacio cerrado pero yo tengo aqu\u00ed mi sana distancia yo quisiera estar ah\u00ed junto con ustedes no puedo por eso si estuviese yo ah\u00ed a lo mejor si tendr\u00eda yo que estar cuando yo viajo y voy este en el avi\u00f3n me pongo el curo pero como trato de mantener sana distancia pues este me cuido y es muy importante que nos cuidemos porque depende mucho de nosotros depende mucho de la conciencia que tomemos sobre la higiene sobre lo que comemos sobre la sana distancia y hemos aprendido que no se nos olvide y hay que seguirnos cuidando pero no esperar que nos ordenen nosotros optamos por convencer no por imponer nada no hubo toque de queda no es obligatorio es que cada quien se cuide y as\u00ed lo ha venido haciendo la gente porque pues todos somos mayores de edad y somos responsables tambi\u00e9n en materia en cuesti\u00f3n de Salud si ya contempla el gobierno un plan de seguimiento a las personas recuperadas de covid 19 desafortunadamente afortunadamente salvan la vida pero en muchos casos se deterio queda deteriorada la salud c\u00f3mo va a ser Hay un plan ya para eso porque hay quienes en efecto se recuperaron no fallecieron se salvaron Este pero quedaron afectados y hay un proceso de recuperaci\u00f3n se est\u00e1 atendiendo tambi\u00e9n m\u00e9dicamente este y es una etapa tambi\u00e9n que se est\u00e1 siguiendo se est\u00e1 planteando yo todos los d\u00edas desde que empez\u00f3 la pandemia de lunes a viernes tengo un informe de los m\u00e9dicos de seis a siete de la ma\u00f1ana as\u00ed como vemos los temas de seguridad Ah\u00ed est\u00e1 siempre de lunes a viernes no viene aqu\u00ed pero que les toca nada m\u00e1s informar los martes pero hoy estuvieron estuvo \u00e9l secretario de salud el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatell estuvo el del insabi una reuni\u00f3n de hoy a las seis de la ma\u00f1ana estuvo el director del ISSSTE el director del seguro diario que estamos Este atendiendo el tema Y entonces por eso sabemos que se requiere que se necesita y no lo desatemos y el lunes todos los lunes a las 8 de la noche es una reuni\u00f3n m\u00e1s amplia este de una evaluaci\u00f3n semanal sobre la pandemia y tomamos ah\u00ed decisiones vacuna disponibilidad en hospitales el comportamiento de la pandemia estado por estado el sem\u00e1foro ahora tenemos que resolver nada m\u00e1s que en su momento lo de los d\u00edas de muerto el d\u00eda primero el d\u00eda 2 el cuidado en los panteones y ya estamos tambi\u00e9n visualizando lo del d\u00eda de la virgen de Guadalupe esp\u00e9rense es que lo estamos revisando o sea para eso nos reunimos para ver todo S\u00ed y acordar con autoridades lograr acuerdos consensos recoger los sentimientos de la gente para tomar decisiones no es saber se cierra se abre no no es as\u00ed siempre es una decisi\u00f3n sorpresada siempre hay un an\u00e1lisis siempre hay una reflexi\u00f3n se toman en cuenta todos los factores porque a la bas\u00edlica llegan millones de personas Entonces estamos viendo eso se ha contado mucho con el apoyo de las iglesias no solo de la Iglesia Cat\u00f3lica de las iglesias tambi\u00e9n evang\u00e9licas de todas las religiones o sea hemos tenido mucho apoyo de la sociedad entonces para que los oficios misas las pr\u00e9dicas se puedan llevar a cabo tambi\u00e9n por teleconferencias la iglesia ha ayudado mucho en eso la Iglesia Cat\u00f3lica tambi\u00e9n las otras Iglesias repito ha habido una actitud muy responsable de todos Entonces no hay imposici\u00f3n pero estamos ya trabajando sobre eso y el presidente y en otro tema justo tambi\u00e9n en el senado una manifestaci\u00f3n apenas de elementos de la mercante lo que ellos mencionaban es que bueno pues est\u00e1n pidiendo que no se Viole el art\u00edculo 129 de la Constituci\u00f3n y que habr\u00eda En todo caso usurpaci\u00f3n de funciones qu\u00e9 va a pasar con estos elementos si se les va a dar de baja si se les va a reacomodar ahora que toma el control precisamente la Marina sobre el tema de puertos y tambi\u00e9n preguntarle hay algunos puertos que est\u00e1n concesionados a los Estados el tema de los cobros por ejemplo a los barcos c\u00f3mo va a ser toda esta situaci\u00f3n es como el caso de los fideicomisos es que se est\u00e1 poniendo orden en el caso de los fideicomisos hab\u00eda repito mucha corrupci\u00f3n muchas injusticias y vamos a demostrarlo te va a probar aqu\u00ed y en el caso de los puertos lo mismo mucha corrupci\u00f3n al grado de que sobre todos los puertos del Pac\u00edfico pues estaban pr\u00e1cticamente tomados por la delincuencia porque era plomo o plata entonces tenemos que poner orden y ah\u00ed desde luego intereses es como las aduanas bueno en los puertos son las dos cosas es el manejo la administraci\u00f3n de los puertos y las aduanas Entonces qu\u00e9 Les comento a los que tienen alguna preocupaci\u00f3n de que van a perder su trabajo por estar en la Marina mercante que no se preocupen no van a perder su trabajo y que no se dejen manipular por los intereses que est\u00e1n detr\u00e1s esto viene de de hace muchos a\u00f1os as\u00ed como hab\u00eda el zar como el se\u00f1or del tomate o del aguacate hab\u00eda Tambi\u00e9n el se\u00f1or de los puertos los jefes de jefes que eran Intocables entonces pues ellos ahora no est\u00e1n conformes pero tenemos que poner orden habr\u00e1 una evaluaci\u00f3n a los elementos que est\u00e1n Precisamente en la mercante s\u00ed y no tienen problema al contrario ellos van este a tener m\u00e1s posibilidades de desempe\u00f1o de trabajo Porque el otro era la privatizaci\u00f3n completa eran este gentes ni siquiera especializadas en Marina mercante generar negocios pues y contenedores con drogas y embarcaciones con huachicol de combustible etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera solo pongo un ejemplo si es un asunto de sentido com\u00fan que a veces es el menos com\u00fan de los sentidos c\u00f3mo se explican que un estado como Colima con poca extensi\u00f3n territorial poblaci\u00f3n se haya convertido porque no era as\u00ed en el estado con m\u00e1s homicidios en el pa\u00eds entonces La respuesta es Manzanillo el puerto entonces Si eso no lo vemos Pues es que ya no este vemos nada ese puerto en general tiene mucho movimiento ya tiene m\u00e1s movimiento de contenedores que Veracruz durante siglos el puerto m\u00e1s importante sigue siendo pero era Veracruz en el golfo por el desarrollo de los pa\u00edses del Pac\u00edfico cuando china se convierte en la f\u00e1brica del mundo Pues los puertos del Pac\u00edfico mexicano quieren mucha relevancia y Manzanillo y L\u00e1zaro C\u00e1rdenas son muy importantes pero tambi\u00e9n de Asia llegan los qu\u00edmicos para las drogas que son las m\u00e1s consumidas actualmente son Danilo y las m\u00e1s peligrosas mucho m\u00e1s peligrosos Entonces no podemos seguir manejando los puertos como se manejaban hace 20 a\u00f1os o hace 10 a\u00f1os o hace dos a\u00f1os tiene que cambiar que si no no los va a reprochar la gente va a decir y qu\u00e9 hicieron ustedes qu\u00e9 hicieron con los puertos que hicieron con las aduanas qu\u00e9 hicieron con los fideicomisos qu\u00e9 hicieron con la corrupci\u00f3n entonces hacer lo que nos corresponde aunque estamos conscientes de que este pues se afectan inter\u00e9s \u00edbamos a dejar el mismo negocio de las medicinas continuar con lo mismo que tres empresas recibir\u00e1n contratos de 50 de 60 mil millones de pesos y que no se abasteciera a los hospitales pues no y yo tengo mi conciencia tranquila me acusan de que este no tienen medicamentos los ni\u00f1os del c\u00e1ncer Pues yo estoy luchando para que tengan medicamento pero no este soy culpable no tengo problemas en mi conciencia y yo me gu\u00edo por el tribunal de mi conciencia pero si hay un desabasto presidente ahora que pregunta lo de los medicamentos si hay un desabasto a nivel nacional en el caso particular porque ha habido un problema a nivel mundial y hemos estado luchando para resolverlo y adem\u00e1s porque este se padece de un bloqueo aqu\u00ed interno es una especie de chantaje ahora se decidi\u00f3 comprar los medicamentos afuera que la ONU los compre y nos est\u00e1 costando much\u00edsimo porque son pulpos pero vamos a resolverlo me canso ganso finalmente nada m\u00e1s preguntarle que ha pasado con los nombramientos de titulares de la conapred y desear de la comisi\u00f3n atenci\u00f3n a v\u00edctimas ya este va a depender de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y que se le d\u00e9 tr\u00e1mite no hay ning\u00fan obst\u00e1culo O sea no hay por qu\u00e9 es la lentitud m\u00e1s edad pero s\u00ed tiene que resolverse pronto muy bien les parece para ma\u00f1ana ma\u00f1ana nos vemos nos vemos este vamos a ir a una gira ma\u00f1ana vamos a empezar en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles por la ma\u00f1ana este y vamos a terminar en el istmo y luego vamos a Chiapas vamos a estar en Tuxtla y el domingo vamos a pe\u00f1itas a la presa que est\u00e1 los l\u00edmites de Chiapas con Tabasco y luego vamos a dos bocas a la refiner\u00eda vamos este fin de semana ma\u00f1ana este les entregas el estudio",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:24.450461"
}