{
    "video_id": "sZeFYGfL5LQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sZeFYGfL5LQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDGII2qfRNaxEeoUpImsPYhQiIFQw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sZeFYGfL5LQ",
    "video_title": "Impulso al sector agropecuario y pesquero. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer",
            "start": 5.12,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el programa de desarrollo",
            "start": 11.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 14.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones econ\u00f3micas",
            "start": 16.44,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "sociales en el campo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 19.43,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "se ha hablado poco se conoce poco sobre",
            "start": 24.789,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 haciendo el gobierno para",
            "start": 30.099,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 34.09,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 36.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 38.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 42.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 44.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comuneros ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 48.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propietarios a los pescadores",
            "start": 50.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "no podemos olvidarlos",
            "start": 56.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mucha gente vive",
            "start": 61.93,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 65.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que produce en el campo los que",
            "start": 67.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "vivimos en la ciudad muchos",
            "start": 70.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos consumiendo alimentos que se",
            "start": 76.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producen en el campo",
            "start": 79.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 81.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "creo yo que es de justicia",
            "start": 83.67,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que coman los que nos dan de comer",
            "start": 87.8,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que no se nos olvide",
            "start": 93.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "quienes son los que producen la tierra",
            "start": 96.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quienes son los que producen los",
            "start": 99.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 102.49,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces por eso queremos",
            "start": 104.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dar a conocer lo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 108.56,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cabo es un programa muy bien",
            "start": 111.29,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "estructurado",
            "start": 115.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ya se sentaron las bases de la nueva",
            "start": 118.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 122.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el sector agropecuario hay una",
            "start": 124.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n acerca de los programas",
            "start": 128.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 133.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo todo pero hay",
            "start": 135.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "programas estrat\u00e9gicos",
            "start": 139.489,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en todo lo que es la acci\u00f3n del gobierno",
            "start": 143.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay prioridades",
            "start": 146.59,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se necesitan muchas cosas",
            "start": 150.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es mucha la demanda porque es bastante",
            "start": 155.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el atraso",
            "start": 159.06,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pero tenemos que priorizar",
            "start": 161.53,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "y eso es lo que hacemos en cada sector",
            "start": 166.51,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda en",
            "start": 170.319,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "cada acci\u00f3n para el desarrollo social",
            "start": 174.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 180.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 183.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y compactar",
            "start": 186.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no dispersar no tener",
            "start": 188.79,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muchos programas",
            "start": 192.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "sin el alcance",
            "start": 195.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "suficiente sin el beneficio suficiente",
            "start": 199.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para el mayor n\u00famero de personas",
            "start": 202.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se dice coloquialmente que el que mucho",
            "start": 208.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "abarca poco aprieta",
            "start": 212.39,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la idea es pocos pero mejores",
            "start": 215.11,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "pocos programas pero que le lleguen a",
            "start": 220.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente",
            "start": 225.239,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "si nos importa",
            "start": 227.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de",
            "start": 230.47,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hortalizas en las azoteas por la",
            "start": 233.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de agua de lluvia",
            "start": 238.47,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que hay muchos programas sobre esto pero",
            "start": 242.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 246.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 249.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se apoye a",
            "start": 252.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "dos millones de campesinos productores",
            "start": 255.44,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y por eso estos programas",
            "start": 261.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 265.24,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 267.98,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "v\u00edctor manuel villalobos va a dar una",
            "start": 269.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n",
            "start": 273.669,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y luego el subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez",
            "start": 275.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "les va",
            "start": 279.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a exponer sobre un programa espec\u00edfico",
            "start": 280.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el de producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 284.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "luego el iniciado en naci\u00f3 valle",
            "start": 288.02,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "va a hablarles de todo lo que es la",
            "start": 292.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 297.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de productos del campo y lo que se est\u00e1",
            "start": 300.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la aplicaci\u00f3n de precios",
            "start": 306.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda para",
            "start": 310.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y apoyar a los productores david monreal",
            "start": 313.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que es el coordinador general de",
            "start": 317.93,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda les va a hablar sobre un",
            "start": 320.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programa que es el cr\u00e9dito ganadero a la",
            "start": 324.389,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "palabra y jes\u00fas elenes",
            "start": 326.91,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el comisionado nacional para la",
            "start": 331.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pesca que va",
            "start": 335.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a explicarles que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 340.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "beneficio de los pescadores del pa\u00eds",
            "start": 342.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con",
            "start": 344.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "v\u00edctor villalobos que nos dan la",
            "start": 349.09,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n",
            "start": 352.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muchas gracias y con su",
            "start": 355.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente efectivamente",
            "start": 357.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la agricultura enfrenta muchos retos",
            "start": 359.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchos desaf\u00edos pero tal vez valdr\u00eda",
            "start": 362.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el m\u00e1s importante es",
            "start": 365.43,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "asegurar la alimentaci\u00f3n de todos los",
            "start": 367.5,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mexicanos particularmente aquellos que",
            "start": 369.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "viven en las condiciones rurales en los",
            "start": 372.389,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "territorios rurales seg\u00fan datos de la",
            "start": 374.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "coneval que son datos del 2016 el 43.6",
            "start": 376.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ciento de los mexicanos o sea",
            "start": 380.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aproximadamente 53.4 millones de",
            "start": 382.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n en condici\u00f3n de pobreza",
            "start": 385.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "as\u00edmismo 7.6 por ciento osea 9.4",
            "start": 388.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "millones de personas se encuentran en",
            "start": 393.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pobreza extrema de modo que los m\u00e1s",
            "start": 395.55,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pobres de los pobres parad\u00f3jicamente son",
            "start": 398.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los campesinos y son los ind\u00edgenas de",
            "start": 401.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 403.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se estima que aproximadamente el 61 por",
            "start": 405.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n rural se",
            "start": 407.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encuentra en situaci\u00f3n de pobreza de",
            "start": 411.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "modo que como lo hacen a la versi\u00f3n",
            "start": 413.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presidente existe una deuda pendiente",
            "start": 414.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con ellos es una deuda que hay que",
            "start": 417.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "saldar y en este caso son los programas",
            "start": 420.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que el presidente ha anunciado como los",
            "start": 423.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales para ir con",
            "start": 425.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cumpliendo y sobre todo saldando est\u00e1",
            "start": 428.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esta deuda",
            "start": 432.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la nueva pol\u00edtica agropecuaria que ha",
            "start": 432.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instruido el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 436.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se sustenta fundamentalmente",
            "start": 438.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en tres pilares el primero de ellos es",
            "start": 440.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incrementar la productividad o sea una",
            "start": 443.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agricultura m\u00e1s productiva no podemos",
            "start": 446.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguir garantizando la alimentaci\u00f3n a",
            "start": 449.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expensas del incremento de la frontera",
            "start": 452.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola tenemos que incrementar la",
            "start": 454.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en la tierra y en los",
            "start": 455.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "recursos que hoy d\u00eda est\u00e1n destinados",
            "start": 458.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para tal fin de modo que incrementar en",
            "start": 459.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una agricultura productiva es uno de los",
            "start": 463.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "grandes pilares el segundo es una",
            "start": 465.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agricultura m\u00e1s sustentable porque",
            "start": 467.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que ser m\u00e1s responsable",
            "start": 469.77,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "con los recursos naturales hemos",
            "start": 471.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "determinado claramente que vamos a",
            "start": 474.919,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "concentrar un esfuerzo muy importante",
            "start": 477.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para dos recursos fundamentales el costo",
            "start": 478.639,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de traducir los recursos naturales en",
            "start": 482.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alimentos es muy caro particularmente lo",
            "start": 484.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el uso del agua y",
            "start": 487.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el recurso suelo y finalmente el tercer",
            "start": 489.539,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pilar es el de una agricultura m\u00e1s",
            "start": 492.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "incluyente partimos de reconocer que",
            "start": 495.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos los agricultores y las",
            "start": 497.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agricultores del pa\u00eds son importantes",
            "start": 499.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero tienen necesidades diferentes de",
            "start": 501.66,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "modo que en esa diferenciaci\u00f3n estamos",
            "start": 504.419,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "reconociendo que hay un potencial muy",
            "start": 507.389,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "importante y sobre todo una serie de",
            "start": 510.57,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "recursos particularmente importantes",
            "start": 513.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del sur sureste donde",
            "start": 515.789,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consideramos que el futuro de la",
            "start": 518.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agricultura tendr\u00e1 un sustento muy",
            "start": 519.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante en esta en esta regi\u00f3n en la",
            "start": 522.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n e implementa estos",
            "start": 525.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "programas con un enfoque precisamente",
            "start": 529.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacia una atenci\u00f3n social y tambi\u00e9n con",
            "start": 531.959,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una orientaci\u00f3n territorial",
            "start": 535.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde vemos claramente que hay mayor",
            "start": 538.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayor potencial y en este sentido el",
            "start": 540.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente defini\u00f3 en un principio",
            "start": 545.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "20 programas estrat\u00e9gicos 10 de los",
            "start": 548.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuales ten\u00edan una orientaci\u00f3n social y",
            "start": 551.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuyo destino era precisamente atender",
            "start": 554.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "parte de estas de estas necesidades",
            "start": 558.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuatro de estos programas est\u00e1n siendo",
            "start": 560.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ejecutados en la secretar\u00eda de",
            "start": 563.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agricultura y son los que \u00e9l mismo ha",
            "start": 565.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "anunciado producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 567.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda y canasta b\u00e1sica",
            "start": 570.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito ganadero a la palabra y pesca y",
            "start": 572.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "acuacultura a continuaci\u00f3n cada uno de",
            "start": 575.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los responsables de dichos programas",
            "start": 578.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "har\u00e1 una breve presentaci\u00f3n ejecutiva de",
            "start": 580.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los objetivos y los alcances que tenemos",
            "start": 584.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la fecha en la ejecuci\u00f3n de estos de",
            "start": 587.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos cuatro programas e iniciaremos",
            "start": 590.1,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 591.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente con la producci\u00f3n para el",
            "start": 593.31,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 595.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "v\u00edctor por favor",
            "start": 596.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 600.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todas inform\u00f3 de los",
            "start": 603.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "avances del programa producci\u00f3n para el",
            "start": 606.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bienestar al d\u00eda de hoy este programa de",
            "start": 609.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar canaliza",
            "start": 613.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "apoyos productivos directos sin",
            "start": 615.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intermediarios para coadyuvar a la",
            "start": 618.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria del pa\u00eds y",
            "start": 621.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la y el bienestar de las familias de los",
            "start": 623.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "productores y productoras",
            "start": 626.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este apoyo se canaliza v\u00eda padr\u00f3n de",
            "start": 627.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "productores con georreferenciaci\u00f3n de",
            "start": 631.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "predios y su incorporaci\u00f3n al censo del",
            "start": 633.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienestar se apoya a peque\u00f1os",
            "start": 636.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "productores de hasta 5 hect\u00e1reas con un",
            "start": 639.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "apoyo de mil 600 pesos por hect\u00e1rea y a",
            "start": 642.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los medianos productores de m\u00e1s de 5",
            "start": 646.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y hasta 20 hect\u00e1reas con un",
            "start": 648.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyo de mil pesos por hect\u00e1rea los",
            "start": 650.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avances al d\u00eda de hoy son los siguientes",
            "start": 654.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de una meta anual de apoyo a mi 1 mill\u00f3n",
            "start": 656.39,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "693 mil 161 productores canalizando un",
            "start": 661.06,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "de 8.550 millones de pesos al d\u00eda de hoy",
            "start": 666.11,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se han canalizado apoyos directos a 1",
            "start": 670.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 433 mil 798 peque\u00f1os y medianos",
            "start": 674.81,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "productores con un monto de 7 mil 713",
            "start": 679.22,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "millones de pesos esto representa una",
            "start": 683.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cobertura un avance del 80 y 4.7 por",
            "start": 687.019,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ciento de productores beneficiados y un",
            "start": 690.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "avance de canalizaci\u00f3n del 90 punto 2",
            "start": 693.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por ciento del total del presupuesto",
            "start": 697.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "anual establecido para este programa los",
            "start": 699.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estados que mayor se han beneficiado de",
            "start": 702.62,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "este programa los productores con mayor",
            "start": 705.56,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "beneficio est\u00e1n ah\u00ed en este cuadro",
            "start": 708.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "destacan el estado de chiapas con 271",
            "start": 711.589,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "mil productores oaxaca con 224 mil",
            "start": 715.16,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "veracruz 148 mil guerreros 173 mil",
            "start": 718.0,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pueblos 117.000 y el avance de",
            "start": 721.81,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n a esos estados en beneficio",
            "start": 726.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de productores es el siguiente para el",
            "start": 728.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estado de chiapas",
            "start": 731.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y un avance al d\u00eda de hoy de 67.5 para",
            "start": 732.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "oaxaca 80.3 para veracruz 79.8 para",
            "start": 736.04,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "guerrero 67.5 para puebla 86.1 el resto",
            "start": 740.45,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "de los estados ya tiene un apoyo un",
            "start": 746.3,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "avance de 97.8 % de de dispersi\u00f3n la",
            "start": 748.459,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "siguiente por favor esto es muy",
            "start": 754.85,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que estos apoyos por",
            "start": 756.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primera vez se canalizan en favor de los",
            "start": 760.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "productores antes de las siembras con",
            "start": 762.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "suficiente anticipaci\u00f3n porque el",
            "start": 766.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "objetivo de este apoyo es coadyuvar con",
            "start": 768.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os medios productos para la",
            "start": 772.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de insumos y apoyar las",
            "start": 773.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "labores de preparaci\u00f3n de cultivos y",
            "start": 775.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "establecimiento de las siembras porque",
            "start": 779.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el objetivo central es impulsar la",
            "start": 782.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para beneficio de las propias",
            "start": 785.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familias para su bienestar pero tambi\u00e9n",
            "start": 788.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para disminuir la dependencia",
            "start": 790.76,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alimentaria que los gobiernos",
            "start": 792.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "neoliberales impusieron a nuestro pa\u00eds y",
            "start": 794.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos mostra",
            "start": 797.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como en el primer trimestre se comport\u00f3",
            "start": 799.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la dispersi\u00f3n a favor de productores en",
            "start": 801.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enero febrero y marzo con relaci\u00f3n a la",
            "start": 804.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n que llevamos a cabo en este",
            "start": 807.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en el a\u00f1o pasado es muy importante",
            "start": 810.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se apoyo a peque\u00f1os productores",
            "start": 814.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con el 54% del total de los recursos",
            "start": 817.7,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o pasamos al 75% la mayor parte",
            "start": 821.51,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de estos apoyos se canalizan a peque\u00f1os",
            "start": 827.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "productores de hasta 5 hect\u00e1reas el a\u00f1o",
            "start": 829.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasado a medianos productores de m\u00e1s de",
            "start": 832.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "5 y hasta 20 se apoy\u00f3 a 34 por ciento",
            "start": 834.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hoy pas\u00f3 a 25 y este a\u00f1o ya no apoyamos",
            "start": 838.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a los productores de m\u00e1s de 20 hect\u00e1reas",
            "start": 843.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para canalizar apoyos en favor de",
            "start": 845.98,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "250.000 productores ind\u00edgenas de ma\u00edz y",
            "start": 850.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "frijol que hab\u00edan estado excluidos por",
            "start": 853.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de este tipo de apoyos",
            "start": 856.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es en congruencia con el principio de la",
            "start": 859.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de que por el bien",
            "start": 862.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres y tambi\u00e9n es",
            "start": 865.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que la mayor parte de",
            "start": 868.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estos apoyos productivos a productores",
            "start": 871.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz de frijol de arroz de trigo se",
            "start": 873.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "canalizan a los estados del sur-sureste",
            "start": 877.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de tal manera que el 60.2 por",
            "start": 879.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciento del total de estos apoyos van a",
            "start": 883.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "productores de los estados del",
            "start": 886.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sur-sureste del pa\u00eds y por otro lado es",
            "start": 888.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante destacar que en",
            "start": 890.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reconocimiento del proceso de",
            "start": 893.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feminizaci\u00f3n del trabajo agr\u00edcola el 26",
            "start": 894.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por ciento de todos estos apoyos va para",
            "start": 898.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "productoras que hoy se hacen cargo de",
            "start": 901.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las unidades de producci\u00f3n y se\u00f1alar que",
            "start": 905.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el 60% de estas transferencias se",
            "start": 909.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realiza a trav\u00e9s de cuentas bancarias a",
            "start": 912.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nombre de los productores y 40% via",
            "start": 914.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de pago personales e",
            "start": 917.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "intransferibles la siguiente por favor",
            "start": 919.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por otro lado en este programa por",
            "start": 922.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instrucciones presidenciales se",
            "start": 925.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 el componente caf\u00e9 y ca\u00f1a de",
            "start": 926.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "az\u00facar se acord\u00f3 apoyar a productores de",
            "start": 929.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os de caf\u00e9 con un apoyo de 5 mil",
            "start": 933.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pesos por productor y a productores de",
            "start": 936.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a de az\u00facar de 7 mil 300 pesos por",
            "start": 938.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "productor en el caso de caf\u00e9 se",
            "start": 940.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "establece una meta de apoyo de 250 mil",
            "start": 943.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores de caf\u00e9 con una",
            "start": 945.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n total de 1.250 millones de",
            "start": 948.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pesos y a la fecha se han canalizado",
            "start": 951.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyos a 2400 7 productores en el curso",
            "start": 953.89,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de este mes de julio apoyaremos hasta",
            "start": 958.19,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "176 mil 581 productores de caf\u00e9 con 883",
            "start": 961.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "millones de pesos para terminar el mes",
            "start": 966.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de julio con 71% de avances es",
            "start": 969.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que este programa",
            "start": 972.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "e inici\u00f3 con la instrucci\u00f3n del",
            "start": 975.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente el pasado 31 de mayo y en el",
            "start": 978.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caso del programa de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 982.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dentro de producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 984.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el primero de junio pasado",
            "start": 986.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este por este componente ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 990.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pretende beneficiar a 170.000",
            "start": 992.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "productores de ca\u00f1a de az\u00facar con una",
            "start": 994.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de 1.241 millones de pesos a",
            "start": 997.16,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la fecha se han dispersado apoyos a",
            "start": 1000.49,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "1.011 11.214 productores para 82 con 82",
            "start": 1002.589,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "millones de pesos al finalizar julio",
            "start": 1008.29,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estaremos apoyando 124 mil 786",
            "start": 1010.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "productores con 911 millones de pesos",
            "start": 1015.3,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para totalizar en julio con un avance de",
            "start": 1018.82,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "73 por ciento de los apoyos",
            "start": 1021.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en resumen pretendemos apoyar a 2.1",
            "start": 1024.189,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "millones de peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1027.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "productores de ma\u00edz de frijol de ac\u00e1 de",
            "start": 1029.29,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a caf\u00e9 trigo y arroz con un total de",
            "start": 1032.47,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 1036.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "11 mil 500 millones de pesos y esto",
            "start": 1037.839,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servir\u00e1 para apoyar significativamente",
            "start": 1041.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de insumos en la",
            "start": 1044.919,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "reposici\u00f3n de cafetales en el caso de",
            "start": 1047.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 apoyo a las labores del cultivo y",
            "start": 1049.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre todo y lo m\u00e1s importante e",
            "start": 1052.47,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "incrementar la producci\u00f3n los ingresos y",
            "start": 1055.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el bienestar de los peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1058.539,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "productores es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 1061.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "miren nada m\u00e1s quiero",
            "start": 1066.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hacer notar lo siguiente a ver si se",
            "start": 1069.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ponen la primera l\u00e1mina de los apoyos",
            "start": 1072.659,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todos estos apoyos",
            "start": 1077.83,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van",
            "start": 1082.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "significar un monto de ocho mil",
            "start": 1085.11,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta pesos",
            "start": 1087.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "millones de pesos y que ya se han",
            "start": 1090.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ejercido",
            "start": 1093.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 1095.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "siete mil 713 millones de pesos estamos",
            "start": 1098.54,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "hablando de el 90 por ciento ya ha",
            "start": 1103.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ejercido",
            "start": 1108.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso lo quiero subrayar porque se habla",
            "start": 1110.11,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "mucho de que no hay",
            "start": 1113.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "presupuesto o hay subejercicio del",
            "start": 1119.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1122.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya no es igual que antes",
            "start": 1124.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a lo mejor no les est\u00e1 llegando",
            "start": 1128.02,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "a los de arriba pero a los de abajo s\u00ed",
            "start": 1131.22,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "otra cosa que quiero subrayar",
            "start": 1138.33,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todos estos apoyos",
            "start": 1143.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llegan de manera directa al productor",
            "start": 1146.169,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "no se entregan a intermediarios",
            "start": 1151.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 1156.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1159.1,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "cuenta bancaria tarjeta orden de pago",
            "start": 1161.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pero ya no se entrega a las",
            "start": 1167.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1169.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 1174.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un padr\u00f3n",
            "start": 1176.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se entrega el apoyo de manera directa",
            "start": 1179.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "al productor",
            "start": 1183.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 1186.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "beneficiario",
            "start": 1189.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ese es otro cambio",
            "start": 1191.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por tanto",
            "start": 1193.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si se pone la otra l\u00e1mina",
            "start": 1197.99,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n destacar",
            "start": 1202.659,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "que estos apoyos cuando eran",
            "start": 1206.25,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 1210.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por el procampo",
            "start": 1212.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 1216.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 1218.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "era una demanda",
            "start": 1221.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mejor dicho una queja",
            "start": 1223.96,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1226.919,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1230.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "llegaron a tiempo antes de la siempre",
            "start": 1232.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y lo otro que es importante",
            "start": 1241.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "antes en las antes el apoyo se quedaba",
            "start": 1244.669,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 1247.94,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "lo que acaba de decir v\u00edctor",
            "start": 1250.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se toman en cuenta los m\u00e1s pobres",
            "start": 1254.05,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la ind\u00edgena ser campesinos",
            "start": 1257.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los grandes",
            "start": 1262.429,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 1264.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyos ahora son los peque\u00f1os",
            "start": 1267.28,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 1272.96,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y terminar sobre las observaciones",
            "start": 1276.269,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no se inclu\u00eda a productores de caf\u00e9",
            "start": 1279.929,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y de ca\u00f1a",
            "start": 1283.879,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y ahora ya se incluye a productores de",
            "start": 1286.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 y de ca\u00f1a",
            "start": 1289.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esta es una base",
            "start": 1293.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para apoyar",
            "start": 1297.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "productores sea para el autoconsumo",
            "start": 1301.179,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "o para la producci\u00f3n",
            "start": 1306.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de mercad",
            "start": 1309.53,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de",
            "start": 1311.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 1315.75,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 1317.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos empezando",
            "start": 1321.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en la medida que se tenga m\u00e1s recursos",
            "start": 1324.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se va a ir ampliando",
            "start": 1328.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al n\u00famero de productores",
            "start": 1332.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y ahora es hasta 20 hect\u00e1reas va a ir",
            "start": 1335.14,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 1338.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para que se apoye a m\u00e1s productores y",
            "start": 1340.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "logremos la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 1345.15,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "esa es la observaci\u00f3n y ahora pues m\u00e1s",
            "start": 1349.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1357.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente vamos a explicar primero muy",
            "start": 1359.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "brevemente en qu\u00e9 consiste este nuevo",
            "start": 1363.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "organismo creado en la actual",
            "start": 1366.97,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que se llama seguridad",
            "start": 1368.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alimentaria mexicana",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "segal mex lo m\u00e1s destacable es que a",
            "start": 1373.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesar de ser un organismo nuevo no",
            "start": 1376.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "implic\u00f3 m\u00e1s burocracia sino de hecho al",
            "start": 1379.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contrario porque simplific\u00f3 la",
            "start": 1383.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estructura administrativa de dos",
            "start": 1386.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organizaciones previas empresas p\u00fablicas",
            "start": 1388.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "liconsa y diconsa hay que decir lo",
            "start": 1391.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 porque de pronto me preguntan y",
            "start": 1395.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veo que no hay entera claridad diconsa y",
            "start": 1397.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "liconsa siguen existiendo son empresas",
            "start": 1401.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con patrimonio propio y personalidad",
            "start": 1404.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica pero son administradas de una",
            "start": 1406.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera coordinada por sigal mex",
            "start": 1410.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como sabemos diconsa se encarga de la",
            "start": 1413.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica es una gran empresa de",
            "start": 1417.159,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de alimentos en todo el",
            "start": 1420.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 27 mil tiendas aproximadamente y",
            "start": 1422.529,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "seguimos creciendo y en el caso de",
            "start": 1426.07,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "liconsa como ustedes saben se dedica al",
            "start": 1428.95,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "acopio de leche y por otro lado despu\u00e9s",
            "start": 1431.799,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de industrializar la a hacerla llegar a",
            "start": 1434.799,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s necesitadas bien sea",
            "start": 1437.47,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "al mix sin embargo conserva una",
            "start": 1441.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n propia que maneja",
            "start": 1445.33,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "directamente y es el tema de precios de",
            "start": 1448.269,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que es por lo tanto lo m\u00e1s",
            "start": 1452.409,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "novedoso y lo que requiere un poco de",
            "start": 1458.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mayor explicaci\u00f3n y atenci\u00f3n en qu\u00e9",
            "start": 1461.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "consiste bueno lo primero que hay que",
            "start": 1465.639,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar es que son precios de est\u00edmulo",
            "start": 1467.59,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de apoyo a los productores que no son",
            "start": 1472.629,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "generalizados no son ni para todos los",
            "start": 1475.649,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "productores ni la totalidad de las",
            "start": 1478.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cosechas cuando decimos no es para todos",
            "start": 1480.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los productores no es para los que se",
            "start": 1483.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueden defender solos est\u00e1n pensados en",
            "start": 1486.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primer lugar son dos objetivos el",
            "start": 1489.31,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "primero es apoyo a los productores m\u00e1s",
            "start": 1492.37,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pobres del pa\u00eds a los m\u00e1s necesitados y",
            "start": 1495.94,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "segundo reducir las importaciones",
            "start": 1500.67,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "es decir marchar hacia la",
            "start": 1505.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria cu\u00e1les son",
            "start": 1507.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esos precios y las caracter\u00edsticas m\u00e1s",
            "start": 1511.18,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 1514.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos en primer lugar el ma\u00edz a veces",
            "start": 1515.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a pie de parcela le compra al productor",
            "start": 1519.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a tres mil a tres mil quinientos pesos",
            "start": 1521.809,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la tonelada y estamos pagando cinco mil",
            "start": 1524.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "610 pesos por tonelada y adem\u00e1s le damos",
            "start": 1529.45,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "le vamos a dar al productor 150 pesos",
            "start": 1534.8,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "adicionales por cada tonelada para que",
            "start": 1539.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueda pagar el flete y llevarlo a",
            "start": 1541.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestros centros de acopio en el caso",
            "start": 1544.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "del frijol el precio es de 14 mil 500 si",
            "start": 1548.3,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ustedes preguntan encontrar\u00e1n que en",
            "start": 1552.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "campos en los estaban comprando a 8 mil",
            "start": 1554.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "a 9 mil pesos",
            "start": 1557.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya con un esfuerzo muy grande pagaban a",
            "start": 1560.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "11 estamos pagando a 14 mil 500 y en el",
            "start": 1563.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "caso del trigo panificable estamos el",
            "start": 1567.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "precio es de 5 mil 790 pesos la tonelada",
            "start": 1571.01,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y ha reaccionado el mercado porque est\u00e1",
            "start": 1574.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "sembrando se m\u00e1s y en el caso del arroz",
            "start": 1579.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "6.120 el \u00faltimo de los productos ya no",
            "start": 1582.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "son granos es es leche leche fresca ah\u00ed",
            "start": 1586.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el precio que se est\u00e1 aplicando desde el",
            "start": 1590.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de enero de este a\u00f1o es el",
            "start": 1592.49,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de 8 pesos 20 por litro debo decir que",
            "start": 1595.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente los productores ustedes lo",
            "start": 1600.799,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueden verificar se encuentran muy",
            "start": 1603.59,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "satisfechos con este nivel de precio",
            "start": 1606.169,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora bien a quienes le compramos en el",
            "start": 1609.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "caso del ma\u00edz es para c\u00f3mo estamos",
            "start": 1613.549,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "apoyando a los productores m\u00e1s pobres es",
            "start": 1617.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a los que tienen actualmente hasta 5",
            "start": 1620.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de temporal y compramos un",
            "start": 1624.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "total de 20 toneladas por productor en",
            "start": 1628.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el caso del frijol y como dec\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 1631.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "presidente en este momento no son 55 son",
            "start": 1634.61,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "para ma\u00edz son m\u00e1s los productores que",
            "start": 1639.98,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tienen hasta 20 hect\u00e1reas",
            "start": 1644.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y compramos hasta 15 toneladas repito",
            "start": 1646.669,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como dijo el se\u00f1or presidente si llega a",
            "start": 1650.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s recursos podr\u00e1n ampliarse",
            "start": 1652.789,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estos l\u00edmites me salto y voy a leche",
            "start": 1655.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fresca porque tambi\u00e9n la copia llega al",
            "start": 1658.97,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mes a trav\u00e9s de liconsa all\u00ed tambi\u00e9n el",
            "start": 1661.759,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "acopio est\u00e1 dedicado a peque\u00f1os y",
            "start": 1667.009,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "medianos productores no a los grandes",
            "start": 1671.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para lo cual estamos revisando nuestro",
            "start": 1674.359,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "censo y nuestro padr\u00f3n porque depende de",
            "start": 1678.08,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "repente nos meten cachirul este les",
            "start": 1681.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puedo decir hicimos un padr\u00f3n lo",
            "start": 1684.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "terminamos en junio encontramos muchos",
            "start": 1687.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "nuevos productores estamos ampliando lo",
            "start": 1689.899,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en septiembre hay que decirlo a",
            "start": 1692.269,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aquellos grandes productores que nos",
            "start": 1695.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "colaron leche pues ya no lo van a poder",
            "start": 1697.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer les vamos a comprar leche pero a",
            "start": 1699.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precio del mercado el precio de garant\u00eda",
            "start": 1702.259,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "va a ser s\u00f3lo para los peque\u00f1os y",
            "start": 1704.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "medianos productores que son los que",
            "start": 1707.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tienen de una hasta 100 vacas",
            "start": 1708.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un dato adicional que parece importante",
            "start": 1712.22,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz y en el caso del",
            "start": 1714.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "frijol estamos llegando casi a 2",
            "start": 1718.039,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "millones de productores con el resto de",
            "start": 1720.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los productos llegamos a 2 millones de",
            "start": 1723.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "productores peque\u00f1os y medianos que",
            "start": 1726.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen necesidad de este apoyo para ma\u00edz",
            "start": 1728.48,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y frijol se\u00f1or presidente debo decir",
            "start": 1732.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "algo adicional este a\u00f1o ya compramos 100",
            "start": 1735.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mil toneladas de frijol que ya estaban",
            "start": 1739.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sembradas desde antes no atra\u00eddas por el",
            "start": 1742.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda pero ya estaba la",
            "start": 1744.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cosecha pues ya la adquirimos adquirimos",
            "start": 1747.049,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "100 mil toneladas pero la gran cosecha",
            "start": 1749.39,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz y de frijol va a empezar a fines",
            "start": 1754.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o por lo cual es conveniente",
            "start": 1759.07,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "anunciar que vamos a abrir entre 700 y",
            "start": 1762.73,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "1000 bodegas en el pa\u00eds para poder",
            "start": 1767.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "recoger esa cosecha van a estar abiertas",
            "start": 1771.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 el anuncio oportuno con la",
            "start": 1775.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n y dem\u00e1s y se van a abrir el",
            "start": 1777.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "primero de octubre y estar\u00e1n abiertas",
            "start": 1781.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "recibiendo las cosechas hasta el d\u00eda 30",
            "start": 1784.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de abril y lo \u00faltimo que me parece",
            "start": 1787.779,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "importante es que tambi\u00e9n a ti nuestro",
            "start": 1790.419,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pago es inmediato cuando se entrega la",
            "start": 1794.289,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cosecha se paga a veces hemos tenido",
            "start": 1797.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "problemas de naturaleza bancaria porque",
            "start": 1801.299,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "algunos de nuestros productores no les",
            "start": 1804.72,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "recib\u00edan el dep\u00f3sito porque no ten\u00edan",
            "start": 1807.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una cuenta de tal tipo",
            "start": 1810.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y que debe pasar de 12.000 pesos",
            "start": 1812.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no manejaban las cantidades que",
            "start": 1816.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estamos entregando pero eso no depende",
            "start": 1819.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de nosotros y a\u00fan ah\u00ed estamos ayudando",
            "start": 1821.039,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "pero para cuando levantemos como estoy",
            "start": 1823.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diciendo la gran cosecha por supuesto",
            "start": 1827.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que nuestro pago va a ser inmediato",
            "start": 1829.98,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque espero tengamos en la mayor parte",
            "start": 1832.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "de los casos la tarjeta del bienestar",
            "start": 1837.299,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "donde se depositar\u00e1n los recursos y de",
            "start": 1840.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nueva cuenta como en el resto de los",
            "start": 1842.909,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "programas lo hacemos sin intermediarios",
            "start": 1845.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "directamente al productor ahora la",
            "start": 1848.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "segunda prioridad reducir importaciones",
            "start": 1852.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "all\u00ed est\u00e1 b\u00e1sicamente orientado al trigo",
            "start": 1855.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "panificable por eso tiene aqu\u00ed una",
            "start": 1859.59,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "rayita verde y al arroz porque mucha",
            "start": 1862.14,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "gente no lo sabe pero en m\u00e9xico las",
            "start": 1866.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "teleras los bolillos las conchas los",
            "start": 1870.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cuernitos que te comes aproximadamente",
            "start": 1872.549,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el 80% es",
            "start": 1875.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "o importar",
            "start": 1878.99,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "all\u00ed lo que necesitamos es elevar la",
            "start": 1881.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n por lo tanto en este momento",
            "start": 1883.999,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "no hay limitaci\u00f3n para la extensi\u00f3n que",
            "start": 1886.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tengan los productores las limitaciones",
            "start": 1890.87,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "son lo que les compramos nada m\u00e1s 100",
            "start": 1893.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "toneladas por productor y en el arroz la",
            "start": 1896.269,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cosa es peor nuestra dependencia del",
            "start": 1899.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "extranjero es mayor que el 80% y all\u00ed la",
            "start": 1902.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n es simplemente que compramos",
            "start": 1906.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "120 toneladas por productor se\u00f1or",
            "start": 1908.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1oras se\u00f1ores es lo que",
            "start": 1912.049,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tengo que informar gracias",
            "start": 1914.659,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1925.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1928.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el programa de cr\u00e9dito a la palabra es",
            "start": 1930.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un programa virtuoso que viene a",
            "start": 1934.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "armonizar a la familia ganadera es un",
            "start": 1936.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programa que en su primera etapa",
            "start": 1939.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigido a 14 estados de la",
            "start": 1942.57,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "republica de manera prioritaria",
            "start": 1945.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por su condici\u00f3n de marginaci\u00f3n de",
            "start": 1948.999,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inseguridad de pobreza y los 14 estados",
            "start": 1951.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se contemplaron para esta primera",
            "start": 1954.879,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "etapa es campeche chiapas durango oaxaca",
            "start": 1957.129,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "quintana roo tabasco veracruz yucat\u00e1n",
            "start": 1961.529,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "guerrero michoac\u00e1n zacatecas tamaulipas",
            "start": 1965.399,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nayarit y jalisco en la segunda etapa",
            "start": 1970.089,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este programa en el a\u00f1o 2020 como es de",
            "start": 1973.619,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cobertura nacional incorporar\u00e1 a las",
            "start": 1977.679,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s entidades federativas la siguiente",
            "start": 1980.499,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1984.669,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el objetivo del programa es incrementar",
            "start": 1986.169,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la productividad del peque\u00f1o productor",
            "start": 1988.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pecuario mediante la entrega de apoyo en",
            "start": 1990.759,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "especie y acciones de capitalizaci\u00f3n",
            "start": 1994.299,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "productiva de integrar sustentable en lo",
            "start": 1997.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico incrementar el inventario de",
            "start": 2002.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "bovinos brindar servicio t\u00e9cnico y este",
            "start": 2004.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "programa est\u00e1 dirigido a los peque\u00f1os",
            "start": 2007.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "productores pecuarios ll\u00e1mese este",
            "start": 2010.83,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "ejidatario comunero peque\u00f1o propietario",
            "start": 2014.7,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "sea este persona f\u00edsica o moral para la",
            "start": 2018.499,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los tejidos y de las",
            "start": 2022.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades que en esta parte de",
            "start": 2025.85,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "propiedad social fue abandonada la",
            "start": 2028.019,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "productividad",
            "start": 2031.259,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2032.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la primera etapa la de repoblamiento",
            "start": 2036.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los beneficiarios del programa deber\u00e1n",
            "start": 2038.35,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cubrir en especie a partir de los 36",
            "start": 2042.35,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "meses una vez entregado el apoyo",
            "start": 2046.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para este a\u00f1o especie",
            "start": 2050.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "bovino y tendr\u00e1 derecho la persona",
            "start": 2052.81,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "f\u00edsica hasta 10 novillonas y un buen",
            "start": 2056.109,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "semental de registro las novillonas",
            "start": 2061.389,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que tener las caracter\u00edsticas de",
            "start": 2064.599,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "sanidad animal calidad gen\u00e9tica y",
            "start": 2067.929,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adaptabilidad dependiendo de la regi\u00f3n y",
            "start": 2071.77,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estar el valor de las novillonas es",
            "start": 2075.129,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta 16 mil pesos y en el caso de los",
            "start": 2078.129,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "sementales 37 mil con calidad probada y",
            "start": 2080.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "su registro en este modo hasta este",
            "start": 2084.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "momento de la meta programada se han",
            "start": 2087.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entregado apoyos a 4 mil 526",
            "start": 2090.099,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "beneficiarios y se tiene programado 7000",
            "start": 2093.01,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "380 m\u00e1s para los siguientes d\u00edas para",
            "start": 2098.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ser beneficiario de este programa de",
            "start": 2102.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 2105.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entre otros requisitos es ser peque\u00f1o",
            "start": 2107.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "productor pecuario poseer entre 1 y 35",
            "start": 2110.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vientres tener capacidad para dar",
            "start": 2113.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alojamiento abastecimiento de agua y",
            "start": 2116.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n para los semovientes que",
            "start": 2118.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solicite y estar inscrito en el censo",
            "start": 2121.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del bienestar y padr\u00f3n ganadero nacional",
            "start": 2124.35,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de estos el m\u00e1s importante es que tengan",
            "start": 2128.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la capacidad alimentaria si est\u00e1",
            "start": 2132.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solicitando 1 2 3 debe de probar que",
            "start": 2134.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene capacidad de alimentar los apoyos",
            "start": 2138.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "son entregados en eventos de corral con",
            "start": 2141.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el fin de que los animales no se",
            "start": 2144.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estresen no se distraigan y puedan ser",
            "start": 2145.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distribuidos de manera r\u00e1pida el",
            "start": 2148.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "beneficiario elige su vaquilla y/o",
            "start": 2150.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "semental que se llevar\u00e1 en el acto con",
            "start": 2153.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la mayor transparencia",
            "start": 2157.89,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y satisfacci\u00f3n del beneficiario en estos",
            "start": 2160.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "momentos se lleva a cabo el programa ya",
            "start": 2163.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de manera formal de entrega en los",
            "start": 2167.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estados de campeche tabasco chiapas",
            "start": 2170.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oaxaca veracruz nayarit y zacatecas y",
            "start": 2173.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como lo mencionamos anteriormente en los",
            "start": 2177.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas incorporaremos el resto",
            "start": 2180.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los 14 estados prioritarios cabe",
            "start": 2183.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "resaltar que dada la condici\u00f3n clim\u00e1tica",
            "start": 2186.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o la temporada de estiaje hoy",
            "start": 2189.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ya en el sur-sureste bendito dios las",
            "start": 2192.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lluvias ya llegaron ya nos ocurrieron y",
            "start": 2195.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a intensificar que es parte del",
            "start": 2198.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desarrollo de este programa de cr\u00e9dito a",
            "start": 2200.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la palabra la siguiente por favor",
            "start": 2203.23,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "bueno como ustedes pueden ver este es",
            "start": 2207.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "uno de los ramas prioritarios dirigido",
            "start": 2210.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como los anteriores a los peque\u00f1os",
            "start": 2212.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "productores tiene una meta para este a\u00f1o",
            "start": 2215.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de 19 mil 200 beneficiarios y",
            "start": 2218.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguramente estaremos en condiciones de",
            "start": 2222.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cumplir de manera oportuna es cu\u00e1nto",
            "start": 2224.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias buenos",
            "start": 2227.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2229.03,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 2237.839,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2239.94,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de agricultura y",
            "start": 2242.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pesca es un \u00f3rgano p\u00fablico",
            "start": 2244.859,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desconcentrado administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2246.48,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "federal sectorizado la secretaria de",
            "start": 2248.099,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural",
            "start": 2249.869,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que tiene como funci\u00f3n atender al",
            "start": 2252.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollo e impulsar el desarrollo del",
            "start": 2256.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "crecimiento de la actividad acu\u00edcola y",
            "start": 2258.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pesquera en el pa\u00eds actualmente en",
            "start": 2260.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seg\u00fan nuestro registro nacional",
            "start": 2262.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de pesca y acuacultura alrededor de",
            "start": 2265.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "300.000 mexicanos participan",
            "start": 2267.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "directamente en la actividad pesquera y",
            "start": 2269.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acu\u00edcola en el pa\u00eds de sus 300 mil si",
            "start": 2271.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "claro del 50.000 se dedican a la",
            "start": 2274.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "acuacultura maricultura 250 mil a la",
            "start": 2276.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesca de extracci\u00f3n y cabe se\u00f1alar",
            "start": 2279.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que de esas 200 300 mil 50 mil",
            "start": 2282.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son mujeres que participan activamente",
            "start": 2285.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tanto en actividades agr\u00edcolas como",
            "start": 2287.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pesqueras que sin embargo a pesar de la",
            "start": 2289.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "gran producci\u00f3n pesquera nacional que",
            "start": 2294.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tenemos a pesar de los 22 millones de",
            "start": 2296.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toneladas que producimos anualmente en",
            "start": 2300.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "promedio y de un valor de producci\u00f3n de",
            "start": 2301.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arroz de 40 mil millones de pesos se",
            "start": 2303.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguen presentando una pr\u00e1ctica una gran",
            "start": 2306.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disparidad entre los ingresos generales",
            "start": 2309.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y la calidad de vida de nuestros",
            "start": 2311.43,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "pescadores y acuacultores en el pa\u00eds",
            "start": 2313.35,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y 300.000 que mencion\u00e1bamos claro de",
            "start": 2316.369,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "230.000 se dedican a la pesca pero de la",
            "start": 2319.869,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pesca semi artesanal es decir a la pesca",
            "start": 2323.269,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ribere\u00f1a y el resto de las del esfuerzo",
            "start": 2325.819,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre acuacultura y pesca de",
            "start": 2330.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n en embarcaciones m\u00e1s mayores",
            "start": 2331.549,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de las 76 mil embarcaciones que tenemos",
            "start": 2334.19,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 74 mil son de pesca ribere\u00f1a",
            "start": 2337.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si son embarcaciones menores y solamente",
            "start": 2340.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2.000 son embarcaciones mayores o",
            "start": 2343.369,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "industriales ese es el contexto en el",
            "start": 2345.019,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cual estamos trabajando tenemos un solo",
            "start": 2347.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa el programa de fomento de la",
            "start": 2349.91,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "productividad pesquera y acu\u00edcola que",
            "start": 2351.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos nuestro objetivo es",
            "start": 2353.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "incrementar la productividad de estas",
            "start": 2355.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "unidades productoras es crecer pico las",
            "start": 2357.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que en algunos casos son sociedades",
            "start": 2359.99,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "cooperativas en otras son empresas",
            "start": 2361.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pesqueras o son productores en lo",
            "start": 2363.2,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "individual el presupuesto que se nos fue",
            "start": 2365.119,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "asignado para este a\u00f1o de 1.159 millones",
            "start": 2367.339,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2370.13,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "cabe destacar que a diferencia de otras",
            "start": 2372.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actividades productivas los ciclos de",
            "start": 2374.349,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la pesca local cultura son",
            "start": 2376.059,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 2377.739,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "y nosotros en nuestra calendarizaci\u00f3n de",
            "start": 2379.029,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos estamos enfocados a donde es",
            "start": 2381.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pertinente la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 2383.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recursos por eso para la industria",
            "start": 2385.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pesquera y el sector pesquero nacional",
            "start": 2387.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente este trimestre de junio",
            "start": 2389.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a agosto es el punto medular para la",
            "start": 2391.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de apoyos y en este trimestre",
            "start": 2395.469,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nos estamos enfocando la dispersi\u00f3n a",
            "start": 2397.029,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "finales de agosto de la totalidad de los",
            "start": 2399.67,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recursos asignados pero al d\u00eda de hoy al",
            "start": 2402.19,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "d\u00eda de 10 de julio de ayer ya hemos",
            "start": 2405.489,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ejercido el 30% del presupuesto 348",
            "start": 2407.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2411.039,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "los principales sub programas son sub",
            "start": 2412.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "componentes que en los cuales apoyamos",
            "start": 2414.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "al sector son los que est\u00e1n enumerados",
            "start": 2417.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente bien pesca que es un",
            "start": 2420.219,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "programa de apoyo el l\u00edquido econ\u00f3mico",
            "start": 2422.049,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directo a los productores es decir a los",
            "start": 2424.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pescadores a los trabajadores de las",
            "start": 2426.969,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "embarcaciones tanto menores como mayores",
            "start": 2428.68,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y de las granjas acu\u00edcolas hicimos una",
            "start": 2430.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cruzada nacional para estimular la",
            "start": 2433.749,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y la presentaci\u00f3n de",
            "start": 2436.539,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 2438.069,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el sector pesquero que cabe decir estaba",
            "start": 2439.089,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy muy pobre muy poco estimulado porque",
            "start": 2441.819,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la mayor parte de los productores que",
            "start": 2444.579,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1os ya no sent\u00edan la necesidad",
            "start": 2445.93,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la confianza en el gobierno para",
            "start": 2447.999,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "presentar sus requerimientos entonces en",
            "start": 2451.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hicimos una cruzada nacional y",
            "start": 2453.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aumentamos casi en un 50% el n\u00famero de",
            "start": 2455.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "solicitudes presentadas alrededor de 124",
            "start": 2458.68,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mil solicitudes de \u00e9stas",
            "start": 2461.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cabe se\u00f1alar y es un sintom\u00e1tico m\u00e1s de",
            "start": 2465.069,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "90 mil son solamente de bien pesca es",
            "start": 2468.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decir esa es una de las realidades que",
            "start": 2470.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "vivimos hay infinidad de productores que",
            "start": 2473.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo en este peque\u00f1o gran apoyo",
            "start": 2475.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que podemos otorgarle de apoyo l\u00edquido",
            "start": 2477.7,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de 7 mil 200 pesos una oportunidad de",
            "start": 2479.619,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "ser apoyados para realizar su actividad",
            "start": 2484.269,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "para este programa",
            "start": 2486.45,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "este programa especialmente es el que",
            "start": 2488.14,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s presupuesto del que asignamos",
            "start": 2489.369,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por encima de otros apoyos pero adem\u00e1s",
            "start": 2491.999,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de bien pesca el caso del apoyo de los",
            "start": 2495.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "combustibles en el caso de modernizaci\u00f3n",
            "start": 2497.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de embarcaciones mayores y menores donde",
            "start": 2500.109,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "cada una los productores reciben apoyos",
            "start": 2502.42,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para mejor",
            "start": 2504.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y su capacidad de captura ir mejorando o",
            "start": 2505.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manteniendo su capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 2508.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds es importante",
            "start": 2510.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "destacar que la actividad pesquera y",
            "start": 2513.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "acu\u00edcola se realiza en las 32 entidades",
            "start": 2515.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "federativas no solamente en los 17",
            "start": 2517.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "estados costeros en todo el pa\u00eds hay al",
            "start": 2520.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menos actividad acu\u00edcola pesquera o las",
            "start": 2522.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dos y en esta administraci\u00f3n por",
            "start": 2525.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente estamos",
            "start": 2529.05,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "haciendo especial \u00e9nfasis a las zonas",
            "start": 2530.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desprotegidas donde no se ha",
            "start": 2531.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "recibido apoyo con anterioridad",
            "start": 2533.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "principalmente los estados del",
            "start": 2536.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sur-sureste porque a pesar de que el 70%",
            "start": 2537.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n pesquera nacional se",
            "start": 2541.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "realiza en solamente cuatro entidades",
            "start": 2542.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federativas que son las dos bajas sonora",
            "start": 2545.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y sinaloa estamos poniendo especial",
            "start": 2548.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al resto del pa\u00eds para",
            "start": 2550.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estimular la productividad y estamos",
            "start": 2553.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haciendo una atenci\u00f3n especial de",
            "start": 2555.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n en estas zonas y",
            "start": 2556.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "especialmente aquellas que est\u00e1n han",
            "start": 2559.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sufrido tambi\u00e9n emergencias tipo",
            "start": 2560.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "medioambientales como las poblaciones",
            "start": 2562.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afectadas por huracanes o temblores del",
            "start": 2564.27,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 2566.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y las que se nos presenten ojal\u00e1 no sean",
            "start": 2568.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "muchos para este a\u00f1o entonces ese es un",
            "start": 2570.74,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "enfoque m\u00e1s social lo que estamos",
            "start": 2572.42,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "haciendo es somos una entidad",
            "start": 2573.65,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "efectivamente del gabinete econ\u00f3mico",
            "start": 2574.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos consideramos parte del",
            "start": 2576.47,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "apoyo al sector social y como nos dice",
            "start": 2579.68,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el presidente hay que apoyar",
            "start": 2582.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "especialmente a los que nos ayudan a",
            "start": 2583.579,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "alimentarnos y el sector pesquero es uno",
            "start": 2585.319,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que califica al cien por ciento porque",
            "start": 2587.63,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir que en t\u00e9rminos",
            "start": 2589.789,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "generales tenemos una pesca rica pero",
            "start": 2590.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tenemos muchos",
            "start": 2593.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pescadores pobres que tenemos que apoyar",
            "start": 2595.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de manera directa mientras empujamos y",
            "start": 2597.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estimulamos la producci\u00f3n el crecimiento",
            "start": 2600.319,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n y lo m\u00e1s importante",
            "start": 2602.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "incrementar los valores de la misma con",
            "start": 2604.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "valor agregado para que deje de ser",
            "start": 2606.109,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solamente un sector primario y tengamos",
            "start": 2608.18,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar en las comunidades",
            "start": 2610.43,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pesquera de nuestro pa\u00eds es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2612.109,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2613.94,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "muchas gracias agradeciendo la",
            "start": 2619.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de mis colegas stacy el",
            "start": 2620.87,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed lo considera estamos",
            "start": 2622.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "listos para atender preguntas sin",
            "start": 2624.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "embargo vale decir que la secretaria del",
            "start": 2626.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultura tiende todos a accionar en forma",
            "start": 2629.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "territorial y muchos de los resultados",
            "start": 2631.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se han de obtener producto de la",
            "start": 2633.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de estos programas pues",
            "start": 2636.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extra al concluir los ciclos agr\u00edcolas",
            "start": 2638.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del primer a verano que ser\u00e1 a finales",
            "start": 2640.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o como se se\u00f1ala o bien cuando se",
            "start": 2642.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concluyen las vedas y se inician los",
            "start": 2645.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "periodos de pesca entonces \u00e9ste se",
            "start": 2648.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asiste de consideraci\u00f3n al presidente",
            "start": 2650.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estamos azules quiero destacar que en la",
            "start": 2652.33,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suma de los de las cuatro presentaciones",
            "start": 2655.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya hechas e implica el 81 por ciento del",
            "start": 2658.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto",
            "start": 2660.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date conmigo a ver este",
            "start": 2667.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "manden sobre el tema vamos",
            "start": 2671.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente de",
            "start": 2678.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2680.63,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "carlos pozos de la revista petr\u00f3leo",
            "start": 2683.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "energ\u00eda los apoyos destinados a los",
            "start": 2685.33,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "campesinos son considerados populismo o",
            "start": 2688.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "paternalismo pero cuando se les entreg\u00f3",
            "start": 2693.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a los de arriba se les llam\u00f3 fomento",
            "start": 2696.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 2699.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2701.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos programas son populistas o",
            "start": 2703.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paternalistas y en esta misma pregunta",
            "start": 2705.7,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hasta cuando el campesino mexicano",
            "start": 2709.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo la subclase que se le ha",
            "start": 2713.94,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mantenido por m\u00e1s de 36 a\u00f1os",
            "start": 2716.83,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "bueno ya hemos hablado mucho sobre este",
            "start": 2721.339,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tema una de las caracter\u00edsticas del",
            "start": 2725.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 2729.049,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2731.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "satanizar",
            "start": 2733.329,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "estigmatizar",
            "start": 2736.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todo lo que se hac\u00eda para beneficiar a",
            "start": 2738.26,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "la gente humilde a la gente pobre de ah\u00ed",
            "start": 2743.39,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "las descalificaciones de llamar",
            "start": 2747.89,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "populista paternalista",
            "start": 2753.369,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "lo que se dedicaba a apoyar",
            "start": 2757.85,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2764.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2766.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 2768.69,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se sataniz\u00f3 el subsidio lleg\u00f3 el momento",
            "start": 2771.43,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "en que no se pod\u00eda hablar de esa palabra",
            "start": 2777.01,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 2780.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mala",
            "start": 2782.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "era sin\u00f3nimo de algo feo horroroso",
            "start": 2785.65,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y lo que sucedi\u00f3",
            "start": 2793.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es que se dej\u00f3 sin apoyo",
            "start": 2796.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a los productores",
            "start": 2798.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y esto no pasa",
            "start": 2801.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el resto del mundo",
            "start": 2804.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese doble discurso esa hipocres\u00eda no de",
            "start": 2807.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hablar de globalidad",
            "start": 2811.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del libre mercado",
            "start": 2814.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 2818.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo pol\u00edticas",
            "start": 2822.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2826.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se aplican",
            "start": 2828.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el resto de los pa\u00edses en eeuu por",
            "start": 2831.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 2835.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hay subsidio a los productores",
            "start": 2837.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el productor",
            "start": 2841.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz de trigo",
            "start": 2843.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de carne de leche en eeuu recibe hasta",
            "start": 2846.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento de su costo de",
            "start": 2850.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 2852.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "como apoyo del gobierno",
            "start": 2854.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "subsidio del 80 por ciento",
            "start": 2856.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 se dejo",
            "start": 2860.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin apoyo al productor",
            "start": 2863.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero s\u00e9",
            "start": 2866.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "he hecho andar esa campa\u00f1a para",
            "start": 2868.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "satanizar",
            "start": 2872.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el subsidio el resultado",
            "start": 2876.049,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "fue el abandono al campo",
            "start": 2879.55,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el fomento a la migraci\u00f3n",
            "start": 2882.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2887.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en buena medida eso produjo",
            "start": 2890.48,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "el incremento en la inseguridad y la",
            "start": 2895.45,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2899.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "populismo paternalismo se usaba para",
            "start": 2903.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2907.59,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "no era populismo ni paternalismo",
            "start": 2909.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "rescatar a los banqueros o convertir las",
            "start": 2912.069,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "deudas privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 2917.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2920.319,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "eso era fomento o rescate",
            "start": 2921.85,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "lo poco que se destinaban los pobres se",
            "start": 2926.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "etiquetaba como un populismo fraternal",
            "start": 2930.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es por eso",
            "start": 2933.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2935.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 2937.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y sofismas",
            "start": 2939.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "soflamas",
            "start": 2943.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para decirlo coloquialmente de estos",
            "start": 2945.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2949.22,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que no tienen ning\u00fan sustento conceptual",
            "start": 2953.349,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico",
            "start": 2959.309,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "me enga\u00f1aron vilmente",
            "start": 2961.999,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a muchos no a todos",
            "start": 2966.4,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "entonces sigue apoyar a los pobres y",
            "start": 2969.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "apoyar a los j\u00f3venes y apoyar a los",
            "start": 2973.329,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "campesinos y apoyar a los pescadores es",
            "start": 2974.71,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "el populista que me apunten en la lista",
            "start": 2977.109,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no tengo problemas de conciencia por eso",
            "start": 2984.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tal vez se me permite presidente",
            "start": 2989.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "complementar la pregunta casualmente el",
            "start": 2992.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buen ejemplo es el de precios de",
            "start": 2994.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "garant\u00eda porque en realidad y como se",
            "start": 2996.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 se est\u00e1 estimulando la",
            "start": 2998.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "productividad de los peque\u00f1os",
            "start": 3000.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "productores el el el precio que se est\u00e1",
            "start": 3002.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "otorgando es un incentivo precisamente",
            "start": 3005.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para el incremento de la productividad",
            "start": 3008.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hacia los productores m\u00e1s peque\u00f1os",
            "start": 3009.65,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces esta es una explicaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 3011.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un programa efectivamente est\u00e1 orientado",
            "start": 3014.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al fomento de la",
            "start": 3017.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "productividad a trav\u00e9s del precio",
            "start": 3019.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto que acaba de comentar v\u00edctor es muy",
            "start": 3022.68,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3025.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3027.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "muchas posibilidades de apoyar la",
            "start": 3031.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3033.8,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "semillas fertilizantes cr\u00e9ditos",
            "start": 3037.019,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 3042.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la asistencia t\u00e9cnica",
            "start": 3047.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos programas",
            "start": 3049.68,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "pero consideramos porque todo esto es",
            "start": 3052.349,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "producto",
            "start": 3055.289,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la experiencia de recoger los",
            "start": 3057.98,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "sentimientos de los productores",
            "start": 3061.609,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que saben mucho son maestros",
            "start": 3065.43,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "desde hace siglos son especialistas en",
            "start": 3070.41,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "el cultivo de la tierra",
            "start": 3076.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la agricultura es cultura",
            "start": 3078.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y la tecnolog\u00eda es la t\u00e9cnica que se",
            "start": 3083.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hace costumbre",
            "start": 3086.41,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3089.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no vamos a ense\u00f1arles a los productos lo",
            "start": 3090.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que hay que hacer es tomar en cuenta sus",
            "start": 3094.66,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "conocimientos y desde luego aportar",
            "start": 3097.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "nuevos conocimientos",
            "start": 3100.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero de toda la experiencia de la",
            "start": 3104.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 3107.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de los que tienen experiencia en todo el",
            "start": 3109.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sector agropecuario se lleg\u00f3 a la",
            "start": 3114.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que hab\u00eda que poner el",
            "start": 3116.73,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en el precio",
            "start": 3120.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque si se garantice un buen precio",
            "start": 3124.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aunque no haya cr\u00e9dito",
            "start": 3129.29,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la gente ve",
            "start": 3132.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como consigue",
            "start": 3135.369,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para sembrar",
            "start": 3137.84,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque va",
            "start": 3140.339,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a tener un buen precio su producto",
            "start": 3143.569,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3148.31,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "muchas familias campesinas que",
            "start": 3149.819,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y reciben apoyos",
            "start": 3152.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de sus familiares de los h\u00e9roes",
            "start": 3155.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivientes que son los migrantes y si hay",
            "start": 3159.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precio por ejemplo en el caso de",
            "start": 3163.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zacatecas caso de durango",
            "start": 3165.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para el frijol",
            "start": 3168.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3171.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3173.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "les pueden pedir",
            "start": 3175.099,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un apoyo adicional",
            "start": 3178.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "o de las remesas que env\u00edan para que",
            "start": 3182.289,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "puedan financiar la siembra si se les",
            "start": 3186.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "garantiza que se va a pagar m\u00e1s de 14",
            "start": 3190.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mil pesos la tonelada de frijol no 89",
            "start": 3193.959,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "como se pagaba el caso del ma\u00edz me",
            "start": 3198.15,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 3202.179,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ya van a pagar tres mil pesos",
            "start": 3204.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3210.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 3212.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y cada vez pagaban menos",
            "start": 3215.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque si el a\u00f1o paga pasado",
            "start": 3219.73,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pagaban 3000 si ustedes ven",
            "start": 3223.45,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los datos la estad\u00edstica hace cinco a\u00f1os",
            "start": 3227.569,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "pagaban 4000",
            "start": 3232.13,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os 5000",
            "start": 3234.66,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "o sea cada vez en este \u00faltimo periodo se",
            "start": 3238.299,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "pagaba menos",
            "start": 3245.349,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "por eso se decide",
            "start": 3247.089,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "poner un precio garant\u00eda de 5.610",
            "start": 3250.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay quienes tambi\u00e9n esto es muy",
            "start": 3257.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "interesante sostienen es mejor comprar",
            "start": 3260.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el ma\u00edz",
            "start": 3265.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que producirlo",
            "start": 3267.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "esa fue",
            "start": 3270.13,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "excusa para dejar sin apoyo el campo",
            "start": 3274.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que el secretario de",
            "start": 3278.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacienda de",
            "start": 3281.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "salida de gortari",
            "start": 3284.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "argument\u00f3 que un mundo globalizado era",
            "start": 3288.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3290.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y comprar lo que consum\u00edamos en el",
            "start": 3292.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "extranjero que producirlo en mexico",
            "start": 3295.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pues por eso nos llevaron",
            "start": 3298.99,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a esta dependencia",
            "start": 3302.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "extrema",
            "start": 3306.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no somos autosuficientes del ma\u00edz",
            "start": 3308.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si el 1er",
            "start": 3313.05,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "importador en el mundo es originario el",
            "start": 3316.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ma\u00edz de nuestro pa\u00eds y nosotros estamos",
            "start": 3320.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comprando ma\u00edz m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds",
            "start": 3322.38,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3324.9,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estamos comprando tambi\u00e9n frijol",
            "start": 3327.569,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed menciono ignacio valle",
            "start": 3331.589,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "80% del trigo",
            "start": 3336.73,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "85% del arroz que consumimos se compra",
            "start": 3342.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3346.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "carne de res carne de cerdo leche",
            "start": 3350.63,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ir a buscar la",
            "start": 3355.82,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria",
            "start": 3362.15,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "y se trataba repito de sentar las bases",
            "start": 3365.46,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "ya tenemos estos programas y los vamos a",
            "start": 3373.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ir consolidando",
            "start": 3376.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si resolvemos el problema grave que nos",
            "start": 3378.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "dejaron de las plantas",
            "start": 3382.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de fertilizantes",
            "start": 3385.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ese va a ser otro componente",
            "start": 3388.08,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3390.82,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "para producir los alimentos necesitamos",
            "start": 3392.539,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los fertilizantes desde luego",
            "start": 3395.119,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "fertilizantes que no afecten el suelo",
            "start": 3396.849,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "pero si los requerimos no producimos",
            "start": 3402.47,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fertilizantes en m\u00e9jico todo se compra",
            "start": 3405.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos estos datos toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 3410.19,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ayuda a entender el porqu\u00e9",
            "start": 3413.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sostenemos de manera categ\u00f3rica que fue",
            "start": 3419.88,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "un fracaso un rotundo fracaso la",
            "start": 3423.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 3428.13,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "un rotundo fracaso",
            "start": 3432.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3436.16,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "elementos buenos",
            "start": 3441.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se puede defender",
            "start": 3446.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos hizo m\u00e1s",
            "start": 3449.0,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dependientes que pobres yo a la gente",
            "start": 3452.33,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que gener\u00f3 inseguridad y violencia",
            "start": 3457.05,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "entonces eso que se tome muy en cuenta",
            "start": 3460.55,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dimos a conocer este programa porque",
            "start": 3465.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda informaci\u00f3n suficiente",
            "start": 3470.84,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y sobre todo lo que me importa mucho es",
            "start": 3474.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que los que nos est\u00e1n viendo porque s\u00e9",
            "start": 3478.53,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que nos ven en las comunidades en los",
            "start": 3483.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3487.03,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hay qui\u00e9nes",
            "start": 3490.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen forma",
            "start": 3493.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3496.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ver esta conferencia en los pueblos",
            "start": 3499.25,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que se sepa que existen estos programas",
            "start": 3504.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y de manera especial quer\u00eda yo",
            "start": 3508.39,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "dan a conocer lo del apoyo del programa",
            "start": 3512.38,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3516.569,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3520.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya se han entregado apoyos a cerca de 2",
            "start": 3521.75,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "millones de productores y en mi giras",
            "start": 3525.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no estaba yo escuchando",
            "start": 3531.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 me hablan de este programa",
            "start": 3536.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estoy escuchando",
            "start": 3540.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de \u00e9l sembrando vida",
            "start": 3543.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que ya hay",
            "start": 3547.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "200 mil productores estoy escuchando que",
            "start": 3551.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 llegando el apoyo",
            "start": 3555.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "para adultos mayores lo de las becas",
            "start": 3558.04,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pero no estaba escuchando",
            "start": 3561.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de que ya les est\u00e1 llegando este apoyo",
            "start": 3567.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 3572.09,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "o no ten\u00edan informaci\u00f3n",
            "start": 3573.92,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3577.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3581.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no han ido a ver sus cuentas",
            "start": 3584.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque se utiliz\u00f3 en buena medida el",
            "start": 3590.45,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n que exist\u00eda se depur\u00f3 y se",
            "start": 3596.21,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "deposit\u00f3 en sus cuentas",
            "start": 3600.349,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3605.78,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "consideran que es el mismo procampo",
            "start": 3607.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entonces por eso creo llamar la atenci\u00f3n",
            "start": 3614.35,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3618.22,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3620.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "motivo para que no les llegue el apoyo",
            "start": 3621.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porque va personalizado",
            "start": 3625.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces nosotros podemos",
            "start": 3628.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 3632.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda les puede dar el padr\u00f3n voy",
            "start": 3635.47,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 3641.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se publique",
            "start": 3643.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3647.06,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3647.79,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3649.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 3651.569,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3654.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 433 que ya",
            "start": 3658.14,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "han recibido que dec\u00edas v\u00edctor",
            "start": 3663.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3666.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con nombre y apellido",
            "start": 3668.839,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "el lunes del padr\u00f3n",
            "start": 3671.95,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para que se sepa y ah\u00ed se vean",
            "start": 3674.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dedo",
            "start": 3682.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "presidente buenos dias funciona marco",
            "start": 3686.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "antonio olvera latino california",
            "start": 3688.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presente el tema \u00e9ste de que acaba usted",
            "start": 3690.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de decir que s\u00ed importa obviamente la",
            "start": 3694.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "carne de cerdo de res gasolinas maderas",
            "start": 3696.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hasta cuando m\u00e9xico alcanzar\u00e1 su",
            "start": 3698.85,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "independencia alimentaria y seguridad en",
            "start": 3701.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese sentido si su gobierno estar\u00e1 capaz",
            "start": 3703.78,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "para cumplir con esa o con ese objetivo",
            "start": 3707.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esa es la primera pregunta si va a",
            "start": 3711.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "depender del crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 3713.89,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las finanzas",
            "start": 3719.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo este a\u00f1o repito",
            "start": 3724.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es sentando las bases",
            "start": 3728.21,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para que si se disponen de m\u00e1s recursos",
            "start": 3731.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3737.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por este medio incrementar la producci\u00f3n",
            "start": 3739.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y lograr la autosuficiencia lo podemos",
            "start": 3742.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lograr el ma\u00edz en frijol",
            "start": 3746.95,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en leche estamos trabajando proyectos",
            "start": 3751.02,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "para cuencas lecheras en el sureste",
            "start": 3755.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "porque ya no podemos seguir fomentando",
            "start": 3760.09,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n lechera entonces no hay",
            "start": 3764.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 3768.23,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no se puede estar produciendo leche",
            "start": 3770.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con alfalfa que demanda much\u00edsima agua",
            "start": 3776.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en donde no tenemos agua",
            "start": 3780.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero si tenemos agua en el sureste",
            "start": 3784.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tenemos agua en el papaloapan",
            "start": 3787.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos mucha agua en el grijalva en el",
            "start": 3790.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "usumacinta",
            "start": 3794.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3796.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y se puede desarrollar una ganader\u00eda",
            "start": 3798.06,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apropiada al tr\u00f3pico ya se est\u00e1",
            "start": 3803.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 3806.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3809.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aumentar la producci\u00f3n lechera y ser",
            "start": 3810.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "autosuficientes no seguir comprando la",
            "start": 3816.49,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "leche en el extranjero lo mismo el ma\u00edz",
            "start": 3818.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de prior hay otros cultivos que van a",
            "start": 3821.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llevar tiempo pero que vamos a",
            "start": 3824.57,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "nosotros a seguir impulsando para que si",
            "start": 3829.21,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no logramos de la autosuficiencia que se",
            "start": 3835.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueda reducir",
            "start": 3838.09,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n que ahora es",
            "start": 3840.12,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pues casi total si se alcanza",
            "start": 3845.79,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "yo espero que logremos reducir la",
            "start": 3851.76,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en b\u00e1sicos",
            "start": 3856.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las importaciones en b\u00e1sico hasta en un",
            "start": 3860.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "80 por ciento",
            "start": 3863.85,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es decir que avancemos para que",
            "start": 3865.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dependamos en un 20% y en algunos",
            "start": 3868.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cultivos ser autosuficientes",
            "start": 3871.59,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es como el caso de las gasolinas",
            "start": 3876.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 3879.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 3881.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "lograron la autosuficiencia esa es una",
            "start": 3883.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meta con la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 3886.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y con la construcci\u00f3n de la",
            "start": 3888.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda en petroqu\u00edmicos por",
            "start": 3890.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3893.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "va a estar m\u00e1s complicado porque se",
            "start": 3895.99,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esmeraron en destruir la industria de",
            "start": 3900.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "petroqu\u00edmica",
            "start": 3903.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fue un desastre la tristeza",
            "start": 3905.14,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una industria petroqu\u00edmica",
            "start": 3910.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3913.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y autosuficiente y la destruyeron",
            "start": 3915.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3920.46,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "como destruyeron la industria de los",
            "start": 3923.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fertilizantes y otras cosas entonces es",
            "start": 3927.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de rehacer",
            "start": 3931.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la actividad productiva",
            "start": 3933.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo con empresarios de nuevo",
            "start": 3939.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "le\u00f3n",
            "start": 3942.96,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 ponemos de acuerdo bueno melendo",
            "start": 3948.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "me de la redundancia se acord\u00f3 el",
            "start": 3952.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 3955.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque en el sector energ\u00e9tico nosotros",
            "start": 3959.079,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3963.609,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y pensamos",
            "start": 3965.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que vamos a recuperar la producci\u00f3n",
            "start": 3967.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 3970.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo va a ser",
            "start": 3974.21,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 3979.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la producci\u00f3n",
            "start": 3984.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "hoy o ma\u00f1ana se presenta ya el plan de",
            "start": 3988.89,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "mediano y de largo plazo para pemex",
            "start": 3993.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y la estrategia es",
            "start": 3999.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sencilla de explicar aunque",
            "start": 4004.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil en su operaci\u00f3n pero",
            "start": 4009.63,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "dicen los asi\u00e1ticos que un problema bien",
            "start": 4015.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "planteado es un problema medio resuelto",
            "start": 4019.539,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que tiene claridad entonces",
            "start": 4023.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que va a significar la",
            "start": 4025.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica petrolera vamos a apoyar apenas",
            "start": 4028.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 4031.01,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este el que viene y el 21 vamos a",
            "start": 4034.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "invertir",
            "start": 4039.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "le vamos a bajar la carga fiscal",
            "start": 4040.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4044.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y mejore la producci\u00f3n aumente la",
            "start": 4047.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 4050.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que en los \u00faltimos tres a\u00f1os",
            "start": 4051.94,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 4056.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "le devuelva",
            "start": 4058.13,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 4061.11,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y lo que se va a invertir en estos tres",
            "start": 4062.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para sembrar el petr\u00f3leo",
            "start": 4066.02,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por lo que me est\u00e1s",
            "start": 4072.359,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "preguntando la autosuficiencia en",
            "start": 4076.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alimentos pemex palanca del desarrollo o",
            "start": 4079.19,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "sea si nos va bien en el plan petrolero",
            "start": 4083.42,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vamos a tener producci\u00f3n excedente",
            "start": 4089.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "para poder financiar",
            "start": 4094.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el rescate del campo y lograr la",
            "start": 4098.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en alimentos dentro de",
            "start": 4101.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este proyecto de plan y seguridad",
            "start": 4105.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "alimentaria ya no habr\u00e1 cabida para los",
            "start": 4106.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "especuladores y acaparadores de",
            "start": 4109.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "productos que guardaban grandes seven",
            "start": 4111.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de toneladas de ma\u00edz fr\u00edjol y",
            "start": 4114.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed elevar el precio y al final pues el",
            "start": 4116.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobre pues quedaba en la ruina",
            "start": 4119.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nuevamente sin si ustedes escucharon a",
            "start": 4121.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos encargados del",
            "start": 4125.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campo del campo todos",
            "start": 4129.31,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tienen una caracter\u00edstica",
            "start": 4132.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tiene una convicci\u00f3n social",
            "start": 4139.33,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tienen una dimensi\u00f3n social",
            "start": 4143.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no tienen ya la misma idea de nosotros",
            "start": 4146.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como ciudades",
            "start": 4149.75,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "si escucharon sus planteamientos siempre",
            "start": 4152.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4156.069,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "atender a todos pero de darle",
            "start": 4158.32,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 4160.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os productores que pasaba",
            "start": 4162.049,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "antes pues el apoyo se quedaba arriba",
            "start": 4165.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4169.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces no es que no se vaya a apoyar",
            "start": 4172.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al mediano al",
            "start": 4177.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "productor grande",
            "start": 4179.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y alimentos se va a apoyar tambi\u00e9n",
            "start": 4183.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque estamos ser autosuficientes se va",
            "start": 4184.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a apoyar a todos pero empecemos con los",
            "start": 4186.81,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitados y ah\u00ed vamos a ir",
            "start": 4191.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 4193.1,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las toneladas compradas con precios de",
            "start": 4196.04,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "garant\u00eda la superficie",
            "start": 4200.66,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "vamos a ir avanzando porque al final de",
            "start": 4204.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 4208.199,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "es mucho mejor producir los alimentos en",
            "start": 4210.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico que comprarlos y es mucho mejor",
            "start": 4213.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "apoyar al productor nacional",
            "start": 4217.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "aunque sea",
            "start": 4220.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el productor",
            "start": 4222.8,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4224.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "100 200 300 hect\u00e1reas es mucho mejor",
            "start": 4226.26,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "apoyar al productor nacional",
            "start": 4229.8,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que comprar los alimentos en el",
            "start": 4233.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "extranjero pero empezamos y esto tambi\u00e9n",
            "start": 4236.02,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es muy importante porque es un cambio",
            "start": 4239.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos protestas",
            "start": 4244.8,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de organizaciones porque se les",
            "start": 4247.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entregaba a ellos el dinero",
            "start": 4250.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y ya no es as\u00ed",
            "start": 4252.47,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es de esta manera",
            "start": 4254.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n protestas por porque la",
            "start": 4257.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 4261.39,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4263.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunos estados",
            "start": 4265.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se le daba preferencia a los grandes",
            "start": 4267.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "productores y el subsidio",
            "start": 4269.85,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se quedaba arriba el seguro todo",
            "start": 4272.84,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no",
            "start": 4277.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos que poner orden",
            "start": 4280.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para acabar con la corrupci\u00f3n porque no",
            "start": 4282.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es regresar",
            "start": 4287.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a la \u00e9poca",
            "start": 4289.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de la gran corrupci\u00f3n en el campo",
            "start": 4291.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4294.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4298.17,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "banrural",
            "start": 4300.389,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan millonarios los",
            "start": 4305.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos con el manejo de",
            "start": 4308.449,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los programas se llamaba brandy dahl",
            "start": 4311.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4315.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no es eso",
            "start": 4317.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4319.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tampoco es el abandono como se hizo en",
            "start": 4322.489,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4326.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "per\u00edodo anterior el periodo neoliberal",
            "start": 4327.45,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es regresar al campo",
            "start": 4332.99,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "apoyar el productor sin corrupci\u00f3n",
            "start": 4336.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4342.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "intermediarios que le llegue el apoyo",
            "start": 4344.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "directo al producto",
            "start": 4347.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias presidente en el mes de",
            "start": 4354.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diciembre usted firm\u00f3 un acuerdo con",
            "start": 4357.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este para instalar una planta en",
            "start": 4360.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "veracruz creo que fue su primer acuerdo",
            "start": 4363.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el transcurso de estos meses los",
            "start": 4368.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "productores de caf\u00e9 se han quejado y han",
            "start": 4371.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "protestado por la manipulaci\u00f3n del",
            "start": 4374.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "precio que nos podr\u00eda explicar de esto",
            "start": 4377.89,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "bueno tenemos que apoyar a todos los",
            "start": 4381.42,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "productores lo acabo de decir nada m\u00e1s",
            "start": 4386.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que se va a apoyar m\u00e1s a los productores",
            "start": 4390.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando m\u00e1s a los productores",
            "start": 4393.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os en el caso de los productores",
            "start": 4395.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de caf\u00e9",
            "start": 4398.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hechos 21",
            "start": 4402.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "las 500 mil hect\u00e1reas que se est\u00e1n",
            "start": 4408.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 4410.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida",
            "start": 4412.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como 50.000",
            "start": 4416.07,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "son de caf\u00e9",
            "start": 4419.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso no se hab\u00eda hecho",
            "start": 4422.989,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4425.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 4427.65,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 4430.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores de caf\u00e9",
            "start": 4432.739,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en eso nada m\u00e1s en",
            "start": 4435.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 4439.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo son 200 mil hect\u00e1reas",
            "start": 4441.41,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4445.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "20 25 mil son de caf\u00e9",
            "start": 4448.73,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y les puedo dar hasta el dato exacto",
            "start": 4454.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entonces ese es un apoyo directo o sea",
            "start": 4457.05,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "esto significa en s\u00f3lo en el caso de",
            "start": 4460.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 4464.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si hay 80.000",
            "start": 4465.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "productores trabajando en sembrando vida",
            "start": 4468.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "80000 sembradores",
            "start": 4472.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 4477.05,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "son 20.000 productores de caf\u00e9",
            "start": 4479.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que hoy",
            "start": 4482.79,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo un jornal de cinco mil",
            "start": 4484.75,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pesos mensuales veinte mil",
            "start": 4488.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para cultivar",
            "start": 4492.21,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "su propia parte",
            "start": 4495.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso no existe",
            "start": 4498.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4501.92,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "no se inclu\u00eda el productor de caf\u00e9",
            "start": 4503.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en el apoyo directo",
            "start": 4507.69,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en lo que el procampo",
            "start": 4510.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se inclu\u00eda el productor de caf\u00e9 ahora",
            "start": 4513.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "si ponen la l\u00e1mina",
            "start": 4516.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "250 mil productos cu\u00e1nto van a recibir",
            "start": 4524.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "v\u00edctor",
            "start": 4528.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos por productos",
            "start": 4530.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "esto no tiene nada que ver con este l",
            "start": 4533.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esto es para los productores sistema de",
            "start": 4536.66,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la directa y tambi\u00e9n puedes apoyar",
            "start": 4539.72,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a las empresas que se dedican a producir",
            "start": 4544.739,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "a gran escala",
            "start": 4548.73,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque lo que necesitamos es impulsar la",
            "start": 4551.15,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n un pa\u00eds no prospera si no",
            "start": 4553.969,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "produce si no hay trabajo ese es otro",
            "start": 4558.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "enfoque este reprobable de la",
            "start": 4562.46,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tecnocracia que en vez de impulsar la",
            "start": 4566.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "actividad productiva se dedicaron a la",
            "start": 4570.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n",
            "start": 4572.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "otra queja que tienen los cafetaleros",
            "start": 4574.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n es el contrabando clandestino de",
            "start": 4577.33,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 tienen ustedes algunas cifras",
            "start": 4581.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias complementando lo que se\u00f1ala el",
            "start": 4585.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente y antes yo en la pregunta que",
            "start": 4588.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hizo la primera pregunta hay que",
            "start": 4590.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "reconocer que el presidente",
            "start": 4592.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apruebe este convenio con nestl\u00e9 y hay",
            "start": 4594.659,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que reconocer que son dos programas",
            "start": 4597.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diferentes uno de ellos es para caf\u00e9",
            "start": 4598.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "soluble que es una especie diferente",
            "start": 4601.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "al caf\u00e9 al cual le estamos estimulando",
            "start": 4605.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con este programa el caf\u00e9 robusta tiene",
            "start": 4607.139,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "un destino y tiene otras calidades",
            "start": 4611.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entonces fomentar la producci\u00f3n de caf\u00e9",
            "start": 4614.389,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "robusta que puede ser a nivel inclusive",
            "start": 4616.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desde el nivel del mar",
            "start": 4619.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este generar\u00e1 mucho empleo del caf\u00e9",
            "start": 4620.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ar\u00e1bica que es el que tiene una gran",
            "start": 4623.55,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cobertura particularmente con peque\u00f1os y",
            "start": 4626.489,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1os productores es de calidad",
            "start": 4628.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 orientado precisamente a estos",
            "start": 4630.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "mercados espec\u00edficos entonces hay que",
            "start": 4633.3,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "reconocer que estamos hablando de dos",
            "start": 4635.88,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "programas diferentes y esa es la base",
            "start": 4637.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por la cual presidente \u00e9ste ha aprobado",
            "start": 4639.059,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este este programa con relaci\u00f3n al",
            "start": 4642.63,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "compraban con el contrabando sabemos que",
            "start": 4644.969,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha venido efectivamente y esto ocurre a",
            "start": 4648.059,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de",
            "start": 4650.849,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "del ataque de la roya que merm\u00f3 nuestra",
            "start": 4651.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n tanto por el consumo interno",
            "start": 4654.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como la exportaci\u00f3n hasta",
            "start": 4657.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2 millones de sacos",
            "start": 4659.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actualmente lo hemos venido recuperando",
            "start": 4660.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo que se ha venido",
            "start": 4663.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo por nuestros productores en la",
            "start": 4664.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a principalmente en chapas ahora",
            "start": 4666.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos de propiamente alcanzando los 4",
            "start": 4669.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "millones de sacos pero efectivamente un",
            "start": 4672.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "proceso de contrabando para complementar",
            "start": 4675.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el consumo nacional principalmente de",
            "start": 4677.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica esto se ha venido a",
            "start": 4680.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "batiendo y en mucho este porque se ha",
            "start": 4681.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mejorado mucho la producci\u00f3n local",
            "start": 4684.03,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "les parece sobre lo mismo que",
            "start": 4688.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "interesante para el tema porque no se",
            "start": 4691.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "abordan",
            "start": 4694.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este son",
            "start": 4697.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este asuntos que no se tratan son muy",
            "start": 4699.82,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "importantes yo creo que m\u00e1s de la mitad",
            "start": 4704.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los que vivimos aqu\u00ed en la capital",
            "start": 4708.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tenemos este antecedente",
            "start": 4712.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de haber nacido o vivido en el campo o",
            "start": 4716.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestros padres o nuestros abuelos",
            "start": 4721.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces por eso es es un tema",
            "start": 4723.65,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "interesante de gas",
            "start": 4726.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los campesinos siempre han sufrido mucho",
            "start": 4728.489,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "siempre han padecido mucho porque tienen",
            "start": 4732.239,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que enfrentar todo sin apoyo",
            "start": 4736.199,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dependen de la naturaleza y luego ya",
            "start": 4741.12,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "cuando tienen la cosecha tienen que",
            "start": 4747.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "enfrentar al coyote",
            "start": 4751.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "les llevan sus productos",
            "start": 4753.869,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "este es el",
            "start": 4758.91,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "los entrega empleados no les pagan no no",
            "start": 4761.57,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no no es",
            "start": 4766.579,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero es tambi\u00e9n pero es porque no",
            "start": 4771.6,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "abandonan a pesar de los pesares",
            "start": 4775.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4782.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 4784.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4786.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4788.91,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 4790.199,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "y si no es rentable",
            "start": 4792.09,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no tengo ning\u00fan beneficio y se sigue",
            "start": 4794.62,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sembrando se sigue sembrando por la",
            "start": 4799.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cultura entonces por eso es un asunto de",
            "start": 4802.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "justicia ah\u00ed quer\u00eda comentar algo",
            "start": 4805.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "primer y los dos",
            "start": 4813.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas van a revelar el",
            "start": 4816.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "enfoque noticias yo quisiera preguntarle",
            "start": 4819.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la duplicidad de programas que se",
            "start": 4821.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "hab\u00edan se\u00f1alado",
            "start": 4824.08,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "entiendo que entonces ya qued\u00f3 terminado",
            "start": 4825.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el padr\u00f3n de los beneficiarios del campo",
            "start": 4826.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque se estaba en proceso entonces",
            "start": 4828.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entendemos que ya ya concluy\u00f3 y tambi\u00e9n",
            "start": 4830.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si en esta en esta revisi\u00f3n que se hizo",
            "start": 4834.28,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos programas se encontraron",
            "start": 4836.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dobles porque incluso hasta coneval",
            "start": 4839.22,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba que hasta entre hasta tres",
            "start": 4841.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veces podr\u00edan ser duplicados cuanto se",
            "start": 4843.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pudo ahorrar de ellos y ya termin\u00f3 todo",
            "start": 4846.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este proceso porque eran sus m\u00e1s de 150",
            "start": 4847.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programas los que se estaban llevando",
            "start": 4850.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recursos tambi\u00e9n cu\u00e1nto va a invertir su",
            "start": 4852.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno en la brecha que hay",
            "start": 4854.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica en el campo que finalmente",
            "start": 4857.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues ha llevado incluso a movimientos",
            "start": 4859.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como el campo no aguanta m\u00e1s y todo esto",
            "start": 4861.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que que se vivi\u00f3 y que fue muy fuerte y",
            "start": 4863.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo nada m\u00e1s si se puede como",
            "start": 4865.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cubrir\u00eda al gobierno los ingresos que",
            "start": 4868.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda de percibir por petr\u00f3leo ahora",
            "start": 4870.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que comenta que habr\u00e1 este apoyo a pemex",
            "start": 4872.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "durante tres a\u00f1os presidente gracias",
            "start": 4874.78,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estamos en el proceso precisamente de",
            "start": 4879.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "depurar los padrones este hemos",
            "start": 4881.39,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sustentado parte de lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 4883.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "explicado en base a padrones previos",
            "start": 4884.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero el padr\u00f3n que \u00e9ste est\u00e1 pr\u00f3ximo a",
            "start": 4886.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concluirse es el que nos ha permitido no",
            "start": 4890.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solamente tener la informaci\u00f3n fidedigna",
            "start": 4892.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los beneficiarios sino tambi\u00e9n",
            "start": 4895.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el trabajo de la",
            "start": 4898.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "georreferenciaci\u00f3n de modo tal de que",
            "start": 4900.37,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n la",
            "start": 4902.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hoy d\u00eda podemos ubicar",
            "start": 4905.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente la superficie e inclusive",
            "start": 4907.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver el estado fenol\u00f3gico el estado del",
            "start": 4910.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollo de los cultivos este es un",
            "start": 4912.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proceso que va a tomar tiempo pero",
            "start": 4914.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "afortunadamente la tecnolog\u00eda existe y",
            "start": 4916.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el siap que es un centro que est\u00e1",
            "start": 4919.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "asignado en la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 4921.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando y estamos comparando y",
            "start": 4922.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estamos complementando la informaci\u00f3n",
            "start": 4926.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que viene en los padrones con la",
            "start": 4928.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n real f\u00edsica de este de los de",
            "start": 4930.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los leg\u00edtimos propietarios entonces esto",
            "start": 4934.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "va va a seguir trabajando as\u00ed con mucho",
            "start": 4936.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gusto completaremos complementaremos",
            "start": 4939.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n al cruzar los",
            "start": 4942.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con la ubicaci\u00f3n f\u00edsica con relaci\u00f3n a",
            "start": 4944.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "su pregunta y agradezco se haga respecto",
            "start": 4947.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al acompa\u00f1amiento de la del sustento",
            "start": 4949.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico cient\u00edfico para estos avances no",
            "start": 4953.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podemos pensar en el incremento de la",
            "start": 4956.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "productividad si todo esto no viene no",
            "start": 4958.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "solamente acompa\u00f1ado con el conocimiento",
            "start": 4960.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n la transferencia de este",
            "start": 4962.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "conocimiento de los productores el",
            "start": 4964.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1alaba que este nosotros",
            "start": 4966.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprendemos de ellos pero hay",
            "start": 4969.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas y tecnolog\u00edas que con el",
            "start": 4971.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tiempo se han demostrado que facilitan y",
            "start": 4974.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que mejoran la productividad esto",
            "start": 4977.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos desplegando un importante",
            "start": 4979.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "programa de acompa\u00f1amiento a estos",
            "start": 4980.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuatro programas con asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 4983.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estamos hablando el cr\u00e9dito ganadero la",
            "start": 4985.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "palabra hay un n\u00famero importante de",
            "start": 4987.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos veterinarios y agr\u00f3nomos que",
            "start": 4989.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acompa\u00f1ando para garantizar la",
            "start": 4992.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sanidad las adecuadas dietas en funci\u00f3n",
            "start": 4994.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de las regiones como dijo el licenciado",
            "start": 4997.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "montreal de esta forma estamos",
            "start": 4999.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "garantizando que no solamente este se",
            "start": 5001.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 5004.81,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el beneficio sino tambi\u00e9n que \u00e9ste sea",
            "start": 5006.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "redituable en funci\u00f3n de su de su",
            "start": 5008.329,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "productividad y tambi\u00e9n cabal es decir",
            "start": 5010.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente est\u00e1 muy al",
            "start": 5014.789,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tanto de que tenemos instituciones de",
            "start": 5016.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y de investigaci\u00f3n que tendr\u00e1n",
            "start": 5019.079,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ser gradualmente por constituy\u00e9ndose",
            "start": 5021.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el brazo t\u00e9cnico armado de la",
            "start": 5025.139,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura para que no",
            "start": 5027.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "solamente podamos garantizar lo que",
            "start": 5029.369,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ocurre en este ciclo sino tambi\u00e9n",
            "start": 5032.28,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "garantizar la autosuficiencia",
            "start": 5034.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "alimentaria sustentada en el",
            "start": 5036.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conocimiento y esto pues tiene todav\u00eda",
            "start": 5038.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s o cobra mucho m\u00e1s importancia",
            "start": 5040.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "debido a los imponderables",
            "start": 5043.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicos que el propio presidente",
            "start": 5044.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala tenemos que ir adaptando la",
            "start": 5046.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agricultura de estos cambios y esto pues",
            "start": 5048.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se tendr\u00e1 que hacer sustentado tambi\u00e9n",
            "start": 5051.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en el conocimiento",
            "start": 5052.86,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "tu pregunta sobre c\u00f3mo vamos a ayudar a",
            "start": 5057.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pemex es va",
            "start": 5060.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a reducirse",
            "start": 5063.85,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5067.409,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gasto la carga fiscal de pemex",
            "start": 5069.73,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "ese es otro cambio hacienda se dedicaba",
            "start": 5074.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a orde\u00f1ar a pemex",
            "start": 5078.599,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "a exprimir a pemex le quitaba todo",
            "start": 5083.61,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una justificaci\u00f3n el 40% del",
            "start": 5089.45,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presupuesto se integraba",
            "start": 5094.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con ingresos del petr\u00f3leo",
            "start": 5098.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces ahora no ahora queremos",
            "start": 5101.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y bajarle la carga fiscal a pemex",
            "start": 5105.4,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5108.28,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "valorando ya lo hicimos pero",
            "start": 5110.399,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 que se presente el proyecto de",
            "start": 5114.489,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a",
            "start": 5117.01,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "establecer la medida",
            "start": 5120.429,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tenemos que presentar el proyecto de",
            "start": 5123.659,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "presupuesto en septiembre",
            "start": 5126.63,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces ah\u00ed se va a",
            "start": 5130.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "establecer el porcentaje de disminuci\u00f3n",
            "start": 5133.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de pago de impuestos de pemex a la",
            "start": 5136.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 5139.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como hacienda va",
            "start": 5142.05,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a su vez al compensar esa disminuci\u00f3n",
            "start": 5145.4,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pues con la recaudaci\u00f3n que",
            "start": 5149.86,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1 bien que est\u00e1",
            "start": 5155.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "aumentando",
            "start": 5159.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y con el plan de austeridad",
            "start": 5161.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 5164.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nos va a dar",
            "start": 5166.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s beneficios se van a liberar m\u00e1s",
            "start": 5171.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 5175.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con la austeridad",
            "start": 5177.19,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5180.01,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5182.239,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "se tuvo que seguir manteniendo plazas",
            "start": 5185.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ya no van a existir para el a\u00f1o",
            "start": 5189.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 5191.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ya no van a estar los aviones por",
            "start": 5193.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ejemplo ya el presupuesto de vi\u00e1ticos el",
            "start": 5196.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5200.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "va a ser mucho menor",
            "start": 5202.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a lo que fue este a\u00f1o todav\u00eda porque se",
            "start": 5205.55,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "trae a la inercia de los a\u00f1os anteriores",
            "start": 5209.66,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "yo espero que ya",
            "start": 5213.369,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 5217.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una semana diez d\u00edas",
            "start": 5218.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podamos dar a conocer",
            "start": 5221.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la venta del",
            "start": 5227.61,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5231.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda 15 se cierra",
            "start": 5233.489,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "ya la presentaci\u00f3n de propuestas en",
            "start": 5237.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5241.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces ya se va a decidir entonces son",
            "start": 5243.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recursos adicionales por cierto",
            "start": 5247.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprovecho porque todo esto es",
            "start": 5249.44,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n viene una nueva subasta",
            "start": 5251.69,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para el instituto",
            "start": 5257.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se llama instituto para devolverle",
            "start": 5259.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado y ahora van a ser",
            "start": 5263.55,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "joyas lo adelanto para qu\u00e9",
            "start": 5266.04,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "empiecen a hacer sus ahorros este",
            "start": 5270.61,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es unas obras subastas de joyas pero en",
            "start": 5275.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fin es austeridad",
            "start": 5278.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es mayor recaudaci\u00f3n para poder",
            "start": 5281.67,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "compensar lo que hacienda va a dejar de",
            "start": 5284.3,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "obtener por la disminuci\u00f3n de la carga",
            "start": 5290.179,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fiscal en pemex",
            "start": 5294.06,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la m\u00e1s gay",
            "start": 5300.06,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a super 12 gracias presidente daniel",
            "start": 5306.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "blancas de cr\u00f3nica buenos d\u00edas a todos",
            "start": 5309.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "efectivamente hemos estado recientemente",
            "start": 5312.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con grupos de productores con",
            "start": 5315.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "organizaciones productoras y hay",
            "start": 5317.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "benepl\u00e1cito digamos por los precios de",
            "start": 5319.07,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que est\u00e1 ofreciendo el gobierno",
            "start": 5322.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sin embargo hay una inquietud",
            "start": 5324.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si lo m\u00e1s correcto sea llamarle",
            "start": 5326.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda cuando los",
            "start": 5329.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "industriales no se han sumado a estos",
            "start": 5332.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "precios le pongo un ejemplo en el precio",
            "start": 5336.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la leche por ejemplo",
            "start": 5340.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ustedes le est\u00e1n vendiendo o perd\u00f3n",
            "start": 5342.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pagando a 8 20",
            "start": 5345.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pero la que est\u00e1n comprando solamente es",
            "start": 5347.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la que va hacia el icono que estamos",
            "start": 5352.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hablando del 11 el 12% del mercado",
            "start": 5354.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando mucho el otro 88 89 por ciento",
            "start": 5357.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los siguen comprando los industriales y",
            "start": 5360.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que nos comentan los productores es",
            "start": 5363.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que siguen existiendo estos abusos en",
            "start": 5365.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los precios se les est\u00e1 pagando la leche",
            "start": 5368.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en 5 20 5 56 pesos la pregunta concreta",
            "start": 5371.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidente es qu\u00e9 gestiones est\u00e1",
            "start": 5376.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "realizando el gobierno federal para",
            "start": 5378.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumar a los industriales a estos precios",
            "start": 5381.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda que en general benefician a",
            "start": 5384.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todos los productores no solamente a un",
            "start": 5386.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o porcentaje bueno se est\u00e1",
            "start": 5388.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "haciendo algo en jalisco en particular",
            "start": 5390.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "sobre esto un acuerdo con ganaderos y",
            "start": 5393.54,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "con industriales pero me gustar\u00eda que",
            "start": 5398.7,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "alicia doval explicar\u00e1 m\u00e1s sobre este",
            "start": 5403.469,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 5407.849,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "si efectivamente liconsa y no compran la",
            "start": 5411.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "totalidad de la leche solamente a",
            "start": 5416.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores entonces",
            "start": 5419.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el resto del mercado que no es de",
            "start": 5423.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos lo acopia a la",
            "start": 5425.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "industria y all\u00ed lo hace a precio de",
            "start": 5429.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mercado de hecho liconsa tambi\u00e9n compra",
            "start": 5432.699,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a no peque\u00f1os y medianos para cubrir sus",
            "start": 5436.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "faltantes",
            "start": 5439.929,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y cuando compramos a no peque\u00f1os y",
            "start": 5441.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "medianos no compramos a 820 sino a",
            "start": 5444.699,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "precio de mercado para nosotros lo",
            "start": 5448.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "importante es que hay muchos productores",
            "start": 5451.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los que he mencionado peque\u00f1os y",
            "start": 5455.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "medianos que estaban olvidados",
            "start": 5457.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abandonados hay que olvidarse de el",
            "start": 5459.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "precio de mercado de 6 87 pesos ya no",
            "start": 5462.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hables del 820 que es el precio de",
            "start": 5466.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "garant\u00eda hay lugares donde llegan y les",
            "start": 5469.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "compran a 5 pesos o al menos entonces",
            "start": 5472.81,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad es esa",
            "start": 5477.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en la medida en que gradualmente vayamos",
            "start": 5480.949,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "disponiendo en sega almex de mayores",
            "start": 5485.15,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "recursos podemos ampliar la cobertura y",
            "start": 5487.67,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "beneficiar por nuestra parte a m\u00e1s gente",
            "start": 5490.999,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pero liconsa no aspira a manejar la",
            "start": 5493.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "totalidad de la leche del pa\u00eds sino",
            "start": 5496.729,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tener armon\u00eda con la industria privada",
            "start": 5499.969,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como lo tenemos en el caso por ejemplo",
            "start": 5503.769,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "del trigo en el caso del trigo",
            "start": 5507.229,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "segal mex no a copia ya les dije que",
            "start": 5511.369,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a abrir muchas bodegas en para",
            "start": 5513.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "recibir la gran cosecha de ma\u00edz y de",
            "start": 5517.429,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "frijol pero no lo hacemos en el caso del",
            "start": 5520.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "trigo porque el trigo necesariamente",
            "start": 5523.459,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tiene que ser transformado en harina",
            "start": 5526.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces el acopio lo hace en la",
            "start": 5529.599,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "industria la industria molinera ayer",
            "start": 5533.09,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "estuvimos reunidos se\u00f1or presidente con",
            "start": 5536.959,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la c\u00e1mara nacional de",
            "start": 5539.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "la industria molinera de trigo cani molt",
            "start": 5542.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo que se plantea es ellos acopio",
            "start": 5545.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y compran a precios de mercado",
            "start": 5549.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y luego llega a segal mex y le dice este",
            "start": 5553.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es el precio de mercado pero el de",
            "start": 5557.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "garant\u00eda llega ac\u00e1 tomamos la lista de",
            "start": 5559.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos los que le entregaron los",
            "start": 5563.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "productores que le entregaron a la",
            "start": 5565.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "industria vamos los buscamos y les damos",
            "start": 5566.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el pil\u00f3n el apoyo que significa el",
            "start": 5570.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda y nos dec\u00edan los",
            "start": 5574.24,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores de la industria que el precio ha",
            "start": 5577.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "resultado extraordinariamente atractivo",
            "start": 5580.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de tal manera que para el pr\u00f3ximo ciclo",
            "start": 5583.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "creo que vamos a tener un avance muy",
            "start": 5587.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "importante hacia la autosuficiencia en",
            "start": 5590.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trigo porque menciona el trigo lo mismo",
            "start": 5594.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ocurre con el arroz porque no estamos",
            "start": 5596.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enfrentados con la industria privada",
            "start": 5600.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuestra parte en favor",
            "start": 5602.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres pero buscando la",
            "start": 5605.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "manera de que haya armon\u00eda y en ninguno",
            "start": 5607.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de los dos lados se presentan",
            "start": 5610.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "disfuncionalidades graves",
            "start": 5613.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero si se puede hacer un llamado",
            "start": 5616.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente no a los industriales a los",
            "start": 5617.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresarios a que se sumen a este fuerte",
            "start": 5620.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esfuerzo que est\u00e1 haciendo el gobierno y",
            "start": 5622.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n haciendo y miren este esto",
            "start": 5623.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene un complemento important\u00edsimo s\u00ed",
            "start": 5626.82,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "como habl\u00e1bamos de",
            "start": 5630.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "lo determinante que es el precio",
            "start": 5635.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para estimular la producci\u00f3n si hay",
            "start": 5638.64,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "precio la gente ve como le hace y",
            "start": 5642.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "produce y siembra si hay precio si no",
            "start": 5647.55,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "hay precio",
            "start": 5650.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no hay est\u00edmulo entonces as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 5652.449,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "otro instrumento que tiene el estado",
            "start": 5657.71,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5660.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es el cr\u00e9dito",
            "start": 5662.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y la banca de desarrollo",
            "start": 5665.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos a definir bien las normas",
            "start": 5670.13,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para que lo que sea estrat\u00e9gico",
            "start": 5674.059,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n nacional",
            "start": 5678.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tenga una prioridad",
            "start": 5681.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que la banca desarrollo de un",
            "start": 5685.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tratamiento especial",
            "start": 5687.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a los productores",
            "start": 5690.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5692.989,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "siempre o produzcan",
            "start": 5695.23,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "en beneficio de la naci\u00f3n por ejemplo la",
            "start": 5700.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria",
            "start": 5703.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "toxo",
            "start": 5707.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se va a resolver",
            "start": 5708.619,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "ya la banca desarrollo no basta",
            "start": 5712.5,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "dando cr\u00e9ditos como sucedi\u00f3 que",
            "start": 5716.31,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "la planta de polietileno de watch actual",
            "start": 5723.27,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cosquis odebrecht la financi\u00f3 la banca",
            "start": 5727.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 5731.7,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "los tiempos de bueno",
            "start": 5734.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de un gobierno",
            "start": 5738.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero fue financiado por la banca de",
            "start": 5741.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desarrollo o sea fue un negocio",
            "start": 5744.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de saliva",
            "start": 5747.95,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y desde el f de tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 5751.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bueno de saliva de tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 5755.87,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y de sobornos",
            "start": 5758.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero la banca de desarrollo es banca",
            "start": 5761.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5765.7,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el cr\u00e9dito de la planta de fertilizantes",
            "start": 5770.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "banca de desarrollo",
            "start": 5772.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces vamos a",
            "start": 5775.94,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "reglamentar lo estamos haciendo ya",
            "start": 5781.11,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "tienen las indicaciones los que manejan",
            "start": 5784.57,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estos bancos",
            "start": 5787.479,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "es decir a ver en el caso de la leche",
            "start": 5789.66,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "si hay proyectos",
            "start": 5795.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para cuencas leches",
            "start": 5799.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el sur sureste hay financiamiento",
            "start": 5802.12,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "apoya la banca de desarrollo",
            "start": 5806.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y sociedades mixtas",
            "start": 5811.489,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "donde participe el campesino el due\u00f1o de",
            "start": 5814.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la tierra el ejidatario el peque\u00f1o",
            "start": 5816.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "propietario",
            "start": 5819.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que participe el empresario",
            "start": 5821.09,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y que participe el estado",
            "start": 5825.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces el cr\u00e9dito",
            "start": 5830.179,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "va a este proyecto",
            "start": 5833.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "como complemento",
            "start": 5836.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 un convenio",
            "start": 5839.949,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con liconsa",
            "start": 5842.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para que se asegure",
            "start": 5846.51,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la venta de la leche",
            "start": 5850.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que no estemos comprando la leche",
            "start": 5855.26,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 5858.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "porque compramos leche importamos leche",
            "start": 5862.44,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "si en esa cantidad 40 entonces es lo que",
            "start": 5867.56,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando y quer\u00edamos",
            "start": 5874.57,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "mostrarles dar a conocer s\u00ed",
            "start": 5879.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5886.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "presidente hugo pa\u00eds de impacto ayer en",
            "start": 5889.06,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "baja california 3 municipios de 5",
            "start": 5892.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "autorizaron bueno avalaron lo que",
            "start": 5896.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 el congreso respecto a no",
            "start": 5899.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alargar el periodo del gobernador de dos",
            "start": 5903.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a cinco a\u00f1os esto ha provocado una",
            "start": 5906.13,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "controversia al grado que el ingeniero",
            "start": 5909.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas sol\u00f3rzano pues",
            "start": 5912.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 por medio de twitter a una",
            "start": 5914.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "protesta que cualquiera que pudiera",
            "start": 5917.64,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hacerlo legalmente lo hiciera porque es",
            "start": 5920.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una violaci\u00f3n constitucional lo est\u00e1",
            "start": 5922.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diciendo claramente y tambi\u00e9n este la",
            "start": 5924.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diputada tatiana clouthier carrillo lo",
            "start": 5927.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dijo en la c\u00e1mara de diputados que as\u00ed",
            "start": 5930.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no se deber\u00edan hacer las cosas una una",
            "start": 5933.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reprobaci\u00f3n de tal de tales de",
            "start": 5936.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en la en el congreso de baja",
            "start": 5939.33,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 5942.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "le pido su opini\u00f3n al respecto porque",
            "start": 5943.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hay un temor de que esto pueda",
            "start": 5946.32,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "puedes hacer un antecedente y puede",
            "start": 5950.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escalar a nivel federal esto obviamente",
            "start": 5953.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pues es un temor nacional es un temor",
            "start": 5955.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ha escalado sobre todo ayer provoc\u00f3",
            "start": 5959.469,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "un debate en el congreso cu\u00e1l es su",
            "start": 5961.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n presidente bueno nada m\u00e1s",
            "start": 5963.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y cerramos ya",
            "start": 5966.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 5969.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sobre el tema bueno una m\u00e1s sobre el",
            "start": 5972.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tema y hoy detect\u00f3 27 veces empezamos",
            "start": 5975.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con otro",
            "start": 5978.469,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presente urbano",
            "start": 5980.15,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "barreras de derivaciones",
            "start": 5981.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "usted comenta ahorita que ma\u00f1ana va a",
            "start": 5983.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dar a conocer el programa de largo plazo",
            "start": 5987.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de pemex si yo quisiera preguntarle",
            "start": 5989.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pemex dice usted",
            "start": 5992.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a sembrar petr\u00f3leo",
            "start": 5994.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiere decir que el dinero de pemex en",
            "start": 5997.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una buena parte va a ir al apoyo del",
            "start": 6000.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "campo que bueno que es as\u00ed y que bueno",
            "start": 6001.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1n dando a conocer estos esos",
            "start": 6005.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "datos pero yo le preguntar\u00eda tenemos el",
            "start": 6007.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sustento para la fortaleza en pemex para",
            "start": 6011.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empezar ya con esto",
            "start": 6014.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ayer se dio una nueva protesta usted",
            "start": 6015.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "debe estar enterado en minatitl\u00e1n todos",
            "start": 6019.08,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "los trabajadores de compa\u00f1\u00edas y de",
            "start": 6021.51,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "y subcontratistas bloquearon este",
            "start": 6027.829,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instalaciones y ellos dicen que no hay",
            "start": 6031.309,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el mantenimiento suficiente en pemex que",
            "start": 6033.769,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se les prometi\u00f3 que les pagar\u00e1n 126 mil",
            "start": 6037.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones que no se ha pagado nada la",
            "start": 6039.739,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pregunta concreta es no habr\u00e1 que sanear",
            "start": 6042.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primero todo esto que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 6044.689,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "leap en ex para despu\u00e9s ya cuando se",
            "start": 6047.479,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "definan los porcentajes que ya no se van",
            "start": 6050.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a transferir a hacienda y entregarlos a",
            "start": 6052.849,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "programas tan tan nobles como es el",
            "start": 6054.739,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "campo nave que primero trabajar en aquel",
            "start": 6056.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 6059.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ellos hablan de que est\u00e1n en riesgo",
            "start": 6061.519,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "25.000 trabajadores no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6064.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene ustedes es que este",
            "start": 6067.99,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "proceso se va a hacer c\u00f3mo se van a",
            "start": 6069.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "combinar estos trabajos son gracias al",
            "start": 6071.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "presidente se mira son protestas que",
            "start": 6074.68,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tienen que ver con otras motivaciones",
            "start": 6078.67,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero no hay causa",
            "start": 6083.74,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6087.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "protesta de la polic\u00eda federal",
            "start": 6091.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 6094.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se levanta la protesta",
            "start": 6095.84,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo",
            "start": 6099.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 6102.369,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 6104.59,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "pero casi as\u00ed \u00e9ste de manera masiva no",
            "start": 6107.57,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "haciendo bulla",
            "start": 6114.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es su derecho yo siempre subray\u00f3 eso",
            "start": 6118.1,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n soy libre",
            "start": 6122.44,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "y la libertad no se implora se conquista",
            "start": 6126.69,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "entonces siempre voy a estar ejercitando",
            "start": 6131.69,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mi derecho a la libertad",
            "start": 6134.989,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pasa al final nada",
            "start": 6138.489,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "porque no se despide a nadie",
            "start": 6143.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6145.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6147.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se quitan prestaciones porque es",
            "start": 6149.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "voluntario el ingresar o no ingresar",
            "start": 6152.65,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional porque una y",
            "start": 6155.48,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 6158.0,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y ya bueno pero a\u00fan as\u00ed con eso todav\u00eda",
            "start": 6160.489,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "uno de los abogados que ya ayer sali\u00f3 a",
            "start": 6167.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6171.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que va a formar un partido pol\u00edtico",
            "start": 6173.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que tiene sus prop\u00f3sitos",
            "start": 6176.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para enfrentarme",
            "start": 6179.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6184.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el otro abogado",
            "start": 6188.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "conceden a solicitar un amparo",
            "start": 6192.58,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se los concede el poder judicial y",
            "start": 6196.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sean para que es el amparo",
            "start": 6199.78,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para que no les quiten el suelto",
            "start": 6202.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y no les quiten prestaciones",
            "start": 6206.38,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a los de la polic\u00eda esfera",
            "start": 6209.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es decir sin nadie le est\u00e1 quitando el",
            "start": 6213.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sueldo al contrario",
            "start": 6217.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al pasar a la guardia nacional va a",
            "start": 6219.489,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s",
            "start": 6222.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pero es por",
            "start": 6224.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una motivaci\u00f3n pol\u00edtica en el buen",
            "start": 6226.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sentido porque podr\u00edamos hablar de",
            "start": 6230.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 6232.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es una especie de sabotaje legal",
            "start": 6237.73,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para llamarlo desarrollar lo mismo en el",
            "start": 6243.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "caso que me est\u00e1s planteando",
            "start": 6246.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6249.19,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n en pemex est\u00e1 mejor",
            "start": 6251.039,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 6254.219,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed lo hemos expuesto a estas",
            "start": 6257.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "alturas",
            "start": 6260.969,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n contratadas todas las obras",
            "start": 6262.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando en 22 campos",
            "start": 6268.07,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 6271.88,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 perforando",
            "start": 6274.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no le faltan recursos a pemex",
            "start": 6279.949,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6283.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6285.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s que el a\u00f1o pasado",
            "start": 6287.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no existe ning\u00fan problema",
            "start": 6290.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 6294.57,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pues este hay quienes no est\u00e1n conformes",
            "start": 6296.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n",
            "start": 6300.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6304.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "denuncian y ahora como",
            "start": 6307.01,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de moda decirlo hay m\u00e1s visibilidad",
            "start": 6311.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces otra nueva palabra visibilidad",
            "start": 6317.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6321.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos trabajadores que est\u00e1n en",
            "start": 6326.929,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "huelga de hambre de pemex lo mismo por",
            "start": 6330.439,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6333.499,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a diferencia con el sindicato",
            "start": 6334.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ayer en este peri\u00f3dico tan serio",
            "start": 6338.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el financiero",
            "start": 6343.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sal en primera plana",
            "start": 6346.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de la edici\u00f3n electr\u00f3nica no s\u00e9",
            "start": 6352.21,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "que cae",
            "start": 6357.409,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el valor de los bonos de la deuda",
            "start": 6361.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional igual que",
            "start": 6365.17,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6368.28,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6370.829,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6371.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "deteriorados los bonos de pemex me llam\u00f3",
            "start": 6374.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 6378.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como ustedes ya no por usura",
            "start": 6381.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 6384.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico tan serio creo que con otra",
            "start": 6386.86,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6392.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 no",
            "start": 6397.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "con una fuente creo que de estas",
            "start": 6399.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "corredur\u00edas que tambi\u00e9n son especiales",
            "start": 6401.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces le pico",
            "start": 6405.179,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "si me llam\u00f3 la atenci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 6409.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6412.3,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "no hubo problema con el peso",
            "start": 6414.65,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "se mantuvo bien subi\u00f3 y bajo y est\u00e1 bien",
            "start": 6421.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya lo dije ayer y lo repito ahora aunque",
            "start": 6426.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no les guste a nuestros adversarios es",
            "start": 6428.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por eso lo repito de que el peso de",
            "start": 6431.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la moneda m\u00e1s fuerte",
            "start": 6434.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con la que se ha fortalecido m\u00e1s en los",
            "start": 6437.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos en el mundo",
            "start": 6440.01,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "entonces por eso me llama la atenci\u00f3n y",
            "start": 6442.51,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "veo bueno pues es una proyecci\u00f3n creo",
            "start": 6444.909,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "que a 40 a\u00f1os",
            "start": 6448.659,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "claro que para entonces vamos a vivir",
            "start": 6451.54,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para saberlo",
            "start": 6454.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "este eje",
            "start": 6458.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed est\u00e1n las cosas",
            "start": 6460.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6463.77,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hay una oposici\u00f3n a lo que hacemos",
            "start": 6465.65,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "no quiere decir que esto sea perfecto",
            "start": 6471.61,
            "duration": 11.369
        },
        {
            "text": "pero si se exagera entonces hoy vemos",
            "start": 6475.219,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata porque incluso si fuese",
            "start": 6483.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un asunto grave",
            "start": 6486.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "este yo tendr\u00eda conocimiento",
            "start": 6488.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "no lo que s\u00ed s\u00e9 es de los paisanos",
            "start": 6493.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed en una huelga",
            "start": 6497.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de hambre que ya los est\u00e1n atendiendo",
            "start": 6501.05,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para que no se afecten en su salud",
            "start": 6505.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque es un asunto que tiene que ver",
            "start": 6509.53,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con el sindicato y hay un procedimiento",
            "start": 6513.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que tienen que hacer",
            "start": 6514.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "manera legal y se les oriental y se les",
            "start": 6518.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "va a apoyar",
            "start": 6521.34,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6523.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pregunta si \u00e9ste no",
            "start": 6526.86,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tengo comentario ayer habl\u00e9 del tema",
            "start": 6532.31,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "siento que esto lo tienen que resolver",
            "start": 6537.34,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "las instancias",
            "start": 6543.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 6548.05,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 6550.929,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral",
            "start": 6554.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ya hay denuncias",
            "start": 6557.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que se resuelva",
            "start": 6562.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero en otras en otros este asuntos",
            "start": 6564.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "legislativos bueno presidente el",
            "start": 6566.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ejecutivo pues ha impulsado ha levantado",
            "start": 6570.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "la voz o de nueva manera olvido por",
            "start": 6574.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejemplo la reforma educativa la parte de",
            "start": 6577.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la guardia nacional tambi\u00e9n en este caso",
            "start": 6580.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las preocupaciones que siente un",
            "start": 6582.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "antecedente no escale a nivel nacional",
            "start": 6586.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda usted alg\u00fan candado para que no",
            "start": 6589.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no creo que suceda ya son otros tiempos",
            "start": 6592.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya son otros templos pero no pondr\u00edan un",
            "start": 6595.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "candado pero usted a niveles que salen",
            "start": 6598.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque no sucede",
            "start": 6600.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque es distinto porque antes esas",
            "start": 6602.63,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "cosas se ordenaban desde la presidencia",
            "start": 6607.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora no ahora no",
            "start": 6613.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6616.79,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "este y hay que irse acostumbrando a que",
            "start": 6619.17,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "hay poderes aut\u00f3nomos independientes",
            "start": 6623.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y sobre el llamado del ingeniero",
            "start": 6629.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas a estar todo su",
            "start": 6630.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "derecho el ingeniero siempre est\u00e9",
            "start": 6633.32,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "expresa",
            "start": 6637.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "libertad sus puntos de vista esa es una",
            "start": 6640.18,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del g\u00e9nero buena",
            "start": 6644.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y siempre va a tener nuestro respeto",
            "start": 6649.59,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es el precursor del movimiento",
            "start": 6653.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de nuestro tiempo el",
            "start": 6656.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ingeniero c\u00e1rdenas entonces si esto el",
            "start": 6658.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "derecho de manifestarse de expresarse",
            "start": 6660.889,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y en este caso pues",
            "start": 6663.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "se trata de quien inici\u00f3 la lucha por la",
            "start": 6666.739,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 6673.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues fue el que enfrent\u00f3",
            "start": 6677.07,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a carlos salinas",
            "start": 6679.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de un fraude electoral",
            "start": 6682.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed",
            "start": 6687.28,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6690.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 mucho",
            "start": 6694.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se est\u00e1 padeciendo de eso usted",
            "start": 6697.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "piensa que en el congreso federal",
            "start": 6703.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces eso no va a pasar digamos de",
            "start": 6704.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se haya una propuesta para modificar",
            "start": 6707.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el periodo presidencial para alargarlo a",
            "start": 6709.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cortarlo no va a pasar yo lo que creo es",
            "start": 6713.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que son otras circunstancias",
            "start": 6715.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6719.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y no se deja",
            "start": 6721.36,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "los legisladores ya",
            "start": 6724.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 6728.489,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "empleados del ejecutivo",
            "start": 6730.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "antes pues acu\u00e9rdense c\u00f3mo era",
            "start": 6736.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en baja california",
            "start": 6740.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que no hubo un arreglo arriba",
            "start": 6744.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre partidos o sea se acuerdan s\u00ed",
            "start": 6747.16,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "claro bueno pues ya no eso ya no existe",
            "start": 6750.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "o sea ya no se puede reeditar eso",
            "start": 6755.15,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "- en \u00e9pocas de cambio y transformaci\u00f3n",
            "start": 6759.25,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos",
            "start": 6768.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "calzada de radio educaci\u00f3n en el",
            "start": 6770.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "financial times en su editorial dec\u00eda",
            "start": 6772.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que luego de la salida de carlos usual",
            "start": 6774.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ensayo que usted abr\u00eda los ojos y dejar\u00e1",
            "start": 6777.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de confiar en los datos para enfrentar",
            "start": 6779.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la la realidad econ\u00f3mica que vive m\u00e9xico",
            "start": 6782.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "menciona en este asunto una posible",
            "start": 6785.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recesi\u00f3n por los resultados econ\u00f3micos y",
            "start": 6787.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en otra pregunta tambi\u00e9n este el de ayer",
            "start": 6790.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 un derrame de \u00e1cido",
            "start": 6792.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sulf\u00farico del grupo m\u00e9xico en el golfo",
            "start": 6794.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mar de cortez este que sea saber",
            "start": 6796.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bueno nuestro plan es que esta empresa",
            "start": 6799.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene incidentes de esta categor\u00eda de la",
            "start": 6801.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "naturaleza que atracciones o qu\u00e9 medidas",
            "start": 6804.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se van a tomar y en este mismo ya que",
            "start": 6806.58,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estamos a nuestro lugar",
            "start": 6808.95,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ambientalistas mencionan que se redujo",
            "start": 6809.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hasta en 26 por ciento el presupuesto",
            "start": 6812.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para el programa de preservaci\u00f3n de la",
            "start": 6813.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vaquita marina muchas gracias bueno el",
            "start": 6816.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "primer caso",
            "start": 6819.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de ese peri\u00f3dico",
            "start": 6822.49,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 6824.85,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "debe de ofrecer disculpas",
            "start": 6828.18,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 6831.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque ese peri\u00f3dico",
            "start": 6833.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 callado",
            "start": 6840.41,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 6843.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6845.429,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "impon\u00eda la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6849.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nunca dijo nada al contrario",
            "start": 6854.73,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aplaud\u00eda",
            "start": 6858.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el que se llevar\u00e1 a cabo las llamadas",
            "start": 6865.38,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 6868.05,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y estoy esperando",
            "start": 6871.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que ofrezcan disculpas",
            "start": 6874.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "logran ser unos famosos pero no fueron",
            "start": 6877.98,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "objetivos no son profesionales",
            "start": 6882.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y de otro peri\u00f3dico mexicano el",
            "start": 6886.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 6890.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 mejor el financiero",
            "start": 6891.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6895.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta mejor de slim a ser la otra",
            "start": 6898.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pregunta si tengo la informaci\u00f3n de este",
            "start": 6901.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "derrame en guaymas ya est\u00e9 va a",
            "start": 6905.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intervenir la secretar\u00eda del medio",
            "start": 6908.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ambiente para atender este caso para",
            "start": 6911.29,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "y evaluar los da\u00f1os",
            "start": 6917.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "es un hecho que si hubo el derrame esa",
            "start": 6920.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es la informaci\u00f3n que tengo y se va a",
            "start": 6924.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actuar acerca de que si se redujo el",
            "start": 6926.969,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "presupuesto pues eso",
            "start": 6930.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6933.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no quiero decir falso",
            "start": 6937.82,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque luego se enojan mucho pero bueno",
            "start": 6940.17,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "no es del todo cierto para matizar no es",
            "start": 6944.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del todo cierto y vamos a presentar hoy",
            "start": 6948.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 6951.42,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estamos trabajando este para proteger",
            "start": 6952.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "todas las especies",
            "start": 6956.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en peligro de extinci\u00f3n en el pa\u00eds y se",
            "start": 6959.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuidando el medio ambiente y la",
            "start": 6962.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 6965.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 6968.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 6970.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed y se\u00f1or presidente bueno tengo un",
            "start": 6978.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asunto desde el sexenio de carlos",
            "start": 6982.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salinas de gortari usted ha dicho mucho",
            "start": 6985.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hubo mucho abuso y prepotencia se",
            "start": 6988.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "utilizaban los recursos del gobierno",
            "start": 6991.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precisamente para golpear a la prensa",
            "start": 6993.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adversarios pol\u00edticos y ciudadanos",
            "start": 6996.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inc\u00f3modos eso como usted ha dicho ya no",
            "start": 6999.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pasa pero parece que no es as\u00ed",
            "start": 7003.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay una funcionaria de su gobierno que",
            "start": 7007.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "me acusa p\u00fablicamente de orquestar una",
            "start": 7011.06,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en su contra de que yo tengo y",
            "start": 7014.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "manejo granjas de bots para atacarla y",
            "start": 7017.449,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que pagamos o cobramos no lo entiendo",
            "start": 7022.13,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "300 mil pesos como golpeador a digital",
            "start": 7025.159,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "le quiero decir que esto es una mentira",
            "start": 7030.07,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la funcionaria en su cuenta de twitter",
            "start": 7032.849,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "en redes public\u00f3 lo siguiente cito",
            "start": 7035.829,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "textual los comunicadores golpeadores",
            "start": 7038.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que tienen miles de bots son estos mira",
            "start": 7042.34,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nuestra investigaci\u00f3n supuesta la",
            "start": 7045.88,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "primera en la lista soy yo supuestamente",
            "start": 7049.599,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "con mi cuenta personal de nancy",
            "start": 7053.79,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y la cuenta de nuestro medio",
            "start": 7056.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oro s\u00f3lido redes",
            "start": 7059.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "uno de estos periodistas que viene",
            "start": 7061.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la lista le reclamo por",
            "start": 7064.03,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "twitter y le dijo que s\u00ed en eso usaban",
            "start": 7067.26,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos",
            "start": 7071.739,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta funcionaria le refut\u00f3 textualmente",
            "start": 7074.849,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 cual dinero p\u00fablico lo estoy",
            "start": 7079.499,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pagando yo porque no dejas de acosarme",
            "start": 7082.53,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "golpeador profesional eres un cobarde",
            "start": 7085.579,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "mezquino y miserable ven sin tu guarura",
            "start": 7089.119,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "armado a decirme las cosas en persona no",
            "start": 7094.079,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "te tengo miedo",
            "start": 7097.979,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esto es hilarante eso es una locura es",
            "start": 7100.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el presidente esta funcionaria es",
            "start": 7103.599,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sanjuana mart\u00ednez la directora de",
            "start": 7106.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "notimex",
            "start": 7110.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7112.479,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "y esto pues reacci\u00f3n en redes ya se",
            "start": 7115.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "imaginar\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 y yo obviamente no",
            "start": 7119.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quise bueno si lo consult\u00e9 con jes\u00fas me",
            "start": 7122.85,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dijo que era completamente aparte",
            "start": 7127.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces pues a trav\u00e9s de usted",
            "start": 7130.37,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente si pudi\u00e9ramos tener",
            "start": 7132.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un derecho de r\u00e9plica y sobre todo",
            "start": 7136.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desmentir estas acusaciones que es una",
            "start": 7138.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mentira gracias se\u00f1or presidente tengo",
            "start": 7140.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "otra pregunta en relaci\u00f3n a",
            "start": 7143.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el tema gracias acerca de lo que est\u00e1s",
            "start": 7147.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "denunciando ya creo que hace ejercicio",
            "start": 7150.71,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tus derechos de r\u00e9plica ya se escuch\u00f3 y",
            "start": 7154.38,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "yo les convoco pues a la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7158.789,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "abrazos \u00e9ste est\u00e1 muy bien se\u00f1or",
            "start": 7164.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "presidente yo le tomo la palabra que yo",
            "start": 7167.96,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no la conozco a la se\u00f1ora si est\u00e1 este",
            "start": 7171.199,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7177.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no confrontarnos este honor as\u00ed que amor",
            "start": 7178.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y paz este",
            "start": 7182.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sigue al debate",
            "start": 7185.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7186.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a la pol\u00e9mica respetuosa",
            "start": 7188.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7193.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque entonces este",
            "start": 7197.96,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "le dar\u00edamos",
            "start": 7202.719,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7205.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el apoyo el respaldo a quienes est\u00e9",
            "start": 7207.87,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no ven con buenos ojos a quien est\u00e1",
            "start": 7212.57,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ahora de",
            "start": 7216.59,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero hay posibilidades miren hay primero",
            "start": 7220.7,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la posibilidad de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7224.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del perd\u00f3n de la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7229.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme perm\u00edtanme",
            "start": 7232.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "primero hay es",
            "start": 7235.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7238.37,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "este segundo est\u00e1 la v\u00eda legal",
            "start": 7240.41,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 7244.599,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de nada le gano",
            "start": 7247.519,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este",
            "start": 7254.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "busquen la reconciliaci\u00f3n y si no que se",
            "start": 7256.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acuda a la v\u00eda legal",
            "start": 7259.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "bueno hay que esperar y este",
            "start": 7264.62,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si hay que esperar que resuelvan sobre",
            "start": 7268.32,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "tu denuncia y qu\u00e9",
            "start": 7271.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un juez decida y nosotros tenemos que",
            "start": 7275.469,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "acatar la resoluci\u00f3n de un juez ya lo",
            "start": 7280.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00edo tiene que ver m\u00e1s que nada",
            "start": 7285.07,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "con el buscar",
            "start": 7288.94,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad la",
            "start": 7292.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7295.409,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "s\u00ed eso s\u00ed eso s\u00ed vamos vamos a este a",
            "start": 7299.01,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "invitarla este a que explique si",
            "start": 7306.14,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en notimex eso es",
            "start": 7312.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importante informar",
            "start": 7315.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y di\u00e1logo",
            "start": 7318.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y respetuoso",
            "start": 7322.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si a todos a todos a todos",
            "start": 7326.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "si todos todos todos nos tenemos que",
            "start": 7331.74,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "portarnos bien y auto limitarnos",
            "start": 7334.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "aunque tengamos",
            "start": 7339.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda",
            "start": 7342.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es el equilibrio",
            "start": 7346.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 7350.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la pasi\u00f3n y la raz\u00f3n",
            "start": 7352.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esa es la pol\u00edtica entonces vamos a",
            "start": 7357.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "acordar primero",
            "start": 7361.739,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7363.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "exista una reconciliaci\u00f3n",
            "start": 7365.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y segundo segundo que si hay elementos",
            "start": 7370.44,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "legales que acuda a las instancias",
            "start": 7376.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "correspondientes con el compromiso de",
            "start": 7380.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7384.15,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 7385.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no da l\u00ednea a ninguna autoridad ning\u00fan",
            "start": 7388.239,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 7392.65,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y lo tercero porque eso s\u00ed nos",
            "start": 7395.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corresponde es garantizar el derecho a",
            "start": 7398.51,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que venga este",
            "start": 7400.789,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sanjuana y que exponga qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 7406.91,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sucediendo porque ella debe de tener",
            "start": 7411.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 7415.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debe de tener argumentos",
            "start": 7417.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "o sea como toda pol\u00e9mica",
            "start": 7420.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 7424.289,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "le parece la semana que viene adem\u00e1s",
            "start": 7428.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sirve para porque no vamos a estar",
            "start": 7431.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana si tambi\u00e9n sirve para el ver que",
            "start": 7433.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se enfr\u00ede un poquito",
            "start": 7436.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7438.8,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno de entrada yo le digo que esto",
            "start": 7441.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es mentira este se\u00f1alamiento entonces",
            "start": 7444.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "incluso este bueno pues que aclare",
            "start": 7447.249,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "porque me involucra en esto no este y mi",
            "start": 7449.61,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ya este disculpe el",
            "start": 7453.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenemos algo pendiente",
            "start": 7456.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "porque efectivamente como dice usted no",
            "start": 7459.51,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n viendo este gente del campo y",
            "start": 7462.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precisamente a trav\u00e9s de redes nos",
            "start": 7465.519,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "contactaron un grupo de campesinos y",
            "start": 7467.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bueno se recordar\u00e1 que en el gobierno de",
            "start": 7470.11,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "salinas de gortari lleg\u00f3 sorpresivamente",
            "start": 7473.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "carlos hank gonz\u00e1lez como secretario de",
            "start": 7475.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "turismo dur\u00f3 unos meses y despu\u00e9s se fue",
            "start": 7478.929,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "como secretario de agricultura y",
            "start": 7481.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente empez\u00f3 la modificaci\u00f3n del",
            "start": 7483.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 donde desgraciadamente se",
            "start": 7485.679,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "despoj\u00f3 a muchos campesinos de sus",
            "start": 7488.739,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propiedades pero hay juicios que todav\u00eda",
            "start": 7491.55,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "prevalecen entonces este grupo de",
            "start": 7495.099,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "campesinos por ejemplo en veracruz que",
            "start": 7497.439,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tienen nombre y apellido de magistrados",
            "start": 7499.209,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quieren saber si usted va a tener alg\u00fan",
            "start": 7501.929,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "programa para revisar est\u00e1",
            "start": 7505.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "denuncias porque fueron verdaderos",
            "start": 7508.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "despojos nos dicen que ten\u00edan 20",
            "start": 7511.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y les dec\u00edan te pagamos 35 y",
            "start": 7513.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s se les decomisaban o sea se",
            "start": 7516.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las quitaban y se las dieron pues ac\u00e1 s\u00ed",
            "start": 7518.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que es entonces no s\u00e9 si habr\u00e1 alg\u00fan",
            "start": 7522.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "programa que usted tenga contemplado o",
            "start": 7524.71,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "previstas cosas de qu\u00e9",
            "start": 7527.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "haya una consulta",
            "start": 7531.51,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y pedirle al consejero jur\u00eddico de la",
            "start": 7536.0,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presidencia que los atienda para ver",
            "start": 7538.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7543.75,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hay elementos como est\u00e1n los juicios y",
            "start": 7545.23,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n vigentes",
            "start": 7552.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n detenidos injustificadamente",
            "start": 7556.389,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nosotros ayudar para que se les d\u00e9 curso",
            "start": 7559.229,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "y ver si hay elementos o sea si no",
            "start": 7564.239,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "prescribi\u00f3 o sea todo esto que tenemos",
            "start": 7569.57,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que cuidar",
            "start": 7572.789,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero nosotros los asesoramos y los",
            "start": 7575.329,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 7578.629,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "bueno ya me tengo que ir",
            "start": 7580.27,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7587.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7590.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es importante la pregunta usted coincide",
            "start": 7592.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con porfirio mu\u00f1oz ledo quien ayer pues",
            "start": 7595.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hace un se\u00f1alamiento en el sentido de",
            "start": 7598.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que el congreso est\u00e1 protegiendo a",
            "start": 7599.39,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "algunos funcionales del gabinete",
            "start": 7601.4,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "concretamente por se mand\u00f3 a llamar a",
            "start": 7602.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero y alfonso durazo",
            "start": 7604.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para que comparezcan y la mayor\u00eda de",
            "start": 7606.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "morena pues cubri\u00f3 que fueran a",
            "start": 7608.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comparecer esto y aprovechando el",
            "start": 7611.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono a los t\u00e9rminos de plantarles y",
            "start": 7614.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en este padr\u00f3n de los campesinos",
            "start": 7616.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "productores se han detectado y como est\u00e1",
            "start": 7619.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "apoyando a las personas que se ve\u00edan",
            "start": 7621.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obligadas a sembrar droga y que ahora",
            "start": 7622.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pues pueden ser sujetos de apoyo por",
            "start": 7625.58,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "parte del gran federal muchas gracias",
            "start": 7627.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el tema de los cultivos ilegales hasta",
            "start": 7631.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora este no es un tema que est\u00e1",
            "start": 7635.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "directamente o que compete directamente",
            "start": 7637.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 7638.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eventualmente una vez que se analice",
            "start": 7641.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "finalmente en el caso por ejemplo la",
            "start": 7644.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "marihuana inclusive la man\u00e1 pola este",
            "start": 7646.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pudiera finalmente pasar por un todo",
            "start": 7648.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis que tiene implicaciones m\u00e1s",
            "start": 7651.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de lo que es un cultivo agr\u00edcola",
            "start": 7653.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces si ser\u00eda parte de la de la",
            "start": 7655.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad en la secretar\u00eda y hoy",
            "start": 7659.37,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por hoy no estamos ni estimulando ni",
            "start": 7661.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "promoviendo y mucho m\u00e1s apoyando el",
            "start": 7664.93,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cultivo de enervantes en el pa\u00eds",
            "start": 7667.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y luego otro es cuesti\u00f3n del poder",
            "start": 7669.89,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "legislativo este ellos resuelven ella es",
            "start": 7673.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos",
            "start": 7678.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7681.679,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "la conferencia va a ser en tepic",
            "start": 7683.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nayarit",
            "start": 7687.51,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "vamos a tener en tepic ma\u00f1ana la reuni\u00f3n",
            "start": 7689.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de gabinete de seguridad de 6 a 7 de la",
            "start": 7694.84,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y a las 7 la conferencia nacional",
            "start": 7698.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "desde tepic nayarit con el prop\u00f3sito de",
            "start": 7703.35,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que estemos en todo el pa\u00eds",
            "start": 7708.25,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son 32 entidades federativas",
            "start": 7712.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muchas regiones valles monta\u00f1as",
            "start": 7720.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "desiertos costas",
            "start": 7725.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "r\u00edos",
            "start": 7729.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 7731.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 7734.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 7737.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica y sobre todo cultural es un",
            "start": 7740.499,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mosaico cultural nuestro pa\u00eds entonces",
            "start": 7744.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tenemos que estar en todo m\u00e9xico y ese",
            "start": 7747.82,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito de estar",
            "start": 7752.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y destinando tiempo",
            "start": 7755.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en temas como seguridad",
            "start": 7758.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para estar en las distintas entidades",
            "start": 7761.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federativas en los distintos estados",
            "start": 7764.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana vamos a estar",
            "start": 7766.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en tepic nayarit",
            "start": 7770.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vamos luego a",
            "start": 7775.04,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 7778.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tenemos una reuni\u00f3n con empresarios de",
            "start": 7780.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "guadalajara y en la tarde",
            "start": 7783.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una supervisi\u00f3n",
            "start": 7787.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 7792.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en guadalajara que quedamos de",
            "start": 7796.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "terminarlo este fin de a\u00f1o y queremos",
            "start": 7799.76,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "cumplir con ese compromiso que se",
            "start": 7804.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "termine el tren va a estar el secretario",
            "start": 7808.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de comunicaciones el ingeniero jim\u00e9nez",
            "start": 7811.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "espri\u00fa y desde luego el gobernador que",
            "start": 7813.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos va a acompa\u00f1ar para",
            "start": 7816.199,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y supervisar esta obra y s\u00e1bado y",
            "start": 7820.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "domingo seguimos recorriendo los pueblos",
            "start": 7822.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para visitar hospitales",
            "start": 7826.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de el programa y bienestar",
            "start": 7830.369,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "vamos a estar en michoac\u00e1n vamos a",
            "start": 7834.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "visitar 5 hospitales",
            "start": 7838.37,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n s\u00e1bado y domingo y va a",
            "start": 7842.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "continuar esta gira",
            "start": 7847.16,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "por la salud para mejorar los sistemas",
            "start": 7850.02,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "de salud y pronto vamos a iniciar una",
            "start": 7855.09,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "gira para mejorar los servicios",
            "start": 7860.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 7863.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "les voy a dedicar el a\u00f1o a la salud y la",
            "start": 7865.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 7872.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en las giras en los recorridos y a",
            "start": 7874.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguir trabajando en bien del pueblo",
            "start": 7876.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 7879.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7889.5,
            "duration": 9.869
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e1nimo bueno el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer el programa de desarrollo para mejorar las condiciones econ\u00f3micas sociales en el campo de nuestro pa\u00eds se ha hablado poco se conoce poco sobre lo que est\u00e1 haciendo el gobierno para mejorar la vida en el campo apoyar a los campesinos comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios a los pescadores no podemos olvidarlos mucha gente vive d lo que produce en el campo los que vivimos en la ciudad muchos estamos consumiendo alimentos que se producen en el campo y creo yo que es de justicia que coman los que nos dan de comer que no se nos olvide quienes son los que producen la tierra quienes son los que producen los alimentos entonces por eso queremos dar a conocer lo que se est\u00e1 llevando a cabo es un programa muy bien estructurado ya se sentaron las bases de la nueva pol\u00edtica para el sector agropecuario hay una definici\u00f3n acerca de los programas prioritarios se est\u00e1 atendiendo todo pero hay programas estrat\u00e9gicos en todo lo que es la acci\u00f3n del gobierno hay prioridades se necesitan muchas cosas es mucha la demanda porque es bastante el atraso pero tenemos que priorizar y eso es lo que hacemos en cada sector de la econom\u00eda en cada acci\u00f3n para el desarrollo social y adem\u00e1s buscamos y compactar no dispersar no tener muchos programas sin el alcance suficiente sin el beneficio suficiente para el mayor n\u00famero de personas se dice coloquialmente que el que mucho abarca poco aprieta la idea es pocos pero mejores pocos programas pero que le lleguen a m\u00e1s gente si nos importa la producci\u00f3n de hortalizas en las azoteas por la captaci\u00f3n de agua de lluvia que hay muchos programas sobre esto pero nos importa sobre todo que se apoye a dos millones de campesinos productores y por eso estos programas secretario de agricultura y desarrollo rural v\u00edctor manuel villalobos va a dar una introducci\u00f3n y luego el subsecretario v\u00edctor su\u00e1rez les va a exponer sobre un programa espec\u00edfico el de producci\u00f3n para el bienestar luego el iniciado en naci\u00f3 valle va a hablarles de todo lo que es la comercializaci\u00f3n de productos del campo y lo que se est\u00e1 llevando a cabo la aplicaci\u00f3n de precios de garant\u00eda para y apoyar a los productores david monreal que es el coordinador general de ganader\u00eda les va a hablar sobre un programa que es el cr\u00e9dito ganadero a la palabra y jes\u00fas elenes qu\u00e9 es el comisionado nacional para la pesca que va a explicarles que se est\u00e1 haciendo en beneficio de los pescadores del pa\u00eds entonces empezamos con v\u00edctor villalobos que nos dan la introducci\u00f3n muy buenos d\u00edas muchas gracias y con su permiso se\u00f1or presidente efectivamente la agricultura enfrenta muchos retos muchos desaf\u00edos pero tal vez valdr\u00eda se\u00f1alar que el m\u00e1s importante es asegurar la alimentaci\u00f3n de todos los mexicanos particularmente aquellos que viven en las condiciones rurales en los territorios rurales seg\u00fan datos de la coneval que son datos del 2016 el 43.6 por ciento de los mexicanos o sea aproximadamente 53.4 millones de personas est\u00e1n en condici\u00f3n de pobreza as\u00edmismo 7.6 por ciento osea 9.4 millones de personas se encuentran en pobreza extrema de modo que los m\u00e1s pobres de los pobres parad\u00f3jicamente son los campesinos y son los ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds se estima que aproximadamente el 61 por ciento de la poblaci\u00f3n rural se encuentra en situaci\u00f3n de pobreza de modo que como lo hacen a la versi\u00f3n presidente existe una deuda pendiente con ellos es una deuda que hay que saldar y en este caso son los programas que el presidente ha anunciado como los elementos fundamentales para ir con cumpliendo y sobre todo saldando est\u00e1 esta deuda la nueva pol\u00edtica agropecuaria que ha instruido el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se sustenta fundamentalmente en tres pilares el primero de ellos es incrementar la productividad o sea una agricultura m\u00e1s productiva no podemos seguir garantizando la alimentaci\u00f3n a expensas del incremento de la frontera agr\u00edcola tenemos que incrementar la producci\u00f3n en la tierra y en los recursos que hoy d\u00eda est\u00e1n destinados para tal fin de modo que incrementar en una agricultura productiva es uno de los grandes pilares el segundo es una agricultura m\u00e1s sustentable porque tambi\u00e9n tenemos que ser m\u00e1s responsable con los recursos naturales hemos determinado claramente que vamos a concentrar un esfuerzo muy importante para dos recursos fundamentales el costo de traducir los recursos naturales en alimentos es muy caro particularmente lo que tiene que ver con el uso del agua y el recurso suelo y finalmente el tercer pilar es el de una agricultura m\u00e1s incluyente partimos de reconocer que todos los agricultores y las agricultores del pa\u00eds son importantes pero tienen necesidades diferentes de modo que en esa diferenciaci\u00f3n estamos reconociendo que hay un potencial muy importante y sobre todo una serie de recursos particularmente importantes para el desarrollo del sur sureste donde consideramos que el futuro de la agricultura tendr\u00e1 un sustento muy importante en esta en esta regi\u00f3n en la actual administraci\u00f3n e implementa estos programas con un enfoque precisamente hacia una atenci\u00f3n social y tambi\u00e9n con una orientaci\u00f3n territorial donde vemos claramente que hay mayor mayor potencial y en este sentido el se\u00f1or presidente defini\u00f3 en un principio 20 programas estrat\u00e9gicos 10 de los cuales ten\u00edan una orientaci\u00f3n social y cuyo destino era precisamente atender parte de estas de estas necesidades cuatro de estos programas est\u00e1n siendo ejecutados en la secretar\u00eda de agricultura y son los que \u00e9l mismo ha anunciado producci\u00f3n para el bienestar precios de garant\u00eda y canasta b\u00e1sica cr\u00e9dito ganadero a la palabra y pesca y acuacultura a continuaci\u00f3n cada uno de los responsables de dichos programas har\u00e1 una breve presentaci\u00f3n ejecutiva de los objetivos y los alcances que tenemos a la fecha en la ejecuci\u00f3n de estos de estos cuatro programas e iniciaremos entonces con el permiso del se\u00f1or presidente con la producci\u00f3n para el bienestar v\u00edctor por favor con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos a todas inform\u00f3 de los avances del programa producci\u00f3n para el bienestar al d\u00eda de hoy este programa de producci\u00f3n para el bienestar canaliza apoyos productivos directos sin intermediarios para coadyuvar a la autosuficiencia alimentaria del pa\u00eds y la y el bienestar de las familias de los productores y productoras este apoyo se canaliza v\u00eda padr\u00f3n de productores con georreferenciaci\u00f3n de predios y su incorporaci\u00f3n al censo del bienestar se apoya a peque\u00f1os productores de hasta 5 hect\u00e1reas con un apoyo de mil 600 pesos por hect\u00e1rea y a los medianos productores de m\u00e1s de 5 hect\u00e1reas y hasta 20 hect\u00e1reas con un apoyo de mil pesos por hect\u00e1rea los avances al d\u00eda de hoy son los siguientes de una meta anual de apoyo a mi 1 mill\u00f3n 693 mil 161 productores canalizando un de 8.550 millones de pesos al d\u00eda de hoy se han canalizado apoyos directos a 1 mill\u00f3n 433 mil 798 peque\u00f1os y medianos productores con un monto de 7 mil 713 millones de pesos esto representa una cobertura un avance del 80 y 4.7 por ciento de productores beneficiados y un avance de canalizaci\u00f3n del 90 punto 2 por ciento del total del presupuesto anual establecido para este programa los estados que mayor se han beneficiado de este programa los productores con mayor beneficio est\u00e1n ah\u00ed en este cuadro destacan el estado de chiapas con 271 mil productores oaxaca con 224 mil veracruz 148 mil guerreros 173 mil pueblos 117.000 y el avance de dispersi\u00f3n a esos estados en beneficio de productores es el siguiente para el estado de chiapas y un avance al d\u00eda de hoy de 67.5 para oaxaca 80.3 para veracruz 79.8 para guerrero 67.5 para puebla 86.1 el resto de los estados ya tiene un apoyo un avance de 97.8 % de de dispersi\u00f3n la siguiente por favor esto es muy importante se\u00f1alar que estos apoyos por primera vez se canalizan en favor de los productores antes de las siembras con suficiente anticipaci\u00f3n porque el objetivo de este apoyo es coadyuvar con los peque\u00f1os medios productos para la adquisici\u00f3n de insumos y apoyar las labores de preparaci\u00f3n de cultivos y establecimiento de las siembras porque el objetivo central es impulsar la producci\u00f3n para beneficio de las propias familias para su bienestar pero tambi\u00e9n para disminuir la dependencia alimentaria que los gobiernos neoliberales impusieron a nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed estamos mostra como en el primer trimestre se comport\u00f3 la dispersi\u00f3n a favor de productores en enero febrero y marzo con relaci\u00f3n a la dispersi\u00f3n que llevamos a cabo en este a\u00f1o en el a\u00f1o pasado es muy importante tambi\u00e9n se apoyo a peque\u00f1os productores con el 54% del total de los recursos este a\u00f1o pasamos al 75% la mayor parte de estos apoyos se canalizan a peque\u00f1os productores de hasta 5 hect\u00e1reas el a\u00f1o pasado a medianos productores de m\u00e1s de 5 y hasta 20 se apoy\u00f3 a 34 por ciento hoy pas\u00f3 a 25 y este a\u00f1o ya no apoyamos a los productores de m\u00e1s de 20 hect\u00e1reas para canalizar apoyos en favor de 250.000 productores ind\u00edgenas de ma\u00edz y frijol que hab\u00edan estado excluidos por d\u00e9cadas de este tipo de apoyos es en congruencia con el principio de la cuarta transformaci\u00f3n de que por el bien de todos primero los pobres y tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que la mayor parte de estos apoyos productivos a productores de ma\u00edz de frijol de arroz de trigo se canalizan a los estados del sur-sureste del pa\u00eds de tal manera que el 60.2 por ciento del total de estos apoyos van a productores de los estados del sur-sureste del pa\u00eds y por otro lado es importante destacar que en reconocimiento del proceso de feminizaci\u00f3n del trabajo agr\u00edcola el 26 por ciento de todos estos apoyos va para productoras que hoy se hacen cargo de las unidades de producci\u00f3n y se\u00f1alar que el 60% de estas transferencias se realiza a trav\u00e9s de cuentas bancarias a nombre de los productores y 40% via \u00f3rdenes de pago personales e intransferibles la siguiente por favor por otro lado en este programa por instrucciones presidenciales se incorpor\u00f3 el componente caf\u00e9 y ca\u00f1a de az\u00facar se acord\u00f3 apoyar a productores de peque\u00f1os de caf\u00e9 con un apoyo de 5 mil pesos por productor y a productores de ca\u00f1a de az\u00facar de 7 mil 300 pesos por productor en el caso de caf\u00e9 se establece una meta de apoyo de 250 mil peque\u00f1os productores de caf\u00e9 con una dispersi\u00f3n total de 1.250 millones de pesos y a la fecha se han canalizado apoyos a 2400 7 productores en el curso de este mes de julio apoyaremos hasta 176 mil 581 productores de caf\u00e9 con 883 millones de pesos para terminar el mes de julio con 71% de avances es importante se\u00f1alar que este programa e inici\u00f3 con la instrucci\u00f3n del presidente el pasado 31 de mayo y en el caso del programa de ca\u00f1a de az\u00facar dentro de producci\u00f3n para el bienestar se inici\u00f3 el primero de junio pasado este por este componente ca\u00f1a de az\u00facar pretende beneficiar a 170.000 productores de ca\u00f1a de az\u00facar con una dispersi\u00f3n de 1.241 millones de pesos a la fecha se han dispersado apoyos a 1.011 11.214 productores para 82 con 82 millones de pesos al finalizar julio estaremos apoyando 124 mil 786 productores con 911 millones de pesos para totalizar en julio con un avance de 73 por ciento de los apoyos en resumen pretendemos apoyar a 2.1 millones de peque\u00f1os y medianos productores de ma\u00edz de frijol de ac\u00e1 de ca\u00f1a caf\u00e9 trigo y arroz con un total de dispersi\u00f3n 11 mil 500 millones de pesos y esto servir\u00e1 para apoyar significativamente la adquisici\u00f3n de insumos en la reposici\u00f3n de cafetales en el caso de caf\u00e9 apoyo a las labores del cultivo y sobre todo y lo m\u00e1s importante e incrementar la producci\u00f3n los ingresos y el bienestar de los peque\u00f1os y medianos productores es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente miren nada m\u00e1s quiero hacer notar lo siguiente a ver si se ponen la primera l\u00e1mina de los apoyos todos estos apoyos qu\u00e9 van significar un monto de ocho mil quinientos cincuenta pesos millones de pesos y que ya se han ejercido al d\u00eda de hoy siete mil 713 millones de pesos estamos hablando de el 90 por ciento ya ha ejercido eso lo quiero subrayar porque se habla mucho de que no hay presupuesto o hay subejercicio del presupuesto ya no es igual que antes a lo mejor no les est\u00e1 llegando a los de arriba pero a los de abajo s\u00ed otra cosa que quiero subrayar todos estos apoyos llegan de manera directa al productor no se entregan a intermediarios ya sea con cuenta bancaria tarjeta orden de pago pero ya no se entrega a las organizaciones existe un padr\u00f3n y se entrega el apoyo de manera directa al productor desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario ese es otro cambio por tanto si se pone la otra l\u00e1mina es importante tambi\u00e9n destacar que estos apoyos cuando eran entregados por el procampo llegaban tarde era una demanda mejor dicho una queja de la gente ahora llegaron a tiempo antes de la siempre y lo otro que es importante antes en las antes el apoyo se quedaba arriba lo que acaba de decir v\u00edctor no se toman en cuenta los m\u00e1s pobres la ind\u00edgena ser campesinos los grandes recib\u00edan m\u00e1s apoyos ahora son los peque\u00f1os tambi\u00e9n para y terminar sobre las observaciones no se inclu\u00eda a productores de caf\u00e9 y de ca\u00f1a y ahora ya se incluye a productores de caf\u00e9 y de ca\u00f1a esta es una base para apoyar productores sea para el autoconsumo o para la producci\u00f3n de mercad con el prop\u00f3sito de lograr la autosuficiencia alimentaria estamos empezando en la medida que se tenga m\u00e1s recursos se va a ir ampliando al n\u00famero de productores y ahora es hasta 20 hect\u00e1reas va a ir aumentando para que se apoye a m\u00e1s productores y logremos la autosuficiencia alimentaria esa es la observaci\u00f3n y ahora pues m\u00e1s muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente vamos a explicar primero muy brevemente en qu\u00e9 consiste este nuevo organismo creado en la actual administraci\u00f3n que se llama seguridad alimentaria mexicana segal mex lo m\u00e1s destacable es que a pesar de ser un organismo nuevo no implic\u00f3 m\u00e1s burocracia sino de hecho al contrario porque simplific\u00f3 la estructura administrativa de dos organizaciones previas empresas p\u00fablicas liconsa y diconsa hay que decir lo se\u00f1al\u00f3 porque de pronto me preguntan y veo que no hay entera claridad diconsa y liconsa siguen existiendo son empresas con patrimonio propio y personalidad jur\u00eddica pero son administradas de una manera coordinada por sigal mex como sabemos diconsa se encarga de la canasta b\u00e1sica es una gran empresa de distribuci\u00f3n de alimentos en todo el pa\u00eds 27 mil tiendas aproximadamente y seguimos creciendo y en el caso de liconsa como ustedes saben se dedica al acopio de leche y por otro lado despu\u00e9s de industrializar la a hacerla llegar a las comunidades m\u00e1s necesitadas bien sea al mix sin embargo conserva una atribuci\u00f3n propia que maneja directamente y es el tema de precios de garant\u00eda que es por lo tanto lo m\u00e1s novedoso y lo que requiere un poco de mayor explicaci\u00f3n y atenci\u00f3n en qu\u00e9 consiste bueno lo primero que hay que se\u00f1alar es que son precios de est\u00edmulo de apoyo a los productores que no son generalizados no son ni para todos los productores ni la totalidad de las cosechas cuando decimos no es para todos los productores no es para los que se pueden defender solos est\u00e1n pensados en primer lugar son dos objetivos el primero es apoyo a los productores m\u00e1s pobres del pa\u00eds a los m\u00e1s necesitados y segundo reducir las importaciones es decir marchar hacia la autosuficiencia alimentaria cu\u00e1les son esos precios y las caracter\u00edsticas m\u00e1s generales tenemos en primer lugar el ma\u00edz a veces a pie de parcela le compra al productor a tres mil a tres mil quinientos pesos la tonelada y estamos pagando cinco mil 610 pesos por tonelada y adem\u00e1s le damos le vamos a dar al productor 150 pesos adicionales por cada tonelada para que pueda pagar el flete y llevarlo a nuestros centros de acopio en el caso del frijol el precio es de 14 mil 500 si ustedes preguntan encontrar\u00e1n que en campos en los estaban comprando a 8 mil a 9 mil pesos ya con un esfuerzo muy grande pagaban a 11 estamos pagando a 14 mil 500 y en el caso del trigo panificable estamos el precio es de 5 mil 790 pesos la tonelada y ha reaccionado el mercado porque est\u00e1 sembrando se m\u00e1s y en el caso del arroz 6.120 el \u00faltimo de los productos ya no son granos es es leche leche fresca ah\u00ed el precio que se est\u00e1 aplicando desde el d\u00eda primero de enero de este a\u00f1o es el de 8 pesos 20 por litro debo decir que b\u00e1sicamente los productores ustedes lo pueden verificar se encuentran muy satisfechos con este nivel de precio ahora bien a quienes le compramos en el caso del ma\u00edz es para c\u00f3mo estamos apoyando a los productores m\u00e1s pobres es a los que tienen actualmente hasta 5 hect\u00e1reas de temporal y compramos un total de 20 toneladas por productor en el caso del frijol y como dec\u00eda el se\u00f1or presidente en este momento no son 55 son para ma\u00edz son m\u00e1s los productores que tienen hasta 20 hect\u00e1reas y compramos hasta 15 toneladas repito como dijo el se\u00f1or presidente si llega a haber m\u00e1s recursos podr\u00e1n ampliarse estos l\u00edmites me salto y voy a leche fresca porque tambi\u00e9n la copia llega al mes a trav\u00e9s de liconsa all\u00ed tambi\u00e9n el acopio est\u00e1 dedicado a peque\u00f1os y medianos productores no a los grandes para lo cual estamos revisando nuestro censo y nuestro padr\u00f3n porque depende de repente nos meten cachirul este les puedo decir hicimos un padr\u00f3n lo terminamos en junio encontramos muchos nuevos productores estamos ampliando lo y en septiembre hay que decirlo a aquellos grandes productores que nos colaron leche pues ya no lo van a poder hacer les vamos a comprar leche pero a precio del mercado el precio de garant\u00eda va a ser s\u00f3lo para los peque\u00f1os y medianos productores que son los que tienen de una hasta 100 vacas un dato adicional que parece importante en el caso del ma\u00edz y en el caso del frijol estamos llegando casi a 2 millones de productores con el resto de los productos llegamos a 2 millones de productores peque\u00f1os y medianos que tienen necesidad de este apoyo para ma\u00edz y frijol se\u00f1or presidente debo decir algo adicional este a\u00f1o ya compramos 100 mil toneladas de frijol que ya estaban sembradas desde antes no atra\u00eddas por el precio de garant\u00eda pero ya estaba la cosecha pues ya la adquirimos adquirimos 100 mil toneladas pero la gran cosecha de ma\u00edz y de frijol va a empezar a fines de este a\u00f1o por lo cual es conveniente anunciar que vamos a abrir entre 700 y 1000 bodegas en el pa\u00eds para poder recoger esa cosecha van a estar abiertas se har\u00e1 el anuncio oportuno con la ubicaci\u00f3n y dem\u00e1s y se van a abrir el primero de octubre y estar\u00e1n abiertas recibiendo las cosechas hasta el d\u00eda 30 de abril y lo \u00faltimo que me parece importante es que tambi\u00e9n a ti nuestro pago es inmediato cuando se entrega la cosecha se paga a veces hemos tenido problemas de naturaleza bancaria porque algunos de nuestros productores no les recib\u00edan el dep\u00f3sito porque no ten\u00edan una cuenta de tal tipo y que debe pasar de 12.000 pesos y no manejaban las cantidades que estamos entregando pero eso no depende de nosotros y a\u00fan ah\u00ed estamos ayudando pero para cuando levantemos como estoy diciendo la gran cosecha por supuesto que nuestro pago va a ser inmediato porque espero tengamos en la mayor parte de los casos la tarjeta del bienestar donde se depositar\u00e1n los recursos y de nueva cuenta como en el resto de los programas lo hacemos sin intermediarios directamente al productor ahora la segunda prioridad reducir importaciones all\u00ed est\u00e1 b\u00e1sicamente orientado al trigo panificable por eso tiene aqu\u00ed una rayita verde y al arroz porque mucha gente no lo sabe pero en m\u00e9xico las teleras los bolillos las conchas los cuernitos que te comes aproximadamente el 80% es o importar all\u00ed lo que necesitamos es elevar la producci\u00f3n por lo tanto en este momento no hay limitaci\u00f3n para la extensi\u00f3n que tengan los productores las limitaciones son lo que les compramos nada m\u00e1s 100 toneladas por productor y en el arroz la cosa es peor nuestra dependencia del extranjero es mayor que el 80% y all\u00ed la limitaci\u00f3n es simplemente que compramos 120 toneladas por productor se\u00f1or presidente se\u00f1oras se\u00f1ores es lo que tengo que informar gracias buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente el programa de cr\u00e9dito a la palabra es un programa virtuoso que viene a armonizar a la familia ganadera es un programa que en su primera etapa est\u00e1 dirigido a 14 estados de la republica de manera prioritaria por su condici\u00f3n de marginaci\u00f3n de inseguridad de pobreza y los 14 estados que se contemplaron para esta primera etapa es campeche chiapas durango oaxaca quintana roo tabasco veracruz yucat\u00e1n guerrero michoac\u00e1n zacatecas tamaulipas nayarit y jalisco en la segunda etapa este programa en el a\u00f1o 2020 como es de cobertura nacional incorporar\u00e1 a las dem\u00e1s entidades federativas la siguiente por favor el objetivo del programa es incrementar la productividad del peque\u00f1o productor pecuario mediante la entrega de apoyo en especie y acciones de capitalizaci\u00f3n productiva de integrar sustentable en lo espec\u00edfico incrementar el inventario de bovinos brindar servicio t\u00e9cnico y este programa est\u00e1 dirigido a los peque\u00f1os productores pecuarios ll\u00e1mese este ejidatario comunero peque\u00f1o propietario sea este persona f\u00edsica o moral para la atenci\u00f3n de los tejidos y de las comunidades que en esta parte de propiedad social fue abandonada la productividad la siguiente por favor en la primera etapa la de repoblamiento los beneficiarios del programa deber\u00e1n cubrir en especie a partir de los 36 meses una vez entregado el apoyo estamos trabajando para este a\u00f1o especie bovino y tendr\u00e1 derecho la persona f\u00edsica hasta 10 novillonas y un buen semental de registro las novillonas tendr\u00e1n que tener las caracter\u00edsticas de sanidad animal calidad gen\u00e9tica y adaptabilidad dependiendo de la regi\u00f3n y estar el valor de las novillonas es hasta 16 mil pesos y en el caso de los sementales 37 mil con calidad probada y su registro en este modo hasta este momento de la meta programada se han entregado apoyos a 4 mil 526 beneficiarios y se tiene programado 7000 380 m\u00e1s para los siguientes d\u00edas para ser beneficiario de este programa de cr\u00e9dito a la palabra entre otros requisitos es ser peque\u00f1o productor pecuario poseer entre 1 y 35 vientres tener capacidad para dar alojamiento abastecimiento de agua y alimentaci\u00f3n para los semovientes que solicite y estar inscrito en el censo del bienestar y padr\u00f3n ganadero nacional de estos el m\u00e1s importante es que tengan la capacidad alimentaria si est\u00e1 solicitando 1 2 3 debe de probar que tiene capacidad de alimentar los apoyos son entregados en eventos de corral con el fin de que los animales no se estresen no se distraigan y puedan ser distribuidos de manera r\u00e1pida el beneficiario elige su vaquilla y/o semental que se llevar\u00e1 en el acto con la mayor transparencia y satisfacci\u00f3n del beneficiario en estos momentos se lleva a cabo el programa ya de manera formal de entrega en los estados de campeche tabasco chiapas oaxaca veracruz nayarit y zacatecas y como lo mencionamos anteriormente en los siguientes d\u00edas incorporaremos el resto de los 14 estados prioritarios cabe resaltar que dada la condici\u00f3n clim\u00e1tica de este a\u00f1o la temporada de estiaje hoy ya en el sur-sureste bendito dios las lluvias ya llegaron ya nos ocurrieron y vamos a intensificar que es parte del desarrollo de este programa de cr\u00e9dito a la palabra la siguiente por favor bueno como ustedes pueden ver este es uno de los ramas prioritarios dirigido como los anteriores a los peque\u00f1os productores tiene una meta para este a\u00f1o de 19 mil 200 beneficiarios y seguramente estaremos en condiciones de cumplir de manera oportuna es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muchas gracias buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario la comisi\u00f3n nacional de agricultura y pesca es un \u00f3rgano p\u00fablico desconcentrado administraci\u00f3n p\u00fablica federal sectorizado la secretaria de agricultura y desarrollo rural que tiene como funci\u00f3n atender al desarrollo e impulsar el desarrollo del crecimiento de la actividad acu\u00edcola y pesquera en el pa\u00eds actualmente en m\u00e9xico seg\u00fan nuestro registro nacional de pesca y acuacultura alrededor de 300.000 mexicanos participan directamente en la actividad pesquera y acu\u00edcola en el pa\u00eds de sus 300 mil si claro del 50.000 se dedican a la acuacultura maricultura 250 mil a la pesca de extracci\u00f3n y cabe se\u00f1alar tambi\u00e9n que de esas 200 300 mil 50 mil son mujeres que participan activamente tanto en actividades agr\u00edcolas como pesqueras que sin embargo a pesar de la gran producci\u00f3n pesquera nacional que tenemos a pesar de los 22 millones de toneladas que producimos anualmente en promedio y de un valor de producci\u00f3n de arroz de 40 mil millones de pesos se siguen presentando una pr\u00e1ctica una gran disparidad entre los ingresos generales y la calidad de vida de nuestros pescadores y acuacultores en el pa\u00eds y 300.000 que mencion\u00e1bamos claro de 230.000 se dedican a la pesca pero de la pesca semi artesanal es decir a la pesca ribere\u00f1a y el resto de las del esfuerzo est\u00e1 entre acuacultura y pesca de extracci\u00f3n en embarcaciones m\u00e1s mayores de las 76 mil embarcaciones que tenemos en el pa\u00eds 74 mil son de pesca ribere\u00f1a si son embarcaciones menores y solamente 2.000 son embarcaciones mayores o industriales ese es el contexto en el cual estamos trabajando tenemos un solo programa el programa de fomento de la productividad pesquera y acu\u00edcola que como dec\u00edamos nuestro objetivo es incrementar la productividad de estas unidades productoras es crecer pico las que en algunos casos son sociedades cooperativas en otras son empresas pesqueras o son productores en lo individual el presupuesto que se nos fue asignado para este a\u00f1o de 1.159 millones de pesos cabe destacar que a diferencia de otras actividades productivas los ciclos de producci\u00f3n de la pesca local cultura son diferentes y nosotros en nuestra calendarizaci\u00f3n de recursos estamos enfocados a donde es m\u00e1s pertinente la aplicaci\u00f3n de los recursos por eso para la industria pesquera y el sector pesquero nacional espec\u00edficamente este trimestre de junio a agosto es el punto medular para la recepci\u00f3n de apoyos y en este trimestre nos estamos enfocando la dispersi\u00f3n a finales de agosto de la totalidad de los recursos asignados pero al d\u00eda de hoy al d\u00eda de 10 de julio de ayer ya hemos ejercido el 30% del presupuesto 348 millones de pesos los principales sub programas son sub componentes que en los cuales apoyamos al sector son los que est\u00e1n enumerados b\u00e1sicamente bien pesca que es un programa de apoyo el l\u00edquido econ\u00f3mico directo a los productores es decir a los pescadores a los trabajadores de las embarcaciones tanto menores como mayores y de las granjas acu\u00edcolas hicimos una cruzada nacional para estimular la participaci\u00f3n y la presentaci\u00f3n de solicitudes el sector pesquero que cabe decir estaba muy muy pobre muy poco estimulado porque la mayor parte de los productores que son peque\u00f1os ya no sent\u00edan la necesidad de la confianza en el gobierno para presentar sus requerimientos entonces en este a\u00f1o hicimos una cruzada nacional y aumentamos casi en un 50% el n\u00famero de solicitudes presentadas alrededor de 124 mil solicitudes de \u00e9stas cabe se\u00f1alar y es un sintom\u00e1tico m\u00e1s de 90 mil son solamente de bien pesca es decir esa es una de las realidades que vivimos hay infinidad de productores que est\u00e1n viendo en este peque\u00f1o gran apoyo que podemos otorgarle de apoyo l\u00edquido de 7 mil 200 pesos una oportunidad de ser apoyados para realizar su actividad para este programa este programa especialmente es el que tiene m\u00e1s presupuesto del que asignamos por encima de otros apoyos pero adem\u00e1s de bien pesca el caso del apoyo de los combustibles en el caso de modernizaci\u00f3n de embarcaciones mayores y menores donde cada una los productores reciben apoyos para mejor y su capacidad de captura ir mejorando o manteniendo su capacidad de producci\u00f3n en el resto del pa\u00eds es importante destacar que la actividad pesquera y acu\u00edcola se realiza en las 32 entidades federativas no solamente en los 17 estados costeros en todo el pa\u00eds hay al menos actividad acu\u00edcola pesquera o las dos y en esta administraci\u00f3n por instrucci\u00f3n del presidente estamos haciendo especial \u00e9nfasis a las zonas m\u00e1s desprotegidas donde no se ha recibido apoyo con anterioridad principalmente los estados del sur-sureste porque a pesar de que el 70% de la producci\u00f3n pesquera nacional se realiza en solamente cuatro entidades federativas que son las dos bajas sonora y sinaloa estamos poniendo especial atenci\u00f3n al resto del pa\u00eds para estimular la productividad y estamos haciendo una atenci\u00f3n especial de dispersi\u00f3n en estas zonas y especialmente aquellas que est\u00e1n han sufrido tambi\u00e9n emergencias tipo medioambientales como las poblaciones afectadas por huracanes o temblores del a\u00f1o pasado y las que se nos presenten ojal\u00e1 no sean muchos para este a\u00f1o entonces ese es un enfoque m\u00e1s social lo que estamos haciendo es somos una entidad efectivamente del gabinete econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n nos consideramos parte del apoyo al sector social y como nos dice el presidente hay que apoyar especialmente a los que nos ayudan a alimentarnos y el sector pesquero es uno que califica al cien por ciento porque podr\u00edamos decir que en t\u00e9rminos generales tenemos una pesca rica pero desafortunadamente tenemos muchos pescadores pobres que tenemos que apoyar de manera directa mientras empujamos y estimulamos la producci\u00f3n el crecimiento de la producci\u00f3n y lo m\u00e1s importante incrementar los valores de la misma con valor agregado para que deje de ser solamente un sector primario y tengamos m\u00e1s bienestar en las comunidades pesquera de nuestro pa\u00eds es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muchas gracias agradeciendo la presentaci\u00f3n de mis colegas stacy el presidente as\u00ed lo considera estamos listos para atender preguntas sin embargo vale decir que la secretaria del cultura tiende todos a accionar en forma territorial y muchos de los resultados que se han de obtener producto de la implementaci\u00f3n de estos programas pues extra al concluir los ciclos agr\u00edcolas del primer a verano que ser\u00e1 a finales del a\u00f1o como se se\u00f1ala o bien cuando se concluyen las vedas y se inician los periodos de pesca entonces \u00e9ste se asiste de consideraci\u00f3n al presidente estamos azules quiero destacar que en la suma de los de las cuatro presentaciones ya hechas e implica el 81 por ciento del ejercicio del presupuesto qu\u00e9date conmigo a ver este manden sobre el tema vamos buenos d\u00edas buenos d\u00edas presidente de mexico carlos pozos de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda los apoyos destinados a los campesinos son considerados populismo o paternalismo pero cuando se les entreg\u00f3 a los de arriba se les llam\u00f3 fomento rescate presidente estos programas son populistas o paternalistas y en esta misma pregunta hasta cuando el campesino mexicano seguir\u00e1 siendo la subclase que se le ha mantenido por m\u00e1s de 36 a\u00f1os bueno ya hemos hablado mucho sobre este tema una de las caracter\u00edsticas del periodo neoliberal fue satanizar estigmatizar todo lo que se hac\u00eda para beneficiar a la gente humilde a la gente pobre de ah\u00ed las descalificaciones de llamar populista paternalista lo que se dedicaba a apoyar a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n yo recuerdo que se sataniz\u00f3 el subsidio lleg\u00f3 el momento en que no se pod\u00eda hablar de esa palabra porque era mala era sin\u00f3nimo de algo feo horroroso y lo que sucedi\u00f3 es que se dej\u00f3 sin apoyo a los productores y esto no pasa en el resto del mundo ese doble discurso esa hipocres\u00eda no de hablar de globalidad del libre mercado pero al mismo tiempo y llevar a cabo pol\u00edticas que no se aplican en el resto de los pa\u00edses en eeuu por ejemplo hay subsidio a los productores el productor de ma\u00edz de trigo de carne de leche en eeuu recibe hasta el 80 por ciento de su costo de producci\u00f3n como apoyo del gobierno subsidio del 80 por ciento y ac\u00e1 se dejo sin apoyo al productor pero s\u00e9 he hecho andar esa campa\u00f1a para satanizar el subsidio el resultado fue el abandono al campo el fomento a la migraci\u00f3n y en buena medida eso produjo el incremento en la inseguridad y la violencia entonces populismo paternalismo se usaba para todo no era populismo ni paternalismo rescatar a los banqueros o convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica eso era fomento o rescate lo poco que se destinaban los pobres se etiquetaba como un populismo fraternal es por eso la verdad qu\u00e9 son y sofismas soflamas para decirlo coloquialmente de estos corruptos que no tienen ning\u00fan sustento conceptual te\u00f3rico me enga\u00f1aron vilmente a muchos no a todos entonces sigue apoyar a los pobres y apoyar a los j\u00f3venes y apoyar a los campesinos y apoyar a los pescadores es el populista que me apunten en la lista no tengo problemas de conciencia por eso tal vez se me permite presidente complementar la pregunta casualmente el buen ejemplo es el de precios de garant\u00eda porque en realidad y como se explic\u00f3 se est\u00e1 estimulando la productividad de los peque\u00f1os productores el el el precio que se est\u00e1 otorgando es un incentivo precisamente para el incremento de la productividad hacia los productores m\u00e1s peque\u00f1os entonces esta es una explicaci\u00f3n de c\u00f3mo un programa efectivamente est\u00e1 orientado espec\u00edficamente al fomento de la productividad a trav\u00e9s del precio esto que acaba de comentar v\u00edctor es muy importante porque hay muchas posibilidades de apoyar la producci\u00f3n semillas fertilizantes cr\u00e9ditos mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola la asistencia t\u00e9cnica muchos programas pero consideramos porque todo esto es producto de la experiencia de recoger los sentimientos de los productores que saben mucho son maestros desde hace siglos son especialistas en el cultivo de la tierra la agricultura es cultura y la tecnolog\u00eda es la t\u00e9cnica que se hace costumbre entonces no vamos a ense\u00f1arles a los productos lo que hay que hacer es tomar en cuenta sus conocimientos y desde luego aportar nuevos conocimientos pero de toda la experiencia de la consulta de los que tienen experiencia en todo el sector agropecuario se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que hab\u00eda que poner el \u00e9nfasis en el precio porque si se garantice un buen precio aunque no haya cr\u00e9dito la gente ve como consigue para sembrar porque va a tener un buen precio su producto ay muchas familias campesinas que y reciben apoyos de sus familiares de los h\u00e9roes vivientes que son los migrantes y si hay precio por ejemplo en el caso de zacatecas caso de durango para el frijol pues hasta les pueden pedir un apoyo adicional o de las remesas que env\u00edan para que puedan financiar la siembra si se les garantiza que se va a pagar m\u00e1s de 14 mil pesos la tonelada de frijol no 89 como se pagaba el caso del ma\u00edz me consta ya van a pagar tres mil pesos todo a los campesinos y cada vez pagaban menos porque si el a\u00f1o paga pasado pagaban 3000 si ustedes ven los datos la estad\u00edstica hace cinco a\u00f1os pagaban 4000 18 a\u00f1os 5000 o sea cada vez en este \u00faltimo periodo se pagaba menos por eso se decide poner un precio garant\u00eda de 5.610 hay quienes tambi\u00e9n esto es muy interesante sostienen es mejor comprar el ma\u00edz que producirlo esa fue excusa para dejar sin apoyo el campo yo recuerdo que el secretario de hacienda de salida de gortari argument\u00f3 que un mundo globalizado era mejor y comprar lo que consum\u00edamos en el extranjero que producirlo en mexico pues por eso nos llevaron a esta dependencia extrema no somos autosuficientes del ma\u00edz si el 1er importador en el mundo es originario el ma\u00edz de nuestro pa\u00eds y nosotros estamos comprando ma\u00edz m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds en el mundo estamos comprando tambi\u00e9n frijol lo que aqu\u00ed menciono ignacio valle 80% del trigo 85% del arroz que consumimos se compra en el extranjero carne de res carne de cerdo leche entonces tenemos que ir a buscar la autosuficiencia alimentaria y se trataba repito de sentar las bases ya tenemos estos programas y los vamos a ir consolidando si resolvemos el problema grave que nos dejaron de las plantas de fertilizantes ese va a ser otro componente por qu\u00e9 para producir los alimentos necesitamos los fertilizantes desde luego fertilizantes que no afecten el suelo pero si los requerimos no producimos fertilizantes en m\u00e9jico todo se compra todos estos datos toda esta informaci\u00f3n ayuda a entender el porqu\u00e9 sostenemos de manera categ\u00f3rica que fue un fracaso un rotundo fracaso la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal un rotundo fracaso no hay elementos buenos no se puede defender una pol\u00edtica econ\u00f3mica que nos hizo m\u00e1s dependientes que pobres yo a la gente que gener\u00f3 inseguridad y violencia entonces eso que se tome muy en cuenta dimos a conocer este programa porque no hab\u00eda informaci\u00f3n suficiente y sobre todo lo que me importa mucho es que los que nos est\u00e1n viendo porque s\u00e9 que nos ven en las comunidades en los pueblos hay qui\u00e9nes tienen forma d ver esta conferencia en los pueblos que se sepa que existen estos programas y de manera especial quer\u00eda yo dan a conocer lo del apoyo del programa de producci\u00f3n para el bienestar por qu\u00e9 ya se han entregado apoyos a cerca de 2 millones de productores y en mi giras no estaba yo escuchando de qu\u00e9 me hablan de este programa estoy escuchando de \u00e9l sembrando vida que ya hay 200 mil productores estoy escuchando que les est\u00e1 llegando el apoyo para adultos mayores lo de las becas pero no estaba escuchando de que ya les est\u00e1 llegando este apoyo entonces es o no ten\u00edan informaci\u00f3n suficiente este no han ido a ver sus cuentas porque se utiliz\u00f3 en buena medida el padr\u00f3n que exist\u00eda se depur\u00f3 y se deposit\u00f3 en sus cuentas o consideran que es el mismo procampo entonces por eso creo llamar la atenci\u00f3n no hay este motivo para que no les llegue el apoyo porque va personalizado entonces nosotros podemos demostrar la tesorer\u00eda les puede dar el padr\u00f3n voy a pedir que se publique d [M\u00fasica] los beneficiarios en este caso un mill\u00f3n 433 que ya han recibido que dec\u00edas v\u00edctor i con nombre y apellido el lunes del padr\u00f3n para que se sepa y ah\u00ed se vean dedo presidente buenos dias funciona marco antonio olvera latino california presente el tema \u00e9ste de que acaba usted de decir que s\u00ed importa obviamente la carne de cerdo de res gasolinas maderas hasta cuando m\u00e9xico alcanzar\u00e1 su independencia alimentaria y seguridad en ese sentido si su gobierno estar\u00e1 capaz para cumplir con esa o con ese objetivo esa es la primera pregunta si va a depender del crecimiento econ\u00f3mico de las finanzas lo que estamos haciendo este a\u00f1o repito es sentando las bases para que si se disponen de m\u00e1s recursos podamos por este medio incrementar la producci\u00f3n y lograr la autosuficiencia lo podemos lograr el ma\u00edz en frijol en leche estamos trabajando proyectos para cuencas lecheras en el sureste porque ya no podemos seguir fomentando la producci\u00f3n lechera entonces no hay agua no se puede estar produciendo leche con alfalfa que demanda much\u00edsima agua en donde no tenemos agua pero si tenemos agua en el sureste tenemos agua en el papaloapan tenemos mucha agua en el grijalva en el usumacinta entonces y se puede desarrollar una ganader\u00eda apropiada al tr\u00f3pico ya se est\u00e1 trabajando en eso para aumentar la producci\u00f3n lechera y ser autosuficientes no seguir comprando la leche en el extranjero lo mismo el ma\u00edz de prior hay otros cultivos que van a llevar tiempo pero que vamos a nosotros a seguir impulsando para que si no logramos de la autosuficiencia que se pueda reducir la importaci\u00f3n que ahora es pues casi total si se alcanza yo espero que logremos reducir la producci\u00f3n en b\u00e1sicos las importaciones en b\u00e1sico hasta en un 80 por ciento es decir que avancemos para que dependamos en un 20% y en algunos cultivos ser autosuficientes es como el caso de las gasolinas y queremos 100% lograron la autosuficiencia esa es una meta con la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas y con la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en petroqu\u00edmicos por ejemplo va a estar m\u00e1s complicado porque se esmeraron en destruir la industria de petroqu\u00edmica fue un desastre la tristeza ten\u00edamos una industria petroqu\u00edmica fuerte y autosuficiente y la destruyeron en el per\u00edodo neoliberal como destruyeron la industria de los fertilizantes y otras cosas entonces es de rehacer la actividad productiva ayer hablaba yo con empresarios de nuevo le\u00f3n acord\u00f3 ponemos de acuerdo bueno melendo me de la redundancia se acord\u00f3 el trabajar juntos porque en el sector energ\u00e9tico nosotros s\u00ed y pensamos que vamos a recuperar la producci\u00f3n petrolera y ah\u00ed lo va a ser el estado vamos a mejorar la producci\u00f3n hoy o ma\u00f1ana se presenta ya el plan de mediano y de largo plazo para pemex y la estrategia es sencilla de explicar aunque no es f\u00e1cil en su operaci\u00f3n pero dicen los asi\u00e1ticos que un problema bien planteado es un problema medio resuelto yo s\u00e9 que tiene claridad entonces qu\u00e9 es lo que va a significar la pol\u00edtica petrolera vamos a apoyar apenas tres a\u00f1os este el que viene y el 21 vamos a invertir le vamos a bajar la carga fiscal para qu\u00e9 y mejore la producci\u00f3n aumente la producci\u00f3n y que en los \u00faltimos tres a\u00f1os pemex le devuelva la naci\u00f3n y lo que se va a invertir en estos tres a\u00f1os para sembrar el petr\u00f3leo por lo que me est\u00e1s preguntando la autosuficiencia en alimentos pemex palanca del desarrollo o sea si nos va bien en el plan petrolero vamos a tener producci\u00f3n excedente para poder financiar el rescate del campo y lograr la autosuficiencia en alimentos dentro de este proyecto de plan y seguridad alimentaria ya no habr\u00e1 cabida para los especuladores y acaparadores de productos que guardaban grandes seven millones de toneladas de ma\u00edz fr\u00edjol y as\u00ed elevar el precio y al final pues el m\u00e1s pobre pues quedaba en la ruina nuevamente sin si ustedes escucharon a los servidores p\u00fablicos encargados del campo del campo todos tienen una caracter\u00edstica tiene una convicci\u00f3n social tienen una dimensi\u00f3n social no tienen ya la misma idea de nosotros como ciudades si escucharon sus planteamientos siempre hablando de atender a todos pero de darle preferencia a los peque\u00f1os productores que pasaba antes pues el apoyo se quedaba arriba siempre entonces no es que no se vaya a apoyar al mediano al productor grande y alimentos se va a apoyar tambi\u00e9n porque estamos ser autosuficientes se va a apoyar a todos pero empecemos con los m\u00e1s necesitados y ah\u00ed vamos a ir aumentando las toneladas compradas con precios de garant\u00eda la superficie vamos a ir avanzando porque al final de cuentas es mucho mejor producir los alimentos en mexico que comprarlos y es mucho mejor apoyar al productor nacional aunque sea el productor d 100 200 300 hect\u00e1reas es mucho mejor apoyar al productor nacional que comprar los alimentos en el extranjero pero empezamos y esto tambi\u00e9n es muy importante porque es un cambio tenemos protestas de organizaciones porque se les entregaba a ellos el dinero y ya no es as\u00ed es de esta manera y tambi\u00e9n protestas por porque la producci\u00f3n en algunos estados se le daba preferencia a los grandes productores y el subsidio se quedaba arriba el seguro todo entonces eso ya no tenemos que poner orden para acabar con la corrupci\u00f3n porque no es regresar a la \u00e9poca de la gran corrupci\u00f3n en el campo d e banrural que se hac\u00edan millonarios los funcionarios p\u00fablicos con el manejo de los programas se llamaba brandy dahl este no es eso o sea tampoco es el abandono como se hizo en \u00e9l per\u00edodo anterior el periodo neoliberal es regresar al campo apoyar el productor sin corrupci\u00f3n s\u00ed intermediarios que le llegue el apoyo directo al producto gracias presidente en el mes de diciembre usted firm\u00f3 un acuerdo con este para instalar una planta en veracruz creo que fue su primer acuerdo en el transcurso de estos meses los productores de caf\u00e9 se han quejado y han protestado por la manipulaci\u00f3n del precio que nos podr\u00eda explicar de esto bueno tenemos que apoyar a todos los productores lo acabo de decir nada m\u00e1s que se va a apoyar m\u00e1s a los productores est\u00e1 apoyando m\u00e1s a los productores peque\u00f1os en el caso de los productores de caf\u00e9 hechos 21 las 500 mil hect\u00e1reas que se est\u00e1n sembrando en el programa sembrando vida como 50.000 son de caf\u00e9 eso no se hab\u00eda hecho o sea en la historia es para peque\u00f1os productores de caf\u00e9 est\u00e1n trabajando en eso nada m\u00e1s en chiapas les dec\u00eda yo son 200 mil hect\u00e1reas ah\u00ed 20 25 mil son de caf\u00e9 y les puedo dar hasta el dato exacto entonces ese es un apoyo directo o sea esto significa en s\u00f3lo en el caso de chiapas si hay 80.000 productores trabajando en sembrando vida 80000 sembradores m\u00ednimo son 20.000 productores de caf\u00e9 que hoy est\u00e1n recibiendo un jornal de cinco mil pesos mensuales veinte mil para cultivar su propia parte eso no existe 2 no se inclu\u00eda el productor de caf\u00e9 en el apoyo directo en lo que el procampo no se inclu\u00eda el productor de caf\u00e9 ahora si ponen la l\u00e1mina 250 mil productos cu\u00e1nto van a recibir v\u00edctor cinco mil pesos por productos esto no tiene nada que ver con este l esto es para los productores sistema de la directa y tambi\u00e9n puedes apoyar a las empresas que se dedican a producir a gran escala porque lo que necesitamos es impulsar la producci\u00f3n un pa\u00eds no prospera si no produce si no hay trabajo ese es otro enfoque este reprobable de la tecnocracia que en vez de impulsar la actividad productiva se dedicaron a la especulaci\u00f3n otra queja que tienen los cafetaleros perd\u00f3n es el contrabando clandestino de caf\u00e9 tienen ustedes algunas cifras gracias complementando lo que se\u00f1ala el presidente y antes yo en la pregunta que hizo la primera pregunta hay que reconocer que el presidente apruebe este convenio con nestl\u00e9 y hay que reconocer que son dos programas diferentes uno de ellos es para caf\u00e9 soluble que es una especie diferente al caf\u00e9 al cual le estamos estimulando con este programa el caf\u00e9 robusta tiene un destino y tiene otras calidades entonces fomentar la producci\u00f3n de caf\u00e9 robusta que puede ser a nivel inclusive desde el nivel del mar este generar\u00e1 mucho empleo del caf\u00e9 ar\u00e1bica que es el que tiene una gran cobertura particularmente con peque\u00f1os y muy peque\u00f1os productores es de calidad estar\u00e1 orientado precisamente a estos mercados espec\u00edficos entonces hay que reconocer que estamos hablando de dos programas diferentes y esa es la base por la cual presidente \u00e9ste ha aprobado este este programa con relaci\u00f3n al compraban con el contrabando sabemos que ha venido efectivamente y esto ocurre a ra\u00edz de del ataque de la roya que merm\u00f3 nuestra producci\u00f3n tanto por el consumo interno como la exportaci\u00f3n hasta aproximadamente 2 millones de sacos actualmente lo hemos venido recuperando gracias al trabajo que se ha venido haciendo por nuestros productores en la monta\u00f1a principalmente en chapas ahora estamos de propiamente alcanzando los 4 millones de sacos pero efectivamente un proceso de contrabando para complementar el consumo nacional principalmente de centroam\u00e9rica esto se ha venido a batiendo y en mucho este porque se ha mejorado mucho la producci\u00f3n local les parece sobre lo mismo que interesante para el tema porque no se abordan este son este asuntos que no se tratan son muy importantes yo creo que m\u00e1s de la mitad de los que vivimos aqu\u00ed en la capital tenemos este antecedente de haber nacido o vivido en el campo o nuestros padres o nuestros abuelos entonces por eso es es un tema interesante de gas los campesinos siempre han sufrido mucho siempre han padecido mucho porque tienen que enfrentar todo sin apoyo dependen de la naturaleza y luego ya cuando tienen la cosecha tienen que enfrentar al coyote les llevan sus productos este es el los entrega empleados no les pagan no no no no es pero es tambi\u00e9n pero es porque no abandonan a pesar de los pesares este actividad y ah\u00ed est\u00e1n d a veces y si no es rentable no tengo ning\u00fan beneficio y se sigue sembrando se sigue sembrando por la cultura entonces por eso es un asunto de justicia ah\u00ed quer\u00eda comentar algo primer y los dos presidente buenos d\u00edas van a revelar el enfoque noticias yo quisiera preguntarle de la duplicidad de programas que se hab\u00edan se\u00f1alado entiendo que entonces ya qued\u00f3 terminado el padr\u00f3n de los beneficiarios del campo porque se estaba en proceso entonces entendemos que ya ya concluy\u00f3 y tambi\u00e9n si en esta en esta revisi\u00f3n que se hizo cu\u00e1ntos programas se encontraron dobles porque incluso hasta coneval se\u00f1alaba que hasta entre hasta tres veces podr\u00edan ser duplicados cuanto se pudo ahorrar de ellos y ya termin\u00f3 todo este proceso porque eran sus m\u00e1s de 150 programas los que se estaban llevando recursos tambi\u00e9n cu\u00e1nto va a invertir su gobierno en la brecha que hay tecnol\u00f3gica en el campo que finalmente pues ha llevado incluso a movimientos como el campo no aguanta m\u00e1s y todo esto que que se vivi\u00f3 y que fue muy fuerte y por \u00faltimo nada m\u00e1s si se puede como cubrir\u00eda al gobierno los ingresos que dejar\u00eda de percibir por petr\u00f3leo ahora que comenta que habr\u00e1 este apoyo a pemex durante tres a\u00f1os presidente gracias estamos en el proceso precisamente de depurar los padrones este hemos sustentado parte de lo que aqu\u00ed se ha explicado en base a padrones previos pero el padr\u00f3n que \u00e9ste est\u00e1 pr\u00f3ximo a concluirse es el que nos ha permitido no solamente tener la informaci\u00f3n fidedigna de los beneficiarios sino tambi\u00e9n estamos haciendo el trabajo de la georreferenciaci\u00f3n de modo tal de que con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n la comunicaci\u00f3n hoy d\u00eda podemos ubicar f\u00edsicamente la superficie e inclusive ver el estado fenol\u00f3gico el estado del desarrollo de los cultivos este es un proceso que va a tomar tiempo pero afortunadamente la tecnolog\u00eda existe y en el siap que es un centro que est\u00e1 asignado en la secretar\u00eda de agricultura est\u00e1 trabajando y estamos comparando y estamos complementando la informaci\u00f3n que viene en los padrones con la ubicaci\u00f3n real f\u00edsica de este de los de los leg\u00edtimos propietarios entonces esto va va a seguir trabajando as\u00ed con mucho gusto completaremos complementaremos esta informaci\u00f3n al cruzar los con la ubicaci\u00f3n f\u00edsica con relaci\u00f3n a su pregunta y agradezco se haga respecto al acompa\u00f1amiento de la del sustento t\u00e9cnico cient\u00edfico para estos avances no podemos pensar en el incremento de la productividad si todo esto no viene no solamente acompa\u00f1ado con el conocimiento sino tambi\u00e9n la transferencia de este conocimiento de los productores el presidente se\u00f1alaba que este nosotros est\u00e1 aprendemos de ellos pero hay pr\u00e1cticas y tecnolog\u00edas que con el tiempo se han demostrado que facilitan y que mejoran la productividad esto estamos desplegando un importante programa de acompa\u00f1amiento a estos cuatro programas con asesor\u00eda t\u00e9cnica estamos hablando el cr\u00e9dito ganadero la palabra hay un n\u00famero importante de t\u00e9cnicos veterinarios y agr\u00f3nomos que est\u00e1n acompa\u00f1ando para garantizar la sanidad las adecuadas dietas en funci\u00f3n de las regiones como dijo el licenciado montreal de esta forma estamos garantizando que no solamente este se llegue el beneficio sino tambi\u00e9n que \u00e9ste sea redituable en funci\u00f3n de su de su productividad y tambi\u00e9n cabal es decir que el se\u00f1or presidente est\u00e1 muy al tanto de que tenemos instituciones de ense\u00f1anza y de investigaci\u00f3n que tendr\u00e1n que ser gradualmente por constituy\u00e9ndose en el brazo t\u00e9cnico armado de la secretar\u00eda de agricultura para que no solamente podamos garantizar lo que ocurre en este ciclo sino tambi\u00e9n garantizar la autosuficiencia alimentaria sustentada en el conocimiento y esto pues tiene todav\u00eda mucho m\u00e1s o cobra mucho m\u00e1s importancia debido a los imponderables climatol\u00f3gicos que el propio presidente se\u00f1ala tenemos que ir adaptando la agricultura de estos cambios y esto pues se tendr\u00e1 que hacer sustentado tambi\u00e9n en el conocimiento tu pregunta sobre c\u00f3mo vamos a ayudar a pemex es va a reducirse \u00e9l gasto la carga fiscal de pemex ese es otro cambio hacienda se dedicaba a orde\u00f1ar a pemex a exprimir a pemex le quitaba todo ten\u00eda una justificaci\u00f3n el 40% del presupuesto se integraba con ingresos del petr\u00f3leo entonces ahora no ahora queremos y bajarle la carga fiscal a pemex estamos valorando ya lo hicimos pero habr\u00e1 que se presente el proyecto de presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo se va a establecer la medida tenemos que presentar el proyecto de presupuesto en septiembre para el a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces ah\u00ed se va a establecer el porcentaje de disminuci\u00f3n de pago de impuestos de pemex a la secretar\u00eda de hacienda como hacienda va a su vez al compensar esa disminuci\u00f3n pues con la recaudaci\u00f3n que afortunadamente est\u00e1 bien que est\u00e1 aumentando y con el plan de austeridad que todav\u00eda nos va a dar m\u00e1s beneficios se van a liberar m\u00e1s fondos con la austeridad por qu\u00e9 este a\u00f1o se tuvo que seguir manteniendo plazas que ya no van a existir para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya no van a estar los aviones por ejemplo ya el presupuesto de vi\u00e1ticos el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a ser mucho menor a lo que fue este a\u00f1o todav\u00eda porque se trae a la inercia de los a\u00f1os anteriores yo espero que ya en un una semana diez d\u00edas podamos dar a conocer todo lo relacionado con la venta del avi\u00f3n presidencial que el d\u00eda 15 se cierra ya la presentaci\u00f3n de propuestas en california entonces ya se va a decidir entonces son recursos adicionales por cierto aprovecho porque todo esto es informaci\u00f3n viene una nueva subasta para el instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado y ahora van a ser joyas lo adelanto para qu\u00e9 empiecen a hacer sus ahorros este es unas obras subastas de joyas pero en fin es austeridad es mayor recaudaci\u00f3n para poder compensar lo que hacienda va a dejar de obtener por la disminuci\u00f3n de la carga fiscal en pemex perd\u00f3n la m\u00e1s gay a super 12 gracias presidente daniel blancas de cr\u00f3nica buenos d\u00edas a todos efectivamente hemos estado recientemente con grupos de productores con organizaciones productoras y hay benepl\u00e1cito digamos por los precios de garant\u00eda que est\u00e1 ofreciendo el gobierno sin embargo hay una inquietud no s\u00e9 si lo m\u00e1s correcto sea llamarle precio de garant\u00eda cuando los industriales no se han sumado a estos precios le pongo un ejemplo en el precio de la leche por ejemplo y ustedes le est\u00e1n vendiendo o perd\u00f3n pagando a 8 20 pero la que est\u00e1n comprando solamente es la que va hacia el icono que estamos hablando del 11 el 12% del mercado cuando mucho el otro 88 89 por ciento los siguen comprando los industriales y lo que nos comentan los productores es que siguen existiendo estos abusos en los precios se les est\u00e1 pagando la leche en 5 20 5 56 pesos la pregunta concreta presidente es qu\u00e9 gestiones est\u00e1 realizando el gobierno federal para sumar a los industriales a estos precios de garant\u00eda que en general benefician a todos los productores no solamente a un peque\u00f1o porcentaje bueno se est\u00e1 haciendo algo en jalisco en particular sobre esto un acuerdo con ganaderos y con industriales pero me gustar\u00eda que alicia doval explicar\u00e1 m\u00e1s sobre este tema si efectivamente liconsa y no compran la totalidad de la leche solamente a peque\u00f1os y medianos productores entonces el resto del mercado que no es de peque\u00f1os y medianos lo acopia a la industria y all\u00ed lo hace a precio de mercado de hecho liconsa tambi\u00e9n compra a no peque\u00f1os y medianos para cubrir sus faltantes y cuando compramos a no peque\u00f1os y medianos no compramos a 820 sino a precio de mercado para nosotros lo importante es que hay muchos productores de los que he mencionado peque\u00f1os y medianos que estaban olvidados abandonados hay que olvidarse de el precio de mercado de 6 87 pesos ya no hables del 820 que es el precio de garant\u00eda hay lugares donde llegan y les compran a 5 pesos o al menos entonces nuestra prioridad es esa en la medida en que gradualmente vayamos disponiendo en sega almex de mayores recursos podemos ampliar la cobertura y beneficiar por nuestra parte a m\u00e1s gente pero liconsa no aspira a manejar la totalidad de la leche del pa\u00eds sino tener armon\u00eda con la industria privada como lo tenemos en el caso por ejemplo del trigo en el caso del trigo segal mex no a copia ya les dije que vamos a abrir muchas bodegas en para recibir la gran cosecha de ma\u00edz y de frijol pero no lo hacemos en el caso del trigo porque el trigo necesariamente tiene que ser transformado en harina entonces el acopio lo hace en la industria la industria molinera ayer estuvimos reunidos se\u00f1or presidente con los dirigentes de la c\u00e1mara nacional de la industria molinera de trigo cani molt y aqu\u00ed lo que se plantea es ellos acopio y compran a precios de mercado y luego llega a segal mex y le dice este es el precio de mercado pero el de garant\u00eda llega ac\u00e1 tomamos la lista de todos los que le entregaron los productores que le entregaron a la industria vamos los buscamos y les damos el pil\u00f3n el apoyo que significa el precio de garant\u00eda y nos dec\u00edan los se\u00f1ores de la industria que el precio ha resultado extraordinariamente atractivo de tal manera que para el pr\u00f3ximo ciclo creo que vamos a tener un avance muy importante hacia la autosuficiencia en trigo porque menciona el trigo lo mismo ocurre con el arroz porque no estamos enfrentados con la industria privada estamos haciendo nuestra parte en favor de los m\u00e1s pobres pero buscando la manera de que haya armon\u00eda y en ninguno de los dos lados se presentan disfuncionalidades graves pero si se puede hacer un llamado presidente no a los industriales a los empresarios a que se sumen a este fuerte esfuerzo que est\u00e1 haciendo el gobierno y lo est\u00e1n haciendo y miren este esto tiene un complemento important\u00edsimo s\u00ed como habl\u00e1bamos de lo determinante que es el precio para estimular la producci\u00f3n si hay precio la gente ve como le hace y produce y siembra si hay precio si no hay precio no hay est\u00edmulo entonces as\u00ed tambi\u00e9n otro instrumento que tiene el estado important\u00edsimo es el cr\u00e9dito y la banca de desarrollo y vamos a definir bien las normas para que lo que sea estrat\u00e9gico en producci\u00f3n nacional tenga una prioridad que la banca desarrollo de un tratamiento especial a los productores qu\u00e9 siempre o produzcan en beneficio de la naci\u00f3n por ejemplo la autosuficiencia alimentaria toxo se va a resolver ya la banca desarrollo no basta dando cr\u00e9ditos como sucedi\u00f3 que la planta de polietileno de watch actual cosquis odebrecht la financi\u00f3 la banca de desarrollo los tiempos de bueno de un gobierno pero fue financiado por la banca de desarrollo o sea fue un negocio de saliva y desde el f de tr\u00e1fico de influencia bueno de saliva de tr\u00e1fico de influencia y de sobornos pero la banca de desarrollo es banca nacional el cr\u00e9dito de la planta de fertilizantes banca de desarrollo tambi\u00e9n entonces vamos a reglamentar lo estamos haciendo ya tienen las indicaciones los que manejan estos bancos es decir a ver en el caso de la leche si hay proyectos para cuencas leches en el sur sureste hay financiamiento apoya la banca de desarrollo y sociedades mixtas donde participe el campesino el due\u00f1o de la tierra el ejidatario el peque\u00f1o propietario que participe el empresario y que participe el estado entonces el cr\u00e9dito va a este proyecto como complemento se firm\u00f3 un convenio con liconsa para que se asegure la venta de la leche para que no estemos comprando la leche en el extranjero porque compramos leche importamos leche si en esa cantidad 40 entonces es lo que ya se est\u00e1 trabajando y quer\u00edamos mostrarles dar a conocer s\u00ed bueno presidente hugo pa\u00eds de impacto ayer en baja california 3 municipios de 5 autorizaron bueno avalaron lo que autoriz\u00f3 el congreso respecto a no alargar el periodo del gobernador de dos a cinco a\u00f1os esto ha provocado una controversia al grado que el ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas sol\u00f3rzano pues convoc\u00f3 por medio de twitter a una protesta que cualquiera que pudiera hacerlo legalmente lo hiciera porque es una violaci\u00f3n constitucional lo est\u00e1 diciendo claramente y tambi\u00e9n este la diputada tatiana clouthier carrillo lo dijo en la c\u00e1mara de diputados que as\u00ed no se deber\u00edan hacer las cosas una una reprobaci\u00f3n de tal de tales de aprobaci\u00f3n en la en el congreso de baja california le pido su opini\u00f3n al respecto porque hay un temor de que esto pueda puedes hacer un antecedente y puede escalar a nivel federal esto obviamente pues es un temor nacional es un temor que ha escalado sobre todo ayer provoc\u00f3 un debate en el congreso cu\u00e1l es su opini\u00f3n presidente bueno nada m\u00e1s y cerramos ya el tema sobre el tema bueno una m\u00e1s sobre el tema y hoy detect\u00f3 27 veces empezamos con otro buenos d\u00edas se\u00f1or presente urbano barreras de derivaciones usted comenta ahorita que ma\u00f1ana va a dar a conocer el programa de largo plazo de pemex si yo quisiera preguntarle pemex dice usted vamos a empezar a sembrar petr\u00f3leo quiere decir que el dinero de pemex en una buena parte va a ir al apoyo del campo que bueno que es as\u00ed y que bueno que lo est\u00e1n dando a conocer estos esos datos pero yo le preguntar\u00eda tenemos el sustento para la fortaleza en pemex para empezar ya con esto ayer se dio una nueva protesta usted debe estar enterado en minatitl\u00e1n todos los trabajadores de compa\u00f1\u00edas y de y subcontratistas bloquearon este instalaciones y ellos dicen que no hay el mantenimiento suficiente en pemex que se les prometi\u00f3 que les pagar\u00e1n 126 mil millones que no se ha pagado nada la pregunta concreta es no habr\u00e1 que sanear primero todo esto que est\u00e1 ocurriendo leap en ex para despu\u00e9s ya cuando se definan los porcentajes que ya no se van a transferir a hacienda y entregarlos a programas tan tan nobles como es el campo nave que primero trabajar en aquel espacio ellos hablan de que est\u00e1n en riesgo 25.000 trabajadores no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene ustedes es que este proceso se va a hacer c\u00f3mo se van a combinar estos trabajos son gracias al presidente se mira son protestas que tienen que ver con otras motivaciones pero no hay causa es como protesta de la polic\u00eda federal ya que se levanta la protesta un esc\u00e1ndalo los medios con honrosas excepciones- pero casi as\u00ed \u00e9ste de manera masiva no haciendo bulla es su derecho yo siempre subray\u00f3 eso pero pues tambi\u00e9n soy libre y la libertad no se implora se conquista entonces siempre voy a estar ejercitando mi derecho a la libertad entonces qu\u00e9 pasa al final nada porque no se despide a nadie por qu\u00e9 este no se quitan prestaciones porque es voluntario el ingresar o no ingresar a la guardia nacional porque una y represi\u00f3n y ya bueno pero a\u00fan as\u00ed con eso todav\u00eda uno de los abogados que ya ayer sali\u00f3 a decir que va a formar un partido pol\u00edtico que tiene sus prop\u00f3sitos para enfrentarme este no s\u00e9 si el otro abogado conceden a solicitar un amparo y se los concede el poder judicial y sean para que es el amparo para que no les quiten el suelto y no les quiten prestaciones a los de la polic\u00eda esfera es decir sin nadie le est\u00e1 quitando el sueldo al contrario al pasar a la guardia nacional va a ganar m\u00e1s pero es por una motivaci\u00f3n pol\u00edtica en el buen sentido porque podr\u00edamos hablar de politiquer\u00eda es una especie de sabotaje legal para llamarlo desarrollar lo mismo en el caso que me est\u00e1s planteando ya la administraci\u00f3n en pemex est\u00e1 mejor que nunca de aqu\u00ed lo hemos expuesto a estas alturas ya est\u00e1n contratadas todas las obras ya se est\u00e1 trabajando en 22 campos petroleros ya se est\u00e1 perforando no le faltan recursos a pemex tiene m\u00e1s mucho m\u00e1s que el a\u00f1o pasado no existe ning\u00fan problema sin embargo pues este hay quienes no est\u00e1n conformes por alguna raz\u00f3n este denuncian y ahora como est\u00e1 de moda decirlo hay m\u00e1s visibilidad entonces otra nueva palabra visibilidad este aqu\u00ed tenemos trabajadores que est\u00e1n en huelga de hambre de pemex lo mismo por una a diferencia con el sindicato ayer en este peri\u00f3dico tan serio el financiero sal en primera plana de la edici\u00f3n electr\u00f3nica no s\u00e9 que cae el valor de los bonos de la deuda nacional igual que lo que est\u00e1n [M\u00fasica] deteriorados los bonos de pemex me llam\u00f3 la atenci\u00f3n como ustedes ya no por usura de \u00e9ste peri\u00f3dico tan serio creo que con otra este no est\u00e1 no con una fuente creo que de estas corredur\u00edas que tambi\u00e9n son especiales entonces le pico si me llam\u00f3 la atenci\u00f3n por qu\u00e9 es no hubo problema con el peso se mantuvo bien subi\u00f3 y bajo y est\u00e1 bien ya lo dije ayer y lo repito ahora aunque no les guste a nuestros adversarios es m\u00e1s por eso lo repito de que el peso de la moneda m\u00e1s fuerte con la que se ha fortalecido m\u00e1s en los \u00faltimos tiempos en el mundo entonces por eso me llama la atenci\u00f3n y veo bueno pues es una proyecci\u00f3n creo que a 40 a\u00f1os claro que para entonces vamos a vivir para saberlo este eje pero as\u00ed est\u00e1n las cosas o sea hay una oposici\u00f3n a lo que hacemos no quiere decir que esto sea perfecto pero si se exagera entonces hoy vemos de qu\u00e9 se trata porque incluso si fuese un asunto grave este yo tendr\u00eda conocimiento no lo que s\u00ed s\u00e9 es de los paisanos tabasque\u00f1os que est\u00e1n aqu\u00ed en una huelga de hambre que ya los est\u00e1n atendiendo para que no se afecten en su salud porque es un asunto que tiene que ver con el sindicato y hay un procedimiento que tienen que hacer manera legal y se les oriental y se les va a apoyar muy bien pregunta si \u00e9ste no tengo comentario ayer habl\u00e9 del tema siento que esto lo tienen que resolver las instancias competentes en este caso el tribunal electoral y ya hay denuncias y que se resuelva pero en otras en otros este asuntos legislativos bueno presidente el ejecutivo pues ha impulsado ha levantado la voz o de nueva manera olvido por ejemplo la reforma educativa la parte de la guardia nacional tambi\u00e9n en este caso en las preocupaciones que siente un antecedente no escale a nivel nacional pondr\u00eda usted alg\u00fan candado para que no no creo que suceda ya son otros tiempos ya son otros templos pero no pondr\u00edan un candado pero usted a niveles que salen porque no sucede porque es distinto porque antes esas cosas se ordenaban desde la presidencia ahora no ahora no ahora no este y hay que irse acostumbrando a que hay poderes aut\u00f3nomos independientes y sobre el llamado del ingeniero cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas a estar todo su derecho el ingeniero siempre est\u00e9 expresa libertad sus puntos de vista esa es una caracter\u00edstica del g\u00e9nero buena y siempre va a tener nuestro respeto es el precursor del movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo el ingeniero c\u00e1rdenas entonces si esto el derecho de manifestarse de expresarse todos los mexicanos y en este caso pues se trata de quien inici\u00f3 la lucha por la democratizaci\u00f3n de m\u00e9xico pues fue el que enfrent\u00f3 a carlos salinas padeci\u00f3 de un fraude electoral y a partir de ah\u00ed el pa\u00eds se afect\u00f3 mucho todav\u00eda se est\u00e1 padeciendo de eso usted piensa que en el congreso federal entonces eso no va a pasar digamos de que se haya una propuesta para modificar el periodo presidencial para alargarlo a cortarlo no va a pasar yo lo que creo es de que son otras circunstancias la gente y no se deja los legisladores ya no son empleados del ejecutivo antes pues acu\u00e9rdense c\u00f3mo era en baja california que no hubo un arreglo arriba entre partidos o sea se acuerdan s\u00ed claro bueno pues ya no eso ya no existe o sea ya no se puede reeditar eso - en \u00e9pocas de cambio y transformaci\u00f3n qu\u00e9 tal presidente buenos d\u00edas carlos calzada de radio educaci\u00f3n en el financial times en su editorial dec\u00eda que luego de la salida de carlos usual ensayo que usted abr\u00eda los ojos y dejar\u00e1 de confiar en los datos para enfrentar la la realidad econ\u00f3mica que vive m\u00e9xico menciona en este asunto una posible recesi\u00f3n por los resultados econ\u00f3micos y en otra pregunta tambi\u00e9n este el de ayer se registr\u00f3 un derrame de \u00e1cido sulf\u00farico del grupo m\u00e9xico en el golfo el mar de cortez este que sea saber bueno nuestro plan es que esta empresa tiene incidentes de esta categor\u00eda de la naturaleza que atracciones o qu\u00e9 medidas se van a tomar y en este mismo ya que estamos a nuestro lugar ambientalistas mencionan que se redujo hasta en 26 por ciento el presupuesto para el programa de preservaci\u00f3n de la vaquita marina muchas gracias bueno el primer caso de ese peri\u00f3dico con todo respeto debe de ofrecer disculpas al pueblo de m\u00e9xico porque ese peri\u00f3dico se qued\u00f3 callado mientras s\u00ed impon\u00eda la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico nunca dijo nada al contrario aplaud\u00eda el que se llevar\u00e1 a cabo las llamadas reformas estructurales y estoy esperando que ofrezcan disculpas logran ser unos famosos pero no fueron objetivos no son profesionales y de otro peri\u00f3dico mexicano el financiero este est\u00e1 mejor el financiero [Risas] esta mejor de slim a ser la otra pregunta si tengo la informaci\u00f3n de este derrame en guaymas ya est\u00e9 va a intervenir la secretar\u00eda del medio ambiente para atender este caso para y evaluar los da\u00f1os es un hecho que si hubo el derrame esa es la informaci\u00f3n que tengo y se va a actuar acerca de que si se redujo el presupuesto pues eso es no quiero decir falso porque luego se enojan mucho pero bueno no es del todo cierto para matizar no es del todo cierto y vamos a presentar hoy la informaci\u00f3n estamos trabajando este para proteger todas las especies en peligro de extinci\u00f3n en el pa\u00eds y se est\u00e1 cuidando el medio ambiente y la naturales una m\u00e1s la compa\u00f1era s\u00ed y se\u00f1or presidente bueno tengo un asunto desde el sexenio de carlos salinas de gortari usted ha dicho mucho hubo mucho abuso y prepotencia se utilizaban los recursos del gobierno precisamente para golpear a la prensa adversarios pol\u00edticos y ciudadanos inc\u00f3modos eso como usted ha dicho ya no pasa pero parece que no es as\u00ed hay una funcionaria de su gobierno que me acusa p\u00fablicamente de orquestar una campa\u00f1a en su contra de que yo tengo y manejo granjas de bots para atacarla y que pagamos o cobramos no lo entiendo 300 mil pesos como golpeador a digital le quiero decir que esto es una mentira la funcionaria en su cuenta de twitter en redes public\u00f3 lo siguiente cito textual los comunicadores golpeadores que tienen miles de bots son estos mira nuestra investigaci\u00f3n supuesta la primera en la lista soy yo supuestamente con mi cuenta personal de nancy rodr\u00edguez y la cuenta de nuestro medio oro s\u00f3lido redes uno de estos periodistas que viene tambi\u00e9n en la lista le reclamo por twitter y le dijo que s\u00ed en eso usaban los recursos p\u00fablicos esta funcionaria le refut\u00f3 textualmente cit\u00f3 cual dinero p\u00fablico lo estoy pagando yo porque no dejas de acosarme golpeador profesional eres un cobarde mezquino y miserable ven sin tu guarura armado a decirme las cosas en persona no te tengo miedo esto es hilarante eso es una locura es el presidente esta funcionaria es sanjuana mart\u00ednez la directora de notimex entonces y esto pues reacci\u00f3n en redes ya se imaginar\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1 y yo obviamente no quise bueno si lo consult\u00e9 con jes\u00fas me dijo que era completamente aparte entonces pues a trav\u00e9s de usted el se\u00f1or presidente si pudi\u00e9ramos tener un derecho de r\u00e9plica y sobre todo desmentir estas acusaciones que es una mentira gracias se\u00f1or presidente tengo otra pregunta en relaci\u00f3n a el tema gracias acerca de lo que est\u00e1s denunciando ya creo que hace ejercicio tus derechos de r\u00e9plica ya se escuch\u00f3 y yo les convoco pues a la reconciliaci\u00f3n abrazos \u00e9ste est\u00e1 muy bien se\u00f1or presidente yo le tomo la palabra que yo no la conozco a la se\u00f1ora si est\u00e1 este no no confrontarnos este honor as\u00ed que amor y paz este sigue al debate [M\u00fasica] a la pol\u00e9mica respetuosa mande porque entonces este le dar\u00edamos pues el apoyo el respaldo a quienes est\u00e9 no ven con buenos ojos a quien est\u00e1 ahora de pero hay posibilidades miren hay primero la posibilidad de la reconciliaci\u00f3n del perd\u00f3n de la reconciliaci\u00f3n perm\u00edtanme perm\u00edtanme primero hay es reconciliaci\u00f3n este segundo est\u00e1 la v\u00eda legal existe de nada le gano qu\u00e9 es este busquen la reconciliaci\u00f3n y si no que se acuda a la v\u00eda legal bueno hay que esperar y este si hay que esperar que resuelvan sobre tu denuncia y qu\u00e9 un juez decida y nosotros tenemos que acatar la resoluci\u00f3n de un juez ya lo m\u00edo tiene que ver m\u00e1s que nada con el buscar la paz y la tranquilidad la reconciliaci\u00f3n s\u00ed eso s\u00ed eso s\u00ed vamos vamos a este a invitarla este a que explique si qu\u00e9 est\u00e1 pasando en notimex eso es importante informar y di\u00e1logo y respetuoso si a todos a todos a todos si todos todos todos nos tenemos que portarnos bien y auto limitarnos aunque tengamos el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda la pol\u00edtica es el equilibrio / la pasi\u00f3n y la raz\u00f3n esa es la pol\u00edtica entonces vamos a acordar primero qu\u00e9 exista una reconciliaci\u00f3n y segundo segundo que si hay elementos legales que acuda a las instancias correspondientes con el compromiso de qu\u00e9 a la presidencia no da l\u00ednea a ninguna autoridad ning\u00fan juez y lo tercero porque eso s\u00ed nos corresponde es garantizar el derecho a la informaci\u00f3n que venga este sanjuana y que exponga qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo porque ella debe de tener razones debe de tener argumentos o sea como toda pol\u00e9mica este vamos le parece la semana que viene adem\u00e1s sirve para porque no vamos a estar ma\u00f1ana si tambi\u00e9n sirve para el ver que se enfr\u00ede un poquito e s\u00ed bueno de entrada yo le digo que esto es mentira este se\u00f1alamiento entonces incluso este bueno pues que aclare porque me involucra en esto no este y mi segunda pregunta ya este disculpe el se\u00f1or presidente tenemos algo pendiente porque efectivamente como dice usted no se est\u00e1n viendo este gente del campo y precisamente a trav\u00e9s de redes nos contactaron un grupo de campesinos y bueno se recordar\u00e1 que en el gobierno de salinas de gortari lleg\u00f3 sorpresivamente carlos hank gonz\u00e1lez como secretario de turismo dur\u00f3 unos meses y despu\u00e9s se fue como secretario de agricultura y precisamente empez\u00f3 la modificaci\u00f3n del art\u00edculo 27 donde desgraciadamente se despoj\u00f3 a muchos campesinos de sus propiedades pero hay juicios que todav\u00eda prevalecen entonces este grupo de campesinos por ejemplo en veracruz que tienen nombre y apellido de magistrados quieren saber si usted va a tener alg\u00fan programa para revisar est\u00e1 denuncias porque fueron verdaderos despojos nos dicen que ten\u00edan 20 hect\u00e1reas y les dec\u00edan te pagamos 35 y las dem\u00e1s se les decomisaban o sea se las quitaban y se las dieron pues ac\u00e1 s\u00ed que es entonces no s\u00e9 si habr\u00e1 alg\u00fan programa que usted tenga contemplado o previstas cosas de qu\u00e9 haya una consulta y pedirle al consejero jur\u00eddico de la presidencia que los atienda para ver s\u00ed hay elementos como est\u00e1n los juicios y si est\u00e1n vigentes o est\u00e1n detenidos injustificadamente nosotros ayudar para que se les d\u00e9 curso y ver si hay elementos o sea si no prescribi\u00f3 o sea todo esto que tenemos que cuidar pero nosotros los asesoramos y los apoyamos bueno ya me tengo que ir [M\u00fasica] con es importante la pregunta usted coincide con porfirio mu\u00f1oz ledo quien ayer pues hace un se\u00f1alamiento en el sentido de que el congreso est\u00e1 protegiendo a algunos funcionales del gabinete concretamente por se mand\u00f3 a llamar a olga s\u00e1nchez cordero y alfonso durazo para que comparezcan y la mayor\u00eda de morena pues cubri\u00f3 que fueran a comparecer esto y aprovechando el micr\u00f3fono a los t\u00e9rminos de plantarles y en este padr\u00f3n de los campesinos productores se han detectado y como est\u00e1 apoyando a las personas que se ve\u00edan obligadas a sembrar droga y que ahora pues pueden ser sujetos de apoyo por parte del gran federal muchas gracias el tema de los cultivos ilegales hasta ahora este no es un tema que est\u00e1 directamente o que compete directamente a la secretar\u00eda de agricultura eventualmente una vez que se analice finalmente en el caso por ejemplo la marihuana inclusive la man\u00e1 pola este que pudiera finalmente pasar por un todo un an\u00e1lisis que tiene implicaciones m\u00e1s all\u00e1 de lo que es un cultivo agr\u00edcola entonces si ser\u00eda parte de la de la responsabilidad en la secretar\u00eda y hoy por hoy no estamos ni estimulando ni promoviendo y mucho m\u00e1s apoyando el cultivo de enervantes en el pa\u00eds y luego otro es cuesti\u00f3n del poder legislativo este ellos resuelven ella es bueno nos vemos ma\u00f1ana la conferencia va a ser en tepic nayarit vamos a tener en tepic ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de gabinete de seguridad de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y a las 7 la conferencia nacional desde tepic nayarit con el prop\u00f3sito de que estemos en todo el pa\u00eds m\u00e9xico son 32 entidades federativas muchas regiones valles monta\u00f1as desiertos costas r\u00edos en fin diversidad natural biol\u00f3gica y sobre todo cultural es un mosaico cultural nuestro pa\u00eds entonces tenemos que estar en todo m\u00e9xico y ese es el prop\u00f3sito de estar y destinando tiempo en temas como seguridad para estar en las distintas entidades federativas en los distintos estados entonces ma\u00f1ana vamos a estar en tepic nayarit vamos luego a guadalajara tenemos una reuni\u00f3n con empresarios de guadalajara y en la tarde vamos a hacer una supervisi\u00f3n la construcci\u00f3n del tren en guadalajara que quedamos de terminarlo este fin de a\u00f1o y queremos cumplir con ese compromiso que se termine el tren va a estar el secretario de comunicaciones el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa y desde luego el gobernador que nos va a acompa\u00f1ar para y supervisar esta obra y s\u00e1bado y domingo seguimos recorriendo los pueblos para visitar hospitales de el programa y bienestar vamos a estar en michoac\u00e1n vamos a visitar 5 hospitales de michoac\u00e1n s\u00e1bado y domingo y va a continuar esta gira por la salud para mejorar los sistemas de salud y pronto vamos a iniciar una gira para mejorar los servicios educativos les voy a dedicar el a\u00f1o a la salud y la educaci\u00f3n en las giras en los recorridos y a seguir trabajando en bien del pueblo muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:51.266131"
}