{
    "video_id": "SzLjCRYziEg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SzLjCRYziEg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2mj51DGWM-JpUKjqCrtx-LLmOJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SzLjCRYziEg",
    "video_title": "Vacunaci\u00f3n contra COVID-19 no se impondr\u00e1. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7885,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 966.339,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 971.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "vamos a informar como todos los martes",
            "start": 1009.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 1014.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1016.88,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre el plan",
            "start": 1019.85,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se ha venido aplicando en tabasco",
            "start": 1023.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para desasolvar r\u00edos",
            "start": 1027.18,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 1031.14,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el dragado",
            "start": 1033.049,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "de varios",
            "start": 1035.209,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "r\u00edos de tabasco",
            "start": 1036.76,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "este trabajo est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 1039.01,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina entonces vamos a",
            "start": 1043.699,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "informar sobre los dos temas y luego ya",
            "start": 1046.929,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entramos a preguntas y respuestas de",
            "start": 1052.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "modo que tiene la palabra el doctor",
            "start": 1055.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "jorge alcocer",
            "start": 1057.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1061.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los saludo a todos ustedes con un afecto",
            "start": 1064.149,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y hoy les actualizamos los medicamentos",
            "start": 1068.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la primera imagen por favor",
            "start": 1071.419,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "adquiridos por el sector salud para",
            "start": 1072.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n como ustedes saben de",
            "start": 1075.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acuerdo a la demanda del sector salud",
            "start": 1078.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que consta de 1.840 claves al d\u00eda de",
            "start": 1079.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ayer en la siguiente imagen por favor",
            "start": 1083.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se han liberado",
            "start": 1087.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "787 millones",
            "start": 1089.65,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "367 mil 123 piezas a las 14",
            "start": 1091.63,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "instituciones que se anotan en la tabla",
            "start": 1095.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en la siguiente podemos ver lo de la",
            "start": 1099.35,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n me voy a detener un poco",
            "start": 1101.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en esto y en esta l\u00e1mina se",
            "start": 1104.059,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "presentan los 72 millones 78 mil",
            "start": 1106.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "562 piezas entregadas en los almacenes",
            "start": 1112.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "estatales al 22 de noviembre y de las",
            "start": 1115.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que han sido comprobadas por los estados",
            "start": 1118.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 32 millones 33 millones",
            "start": 1121.13,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "496 mil 635 piezas es por lo tanto",
            "start": 1125.44,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "necesario seguir revisando esta",
            "start": 1132.01,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pues como se\u00f1ale ya desde hace",
            "start": 1134.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dos semanas el retraso en tiempo de",
            "start": 1137.299,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "entrega a las farmacias hospitalarias y",
            "start": 1139.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centros de salud impacta directamente en",
            "start": 1142.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el seguimiento y en su administraci\u00f3n",
            "start": 1144.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la siguiente imagen pueden ver las",
            "start": 1148.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones que ha tomado como ejemplo el",
            "start": 1150.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "link xavi en cuanto al seguimiento que",
            "start": 1152.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es una de sus preocupaciones y acciones",
            "start": 1155.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s directas el seguimiento y ubicaci\u00f3n",
            "start": 1158.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las piezas en tr\u00e1nsito de acuerdo a",
            "start": 1160.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los operadores log\u00edsticos de los 420",
            "start": 1163.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones que estaban en la tabla arriba",
            "start": 1168.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del isabi 215 mil 665 piezas el",
            "start": 1169.88,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "inventario actual es de 12 millones 24",
            "start": 1174.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mil 99 piezas en la siguiente gracias a",
            "start": 1177.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n",
            "start": 1182.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muy muy clara de sedena de marina de la",
            "start": 1184.78,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "guarda y guardia nacional y de seve al",
            "start": 1189.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mex se est\u00e1 agilizando la entrega de 40",
            "start": 1192.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1195.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "281 mil",
            "start": 1196.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "628 medicamentos para las entidades del",
            "start": 1198.78,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "15 al 28 del mes en curso en la",
            "start": 1203.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "siguiente podemos ver algunas de las",
            "start": 1208.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acciones que se realizan por el inss abi",
            "start": 1210.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 1212.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que se considera",
            "start": 1214.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante comunicaci\u00f3n directa con los",
            "start": 1218.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propios secretarios de salud para",
            "start": 1220.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gestionar la recepci\u00f3n de los insumos",
            "start": 1222.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de medicamentos oncol\u00f3gicos",
            "start": 1224.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por lo importante y relevante de estos",
            "start": 1227.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de red seca a trav\u00e9s de la sedena la",
            "start": 1229.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de documentaci\u00f3n a partir",
            "start": 1233.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del documento",
            "start": 1235.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "requisitos y condiciones t\u00e9cnicas para",
            "start": 1237.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n de medicamentos y material",
            "start": 1240.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n de lin xavi",
            "start": 1242.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de los transportes de los",
            "start": 1244.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "operadores log\u00edsticos por las fuerzas",
            "start": 1247.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1249.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sedena semar y guardia nacional y en la",
            "start": 1250.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente tabla tambi\u00e9n les apunt\u00f3 que",
            "start": 1253.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se gestionan en forma personal por las",
            "start": 1256.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en los lugares de",
            "start": 1259.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entrega para maniobras de descarga",
            "start": 1262.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "visitas de supervisi\u00f3n y acompa\u00f1amiento",
            "start": 1264.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a los almacenes en los de los operadores",
            "start": 1266.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos para verificar las tareas de",
            "start": 1270.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carga y maniobra en forma especial la",
            "start": 1273.07,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "penalizaci\u00f3n de proveedores y operadores",
            "start": 1277.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos que incumplen con los",
            "start": 1280.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "periodos de entrega en fin el",
            "start": 1282.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguimiento permanente a los almacenes",
            "start": 1284.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estatales para verificar su capacidad de",
            "start": 1287.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vaciamiento y la dispersi\u00f3n al interior",
            "start": 1290.29,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de la entidad las dos \u00faltimas im\u00e1genes",
            "start": 1293.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver algunas evidencias de",
            "start": 1297.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la entrega de medicamentos a los estados",
            "start": 1300.31,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto se ha se\u00f1alado y en la siguiente",
            "start": 1305.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las maniobras de log\u00edstica que",
            "start": 1308.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acompa\u00f1ando desde durante una",
            "start": 1311.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde hace una semana este compromiso",
            "start": 1313.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1316.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con su permiso presidentes secretarios",
            "start": 1326.919,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 1328.779,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes",
            "start": 1331.389,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a compartir la informaci\u00f3n de",
            "start": 1333.239,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de el curso de la pandemia",
            "start": 1336.489,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de kobe 19 y el progreso del programa de",
            "start": 1339.73,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con kobe contra kobe si vemos",
            "start": 1343.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la primera imagen la ya muy conocida",
            "start": 1346.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal",
            "start": 1348.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que tiene corte hasta la semana 46 y lo",
            "start": 1350.889,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "que vemos es que",
            "start": 1356.59,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "en esta semana tenemos una reducci\u00f3n",
            "start": 1358.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nuevamente m\u00e1s cuantiosa que la semana",
            "start": 1361.139,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "pasada que fue de menos 8 ahora abrimos",
            "start": 1364.69,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nuevamente con menos 17 esta trayectoria",
            "start": 1367.21,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "es esperable cuando ya se tiene",
            "start": 1370.149,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica menor empieza a",
            "start": 1373.259,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "haber fluctuaciones y as\u00ed es como se ha",
            "start": 1376.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presentado estaremos informando en todo",
            "start": 1378.22,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "momento los cambios que van ocurriendo",
            "start": 1380.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de acuerdo al monitoreo diario n\u00f3tese",
            "start": 1382.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda una proporci\u00f3n muy baja",
            "start": 1385.269,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "punto 4% son los casos estimados que",
            "start": 1387.07,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activos todo lo dem\u00e1s es",
            "start": 1391.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que se identifica de los casos",
            "start": 1393.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero realmente activos son menos de",
            "start": 1396.639,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "20.000 son 17 mil 764 de acuerdo al",
            "start": 1399.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "monitoreo que sigue la misma metodolog\u00eda",
            "start": 1402.729,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a lo largo de toda la epidemia lo mismo",
            "start": 1405.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vemos en el indicador de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1408.579,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospitalaria se siguen desocupando las",
            "start": 1410.289,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "unidades scoville tenemos una",
            "start": 1412.179,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n m\u00ednima en algunas entidades",
            "start": 1415.799,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "federativas y los indicadores van",
            "start": 1419.169,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reduciendo consistentemente es casi 90",
            "start": 1422.049,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ciento de la reducci\u00f3n de la",
            "start": 1424.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria si lo comparamos",
            "start": 1426.249,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con el punto m\u00e1ximo de la segunda curva",
            "start": 1428.079,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y noten tambi\u00e9n como lo hemos",
            "start": 1431.469,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dicho en otras ocasiones el gran",
            "start": 1433.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contraste entre los casos que son de",
            "start": 1436.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "importancia cl\u00ednica que son relevantes",
            "start": 1438.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque llegaron a hospitalizaci\u00f3n en la",
            "start": 1441.219,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tercera ola fueron considerablemente",
            "start": 1443.829,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "menos que en la segunda ola a pesar de",
            "start": 1446.589,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que la ocurrencia de casos sea mayor a",
            "start": 1449.559,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "veces esto",
            "start": 1453.279,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se pierde de vista pero lo importante es",
            "start": 1455.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que en poblaciones con alta cobertura de",
            "start": 1457.989,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a\u00fan cuando pudiera haber",
            "start": 1460.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cantidades de casos m\u00e1s grandes que no",
            "start": 1462.629,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las previas la cantidad de casos que son",
            "start": 1465.94,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "realmente importantes es menor porque la",
            "start": 1468.489,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacuna protege precisamente contra eso",
            "start": 1472.509,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contra la hospitalizaci\u00f3n y desde luego",
            "start": 1474.969,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contra las defunciones en defunciones",
            "start": 1477.219,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante que en algunas",
            "start": 1479.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas ya empez\u00f3 a",
            "start": 1482.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocurrir que pasan algunos d\u00edas sin que",
            "start": 1484.089,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se presente una sola defunci\u00f3n por kobe",
            "start": 1487.149,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo cual es sumamente alentador y habla",
            "start": 1490.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del beneficio de la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1493.359,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n sostenida de la epidemia lo",
            "start": 1496.69,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que vemos en esta otra gr\u00e1fica es el",
            "start": 1499.749,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "monitoreo que hacemos de las escuelas de",
            "start": 1502.389,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n escolar y la presentamos a",
            "start": 1505.69,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ustedes peri\u00f3dicamente para que vean que",
            "start": 1509.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha ocurrido se abrieron las escuelas el",
            "start": 1511.749,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "30 de agosto y en ning\u00fan momento se ha",
            "start": 1514.209,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentado un repunte",
            "start": 1517.389,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de kobe en la poblaci\u00f3n escolar",
            "start": 1518.919,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "concretamente monitoreamos a la",
            "start": 1520.779,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de 5 a 17 a\u00f1os y como se puede",
            "start": 1522.909,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "ver en la gr\u00e1fica en la zona sombreada",
            "start": 1527.049,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en azul claro hay una reducci\u00f3n",
            "start": 1529.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "progresiva sostenida de los casos en",
            "start": 1531.399,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n y se ha mantenido muy",
            "start": 1534.279,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fijo el porcentaje de casos que ocurren",
            "start": 1536.289,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en estas edades es de 10% y esto nos",
            "start": 1539.379,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "habla de una m\u00ednima impacto si es que",
            "start": 1543.999,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay alguno de la apertura de las",
            "start": 1547.33,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "escuelas sobre los contagios lo vemos",
            "start": 1549.159,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el monitoreo espec\u00edfico que",
            "start": 1552.129,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hacemos de los recintos escolares",
            "start": 1553.929,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema de informaci\u00f3n para",
            "start": 1555.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el alertamiento inmediato compartido con",
            "start": 1558.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1560.59,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "vemos que es punto 0 7 por ciento de las",
            "start": 1563.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "escuelas que hasta el momento han",
            "start": 1566.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "abierto que son casi 67 por ciento de",
            "start": 1568.629,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las escuelas s\u00f3lo punto 0 7 % han tenido",
            "start": 1571.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "alguna clase de afectaci\u00f3n alg\u00fan sal\u00f3n",
            "start": 1575.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que presenta alg\u00fan caso de enfermedad o",
            "start": 1577.779,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un sal\u00f3n en toda la escuela y es",
            "start": 1580.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de destacar",
            "start": 1584.259,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "y la gran mayor\u00eda la enorme mayor\u00eda de",
            "start": 1585.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los casos que se han presentado son",
            "start": 1588.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos leves lo cual ya hab\u00edamos tambi\u00e9n",
            "start": 1590.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constatado a lo largo de la epidemia en",
            "start": 1594.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en el mundo que en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1595.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "menor de edad el covent se presenta como",
            "start": 1597.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una enfermedad afortunadamente leve en",
            "start": 1601.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su enorme mayor\u00eda",
            "start": 1603.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "veamos ahora la vacunaci\u00f3n seguimos",
            "start": 1606.19,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vacunando ahora con una complejidad",
            "start": 1608.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "territorial mayor porque ya hemos",
            "start": 1610.029,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cubierto en las principales",
            "start": 1612.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "concentraciones urbanas desde luego la",
            "start": 1615.029,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "megal\u00f3polis las metr\u00f3polis pero tambi\u00e9n",
            "start": 1617.889,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las ciudades de decenas de miles de",
            "start": 1620.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "habitantes o incluso de cinco mil a diez",
            "start": 1624.309,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "mil habitantes est\u00e1n cubiertas de vacuna",
            "start": 1627.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n adulta en cambio ahora",
            "start": 1631.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el reto es llegar exactamente al \u00faltimo",
            "start": 1633.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n del pa\u00eds las poblaciones",
            "start": 1635.919,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "dispersas que tienen menos de 1.000",
            "start": 1638.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "habitantes y que est\u00e1n territorialmente",
            "start": 1640.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy separadas hay algunas entidades",
            "start": 1642.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "federativas que son de especial",
            "start": 1645.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reto por su complejidad no solamente",
            "start": 1647.37,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "territorial sino social siempre lo",
            "start": 1650.139,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "social es un elemento muy importante a",
            "start": 1653.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "considerar y tambi\u00e9n la las grandes",
            "start": 1656.019,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distancias que hay que recorrer para ir",
            "start": 1659.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de una poblaci\u00f3n a otra pero estamos",
            "start": 1662.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "trabajando en ello la siguiente por",
            "start": 1664.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "favor hasta el momento 131 millones 191",
            "start": 1666.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mil 713 vacunas se han aplicado lo que",
            "start": 1670.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "representa casi",
            "start": 1674.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "76 millones de personas 75 millones 955",
            "start": 1676.59,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mil que ya fueron vacunadas personas",
            "start": 1681.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adultas solamente el 15% est\u00e1n",
            "start": 1684.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pendientes de recibir su segunda dosis y",
            "start": 1687.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso el avance es m\u00e1s lento",
            "start": 1690.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque estamos en los calendarios de",
            "start": 1692.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de vacuna no se puede",
            "start": 1695.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "anticipar la vacuna hay que esperar los",
            "start": 1696.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas necesarios de la recomendaci\u00f3n para",
            "start": 1699.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cada una de las vacunas tambi\u00e9n por eso",
            "start": 1702.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos m\u00e1s lento en esta otra etapa y la",
            "start": 1704.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cobertura general es de 85% de la",
            "start": 1707.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta que ya fue vacunada",
            "start": 1711.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguimos invitando y enfatizando la",
            "start": 1712.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importancia de vacunarse es muy",
            "start": 1716.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante que las personas que no se",
            "start": 1718.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han vacunado por alguna raz\u00f3n o no se",
            "start": 1721.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "han convencido a la importancia de la",
            "start": 1723.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n tengan muy presente que la",
            "start": 1725.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacuna ha reducido m\u00e1s del 87 por ciento",
            "start": 1727.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del riesgo de hospitalizaci\u00f3n o del",
            "start": 1731.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "riesgo de mortalidad por \u00faltimo tenemos",
            "start": 1733.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la cifra acumulada de dosis que hemos",
            "start": 1736.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recibido hasta el y 170 millones y medio",
            "start": 1738.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de dosis de vacunas y estamos en espera",
            "start": 1742.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de que se vayan concretando los",
            "start": 1745.66,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "calendarios de vacunaci\u00f3n para irlas",
            "start": 1747.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transfiriendo a las entidades",
            "start": 1749.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "federativas y usarlas y la \u00faltima es el",
            "start": 1750.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "calendario de vacunaci\u00f3n el que queremos",
            "start": 1753.07,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hacer notar que como hab\u00edamos anunciado",
            "start": 1755.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "fighter estar haciendo entregas m\u00e1s",
            "start": 1758.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuantiosas de vacunas desde ahora hasta",
            "start": 1761.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el final del a\u00f1o y vamos a tener una",
            "start": 1764.77,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n importante de la vacuna pzifer",
            "start": 1767.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la cual nos facilitar\u00e1 el proceso de",
            "start": 1769.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes y hombres y",
            "start": 1772.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mujeres de 15 a 17 a\u00f1os eso es todo",
            "start": 1775.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1779.71,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1794.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas ya todos bueno muy brevemente como",
            "start": 1796.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sabemos se llev\u00f3 a cabo la cumbre de",
            "start": 1799.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de am\u00e9rica del norte",
            "start": 1803.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y el presidente de l\u00f3pez obrador propuso",
            "start": 1805.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y se acept\u00f3 por supuesto que se centrar\u00e1",
            "start": 1807.39,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n sanitaria o de salud",
            "start": 1811.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1815.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frente a la pandemia",
            "start": 1818.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "gracias para el caso de la cuesti\u00f3n de",
            "start": 1821.51,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "salud lo que se acord\u00f3 fue que es",
            "start": 1825.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bastante importante es mejorar las",
            "start": 1829.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "capacidades para prevenir detectar y",
            "start": 1830.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responder amenazas de enfermedades",
            "start": 1833.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "infecciosas vamos a trabajar los tres",
            "start": 1835.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para ese prop\u00f3sito de fabricar",
            "start": 1837.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s componentes de las vacunas y equipo",
            "start": 1840.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica del norte",
            "start": 1843.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recuerden cuando tuvimos el problema de",
            "start": 1845.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ventiladores de las vacunas amigos que",
            "start": 1847.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le interesan las nuevas tecnolog\u00edas crm",
            "start": 1850.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mensajero y en su caso de enea que por",
            "start": 1853.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 en fase 3 en disco que",
            "start": 1856.62,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 una empresa norteamericana",
            "start": 1858.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que se llama y novio",
            "start": 1859.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mejora el acceso y distribuci\u00f3n de",
            "start": 1862.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vacunas e invertir para la",
            "start": 1864.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n de la fuerza de trabajo",
            "start": 1868.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el sector salud en la regi\u00f3n y combatir",
            "start": 1869.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y proteger a los medicamentos a lo que",
            "start": 1871.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es propiedad intelectual se acordaron",
            "start": 1874.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donaciones para am\u00e9rica latina y caribe",
            "start": 1876.799,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que vamos a participar tambi\u00e9n los tres",
            "start": 1879.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y vamos a continuar el di\u00e1logo y",
            "start": 1880.789,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se van a tomar",
            "start": 1884.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "iniciativas para hacerle frente a la",
            "start": 1885.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "epidemia de opioides que se est\u00e1 viendo",
            "start": 1888.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en los eeuu el reporte m\u00e1s reciente es",
            "start": 1891.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que hubo 100.000 muertes por sobredosis",
            "start": 1894.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en los eeuu que la cifra m\u00e1s alta en la",
            "start": 1897.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "historia entonces",
            "start": 1900.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es la primera vez que vamos a tener una",
            "start": 1902.57,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "iniciativa que ha venido planteando el",
            "start": 1904.97,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n",
            "start": 1906.289,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respecto a por qu\u00e9 est\u00e1 aumentando el",
            "start": 1908.289,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "consumo no nada m\u00e1s tratar de controlar",
            "start": 1910.61,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que es importante que no circulan las",
            "start": 1912.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sustancias que tienen prohibici\u00f3n de la",
            "start": 1916.059,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ley sino tambi\u00e9n porque est\u00e1 aumentando",
            "start": 1918.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que que se puede hacer que se debe de",
            "start": 1920.539,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hacer para atender las causas de fondo",
            "start": 1922.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de este problema entonces desde el punto",
            "start": 1925.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de vista de la estrategia de salud para",
            "start": 1928.309,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer frente a la pandemia",
            "start": 1932.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "es una buena noticia esta cumbre que",
            "start": 1933.549,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tuvimos la semana pasada tambi\u00e9n se",
            "start": 1936.529,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abord\u00f3 el tema de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 1939.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se acord\u00f3 que todo esto tiene",
            "start": 1941.289,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que tener un objetivo que es la justicia",
            "start": 1944.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bienestar para todos no puede ser un",
            "start": 1948.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desarrollo un crecimiento econ\u00f3mico nada",
            "start": 1951.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para algunos si algo qued\u00f3 claro en",
            "start": 1953.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esa cumbre es que hay una gran afinidad",
            "start": 1956.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la forma de pensar de los liderazgos",
            "start": 1958.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los tres pa\u00edses respecto a este tema",
            "start": 1961.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el fin de todo esto el bienestar",
            "start": 1964.05,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y que haya justicia traer especies",
            "start": 1966.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "con su permiso del presente vamos a",
            "start": 1979.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entrar con el informe de distribuci\u00f3n de",
            "start": 1980.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 1983.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adelante entre el 12 y el 22 de",
            "start": 1984.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "noviembre arribaron aqu\u00ed a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1988.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunas pzifer astraz\u00e9neca y cancino que",
            "start": 1990.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fueron concentradas en el incan y en",
            "start": 1993.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "birmex el total de 12 dosis recibidas",
            "start": 1996.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fueron 22 millones 275 mil 750 dosis de",
            "start": 1999.81,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ellas se distribuyeron 2 millones 987",
            "start": 2005.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mil 10 dosis de facer estas que llegaron",
            "start": 2009.89,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adelante por favor como las distribuimos",
            "start": 2015.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda 22 el lunes el d\u00eda",
            "start": 2017.65,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de ayer un total de un mill\u00f3n",
            "start": 2022.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "novecientos",
            "start": 2025.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "4.760 dosis se",
            "start": 2027.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "organizaron seis rutas a\u00e9reas con",
            "start": 2030.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 2033.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para atender 24 entidades federativas la",
            "start": 2034.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ruta 1 atendi\u00f3 sinaloa baja california",
            "start": 2039.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sur baja california y sonora",
            "start": 2041.81,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "2 tamaulipas nuevo le\u00f3n chihuahua",
            "start": 2045.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "coahuila y durango la ruta 3",
            "start": 2048.76,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "oaxaca chiapas quintana roo y yucat\u00e1n la",
            "start": 2052.55,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "4 guerrero colima nayarit jalisco y",
            "start": 2056.659,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n la ruta 5 veracruz tabasco y",
            "start": 2060.23,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "campeche y la ruta 6 aguascalientes",
            "start": 2065.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "zacatecas y san luis potos\u00ed por",
            "start": 2067.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n v\u00eda terrestre fueron un",
            "start": 2071.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "total de un mill\u00f3n 82 mil 250 dosis",
            "start": 2073.639,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "\u00e9stas acudieron 8 entidades federativas",
            "start": 2077.69,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a lincoln a recoger sus vacunas y fueron",
            "start": 2080.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico estado de m\u00e9xico",
            "start": 2084.109,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hidalgo morelos",
            "start": 2086.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puebla quer\u00e9taro tlaxcala y guanajuato",
            "start": 2088.419,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "todas las vacunas con la seguridad del",
            "start": 2092.53,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia",
            "start": 2096.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional adelante en este es el resumen",
            "start": 2099.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 22 el d\u00eda de ayer lunes se",
            "start": 2102.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "transportaron 1 mill\u00f3n 900 4 mil 760",
            "start": 2106.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dosis v\u00eda",
            "start": 2110.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 82 mil 250 v\u00eda terrestre con",
            "start": 2111.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un total de 2 millones",
            "start": 2116.01,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "987 mil 10 dosis se atendieron las 32",
            "start": 2117.89,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entidades federativas se organizaron 40",
            "start": 2121.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "movimientos terrestres con el mismo",
            "start": 2125.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "n\u00famero de escoltas se llevaron a cabo 30",
            "start": 2127.319,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas con 32 horas de vuelo",
            "start": 2131.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y en total el efectivo de la guardia",
            "start": 2134.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nacional de la secretar\u00eda de marina n la",
            "start": 2137.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cgt de la defensa fueron mil 224 hombres",
            "start": 2140.73,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "120 veh\u00edculos y seis aeronaves esto se",
            "start": 2145.079,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "presenta",
            "start": 2149.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2160.18,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presentar la cuesti\u00f3n del dragado en",
            "start": 2163.14,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tabasco este como pueden ver aqu\u00ed",
            "start": 2166.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "esta esta si me permiten hacer una",
            "start": 2171.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a rese\u00f1a un resumen a ra\u00edz de las",
            "start": 2174.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inundaciones que se dieron en tabasco el",
            "start": 2177.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado el se\u00f1or presidente nos este",
            "start": 2181.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 para junto con conagua para ver",
            "start": 2183.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la manera de",
            "start": 2188.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desazolvar los r\u00edos con agua ya ten\u00eda",
            "start": 2189.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os un proyecto el",
            "start": 2193.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cual se ha ido aterrizando",
            "start": 2195.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde luego que para esto la secretar\u00eda",
            "start": 2197.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de marina le plante\u00f3 al se\u00f1or presidente",
            "start": 2201.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaban nuestras dragas no el desde",
            "start": 2203.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "1993",
            "start": 2208.13,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes nos",
            "start": 2209.87,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "transfiri\u00f3 la marina las dragas que",
            "start": 2211.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ellos ten\u00edan dragas de 20 30 a 40 a\u00f1os",
            "start": 2214.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de servicio y la verdad es muy mal",
            "start": 2217.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado en la secretar\u00eda de marina la",
            "start": 2219.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mantuvo durante muchos a\u00f1os y lo que",
            "start": 2221.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hac\u00eda la secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 2224.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trasportes era licitar con empresas el",
            "start": 2226.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dragado de los puertos en m\u00e9jico un",
            "start": 2230.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estimado m\u00e1s o menos de 1000 1200 1300",
            "start": 2233.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "millones de pesos en lo que se gastaba",
            "start": 2237.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cuando se dio a esta situaci\u00f3n yo le",
            "start": 2239.839,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "solicite al presidente sea de un",
            "start": 2244.01,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "proyecto para que en el 2023 m\u00e9xico sea",
            "start": 2247.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "independiente el estado mexicano sea",
            "start": 2252.589,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "independiente en el sistema de dragado",
            "start": 2255.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y lo estamos trabajando ah\u00ed de",
            "start": 2257.849,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "manera que el 2023 m\u00e9xico ya no va a",
            "start": 2261.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tener que licitar en contra porque es lo",
            "start": 2264.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se licitaba era con pa\u00edses",
            "start": 2268.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "extranjeros porque aqu\u00ed no hay dragas de",
            "start": 2270.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese tipo y a ra\u00edz de todo esto se",
            "start": 2272.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "empezaron a comprar drogas en el 19",
            "start": 2276.45,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "llegaron dos dragas",
            "start": 2279.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estacionarias y en el 20 despu\u00e9s de las",
            "start": 2281.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 2284.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "bueno no despu\u00e9s sino en el transcurso",
            "start": 2286.63,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o se hizo una compra tambi\u00e9n de 6",
            "start": 2289.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dragas",
            "start": 2291.759,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "estacionarias las cuales llegaron por",
            "start": 2292.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "coincidencia a los poco tiempo de las",
            "start": 2294.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inundaciones de manera que ahorita en",
            "start": 2297.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tabasco ya estamos trabajando se tuvo",
            "start": 2300.19,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que hacer una licitaci\u00f3n aqu\u00ed aqu\u00ed hab\u00eda",
            "start": 2303.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "un tap\u00f3n en la desembocadura del r\u00edo",
            "start": 2305.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grijalva se hizo una licitaci\u00f3n porque",
            "start": 2307.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "es una draga que no la tenemos una era",
            "start": 2310.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muy grande a trav\u00e9s de una empresa avant",
            "start": 2312.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta se encarg\u00f3 de hacer este trabajo",
            "start": 2315.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del desazolve del tap\u00f3n aqu\u00ed del r\u00edo",
            "start": 2318.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "grijalva con las dragas que empezaron a",
            "start": 2321.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llegar dos que ten\u00edamos m\u00e1s 6 que",
            "start": 2324.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "llegaron en el transcurso del a\u00f1o se",
            "start": 2326.47,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "est\u00e1n posicionando todos sobre el puente",
            "start": 2328.779,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n sobre el r\u00edo gonz\u00e1lez la que",
            "start": 2331.859,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sigue por favor aqu\u00ed las tenemos tenemos",
            "start": 2335.109,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "7 dragas ahorita trabajando vamos a ver",
            "start": 2338.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo ahorita al final son 7 dragas",
            "start": 2340.509,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando en diferentes",
            "start": 2343.269,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "etapas sobre el r\u00edo",
            "start": 2344.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez vamos a hacer un trabajo que",
            "start": 2347.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 m\u00e1s o menos basta van a estar ah\u00ed",
            "start": 2350.23,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las dragas hasta mediados del 2023 de",
            "start": 2352.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "manera que no nada m\u00e1s la anterior por",
            "start": 2356.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "favor van a dragar tambi\u00e9n todos estos",
            "start": 2359.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "r\u00edos el nacajuca el los saltos de",
            "start": 2362.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "irijalba etc\u00e9tera van a estar trabajando",
            "start": 2365.79,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo este tiempo ah\u00ed vamos a estar las",
            "start": 2367.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cambiando de conforme vayan avanzando y",
            "start": 2369.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se compraron 6 dragas le",
            "start": 2373.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llamamos nosotros anfibias porque son de",
            "start": 2375.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s f\u00e1ciles de mover las cuales ya",
            "start": 2377.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "llegaron 2 ya est\u00e1n en el \u00e1rea est\u00e1n",
            "start": 2381.51,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adiestrando el personal para que se",
            "start": 2385.88,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "empiece a trabajar la que sigue por",
            "start": 2388.109,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "favor y esto es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2390.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahorita aqu\u00ed tenemos estas cinco otras",
            "start": 2392.31,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "son cinco dragas otra aqu\u00ed y otra aqu\u00ed",
            "start": 2395.79,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la entrada del r\u00edo gonz\u00e1lez que se",
            "start": 2398.849,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "van a ser se est\u00e1n haciendo los trabajos",
            "start": 2401.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y esta etapa la terminamos por aire",
            "start": 2404.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mediados del a\u00f1o que viene para",
            "start": 2407.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cambiarla a otros r\u00edos de manera de que",
            "start": 2410.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esto va a ser continuo para el 2023",
            "start": 2413.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos estimados ya poder terminar con",
            "start": 2416.01,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el dragado pero ya vamos a contar con",
            "start": 2419.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas dragas en el estado mexicano que",
            "start": 2422.249,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esto se han comprado equipo",
            "start": 2425.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sean aqu\u00ed en la en la secretar\u00eda de",
            "start": 2429.119,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "marina tenemos estas tillero de que",
            "start": 2432.359,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo ya se construyeron",
            "start": 2434.789,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tres dragas les igualitas a estas ya que",
            "start": 2437.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya van a empezar a operar en",
            "start": 2440.609,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otro lado desde luego se compr\u00f3 una",
            "start": 2442.319,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "draga",
            "start": 2445.289,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "autopropulsada que arriba aqu\u00ed al m\u00e9xico",
            "start": 2447.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a veracruz el 21 de diciembre es una",
            "start": 2451.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "draga de una este eslora sea largo de",
            "start": 2454.14,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "aproximadamente 90 metros por un ancho",
            "start": 2458.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que es la manga de aproximadamente 15",
            "start": 2462.119,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "metros de \u00faltima generaci\u00f3n a la empresa",
            "start": 2464.94,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que nos lo vendi\u00f3 no la vendi\u00f3 se le",
            "start": 2469.289,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "propuso tambi\u00e9n que aqu\u00ed en m\u00e9xico en",
            "start": 2473.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestros astilleros vamos a construir 5",
            "start": 2477.359,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dragas iguales a la que vienen ya est\u00e1n",
            "start": 2480.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "construy\u00e9ndose 2 en salina cruz 2 y una",
            "start": 2482.999,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "en guaymas sonora a continuaci\u00f3n si",
            "start": 2487.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podemos ver no s\u00e9 si trajeron la",
            "start": 2490.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de la draga que va a arribar",
            "start": 2492.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a la podr\u00edamos ver al final pero ahorita",
            "start": 2494.73,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si nos pueden pasar el v\u00eddeo por favor",
            "start": 2497.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "plan integral de dragado de tabasco",
            "start": 2507.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de las inundaciones catastr\u00f3ficas",
            "start": 2510.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el estado de tabasco de finales del",
            "start": 2512.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "2020 el ciudadano presidente de la",
            "start": 2515.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica instruy\u00f3 al secretario de",
            "start": 2517.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marina y alto mando de la armada de",
            "start": 2520.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexico para la elaboraci\u00f3n e",
            "start": 2522.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del plan integral de",
            "start": 2524.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "dragado de tabasco",
            "start": 2526.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este plan consolida el esfuerzo",
            "start": 2531.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "interinstitucional de la comisi\u00f3n",
            "start": 2533.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional del agua y la secretar\u00eda de",
            "start": 2535.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "marina- materializando los trabajos de",
            "start": 2537.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mantenimiento propuestos en el proyecto",
            "start": 2540.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hidrol\u00f3gico para proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2542.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de inundaciones y aprovechar mejor el",
            "start": 2544.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2547.95,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "con este impulso se actualiz\u00f3 la flota",
            "start": 2550.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de dragado de la secretaria de marina",
            "start": 2552.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con la adquisici\u00f3n de 6 dragas",
            "start": 2554.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estacionarias de succi\u00f3n con cortador de",
            "start": 2556.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacionalidad holandesa de alto r\u00e9gimen",
            "start": 2559.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n de dragado y gran potencia",
            "start": 2562.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de extracci\u00f3n 6 tragas anfibias con",
            "start": 2565.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "capacidad de operar en ambientes",
            "start": 2568.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos y fluviales de bajas",
            "start": 2570.43,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "profundidades",
            "start": 2572.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el acceso",
            "start": 2574.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "autopropulsada discusi\u00f3n con tolva",
            "start": 2576.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "equipada con varios sistemas de control",
            "start": 2578.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y capacidad de movilizarse r\u00e1pidamente a",
            "start": 2580.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferentes puertos del pa\u00eds estas",
            "start": 2584.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidades se encuentran realizando",
            "start": 2586.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "operaciones de dragado en los r\u00edos de",
            "start": 2588.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 2591.079,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "me hab\u00eda tragado m\u00e1s grandes que se han",
            "start": 2593.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "realizado en nuestro pa\u00eds para esto la",
            "start": 2596.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "secretaria de marina cuenta con 150",
            "start": 2599.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alimentos comisionados a bordo de",
            "start": 2602.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades de tiempo dragas y empujadores",
            "start": 2604.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 2607.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la meta del plan integral de dragado de",
            "start": 2610.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tabasco es efectuar el desazolve de 312",
            "start": 2612.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de r\u00edos divididos en tres",
            "start": 2615.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fases la primera fase inici\u00f3 a",
            "start": 2618.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "principios de 2021 y contempla el",
            "start": 2621.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "dragado de los r\u00edos grijalva y gonz\u00e1lez",
            "start": 2623.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de 41 kil\u00f3metros beneficiando a",
            "start": 2625.95,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "los municipios de para\u00edso centla",
            "start": 2630.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacajuca",
            "start": 2632.519,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "la segunda fase abarca 128 kil\u00f3metros de",
            "start": 2635.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los r\u00edos nacajuca calzada el pastal el",
            "start": 2639.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mango y san cipriano en los municipios",
            "start": 2643.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de comalcalco nacajuca y jalpa de m\u00e9ndez",
            "start": 2646.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la tercera fase se desarrollar\u00e1 en el",
            "start": 2651.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "alto grijalva no traen victoria y r\u00edo el",
            "start": 2654.07,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "espino contemplando una longitud",
            "start": 2657.31,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "143 km",
            "start": 2660.649,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo anterior ayuda a incrementar la",
            "start": 2663.589,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "capacidad de drenaje fluvial mediante",
            "start": 2666.049,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "acciones de desazolve y dragado del",
            "start": 2668.21,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sistema de r\u00edos samaria gonz\u00e1lez para",
            "start": 2670.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mitigar los efectos de las inundaciones",
            "start": 2673.999,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "causados por la temporada de lluvias",
            "start": 2676.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con estas acciones se reafirma el",
            "start": 2683.269,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compromiso de la secretar\u00eda de",
            "start": 2685.669,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "marina-armada de m\u00e9xico con la sociedad",
            "start": 2687.289,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicana actuando en apego a los valores",
            "start": 2689.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "institucionales de honor deber lealtad y",
            "start": 2692.599,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "patriotismo y contribuyendo as\u00ed al",
            "start": 2696.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los objetivos del",
            "start": 2698.779,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal recordando siempre a",
            "start": 2700.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos que la secretaria de",
            "start": 2704.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "marina se mantiene trabajando para",
            "start": 2706.759,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico",
            "start": 2709.279,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2712.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque este es el lo que se est\u00e1",
            "start": 2716.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "haciendo de manera de que como les",
            "start": 2717.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comentaba para el 2023 el estado",
            "start": 2720.579,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mexicano va a ser totalmente",
            "start": 2723.49,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "independiente en el dragado de sus",
            "start": 2726.359,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "puertos con todo lo que se est\u00e1",
            "start": 2728.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adquiriendo con todo lo que se est\u00e1",
            "start": 2730.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construyendo vamos a lograr esto para el",
            "start": 2732.64,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "2023 pues les digo porque el 2023 porque",
            "start": 2735.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el 2023 es cuando se va a votar la",
            "start": 2738.549,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltima de las dragas este auto popurls",
            "start": 2741.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hadas que se est\u00e1n construyendo en total",
            "start": 2744.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tenemos vamos a tener despu\u00e9s de esas",
            "start": 2746.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seis que se est\u00e1n construyendo con",
            "start": 2749.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cuatro que ten\u00edamos",
            "start": 2751.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "digamos que ya con algunos a\u00f1os de",
            "start": 2753.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad las cuales est\u00e1n re",
            "start": 2755.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "motorizando y se van a quedar como si",
            "start": 2757.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estuvieran casi nuevas vamos a tener",
            "start": 2760.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diez dragas autopropulsadas en el estado",
            "start": 2762.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano que nos va a servir para darle",
            "start": 2765.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pues el mantenimiento a los puertos y",
            "start": 2768.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esas dragas son de dragado para",
            "start": 2771.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenimiento y construcci\u00f3n as\u00ed que",
            "start": 2773.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vamos a poder hacer muchas cosas con",
            "start": 2776.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2778.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta es la draga que ya viene en camino",
            "start": 2780.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que llega el 12 de diciembre al puerto",
            "start": 2783.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 2786.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y es igualita igualita estas son las 5",
            "start": 2788.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n construyendo nuestros",
            "start": 2791.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "astilleros",
            "start": 2793.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero ayer",
            "start": 2797.97,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas luego t\u00fa",
            "start": 2807.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "t\u00fa t\u00fa t\u00fa",
            "start": 2810.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 2813.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas perciben luego",
            "start": 2814.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanz ya nos alcanza",
            "start": 2817.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "adelante presidente buenos d\u00edas se dejan",
            "start": 2820.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "salazar de noticiero en redes",
            "start": 2823.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "primeramente presidente plantearle el",
            "start": 2825.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "siguiente tema una defensora del medio",
            "start": 2828.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ambiente irma",
            "start": 2831.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "galindo barrios",
            "start": 2833.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desaparecida ella es defensora de",
            "start": 2836.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "bosques de su tierra y aqu\u00ed traigo una",
            "start": 2840.85,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "una carta que dirigi\u00f3 al mecanismo de",
            "start": 2845.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de derechos humanos y",
            "start": 2848.859,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y periodistas donde ped\u00eda apoyo ayuda",
            "start": 2851.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sin embargo ya no alcanz\u00f3 a llegar y",
            "start": 2855.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bueno pues en el mecanismo lo plantearon",
            "start": 2859.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su tema como ordinario es decir no",
            "start": 2862.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "preocupante sin embargo ya est\u00e1",
            "start": 2865.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecida yo quisiera dejarle esta",
            "start": 2867.0,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "carta que es de ella obvio antes de su",
            "start": 2869.73,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n en una parte dice le quiero",
            "start": 2874.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "leer textualmente por eso les pido que",
            "start": 2878.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me contacten al presidente de la",
            "start": 2882.03,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con la prensa con derechos",
            "start": 2883.86,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "humanos con naciones unidas- con",
            "start": 2885.84,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cualquiera que est\u00e9 dispuesto a seguir",
            "start": 2887.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la ruta que he seguido para saber todo",
            "start": 2889.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que s\u00e9 del origen de este mal por",
            "start": 2890.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "favor ay\u00fadenme salvaguardar la vida de",
            "start": 2894.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las personas de la monta\u00f1a y a sus hijos",
            "start": 2896.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como consigo ayuda humanitaria y que",
            "start": 2898.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "constancia es responsable de ayudar a",
            "start": 2901.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los campesinos que no saquean la tierra",
            "start": 2903.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestros nuestro protocolo de seguridad",
            "start": 2906.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 agotando son diez comunidades de",
            "start": 2909.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tres mil habitantes contra en contra de",
            "start": 2912.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "600 habitantes de mier y ter\u00e1n pero gran",
            "start": 2915.78,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 2918.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "2002 yo no yo he entonces le dejo",
            "start": 2921.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente aqu\u00ed vienen sus datos por",
            "start": 2925.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "parte de esta persona desaparecida",
            "start": 2927.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "con lety y lo vemos",
            "start": 2931.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y te informamos y vamos a dar a conocer",
            "start": 2936.17,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 2939.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre todo este",
            "start": 2942.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "procurando que la recuperemos claro que",
            "start": 2946.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente gracias le agradezco la",
            "start": 2949.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el sigui\u00f3 el segundo punto a",
            "start": 2951.54,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de la",
            "start": 2953.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de las visitas que ustedes hizo nueva",
            "start": 2956.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "york/washington y que bueno aqu\u00ed ya",
            "start": 2959.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "incluso a usted",
            "start": 2961.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "planteado como como fue esta estas",
            "start": 2963.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "visitas me parece que exitosas en el en",
            "start": 2966.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el plano diplom\u00e1tico y en las metas de",
            "start": 2970.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este gobierno tambi\u00e9n bueno pues",
            "start": 2972.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estuvimos teniendo esta oportunidad de",
            "start": 2974.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cubrir con los migrantes escuchar su",
            "start": 2976.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sentir todo esto que pues se expresaba",
            "start": 2980.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en las calles tanto de nueva york como",
            "start": 2984.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de washington hay un caso y aqu\u00ed se lo",
            "start": 2985.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de un migrante que vive en las",
            "start": 2989.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afueras de washington",
            "start": 2993.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la problem\u00e1tica muy concreta",
            "start": 2995.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente es y ser\u00eda la pregunta no",
            "start": 2996.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "solamente dejarle este documento que es",
            "start": 3001.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dirigido hacia usted es una problem\u00e1tica",
            "start": 3003.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de salud es un migrante que ya desde",
            "start": 3005.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1989 vive all\u00e1 pero no tiene la",
            "start": 3008.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener documentos",
            "start": 3012.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "suficientes para salir a mexico estos",
            "start": 3014.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "traslado esta movilidad que precisamente",
            "start": 3020.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted fue a defender a millones de",
            "start": 3022.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inmigrantes para que puedan tener",
            "start": 3025.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "certeza de esta movilidad sin embargo",
            "start": 3026.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esta queda atrapado porque no pueden",
            "start": 3029.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajar por un problema del coraz\u00f3n que",
            "start": 3031.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "le detectaron pero como la salud all\u00e1 es",
            "start": 3033.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy complicada en cuestiones de costos",
            "start": 3035.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ha recurrido a al consulado sin embargo",
            "start": 3038.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por la imposibilidad tambi\u00e9n del",
            "start": 3042.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "consulado y",
            "start": 3043.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los dineros digamos para poder apoyar a",
            "start": 3045.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este inmigrante porque no puede ni",
            "start": 3048.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trabajar por cuestiones de riesgo del",
            "start": 3050.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n entonces no sabe ya qu\u00e9 hacer",
            "start": 3052.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy desesperado y pues le dejo este",
            "start": 3055.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "documento me parece que en este caso hay",
            "start": 3059.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mucha gente inmigrante",
            "start": 3061.67,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con situaciones de que no puede trabajar",
            "start": 3064.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de que no puede regresar a mexico para",
            "start": 3067.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ser atendido y pues queda con estas",
            "start": 3069.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deudas enormes o la imposibilidad de ser",
            "start": 3072.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "atendidos yo le preguntar\u00eda presidente",
            "start": 3074.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en estos casos usted que cree usted ya",
            "start": 3076.83,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ha dado respuesta a varios casos incluso",
            "start": 3081.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de traslados cuando desafortunadamente",
            "start": 3084.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fallecen y el regreso al pa\u00eds en el caso",
            "start": 3086.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la salud usted podr\u00eda hacer alguna",
            "start": 3089.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "propuesta concreta para los migrantes en",
            "start": 3091.95,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "casos delicados como estos si ya hay",
            "start": 3094.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "un mecanismo me gustar\u00eda que explicar\u00e1",
            "start": 3098.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que hacen los consulados",
            "start": 3101.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hay asociaciones",
            "start": 3104.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3107.13,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 3108.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que ayudan",
            "start": 3110.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3112.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "manifiesto este apoyo",
            "start": 3114.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 3117.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se ayud\u00f3 mucho en los consulados a",
            "start": 3120.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 3123.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y yo pienso que marcelo puede explicar",
            "start": 3126.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "dar a conocer que nosotros estamos en la",
            "start": 3133.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mejor disposici\u00f3n de ayudar de apoyar",
            "start": 3137.19,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "todo lo que sea atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3139.859,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 3144.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed pero si podemos hacer gestiones",
            "start": 3147.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para que sean atendidos all\u00e1 hay muy",
            "start": 3150.269,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n",
            "start": 3154.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu es muy humano",
            "start": 3155.029,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "el presidente bai ling",
            "start": 3161.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "fue una de las cosas que le agradecimos",
            "start": 3165.78,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 3169.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se atendi\u00f3",
            "start": 3173.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a los migrantes independientemente",
            "start": 3175.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan",
            "start": 3179.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en regla sus papeles",
            "start": 3182.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "si ya eran ciudadanos estadounidenses o",
            "start": 3186.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3191.24,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "se les atendi\u00f3 por parejo y eso se",
            "start": 3192.4,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "agradeci\u00f3 mucho",
            "start": 3196.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el que se haya vacunado a todos son de",
            "start": 3199.22,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "las cosas que",
            "start": 3204.859,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se deben de subrayar que no pasen",
            "start": 3208.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desapercibidas de hecho visitantes de",
            "start": 3211.26,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "visitar el consulado de en washington y",
            "start": 3214.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "efectivamente hay un espacio donde se",
            "start": 3217.539,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proporciona informaci\u00f3n del tema de la",
            "start": 3220.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salud nada m\u00e1s que en estos casos ya m\u00e1s",
            "start": 3222.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "concretos son m\u00e1s rebasan las",
            "start": 3224.41,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "circunstancias econ\u00f3micas quiz\u00e1s se",
            "start": 3227.109,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pudiera fortalecer la comunicaci\u00f3n de",
            "start": 3229.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estos en espec\u00edfico con quienes pueden",
            "start": 3231.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recurrir estas asociaciones que usted",
            "start": 3234.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comenta presidente yo no s\u00e9 si est\u00e1 me",
            "start": 3236.109,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "permite una pregunta y hay un instituto",
            "start": 3238.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 3240.809,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "dedicado a la atenci\u00f3n de inmigrantes a",
            "start": 3242.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ver a marcelo",
            "start": 3246.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con supervisi\u00f3n al presidente con mucho",
            "start": 3252.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gusto bueno los consulados fueron clave",
            "start": 3254.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y son para atender la pandemia y en",
            "start": 3256.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "general pues toda la problem\u00e1tica que",
            "start": 3261.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos en eeuu que es muy compleja de",
            "start": 3263.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hecho la red consular mexicana es la m\u00e1s",
            "start": 3266.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "grande de todos los pa\u00edses del mundo en",
            "start": 3267.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eeuu son 50",
            "start": 3269.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y se considera que es",
            "start": 3272.44,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s reconocidas por toda esa",
            "start": 3275.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n que tiene el servicio",
            "start": 3278.589,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "a nuestros connacionales en estados",
            "start": 3281.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "unidos que adem\u00e1s son n\u00fameros novios",
            "start": 3282.74,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 3286.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se instalaron ventanillas de la salud",
            "start": 3287.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en todos los consulados eso se trabaja",
            "start": 3291.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "junto con la secreta de salud",
            "start": 3294.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en su tiempo con el actual titular de la",
            "start": 3297.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cofepris se echa a andar ese proyecto",
            "start": 3300.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso nos ha permitido qu\u00e9 cosa para ser",
            "start": 3302.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz es tener una base de datos",
            "start": 3304.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo mejor est\u00e1n ser los v\u00ednculos",
            "start": 3306.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 5000 organizaciones hay en",
            "start": 3309.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3311.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del respaldo de s\u00f3lo con los servicios",
            "start": 3313.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de salud con los gobiernos locales que",
            "start": 3316.68,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "trabajamos much\u00edsimo ellos estudio con",
            "start": 3318.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "el alcalde de nueva york incluso",
            "start": 3320.13,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 una resoluci\u00f3n para que la 2 donde",
            "start": 3323.18,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 east harlem donde es quiz\u00e1s",
            "start": 3326.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una de las mayores concentraciones de",
            "start": 3330.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu en el de nueva york",
            "start": 3332.279,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "desde luego le puso el nombre de la",
            "start": 3335.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "calle me exploten este clan como",
            "start": 3338.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la contribuci\u00f3n de las",
            "start": 3339.859,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y los mexicanos cosa que le agradec\u00ed",
            "start": 3343.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "mucho de ayer por esto en ese evento me",
            "start": 3344.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el que su abuelo viv\u00eda ah\u00ed",
            "start": 3347.339,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "llegaron los italianos es el barrio de",
            "start": 3350.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ellos pero que hoy es un barrio mexicano",
            "start": 3352.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me dijo que si tienes tiempo te doy un",
            "start": 3354.82,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tour para que veas todo lo que pasa aqu\u00ed",
            "start": 3357.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son de guerreros son de puebla son un",
            "start": 3359.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estado platicando el viv\u00edan y de chicos",
            "start": 3362.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de joven",
            "start": 3364.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "bueno el caso es de que con estas deudas",
            "start": 3366.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "locales tambi\u00e9n estamos trabajando muy",
            "start": 3368.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de cerca lo mismo pasa en chicago en los",
            "start": 3369.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles houston en muchas ciudades de",
            "start": 3371.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 3374.81,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ahora del caso que me est\u00e1s comentando",
            "start": 3376.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenido que revisarlo con tus claro lo",
            "start": 3379.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que yo sugerir\u00eda adem\u00e1s el presidente",
            "start": 3383.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos ha pedido que el instituto de",
            "start": 3385.63,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior que depende de",
            "start": 3386.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la canciller\u00eda que dirige luis guti\u00e9rrez",
            "start": 3388.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy cerca a los consulados cosa que",
            "start": 3390.72,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "estamos haciendo si ahora que el",
            "start": 3393.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente ha visto no hab\u00eda cayendo a",
            "start": 3395.619,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "la louis y tambi\u00e9n en washington estuvo",
            "start": 3396.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exactamente y el anda recorriendo todos",
            "start": 3399.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los consulados pero le voy a comentar",
            "start": 3402.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esto para que le pongamos especial",
            "start": 3404.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a estos casos y ver aqu\u00ed",
            "start": 3405.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "informaremos qu\u00e9 resultado tuvo esta",
            "start": 3408.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cosa si est\u00e1s por gesti\u00f3n ando c\u00f3mo",
            "start": 3412.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a responder a ese caso una vez que",
            "start": 3415.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "lo revisemos con todo cuidado pero la",
            "start": 3417.46,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n es que si estamos all\u00ed que",
            "start": 3418.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "existan las ventanillas que haya m\u00e1s",
            "start": 3420.609,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "postulados m\u00f3viles",
            "start": 3422.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y que hagamos cada vez m\u00e1s grande los",
            "start": 3424.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "equipos de atenci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3427.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gracias canciller",
            "start": 3431.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente esto antes de que estos se lo",
            "start": 3435.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "env\u00edan migrantes",
            "start": 3440.829,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se lo s\u00e9 lo dejo",
            "start": 3442.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con leche con lety y por \u00faltimo",
            "start": 3445.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "presidente y en mi \u00faltima pregunta ser\u00eda",
            "start": 3449.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respecto a lo que se fue publicado el",
            "start": 3452.1,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer en el diario oficial sobre",
            "start": 3454.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las obras en la protecci\u00f3n y blindaje",
            "start": 3455.95,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e1 llamando ya hay dos ver",
            "start": 3459.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "si bueno interpretaciones de ello uno",
            "start": 3464.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que tiene que ver que es el blindaje",
            "start": 3466.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3469.81,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "proteger de futuras hasta privados",
            "start": 3470.91,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "intentos de privatizaci\u00f3n o de otro otro",
            "start": 3473.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "uso de lo que usted est\u00e1",
            "start": 3478.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado en que sean obras",
            "start": 3481.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas para el pa\u00eds y hay otra que",
            "start": 3484.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dice los cr\u00edticos",
            "start": 3487.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que este es un tema muy autoritario",
            "start": 3490.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque no quieren que se sepa la",
            "start": 3492.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de",
            "start": 3495.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los costos de todas estas cosas que",
            "start": 3497.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "engloban las obras y yo le quisiera",
            "start": 3500.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "preguntar presidente",
            "start": 3502.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n y que si nos pudiera dar m\u00e1s",
            "start": 3504.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a fondo qu\u00e9 fue lo que es lo que lo",
            "start": 3508.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a esta publicaci\u00f3n del d\u00eda que se",
            "start": 3511.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hizo el d\u00eda de ayer en la tarde y",
            "start": 3513.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gracias le agradezco si es un acuerdo",
            "start": 3515.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para agilizar",
            "start": 3517.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites",
            "start": 3520.73,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3522.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos",
            "start": 3524.79,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no se detengan las obras",
            "start": 3528.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se pueda dar la confianza",
            "start": 3536.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a las instituciones",
            "start": 3540.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y a las empresas que est\u00e1n",
            "start": 3543.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "trabajando en el tren maya",
            "start": 3548.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3551.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites",
            "start": 3554.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que hacer",
            "start": 3556.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para la realizaci\u00f3n de las obras",
            "start": 3560.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s expeditos",
            "start": 3564.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3567.95,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "se les d\u00e9 tambi\u00e9n tiempo",
            "start": 3570.73,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para presentar toda la documentaci\u00f3n",
            "start": 3573.8,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en el entendido de qu\u00e9",
            "start": 3578.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3582.75,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3585.9,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal",
            "start": 3589.53,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n",
            "start": 3593.019,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "regidas por principios",
            "start": 3598.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al medio ambiente",
            "start": 3603.24,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3606.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justicia de honestidad",
            "start": 3608.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y que se le tienen que dar facilidades y",
            "start": 3613.63,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "se le tienen que tener",
            "start": 3618.609,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se le tiene que tener confianza a las",
            "start": 3620.539,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dependencias entonces eso fue lo del",
            "start": 3623.269,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "acuerdo es un asunto interno",
            "start": 3627.469,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "entre dependencias por ejemplo de que el",
            "start": 3632.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 3636.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ayude",
            "start": 3638.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a comunicaciones y transportes",
            "start": 3642.109,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "o ayude",
            "start": 3646.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a fonatur",
            "start": 3648.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en las empresas que est\u00e1n trabajando",
            "start": 3651.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en el tren maya",
            "start": 3655.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para que tengan tramo",
            "start": 3658.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y no se detenga la obra porque tenemos",
            "start": 3662.92,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que avanzar tenemos que terminar",
            "start": 3666.73,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "concluir las obras esto no tiene nada",
            "start": 3669.069,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que ver con la transparencia",
            "start": 3672.369,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas",
            "start": 3675.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todos estamos obligados",
            "start": 3679.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a rendir cuentas",
            "start": 3682.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3685.519,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el bolet\u00edn de la derecha",
            "start": 3688.369,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9",
            "start": 3691.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 3694.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "flojera pues",
            "start": 3697.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mencionarlo",
            "start": 3700.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del reforma",
            "start": 3702.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3706.109,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 hablando",
            "start": 3707.239,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "de que es para",
            "start": 3711.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no rendir cuentas para que no haya",
            "start": 3713.829,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 3717.039,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para que no haya honestidad",
            "start": 3722.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ellos fueron",
            "start": 3726.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3729.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "protectores",
            "start": 3734.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplices de la corrupci\u00f3n",
            "start": 3735.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nunca dijeron nada cuando",
            "start": 3740.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "salinas de gortari que le ayudo a poner",
            "start": 3743.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3746.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 a entregar bienes del pueblo",
            "start": 3750.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n a sus allegados",
            "start": 3754.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "guardaron silencio los reforma",
            "start": 3757.03,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo durante el cuidado de salinas",
            "start": 3761.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "luego como el fobaproa cuando",
            "start": 3764.109,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "convirtieron las deudas privadas en",
            "start": 3766.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 3770.33,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 3772.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3776.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "silencio en los dos sexenios de",
            "start": 3778.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3781.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del tam",
            "start": 3783.32,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "cuando entregaban obras",
            "start": 3786.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sin licitar",
            "start": 3789.809,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a gente cercana",
            "start": 3792.849,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a ese partido",
            "start": 3796.539,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3801.65,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "ayudaban a los",
            "start": 3804.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 3808.97,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que se dedicaban",
            "start": 3811.79,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a la exploraci\u00f3n",
            "start": 3814.109,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la perforaci\u00f3n de pozos",
            "start": 3815.989,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 3820.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3822.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 3825.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3831.45,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 3833.0,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "oceanograf\u00eda",
            "start": 3836.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con foxy con calder\u00f3n",
            "start": 3841.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "le entregaron",
            "start": 3845.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3847.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3848.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de alrededor de dos mil o tres mil",
            "start": 3851.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3853.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la adjudicaci\u00f3n directa",
            "start": 3855.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y vean si en el reforma",
            "start": 3860.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este apareci\u00f3 algo",
            "start": 3863.849,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y en lo mismo",
            "start": 3868.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que dijeron",
            "start": 3870.309,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "cuando de manera",
            "start": 3872.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "completamente irregular",
            "start": 3877.4,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "sin transparencia sin hacer siquiera una",
            "start": 3880.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n del consejo de administraci\u00f3n de",
            "start": 3885.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n general de electricidad",
            "start": 3887.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otorgaron contratos para la construcci\u00f3n",
            "start": 3890.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de gasoductos",
            "start": 3892.96,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "contratos leoninos",
            "start": 3895.75,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando de que necesit\u00e1bamos gas",
            "start": 3898.85,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque si van a construir",
            "start": 3903.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "12 termoel\u00e9ctricas",
            "start": 3906.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no se construyeron las termoel\u00e9ctricas",
            "start": 3909.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero se contrat\u00f3 el gas",
            "start": 3911.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y saben",
            "start": 3916.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos un excedente de gas por esos",
            "start": 3920.869,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "contratos del 40 por ciento de lo que",
            "start": 3923.99,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e9xico y se tiene que pagar",
            "start": 3928.849,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "aunque no se utiliza",
            "start": 3933.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3937.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "acabamos de dar la instrucci\u00f3n de",
            "start": 3939.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "revenderlo",
            "start": 3942.63,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a menor precio para no perder tanto",
            "start": 3945.26,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3951.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "suscribieron estos contratos",
            "start": 3954.54,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de manera completamente ilegal tenemos",
            "start": 3959.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas en la fiscal\u00eda",
            "start": 3963.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para que se atienda este asunto que dijo",
            "start": 3967.14,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el reforma sobre esto",
            "start": 3971.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a veces en honor a la verdad",
            "start": 3975.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 3978.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casi quiebran a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3983.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3987.67,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y ahora pensando",
            "start": 3991.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que somos iguales",
            "start": 3994.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "sacamos este acuerdo",
            "start": 3998.9,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4001.359,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "facilitar el avance en la construcci\u00f3n",
            "start": 4004.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de obras y ya est\u00e1n ellos",
            "start": 4007.359,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "suponiendo",
            "start": 4010.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque es un peri\u00f3dico de conjeturas",
            "start": 4013.05,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de mala fe",
            "start": 4017.01,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de que es para",
            "start": 4023.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ocultar informaci\u00f3n y para que media",
            "start": 4026.05,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 4028.87,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 4030.74,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4033.029,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les gusta mucho",
            "start": 4036.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con su doctrina es esa cosa",
            "start": 4039.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y esa cosa",
            "start": 4045.509,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 4047.869,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces aclarar que es un acuerdo",
            "start": 4052.48,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "y que todos en este gobierno tenemos la",
            "start": 4057.57,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 4062.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de actuar como honestidad",
            "start": 4064.069,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 4067.03,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero impunidad",
            "start": 4074.89,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4081.339,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "eso es lo que les molesta mucho",
            "start": 4084.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque durante todo el periodo",
            "start": 4088.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "neoliberal se dedicaron a saquear a",
            "start": 4090.25,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 4092.53,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "a manos llenas",
            "start": 4094.04,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y ahora no pueden",
            "start": 4095.589,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ni podr\u00e1n",
            "start": 4099.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de como",
            "start": 4105.1,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se agrupan todo el bloque el conservador",
            "start": 4109.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que son muy corruptos",
            "start": 4113.299,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "ese es otro distintivo del",
            "start": 4116.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4119.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "uno es la hipocres\u00eda",
            "start": 4121.089,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y el otro",
            "start": 4123.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "distintivo es la corrupci\u00f3n",
            "start": 4125.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 4129.37,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hambrientos de dinero",
            "start": 4131.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y no tienen llenadera",
            "start": 4134.01,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4137.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "conjugan las dos cosas",
            "start": 4140.069,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 4142.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y deshonestidad",
            "start": 4146.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno hablaba yo de como",
            "start": 4150.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aliados",
            "start": 4156.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "para seguir manteniendo privilegios y",
            "start": 4158.73,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 4161.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que benefician a una minor\u00eda",
            "start": 4163.06,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y que perjudican a la mayor\u00eda de los",
            "start": 4166.049,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicanos en caso de la reforma",
            "start": 4168.869,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4172.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un nombre \u00edntegro honesto",
            "start": 4176.13,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica",
            "start": 4182.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con moral",
            "start": 4184.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y dir\u00eda",
            "start": 4186.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 4188.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cristiano",
            "start": 4189.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda",
            "start": 4193.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 4195.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la ilegalidad",
            "start": 4199.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la injusticia",
            "start": 4201.83,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "defendiendo el lucro",
            "start": 4206.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4211.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "arreglaron ellos porque",
            "start": 4212.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "eran los due\u00f1os de mexico",
            "start": 4215.54,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4218.48,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ajustaron el marco legal a sus intereses",
            "start": 4220.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "porque los legisladores",
            "start": 4224.829,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estaban a sus servicios",
            "start": 4229.14,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "modificaron la constituci\u00f3n como",
            "start": 4232.349,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 4234.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para saquear para robar",
            "start": 4236.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4238.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 4244.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pueden ellos gozar",
            "start": 4248.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 4251.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero ya hay una realidad distinta",
            "start": 4258.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que no pueden en ellos aceptar",
            "start": 4262.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de que aunque por ley existen esos",
            "start": 4266.43,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "contratos si a la vista de todos",
            "start": 4269.82,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de sus familias de sus hijos de sus",
            "start": 4273.969,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nietos",
            "start": 4277.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n robando est\u00e1n saqueando",
            "start": 4278.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que no pueden actuar con decencia",
            "start": 4283.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y decir",
            "start": 4289.57,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hay una nueva realidad",
            "start": 4291.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esos son contratos abusivos",
            "start": 4294.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en donde yo pago que soy empresario",
            "start": 4299.01,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 4305.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comerciante",
            "start": 4307.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4312.76,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "grandes vuelos",
            "start": 4315.28,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pago menos por la luz que una familia",
            "start": 4317.55,
            "duration": 13.57
        },
        {
            "text": "de clase media o que una familia pobre",
            "start": 4324.87,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y eso es una injusticia",
            "start": 4331.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or de oxxo y lo voy a seguir",
            "start": 4334.85,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4337.25,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no se va",
            "start": 4339.99,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a poner la mano en el coraz\u00f3n",
            "start": 4343.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y va usted a seguir",
            "start": 4347.44,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "hacer tanto damos porque es legal",
            "start": 4350.369,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "ya que sus osos est\u00e1n alumbrados",
            "start": 4354.81,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "siempre como si fuese de d\u00eda y la tienda",
            "start": 4360.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de abarrotes",
            "start": 4363.7,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or la se\u00f1ora o la se\u00f1ora porque",
            "start": 4365.409,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ella falleci\u00f3 su esposo",
            "start": 4368.889,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que de eso mantiene a sus hijos",
            "start": 4373.61,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un tendero pobre",
            "start": 4376.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 4380.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "desconectar sus congeladores para no",
            "start": 4382.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pagar m\u00e1s luz",
            "start": 4385.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4386.95,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la cuota o la tarifa que se le cobra a",
            "start": 4389.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ese abarrotero",
            "start": 4394.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es mayor",
            "start": 4398.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que la que se cobra al oxxo",
            "start": 4400.02,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son miles",
            "start": 4404.46,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds de una gran empresa nada",
            "start": 4406.85,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque el se\u00f1or del oxxo",
            "start": 4411.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "financiada y sigue financiando",
            "start": 4414.53,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos que est\u00e1n a su servicio",
            "start": 4418.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y que hac\u00edan y deshac\u00edan",
            "start": 4423.43,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hac\u00edan lo que les daba la gana",
            "start": 4427.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan tomado secuestrado al gobierno",
            "start": 4430.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y el gobierno en vez de representar a",
            "start": 4433.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos era un gobierno al servicio de una",
            "start": 4436.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz",
            "start": 4439.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pues eso ya no",
            "start": 4442.38,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "debe de seguir existiendo",
            "start": 4444.199,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y ellos mismos se vayan",
            "start": 4448.949,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "convenciendo y se pueden hacer negocios",
            "start": 4453.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "me estaban platicando que vino",
            "start": 4456.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "uno de los gerentes",
            "start": 4460.91,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo d",
            "start": 4464.33,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y divulgar",
            "start": 4468.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "banco este famoso una reuni\u00f3n",
            "start": 4471.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a algunos de estos empresarios",
            "start": 4475.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y empezaron a quejarse",
            "start": 4478.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 4483.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 que otras cosas a",
            "start": 4490.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "quejarse y ese se\u00f1or",
            "start": 4494.19,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "muy inteligente",
            "start": 4497.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "callado le dijo oiga",
            "start": 4500.409,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo les ha ido ustedes",
            "start": 4504.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 4510.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y un silencio y luego pues nos ha ido",
            "start": 4511.85,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4514.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4515.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les dijo el se\u00f1or",
            "start": 4520.719,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "entonces tenemos otra visi\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4523.469,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de afuera",
            "start": 4527.55,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 4534.929,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de que no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4536.949,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos viendo de que hay estabilidad",
            "start": 4539.829,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica financiera",
            "start": 4543.089,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que no hay endeudamiento",
            "start": 4545.719,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que han crecido las reservas",
            "start": 4549.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico como nunca",
            "start": 4552.39,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya los callo",
            "start": 4558.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por eso este",
            "start": 4565.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "contexto esto del acuerdo",
            "start": 4570.67,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y si tienes un decreto es un acuerdo",
            "start": 4573.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 4577.04,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para facilitar y que podamos terminar",
            "start": 4579.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las obras",
            "start": 4584.31,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4586.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos d\u00edas nos faltan",
            "start": 4589.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para terminar el aeropuerto felipe",
            "start": 4592.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 4595.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pues como 120 d\u00edas",
            "start": 4598.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos",
            "start": 4603.639,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "se imaginan cya claudio y",
            "start": 4606.33,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "x gonz\u00e1lez pap\u00e1 e hijo por qu\u00e9",
            "start": 4610.58,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "act\u00faan de manera coordinada y conjunta",
            "start": 4614.13,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "junto con el ex ministro",
            "start": 4619.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 4623.929,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "se les ocurre que hay que meter un",
            "start": 4626.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 4630.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para detener la obra",
            "start": 4632.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4635.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy lejos del aeropuerto",
            "start": 4637.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todos los otros traen",
            "start": 4642.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy lejos porque va a hacer",
            "start": 4645.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucho ruido",
            "start": 4647.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y nos presenta un amparo",
            "start": 4650.63,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero cae el amparo en un juzgado",
            "start": 4653.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4658.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de esos en d\u00f3nde",
            "start": 4661.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si la ensarta mos",
            "start": 4664.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perdemos",
            "start": 4667.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estoy diciendo la insertamos",
            "start": 4670.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4673.23,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y este pues ya no terminamos en el caso",
            "start": 4676.72,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "del tren maya",
            "start": 4681.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 4683.63,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "1500 km",
            "start": 4686.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "deb\u00ed hacer v\u00edas electrificadas en una",
            "start": 4690.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "buena parte",
            "start": 4693.83,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con trenes para finales del 2023",
            "start": 4698.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que quisieran",
            "start": 4707.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "fracas\u00e1ramos",
            "start": 4712.239,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "que no se concluyera la obra",
            "start": 4714.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues no tenemos que terminarla",
            "start": 4718.969,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no se nos va a olvidar y tambi\u00e9n el",
            "start": 4723.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reforma en ese entonces y pueden ir a la",
            "start": 4726.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemeroteca",
            "start": 4730.43,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "yo no digo mentiras",
            "start": 4732.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tengo pruebas",
            "start": 4735.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cada vez",
            "start": 4738.05,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y hago un se\u00f1alamiento",
            "start": 4739.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de acuerdo que podr\u00edamos al construir",
            "start": 4741.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "los segundos pisos cre\u00f3 el jefe del",
            "start": 4744.85,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4746.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os",
            "start": 4748.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el reforma una campa\u00f1a",
            "start": 4753.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4756.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno salinas lleg\u00f3 a decir que se iban",
            "start": 4759.45,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a caer",
            "start": 4762.75,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y amparos hasta del finado burgo que era",
            "start": 4767.98,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "una gente",
            "start": 4774.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 4777.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4781.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con el que se pod\u00eda tratar",
            "start": 4784.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y en ese entonces ganamos el amparo",
            "start": 4792.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 4797.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "construyeron los segundos pisos",
            "start": 4799.8,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "as\u00ed empezamos",
            "start": 4804.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero con una posici\u00f3n",
            "start": 4806.539,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de los mismos de los conservadores",
            "start": 4809.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 4814.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan",
            "start": 4816.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y luego ya",
            "start": 4818.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta nos copiaron hasta el presidente",
            "start": 4823.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de la corte de ese entonces que luego",
            "start": 4825.9,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 4828.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en complicidad con un fox quer\u00eda",
            "start": 4831.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desaforar me come desaforar o mejor",
            "start": 4833.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 4836.48,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "azuela",
            "start": 4840.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "una ves me dijo que me agradec\u00eda porque",
            "start": 4842.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4845.09,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "para ir all\u00e1",
            "start": 4846.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "al sur",
            "start": 4849.099,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que hacer como una hora y una vez",
            "start": 4851.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que se hicieron los segundos pisos ya",
            "start": 4854.91,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 4857.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de trasladarse en 20 minutos",
            "start": 4858.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces ya sabemos",
            "start": 4863.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo act\u00faan la verdad",
            "start": 4866.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con mucho ego\u00edsmo",
            "start": 4870.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y no pensando en el inter\u00e9s general",
            "start": 4872.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo piensan",
            "start": 4876.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4878.79,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "su conveniencia",
            "start": 4881.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 4888.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de generosidad",
            "start": 4891.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 4894.02,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4896.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "solidaridad de fraternidad de amor al",
            "start": 4897.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 4901.44,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n demasiado ensimismados",
            "start": 4904.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "preocupados por ellos mismos y ahora",
            "start": 4908.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como no les est\u00e1 resultando",
            "start": 4911.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "su oposici\u00f3n",
            "start": 4917.27,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 4919.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4922.449,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda jugar es el triunfo de la",
            "start": 4925.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente imposible",
            "start": 4928.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4931.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muy molestos",
            "start": 4933.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4937.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conforman que porque llegu\u00e9 a",
            "start": 4939.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este washington y me sent\u00e9 con las",
            "start": 4941.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "piernas abiertas",
            "start": 4945.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4948.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no crucen mis piernas",
            "start": 4952.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4955.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que me hac\u00eda falta",
            "start": 4957.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4960.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pues unas clases",
            "start": 4962.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de manejo",
            "start": 4967.25,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corporal",
            "start": 4970.059,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se olvidan de que este yo vengo de",
            "start": 4973.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 4978.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "como le digo a mis hijos de \u00e9ste",
            "start": 4980.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tepetit\u00e1n",
            "start": 4984.81,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tiene una gran historia una gran cultura",
            "start": 4986.95,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mi pueblo",
            "start": 4990.82,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "exist\u00eda desde antes de que llegaran los",
            "start": 4994.869,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 4997.209,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era cuando vivir cerca del mar",
            "start": 5001.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que era como vivir cerca del mundo",
            "start": 5006.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y me da mucho orgullo ser de mi pueblo",
            "start": 5010.829,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como todos nos sentimos orgullosos bueno",
            "start": 5013.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los migrantes",
            "start": 5017.369,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 orgullo",
            "start": 5020.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "siente",
            "start": 5021.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5025.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ser mexicano ahora que estuve en",
            "start": 5027.61,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 5030.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salgo a saludarlos a la",
            "start": 5033.179,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ventana al balc\u00f3n",
            "start": 5036.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los mariachis",
            "start": 5041.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lindo y querido",
            "start": 5044.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5049.869,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eso somos nosotros",
            "start": 5051.149,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "ese es el pueblo",
            "start": 5054.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de lo que se pierden los filis",
            "start": 5056.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5061.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "quedamos con ella",
            "start": 5065.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ya nuestra",
            "start": 5071.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lindo del grupo transmedia la chispa",
            "start": 5073.67,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "continuando con el tema de las obras del",
            "start": 5076.78,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "tren maya hemos encontrado a muchos",
            "start": 5080.719,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "ambientalistas que siguen aferrados en",
            "start": 5083.869,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5088.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este proyecto de esta obra est\u00e1",
            "start": 5089.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "afectando al medio ambiente",
            "start": 5093.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para la 4ta como",
            "start": 5096.17,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "va a demostrar que estas obras en lugar",
            "start": 5099.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de afectar digo",
            "start": 5102.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n beneficiando c\u00f3mo es que va a",
            "start": 5103.79,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "demostrar cu\u00e1l es su opini\u00f3n de usted",
            "start": 5107.16,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para ayudar a",
            "start": 5109.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ellos entiendan que finalmente lo",
            "start": 5111.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se busca es apoyar",
            "start": 5114.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5117.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5119.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sinceros",
            "start": 5121.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5124.81,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5126.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "autonombran ambientalistas",
            "start": 5127.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5131.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5133.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5135.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "modo operandi",
            "start": 5137.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5142.139,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "disfrazarse de ambientalistas para",
            "start": 5144.96,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "sacar alg\u00fan provecho en lo personal",
            "start": 5148.69,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya hemos visto como ah\u00ed hasta",
            "start": 5152.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "asociaciones financiadas",
            "start": 5155.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por empresas",
            "start": 5158.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5161.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "incluso por la misma embajada de eeuu",
            "start": 5163.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5169.269,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "hay quienes s\u00ed son",
            "start": 5171.21,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos y saben pues que no hay",
            "start": 5175.25,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "ninguna afectaci\u00f3n al contrario",
            "start": 5180.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5184.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empezar se tiene que saber que el trazo",
            "start": 5187.0,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 5192.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5195.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la antigua v\u00eda",
            "start": 5198.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del ferrocarril del sureste",
            "start": 5202.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "desde palenque",
            "start": 5207.119,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hasta valladolid",
            "start": 5210.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y exist\u00eda",
            "start": 5212.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en el tren",
            "start": 5216.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "damas qu\u00e9",
            "start": 5218.32,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ese tren",
            "start": 5220.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no fue privatizado",
            "start": 5224.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "yo digo siempre",
            "start": 5227.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan tan abandonado al sureste",
            "start": 5230.78,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que ni siquiera lo voltea van a ver para",
            "start": 5235.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 5237.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no les import\u00f3",
            "start": 5240.739,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 5243.94,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del sur de este",
            "start": 5245.93,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ferrocarril del mismo",
            "start": 5247.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "del ism o hacia el norte no qued\u00f3 nada",
            "start": 5250.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "si privatizas",
            "start": 5255.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 5258.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5264.699,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 5266.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacia yucat\u00e1n",
            "start": 5267.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no les interesa",
            "start": 5271.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no entregaron las concesiones",
            "start": 5275.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces cuando yo me entero",
            "start": 5280.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque pensaba de que nos iba a costar",
            "start": 5284.83,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo",
            "start": 5287.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por el derecho de vida",
            "start": 5289.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y me entero",
            "start": 5292.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de que las concesiones eran",
            "start": 5295.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o mejor dicho que la propiedad segu\u00eda",
            "start": 5298.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siendo p\u00fablica",
            "start": 5302.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tanto del ismo como del ferrocarril del",
            "start": 5305.489,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "sureste pues ese d\u00eda fui muy feliz",
            "start": 5308.249,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque ya ten\u00edamos",
            "start": 5314.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho de vida",
            "start": 5317.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un ferrocarril que",
            "start": 5323.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3",
            "start": 5325.21,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 40 se inaugur\u00f3 en los",
            "start": 5328.41,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 50 del siglo pasado",
            "start": 5332.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "era el medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5337.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5340.88,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "era los barcos",
            "start": 5343.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el caso de el sureste",
            "start": 5346.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la navegaci\u00f3n",
            "start": 5353.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se conoc\u00eda de cabotaje",
            "start": 5356.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "barkos",
            "start": 5359.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5361.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y transportaban carga y pasajeros de",
            "start": 5363.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puerto en puerto",
            "start": 5367.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los puertos que todav\u00eda existe en",
            "start": 5371.829,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 5374.739,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sisal",
            "start": 5376.179,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "campeche y el carmen",
            "start": 5377.489,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 5380.939,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "veracruz antes coatzacoalcos",
            "start": 5382.679,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se llamaba puerto m\u00e9xico",
            "start": 5386.95,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "esa incluso a la habana a nueva orleans",
            "start": 5389.949,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "eso en el medio de transporte",
            "start": 5398.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que acu\u00e9rdense que el",
            "start": 5403.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 5405.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ferrocarril que exist\u00eda importante hacia",
            "start": 5407.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico era el de veracruz a",
            "start": 5410.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico entonces todo se",
            "start": 5413.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hac\u00eda por barco luego fue el ferrocarril",
            "start": 5415.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 40 y 50 del siglo pasado ese",
            "start": 5420.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ferrocarril sobre este lo empez\u00f3 a hacer",
            "start": 5426.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 5429.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 5430.719,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cuando el general m\u00fagica",
            "start": 5432.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "era el secretario de comunicaciones y",
            "start": 5436.81,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trasportes y lo inaugur\u00f3 el presidente",
            "start": 5438.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alem\u00e1n",
            "start": 5441.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los 150 minutos 52",
            "start": 5445.45,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5450.97,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "ese es el trazo",
            "start": 5453.21,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "de valladolid hacia canc\u00fan",
            "start": 5456.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el trazo del tren maya",
            "start": 5461.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va en la autopista",
            "start": 5464.47,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rida a canc\u00fan",
            "start": 5468.85,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el trazo que se est\u00e1",
            "start": 5474.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "haciendo de",
            "start": 5477.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "canc\u00fan tulum",
            "start": 5480.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es un arreglo",
            "start": 5485.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con tejidos",
            "start": 5487.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y en algunos tramos va arriba es un",
            "start": 5490.62,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "viaducto",
            "start": 5495.87,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la actual carretera lo mismo",
            "start": 5497.269,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "de tulum",
            "start": 5500.589,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a chetumal y de chetumal",
            "start": 5503.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a es c\u00e1rcel es la carretera",
            "start": 5506.31,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "o sea que ya son",
            "start": 5512.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "zonas impactadas",
            "start": 5513.93,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "no es meterse a la selva",
            "start": 5516.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s de eso de que no se est\u00e1",
            "start": 5522.81,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "afectando",
            "start": 5527.34,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5530.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el proyecto del tren maya incluye",
            "start": 5534.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n",
            "start": 5542.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de todas las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5545.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de las antiguas ciudades mayas",
            "start": 5550.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se va a invertir como 1500 millones de",
            "start": 5554.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5559.3,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en palenque",
            "start": 5561.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 5564.65,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n",
            "start": 5566.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en chich\u00e9n",
            "start": 5569.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 5571.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "calakmul",
            "start": 5575.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para la conservaci\u00f3n",
            "start": 5579.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5582.79,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso",
            "start": 5585.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se van a crear",
            "start": 5588.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como 4 o 5",
            "start": 5592.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parkes",
            "start": 5599.23,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5601.44,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "zonas",
            "start": 5604.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de reserva",
            "start": 5606.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica por ejemplo en tulum",
            "start": 5610.59,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 5615.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todos los terrenos",
            "start": 5618.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "colindantes",
            "start": 5621.01,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 400 hect\u00e1reas",
            "start": 5622.93,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 actualmente",
            "start": 5627.659,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de marina m\u00e1s otro terreno",
            "start": 5633.36,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "que tiene el gobierno de quintana roo",
            "start": 5636.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5641.889,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "va a pasar a formar parte de una \u00e1rea",
            "start": 5644.199,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "natural protegida",
            "start": 5648.159,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "unida a",
            "start": 5651.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica de tulum",
            "start": 5654.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un parque ecol\u00f3gico",
            "start": 5659.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5663.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vengo mal",
            "start": 5665.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2000 hect\u00e1reas",
            "start": 5667.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de parque",
            "start": 5671.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y \u00e1rea natural protegida",
            "start": 5674.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5680.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 5684.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5686.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5689.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no hay nada que afecte al medio ambiente",
            "start": 5691.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 5695.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno a esto agr\u00e9guele que en toda la",
            "start": 5697.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ruta del tren",
            "start": 5700.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n sembrando",
            "start": 5702.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y \u00e1rboles",
            "start": 5705.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maderables",
            "start": 5707.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "miles de hect\u00e1reas",
            "start": 5709.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "toda la ruta",
            "start": 5711.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando el programa sembrando",
            "start": 5714.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 5717.14,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues es una obra que va a ayudar mucho",
            "start": 5722.829,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 5726.939,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que llegan",
            "start": 5730.489,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "los fines de semana hasta 500 vuelos a",
            "start": 5735.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 5739.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 13 15 millones",
            "start": 5743.0,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de turistas al a\u00f1o",
            "start": 5748.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero lo que queremos es que",
            "start": 5752.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una parte de esos visitantes puedan",
            "start": 5755.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internarse",
            "start": 5758.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y llegar a campeche",
            "start": 5761.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y llegar a chiapas y llegar a tabasco",
            "start": 5764.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 5767.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n",
            "start": 5770.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 5773.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "un gran potencial cultural",
            "start": 5778.37,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "art\u00edstico",
            "start": 5781.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de flora de fauna",
            "start": 5783.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una de las regiones lo he dicho",
            "start": 5787.679,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas veces m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 5790.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en cuanto a arrancar que esa",
            "start": 5793.979,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 5796.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "completamente desconocida",
            "start": 5798.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces para eso es el tren",
            "start": 5801.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5804.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a m\u00ed siempre me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 5807.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5811.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya sean pol\u00edticos o",
            "start": 5815.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y especialistas",
            "start": 5820.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en lo ecol\u00f3gico en defensa de derechos",
            "start": 5825.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 5828.699,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "investigadores",
            "start": 5833.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5836.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 5838.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5841.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no le tengan",
            "start": 5844.409,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "respecto al pueblo",
            "start": 5849.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o piensen que el pueblo",
            "start": 5853.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5857.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 5859.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5861.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "no sabe",
            "start": 5864.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "discernir o no sabe",
            "start": 5866.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "decidir sobre lo que le conviene lo que",
            "start": 5872.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no le conviene",
            "start": 5874.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y que entonces somos nosotros los",
            "start": 5876.56,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 5880.07,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos que sabemos",
            "start": 5882.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y que el pueblo",
            "start": 5885.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no sabe",
            "start": 5892.219,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que por eso la pol\u00edtica ese asunto de",
            "start": 5895.57,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos y la",
            "start": 5897.61,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda es asunto de los ecologistas y",
            "start": 5900.579,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda es asunto de los economistas",
            "start": 5903.399,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y la cultura pues es asunto de los",
            "start": 5907.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5912.92,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de los acad\u00e9micos",
            "start": 5917.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5919.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene mucha sabidur\u00eda",
            "start": 5923.28,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la gente sabe que conviene que no",
            "start": 5926.9,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "conviene y por qu\u00e9 digo esto",
            "start": 5929.81,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "porque para construir el tren maya se",
            "start": 5932.989,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hicieron consultas",
            "start": 5937.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden",
            "start": 5940.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "haciendo una encuesta",
            "start": 5943.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que toda la ruta",
            "start": 5946.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del tema ya",
            "start": 5948.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y les aseguro",
            "start": 5951.51,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que el 90% de la gente",
            "start": 5953.98,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 5957.749,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 5961.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tienes que m\u00e1s",
            "start": 5964.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n o los lugare\u00f1os la",
            "start": 5968.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n estoy de acuerdo",
            "start": 5971.27,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 5974.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el pueblo no cuenta",
            "start": 5976.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la democracia",
            "start": 5979.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5982.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democracia es el poder del pueblo",
            "start": 5987.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es el pueblo que manda es el pueblo que",
            "start": 5991.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 5993.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5995.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5998.33,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay estos opositores y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 6000.67,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "respetarlos",
            "start": 6006.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 6009.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "procedimientos legales",
            "start": 6011.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 6015.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 la corte",
            "start": 6017.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que los que",
            "start": 6020.199,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "defraudan con facturas falsas",
            "start": 6024.08,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "no deben de ser",
            "start": 6028.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sujetos a",
            "start": 6031.349,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "a prisi\u00f3n",
            "start": 6033.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 6037.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nosotros aceptamos por claro que no",
            "start": 6040.909,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo",
            "start": 6043.459,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "pero nos apegamos a la resoluci\u00f3n",
            "start": 6044.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque como nunca hay un aut\u00e9ntico",
            "start": 6048.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 6051.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda",
            "start": 6053.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "un estado de chuecos",
            "start": 6056.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de cohecho",
            "start": 6059.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 6061.09,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo que hay ahora es m\u00e1s argumentaci\u00f3n",
            "start": 6063.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s debate pero en fin",
            "start": 6066.53,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "adelante con tu pregunta aunque gracias",
            "start": 6069.219,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y con respecto a lo del dragado en",
            "start": 6071.769,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tabasco se tiene ya un programa que",
            "start": 6075.67,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "terminara para el 2023 pero qu\u00e9 va a",
            "start": 6078.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasar posteriormente a esto debe de",
            "start": 6081.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevar un mantenimiento se va a",
            "start": 6084.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reiniciar con los r\u00edos que ya se est\u00e1n",
            "start": 6086.079,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "empezando ahorita",
            "start": 6088.989,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque bueno como s\u00e9 c\u00f3mo va a ser este",
            "start": 6090.929,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proceso tiene que vivir",
            "start": 6094.09,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mantenimiento y",
            "start": 6098.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "permanente que es el fen\u00f3meno del",
            "start": 6100.82,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y resolver en el caso de los r\u00edos de",
            "start": 6105.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 6109.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tabasco es una planicie pero estos sus",
            "start": 6110.46,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en todos lados es una planicie",
            "start": 6113.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6117.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "todos los r\u00edos vienen de chiapas",
            "start": 6119.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6121.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "arrastra",
            "start": 6124.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "capa org\u00e1nica",
            "start": 6126.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por la lluvia",
            "start": 6131.13,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6133.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 6135.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6138.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo eso va",
            "start": 6142.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salvando a los r\u00edos",
            "start": 6144.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces les va quitando",
            "start": 6147.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "su capacidad de desag\u00fce",
            "start": 6151.909,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tragado es ampliar los cauces para que",
            "start": 6157.87,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "con la venida de las aguas",
            "start": 6163.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no desborden",
            "start": 6167.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "o sea que los r\u00edos no se salgan",
            "start": 6169.76,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de causa",
            "start": 6174.23,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hay en tabasco se le llama de otra",
            "start": 6176.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manera pero no lo puedo decir este",
            "start": 6177.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entonces para eso es el dragado pero",
            "start": 6181.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esto sucede tambi\u00e9n en las barras",
            "start": 6185.06,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esto lo sabe muy bien el almirante",
            "start": 6188.78,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hacemos de sa solbes de barras en",
            "start": 6192.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lagunas costeras",
            "start": 6196.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el pac\u00edfico",
            "start": 6198.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho en oaxaca y en guerrero",
            "start": 6200.79,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y se vuelve a salvar",
            "start": 6206.02,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "este y hay que",
            "start": 6210.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estarlo haciendo en",
            "start": 6212.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "los puertos lo mismo",
            "start": 6215.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo interesante",
            "start": 6218.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es de que para hacer este trabajo",
            "start": 6221.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antes se contrataban",
            "start": 6225.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 6228.11,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "bragas y ahora la secretaria de marina",
            "start": 6231.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 adquiriendo y construyendo",
            "start": 6237.199,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "de estas dragas",
            "start": 6241.17,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "para dar ese servicio desde salve",
            "start": 6243.95,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lo cual significa tambi\u00e9n una inversi\u00f3n",
            "start": 6248.719,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6252.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo un ahorro",
            "start": 6253.989,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "porque ya es un equipo que",
            "start": 6257.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "constantemente se va a estar utilizando",
            "start": 6259.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos tragando",
            "start": 6262.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el puerto de",
            "start": 6267.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 6269.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 6270.93,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 6273.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 6275.989,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s los astilleros de marina",
            "start": 6277.89,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "son de lo mejor",
            "start": 6283.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "donde se construyen se hacen las",
            "start": 6286.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 6289.26,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "marina tiene mucha capacidad para la",
            "start": 6292.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de embarcaciones y en esos",
            "start": 6296.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "astilleros se est\u00e1 trabajando en salina",
            "start": 6298.86,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cruz en otros lugares donde hay astillas",
            "start": 6302.579,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se tendr\u00e1 un aproximado del ahorro que",
            "start": 6305.459,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se va a tener realizando aqu\u00ed el trabajo",
            "start": 6308.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sin sin pagar externos",
            "start": 6311.429,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues si se dio a conocer ah\u00ed los",
            "start": 6315.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que se van a desarrollar y",
            "start": 6318.719,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "hay varias obras econ\u00f3micamente se",
            "start": 6321.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 un aproximado del ahorro",
            "start": 6324.63,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del ahorro",
            "start": 6326.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda",
            "start": 6328.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el ahorro como tal no se lo podr\u00edamos",
            "start": 6334.369,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "decir pero",
            "start": 6336.559,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tenemos las estad\u00edsticas de lo que se",
            "start": 6338.639,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gastaba antes",
            "start": 6341.579,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "anualmente en hacer en llevar a cabo",
            "start": 6343.429,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "dragados en diferentes puertos y el",
            "start": 6347.749,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "estado mexicano gastaba unos 1.300",
            "start": 6350.579,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales para hacer los",
            "start": 6354.51,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dragados hoy en d\u00eda los dragados que",
            "start": 6357.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estamos haciendo que apoyamos a muchas",
            "start": 6360.719,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunidades lo \u00fanico que estamos",
            "start": 6363.149,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "requiriendo con las dragas que tiene el",
            "start": 6365.789,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "estado mexicano lo \u00fanico que se requiere",
            "start": 6367.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el combustible y un recurso que se va",
            "start": 6369.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ahorrando para el mantenimiento de las",
            "start": 6372.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "propias dragas ya que el ahorro se puede",
            "start": 6374.909,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "decir que es hasta un 70 por ciento m\u00e1s",
            "start": 6377.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "o menos de lo que se gastaba antes eso",
            "start": 6380.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es la ganancia",
            "start": 6383.399,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "gracias gracias al medio",
            "start": 6385.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y si me permite nada m\u00e1s una \u00faltima",
            "start": 6387.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pregunta para el doctor gatell",
            "start": 6389.28,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "si truco",
            "start": 6391.71,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias justo",
            "start": 6399.58,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 6401.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste la semana pasada",
            "start": 6403.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entro cofepris",
            "start": 6408.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n internacional para la",
            "start": 6410.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armonizaci\u00f3n",
            "start": 6413.59,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de requisitos",
            "start": 6415.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y t\u00e9cnicas para productos farmac\u00e9uticos",
            "start": 6417.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para uso humano nos podr\u00eda explicar un",
            "start": 6420.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s sobre esto por favor con",
            "start": 6423.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucho gusto y enorme orgullo",
            "start": 6425.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el comisionado alejandro schwartz p\u00e9rez",
            "start": 6429.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es uno de los colegas que m\u00e1s buenas",
            "start": 6431.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "noticias nos da y esas buenas noticias",
            "start": 6435.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son producto de su trabajo que es",
            "start": 6438.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "excelente es excelente y ha integrado un",
            "start": 6440.71,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "equipo humano altamente competente",
            "start": 6443.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "extraordinariamente honesto comprometido",
            "start": 6446.159,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n de cofepris y de",
            "start": 6448.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la regulaci\u00f3n sanitaria para pronta",
            "start": 6451.869,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "referencia de todas las personas que nos",
            "start": 6454.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "escuchan la regulaci\u00f3n sanitaria es el",
            "start": 6455.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "proceso de identificaci\u00f3n de riesgos que",
            "start": 6459.34,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pudiera haber y contra la salud en los",
            "start": 6462.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "productos de consumo humano",
            "start": 6465.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo tipo de productos medicamentos",
            "start": 6468.329,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "alimentos cosm\u00e9ticos",
            "start": 6471.369,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos espacios privados de",
            "start": 6473.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "uso p\u00fablico el transporte",
            "start": 6476.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo todo lo que nos rodea y el proceso",
            "start": 6479.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de regulaci\u00f3n est\u00e1 normado y lo que se",
            "start": 6483.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "requiere es vigilar que se cumplan esas",
            "start": 6487.51,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "normas que cada vez se van revisando se",
            "start": 6490.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "van modernizando",
            "start": 6493.869,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "requiere que cumplan ciertas pr\u00e1cticas y",
            "start": 6495.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n en el comercio en el",
            "start": 6498.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transporte y en el uso",
            "start": 6500.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cofepris como hemos dicho desde que",
            "start": 6503.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 esta administraci\u00f3n era una de",
            "start": 6505.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las oficinas de gran preocupaci\u00f3n porque",
            "start": 6509.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estaba plagada de corrupci\u00f3n",
            "start": 6511.69,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "plagada",
            "start": 6514.2,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde su surgimiento y",
            "start": 6515.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hemos destacado que cuando hablamos de",
            "start": 6518.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta corrupci\u00f3n en cofepris no nos",
            "start": 6520.93,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "referimos a las personas trabajadoras de",
            "start": 6522.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "base sino a los dirigentes de esa",
            "start": 6524.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n esa oficina gubernamental a",
            "start": 6527.89,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lo largo de todos los a\u00f1os precedentes",
            "start": 6530.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cofepris se estableci\u00f3 en el sexenio",
            "start": 6534.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2000-2006",
            "start": 6537.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muy al principio en 2003 y desde su",
            "start": 6539.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nacimiento cofepris estaba plagado de",
            "start": 6542.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hab\u00eda una gran complicidad",
            "start": 6544.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con las empresas particularmente las",
            "start": 6546.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "empresas reguladas de todo tiempo",
            "start": 6549.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desde que llego al comisionado alejandro",
            "start": 6553.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "schwartz ha hecho un trabajo muy",
            "start": 6555.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico de limpia de todos estos",
            "start": 6556.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "procesos de corrupci\u00f3n en alguna vez",
            "start": 6559.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hablamos del famoso y emblem\u00e1tico",
            "start": 6561.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tristemente c\u00e9lebre s\u00f3tano de cofepris",
            "start": 6564.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en el que exist\u00edan expedientes m\u00e1s de",
            "start": 6566.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "6.000 expedientes",
            "start": 6569.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "guardados para discrecionalmente ir",
            "start": 6570.39,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dando permisos",
            "start": 6573.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a las empresas amigas de los",
            "start": 6575.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funcionarios del pasado y no tener un",
            "start": 6577.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso transparente de regulaci\u00f3n en",
            "start": 6580.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fin lo que ha hecho cofepris ahora con",
            "start": 6583.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "liderazgo del doctor schwartz es que los",
            "start": 6586.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "procesos t\u00e9cnicos son transparentes se",
            "start": 6588.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en un proceso de digitalizaci\u00f3n",
            "start": 6590.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo va a ser electr\u00f3nico para evitar",
            "start": 6592.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda clase de coyotes gestores",
            "start": 6595.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "intermediarios que justamente",
            "start": 6597.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participaban de este esquema de",
            "start": 6599.58,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y a lo que usted se refiere",
            "start": 6601.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es ya un reconocimiento internacional",
            "start": 6604.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "muy claro de este cambio de pr\u00e1cticas se",
            "start": 6607.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "han estandarizado procesos se ha puesto",
            "start": 6611.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en vigencia la normatividad se han",
            "start": 6614.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "revisado normas tambi\u00e9n",
            "start": 6616.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y lo que se preferencia es la calidad de",
            "start": 6618.639,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "los productos su seguridad su eficacia",
            "start": 6621.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la conferencia internacional de",
            "start": 6625.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "armonizaci\u00f3n regulatoria lo que permite",
            "start": 6627.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es la confianza de cofepris en otros",
            "start": 6630.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y una cosa que es concretamente",
            "start": 6634.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muy relevante ahora que tuvimos la",
            "start": 6636.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "oportunidad de acompa\u00f1ar al presidente a",
            "start": 6639.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "washington a la cumbre de l\u00edderes de",
            "start": 6640.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte con este",
            "start": 6642.929,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 6644.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cofepris se incorpora a una lista de",
            "start": 6645.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 4 pa\u00edses en toda am\u00e9rica que",
            "start": 6648.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pertenecen a esta conferencia y son",
            "start": 6651.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "precisamente adem\u00e1s de brasil en el lado",
            "start": 6655.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 6658.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1",
            "start": 6658.82,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "entonces somos la primera regi\u00f3n",
            "start": 6661.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del mundo en donde sus tres",
            "start": 6662.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "miembros son parte de esta conferencia",
            "start": 6665.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional de armonizaci\u00f3n",
            "start": 6668.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regulatoria y esto nos va a ampliar el",
            "start": 6669.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "horizonte tambi\u00e9n en beneficios",
            "start": 6672.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos porque las agencias de",
            "start": 6674.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n sanitaria de canad\u00e1 help",
            "start": 6676.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 y de eeuu",
            "start": 6678.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la sda van a poder confiar en cofepris",
            "start": 6681.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "directamente porque seguimos las mismas",
            "start": 6684.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas los mismos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos",
            "start": 6686.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y el alto desempe\u00f1o",
            "start": 6689.07,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "es la noticia muchas gracias",
            "start": 6691.26,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "si la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 6695.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente judith s\u00e1nchez",
            "start": 6698.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reyes de imagen del golfo de veracruz si",
            "start": 6700.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien ayer hizo un balance sobre su viaje",
            "start": 6704.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a washington quisiera preguntarle si en",
            "start": 6706.7,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n bilateral que sostuvo con su",
            "start": 6710.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo job aiden sali\u00f3 al tema el",
            "start": 6712.489,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "alcance y las acciones de la del acuerdo",
            "start": 6716.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entendimiento bicentenario que sustituye",
            "start": 6719.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la iniciativa m\u00e9rida as\u00ed como la",
            "start": 6722.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de eeuu de que sus agentes",
            "start": 6724.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "incursi\u00f3n en el territorio nacional para",
            "start": 6726.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poder hacer investigaci\u00f3n y colectar",
            "start": 6728.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "datos en relaci\u00f3n al crimen organizado",
            "start": 6730.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto se lo traigo a colaci\u00f3n porque el",
            "start": 6732.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mes pasado pues se pronunci\u00f3 al respecto",
            "start": 6735.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el embajador de eeuu en m\u00e9xico que en",
            "start": 6738.35,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "salazar no se trat\u00f3 resistiendo",
            "start": 6741.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no lo tratamos ni en la reuni\u00f3n",
            "start": 6746.91,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bilateral",
            "start": 6750.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 6754.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lighting all\u00ed estuvo el embajador",
            "start": 6757.429,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ken salazar",
            "start": 6760.929,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6763.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tiene muy buena amistad",
            "start": 6764.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con el presidente baile",
            "start": 6768.82,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "lo di",
            "start": 6771.9,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "distingue mucho el presidente baile",
            "start": 6774.449,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es una gente muy cercana",
            "start": 6781.179,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al presidente baile que en charlas dar",
            "start": 6783.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el embajador",
            "start": 6787.209,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de eeuu en m\u00e9xico tambi\u00e9n en la reuni\u00f3n",
            "start": 6789.0,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "bilateral con la vicepresidenta kamala",
            "start": 6794.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "harris",
            "start": 6798.33,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "no se trat\u00f3 del tema y tambi\u00e9n estuvo",
            "start": 6801.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el embajador",
            "start": 6805.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ken salazar",
            "start": 6807.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo mismo la",
            "start": 6811.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 6814.96,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 a \u00e9l",
            "start": 6817.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con mucho respeto y reconocimiento",
            "start": 6820.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero no tratamos esos temas",
            "start": 6825.5,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6830.91,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6832.909,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "agencias que es lo que pienso que est\u00e1s",
            "start": 6835.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentando sobre",
            "start": 6841.04,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el llamado",
            "start": 6844.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "plan m\u00e9rida que yang",
            "start": 6847.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no tiene ese nombre ya",
            "start": 6851.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 verdad marcel",
            "start": 6854.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es el entendimiento bicentenario as\u00ed",
            "start": 6857.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ahora",
            "start": 6859.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es otra la",
            "start": 6864.2,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de mucho respeto",
            "start": 6866.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de las agencias y del gobierno",
            "start": 6871.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eeuu entonces no tratamos el tema pero",
            "start": 6875.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es un tema que en un momento dado en un",
            "start": 6879.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "futuro se piensa",
            "start": 6881.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seguramente y hay una comunicaci\u00f3n",
            "start": 6883.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 6886.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero no fue un tema en la cumbre",
            "start": 6889.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en la cumbre",
            "start": 6894.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6896.949,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "procuro analizar m\u00e1s las causas del",
            "start": 6899.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 6904.31,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6906.89,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el otro tema central fue el de la",
            "start": 6908.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 6912.809,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte con respecto",
            "start": 6914.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las soberan\u00edas de los tres pa\u00edses",
            "start": 6919.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso fue lo otro",
            "start": 6923.3,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3 y se habl\u00f3 mucho sobre",
            "start": 6926.55,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "justicia sobre equidad",
            "start": 6930.57,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ayer les comentaba de que",
            "start": 6936.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un momento",
            "start": 6938.979,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "aunque les dije por qu\u00e9",
            "start": 6942.139,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 6945.11,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "by despu\u00e9s hablan ingl\u00e9s primer ministro",
            "start": 6947.999,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s primer ministro franc\u00e9s yo",
            "start": 6951.419,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1ol castellano",
            "start": 6957.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6960.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el di\u00e1logo",
            "start": 6967.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "yo expres\u00e9 de un momento que era una",
            "start": 6972.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cumbre",
            "start": 6976.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 6978.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que coincid\u00edamos",
            "start": 6980.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en que hab\u00eda que atender",
            "start": 6984.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6988.11,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 6990.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que ser respetuosos de la",
            "start": 6992.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 6995.79,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y que se deb\u00eda luchar en contra del",
            "start": 6998.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "clasismo y del racismo",
            "start": 7002.04,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y eso que est\u00e9",
            "start": 7005.25,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "y manifestamos coincidencia plena",
            "start": 7008.739,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "llegue decir estamos hablando el mismo",
            "start": 7012.199,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "lenguaje",
            "start": 7014.599,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "aunque distintos idiomas",
            "start": 7016.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7020.09,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "el presidente baile",
            "start": 7023.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "dice por lo general se habla en las",
            "start": 7026.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "reuniones pol\u00edticas",
            "start": 7030.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 7031.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7035.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay coincidencias",
            "start": 7038.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la defensa de los valores",
            "start": 7043.88,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7049.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dice por lo general",
            "start": 7051.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7054.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es una formalidad",
            "start": 7059.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no dijo eso pero esos",
            "start": 7062.41,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "demagogia",
            "start": 7066.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que coincidimos en valores",
            "start": 7069.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y \u00e9l mismo sostiene",
            "start": 7073.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero en este caso",
            "start": 7077.05,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7079.75,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "puedo afirmar",
            "start": 7081.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que hay coincidencia en cuanto",
            "start": 7082.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a la defensa de valores",
            "start": 7087.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuando vuelvo intervenir",
            "start": 7090.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7093.45,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 7095.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 hablamos el mismo lenguaje y en",
            "start": 7096.949,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "efecto una coincidencia",
            "start": 7099.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en y",
            "start": 7103.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 7105.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "principios y valores ya fue una",
            "start": 7107.79,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 7112.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de otro tipo",
            "start": 7114.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7118.38,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "tocada",
            "start": 7120.289,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a lo que consideramos fundamental lo que",
            "start": 7122.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las causas con los",
            "start": 7125.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes de los problemas",
            "start": 7128.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7132.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y fue pues muy respetuosa y yo dir\u00eda muy",
            "start": 7134.19,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "constructiva",
            "start": 7139.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bien presente en otro tema el pasado 11",
            "start": 7142.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de noviembre a trav\u00e9s de un acuerdo",
            "start": 7145.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "publicado en la gaceta oficial del",
            "start": 7147.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estado de veracruz se se\u00f1ala que a",
            "start": 7149.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "partir del 16 de noviembre todos los",
            "start": 7151.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 7154.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regresar\u00edan de manera presencial siempre",
            "start": 7155.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y cuando cuenten con un esquema completo",
            "start": 7159.17,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7161.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "si bien ha habido un avance en el plan",
            "start": 7162.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n muchas personas",
            "start": 7165.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "no se han inoculado por decisi\u00f3n propia",
            "start": 7167.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "o por alguna otra circunstancia",
            "start": 7169.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hace unos d\u00edas el secretario",
            "start": 7171.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell le hab\u00eda asegurado que",
            "start": 7175.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en el caso de que las empresas",
            "start": 7178.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "digamos solicitaron a los trabajadores",
            "start": 7180.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya sea el certificado contra kobe",
            "start": 7182.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cometer\u00edan una falta ya que estar\u00edan",
            "start": 7185.86,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "condicionando pues obviamente el acceso",
            "start": 7188.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no de estas personas al trabajo en este",
            "start": 7190.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sentido a preguntar si hubo alg\u00fan cambio",
            "start": 7193.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a nivel federal y por esto se est\u00e1 dando",
            "start": 7197.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este aviso ya en veracruz o c\u00f3mo se debe",
            "start": 7199.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de manejar esta situaci\u00f3n en las",
            "start": 7201.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dependencias estatales y por tanto los",
            "start": 7203.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7205.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues ya conocen ustedes cu\u00e1l es la",
            "start": 7207.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda de nuestro gobierno nada por",
            "start": 7209.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 7212.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n pero aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 7213.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7216.46,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7218.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "convencer persuadir no imponer nada",
            "start": 7219.469,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "yo estoy seguro que",
            "start": 7227.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y se emiti\u00f3 s",
            "start": 7230.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reglamento",
            "start": 7234.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed de car\u00e1cter obligatorio",
            "start": 7237.89,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que hacer",
            "start": 7243.42,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7247.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7248.57,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "haciendo conciencia de la importancia de",
            "start": 7250.3,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "vacunarlos",
            "start": 7254.619,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en algunos pa\u00edses de europa",
            "start": 7258.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que con todo respeto tienen una",
            "start": 7262.389,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda distinta a la nuestra",
            "start": 7266.439,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a la que sostenemos desde el gobierno",
            "start": 7270.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 7273.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la sociedad no todos piensan de la",
            "start": 7275.95,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "misma forma",
            "start": 7280.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n en nuestra sociedad mucho",
            "start": 7281.659,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 7284.63,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero hay pa\u00edses en europa donde ahora",
            "start": 7288.41,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7290.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este a ser obligatoria",
            "start": 7292.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 7296.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7301.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "argumentan",
            "start": 7303.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que la vacuna",
            "start": 7307.409,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "protege en efecto ya est\u00e1 demostrado",
            "start": 7310.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7315.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pues hay que procurar",
            "start": 7318.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que la gente no se enferme",
            "start": 7320.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no haya contagios y qu\u00e9",
            "start": 7324.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no pierda la vida que es lo m\u00e1s",
            "start": 7328.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 7330.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos",
            "start": 7333.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7337.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "volver obligatoria",
            "start": 7340.8,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 7343.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7346.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7348.94,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un pueblo",
            "start": 7350.929,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que es mucha pieza",
            "start": 7355.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 7357.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7359.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en los porcentajes m\u00e1s altos de",
            "start": 7363.23,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el mundo",
            "start": 7365.18,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la gente se est\u00e1 vacunando y cada vez",
            "start": 7368.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "avanzamos m\u00e1s ya estamos en el 85%",
            "start": 7372.84,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar al 90 y vamos a rebasar",
            "start": 7378.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el 90 porque tenemos un plan para seguir",
            "start": 7382.25,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "convenciendo",
            "start": 7387.56,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a rezagados",
            "start": 7390.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 7393.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de dos o de tres",
            "start": 7396.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tipos",
            "start": 7398.53,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay quienes no quieren vacunas",
            "start": 7400.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y hay que respetarlos",
            "start": 7404.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bien pero hay verdad",
            "start": 7407.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quienes no se han vacunado porque no",
            "start": 7410.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemos llegado",
            "start": 7414.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a sus pueblos a sus peque\u00f1as comunidades",
            "start": 7416.78,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y ellos no pueden salir",
            "start": 7421.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde",
            "start": 7425.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 7428.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hemos llegado a miles de comunidades",
            "start": 7431.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero son",
            "start": 7434.79,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pues alrededor de 200.000 peque\u00f1as",
            "start": 7437.389,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 7440.57,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "estamos viendo en chiapas",
            "start": 7441.699,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tengo a jaca en guerrero en veracruz",
            "start": 7445.88,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces todav\u00eda tenemos que seguir",
            "start": 7452.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este ampliando la vacunaci\u00f3n",
            "start": 7456.719,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y llegar a todos",
            "start": 7461.11,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7464.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito ayer en la reuni\u00f3n de",
            "start": 7465.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 7469.179,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y decidimos reforzar",
            "start": 7471.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 7473.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "llegando a todas las comunidades hasta",
            "start": 7477.06,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s apartadas ahora se est\u00e1",
            "start": 7480.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entregando las pensiones de adultos",
            "start": 7485.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mayores para el bimestre",
            "start": 7488.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y hay lugares muy apartados en donde",
            "start": 7490.44,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pues se les tiene que llevar el recurso",
            "start": 7494.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque no hay bancos",
            "start": 7498.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos aprovechando",
            "start": 7501.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n entregando las pensiones",
            "start": 7504.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 7507.57,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "lo que es el bimestre",
            "start": 7509.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "noviembre-diciembre",
            "start": 7511.51,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7513.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "van las brigadas de vacunaci\u00f3n y estamos",
            "start": 7516.469,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7519.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 7521.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos van a quedar comunidades para",
            "start": 7523.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vacunar",
            "start": 7526.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "luego tenemos qu\u00e9",
            "start": 7529.64,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "vacunar como ya se acord\u00f3 de 15 a 17",
            "start": 7532.93,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "y esto es con la vacuna pzifer",
            "start": 7539.409,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7543.329,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se va a analizar",
            "start": 7546.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la vacuna de refuerzo",
            "start": 7550.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en algunos casos sobre todo para adultos",
            "start": 7552.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayores pero eso todav\u00eda lo tienen que",
            "start": 7555.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 7557.92,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 7559.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico los",
            "start": 7562.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas pero yo s\u00ed a lo que llam\u00f3",
            "start": 7564.369,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es a que nos vacunemos",
            "start": 7568.699,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7571.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 7573.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "yo ya tengo las dos dosis",
            "start": 7576.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "este jugo y marcelo",
            "start": 7579.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno todos los que estamos aqu\u00ed pero",
            "start": 7582.48,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ahora para",
            "start": 7585.12,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "llegar a la casa blanca",
            "start": 7587.809,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7591.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7593.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "incluso a los mismos servidores p\u00fablicos",
            "start": 7595.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del gobierno de eeuu",
            "start": 7600.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que llegaron creo que hasta la se\u00f1ora",
            "start": 7604.51,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del tesoro",
            "start": 7607.48,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que su all\u00ed a todos pruebas",
            "start": 7610.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este toda la delegaci\u00f3n",
            "start": 7618.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7620.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin ning\u00fan problema",
            "start": 7623.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "entonces si ayuda mucho",
            "start": 7626.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo de la vacunaci\u00f3n hay que seguir nos",
            "start": 7629.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "va curando m\u00e1s acu\u00e9rdense que dijimos",
            "start": 7632.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desde el principio vamos a avanzar",
            "start": 7635.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque viene el invierno",
            "start": 7637.08,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y tenemos que estar protegidos no",
            "start": 7640.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "confiarnos",
            "start": 7644.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "protegernos",
            "start": 7645.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "afortunadamente ha estado bajando la",
            "start": 7647.38,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pandemia pero tenemos que vacunarnos",
            "start": 7652.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos s\u00ed y por \u00faltimo presidente en otro",
            "start": 7655.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tema de salud desde hace ya algunos a\u00f1os",
            "start": 7658.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos han manifestado ciertas",
            "start": 7660.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "irregularidades por parte del comit\u00e9",
            "start": 7662.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "normativo nacional de consejos de",
            "start": 7665.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas el conace en lo",
            "start": 7668.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "referente a la expedici\u00f3n de las de las",
            "start": 7671.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "c\u00e9dulas profesionales",
            "start": 7673.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presuntamente eran obligados a pagar un",
            "start": 7675.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "curso con un valor de 10 mil pesos para",
            "start": 7678.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poder obtenerla",
            "start": 7680.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incluso en el 2016 se hab\u00eda pedido por",
            "start": 7682.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte de legisladores federales de ese",
            "start": 7685.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces que la secretaria de salud y la",
            "start": 7687.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica pues",
            "start": 7689.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tomaran cartas en el asunto y no se hizo",
            "start": 7691.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ahora quieren conocer",
            "start": 7693.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si se puede quitar digamos este tipo de",
            "start": 7696.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tramitolog\u00eda que les impide obtener su",
            "start": 7700.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "certificado y por ende pues demora su",
            "start": 7702.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ejercicio profesional",
            "start": 7704.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hay un grupo de m\u00e9dicos que se",
            "start": 7706.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autodenominan m\u00e9dicos de la esperanza",
            "start": 7708.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que presentaron un comunicado hace unos",
            "start": 7710.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el que solicitan justamente pues",
            "start": 7712.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se elimine esta asociaci\u00f3n civil usted",
            "start": 7715.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento de esto ser\u00eda",
            "start": 7718.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "factible digamos esta acci\u00f3n y que la",
            "start": 7721.52,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7724.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vuelva a tener esta facultad o s\u00f3lo se",
            "start": 7726.489,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "necesitar\u00eda poner orden en este consejo",
            "start": 7729.38,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de hecho bueno pues ya hay una",
            "start": 7732.89,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "iniciativa en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 7735.469,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "para reformar la ley de salud en este",
            "start": 7737.179,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sentido cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al",
            "start": 7739.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto presidente yo creo que el",
            "start": 7741.949,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "doctor el consell podr\u00eda explicarnos",
            "start": 7744.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 7747.409,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "muchas gracias en forma muy breve lo que",
            "start": 7749.14,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acaba de se\u00f1alar es cierto es una",
            "start": 7753.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se debe",
            "start": 7756.19,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "corregir",
            "start": 7758.19,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "transformar y de hecho ya empec\u00e9 empez\u00f3",
            "start": 7759.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con un el nombramiento de una persona",
            "start": 7763.12,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 7765.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a estoy presi en lo que se",
            "start": 7766.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando es precisamente en la",
            "start": 7769.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de la sep con la secretaria y",
            "start": 7770.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todas las especialidades y es una",
            "start": 7775.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que se va a favorecer ahora",
            "start": 7778.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que vamos a tener m\u00e1s especialistas es",
            "start": 7781.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lo que estamos planteando esto es porque",
            "start": 7784.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en breve les podr\u00eda informar yo cu\u00e1les",
            "start": 7786.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "son los pasos que est\u00e1n siguiendo con",
            "start": 7789.79,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mucho gusto pero no desaparece la",
            "start": 7791.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instancia como tal no no se necesita se",
            "start": 7793.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tener esa constancia ese certificaci\u00f3n y",
            "start": 7796.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 7800.29,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 7801.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como parte de la secretaria que nos",
            "start": 7803.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleve a organizar bien estas",
            "start": 7805.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "especialidades porque tambi\u00e9n ah\u00ed hay",
            "start": 7807.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que meter mucho la herramienta de",
            "start": 7810.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque se est\u00e1n abusando",
            "start": 7813.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en muchas de las fricciones de",
            "start": 7815.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "especialistas que deber\u00edan y pueden ser",
            "start": 7818.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy integradas y m\u00e1s f\u00e1cilmente",
            "start": 7820.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el camino de la excelencia",
            "start": 7825.17,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7827.86,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bueno les parece que ya",
            "start": 7830.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y este quedan pendiente ustedes dos",
            "start": 7833.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y para ma\u00f1ana",
            "start": 7836.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7840.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7842.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 7844.619,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora mismo",
            "start": 7850.449,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "ahorita se lo planteas",
            "start": 7852.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7854.15,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "ahora mismo lo vemos y",
            "start": 7869.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si lo vemos ahora",
            "start": 7872.17,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "ahorita ahora se quedan hablando con el",
            "start": 7875.719,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "doctor muy bien nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7878.599,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": "todos no vamos a informar como todos los martes sobre la situaci\u00f3n de salud y tambi\u00e9n se va a informar sobre el plan que se ha venido aplicando en tabasco para desasolvar r\u00edos mediante el dragado de varios r\u00edos de tabasco este trabajo est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de marina entonces vamos a informar sobre los dos temas y luego ya entramos a preguntas y respuestas de modo que tiene la palabra el doctor jorge alcocer muchas gracias se\u00f1or presidente los saludo a todos ustedes con un afecto y hoy les actualizamos los medicamentos en la primera imagen por favor adquiridos por el sector salud para nuestra poblaci\u00f3n como ustedes saben de acuerdo a la demanda del sector salud que consta de 1.840 claves al d\u00eda de ayer en la siguiente imagen por favor se han liberado 787 millones 367 mil 123 piezas a las 14 instituciones que se anotan en la tabla en la siguiente podemos ver lo de la distribuci\u00f3n me voy a detener un poco m\u00e1s en esto y en esta l\u00e1mina se presentan los 72 millones 78 mil 562 piezas entregadas en los almacenes estatales al 22 de noviembre y de las que han sido comprobadas por los estados s\u00f3lo 32 millones 33 millones 496 mil 635 piezas es por lo tanto necesario seguir revisando esta situaci\u00f3n pues como se\u00f1ale ya desde hace dos semanas el retraso en tiempo de entrega a las farmacias hospitalarias y centros de salud impacta directamente en el seguimiento y en su administraci\u00f3n en la siguiente imagen pueden ver las acciones que ha tomado como ejemplo el link xavi en cuanto al seguimiento que es una de sus preocupaciones y acciones m\u00e1s directas el seguimiento y ubicaci\u00f3n de las piezas en tr\u00e1nsito de acuerdo a los operadores log\u00edsticos de los 420 millones que estaban en la tabla arriba del isabi 215 mil 665 piezas el inventario actual es de 12 millones 24 mil 99 piezas en la siguiente gracias a la participaci\u00f3n muy muy clara de sedena de marina de la guarda y guardia nacional y de seve al mex se est\u00e1 agilizando la entrega de 40 millones 281 mil 628 medicamentos para las entidades del 15 al 28 del mes en curso en la siguiente podemos ver algunas de las acciones que se realizan por el inss abi y los gobiernos estatales que se considera importante comunicaci\u00f3n directa con los propios secretarios de salud para gestionar la recepci\u00f3n de los insumos movilizaci\u00f3n de medicamentos oncol\u00f3gicos por lo importante y relevante de estos de red seca a trav\u00e9s de la sedena la homologaci\u00f3n de documentaci\u00f3n a partir del documento requisitos y condiciones t\u00e9cnicas para la recepci\u00f3n de medicamentos y material de curaci\u00f3n de lin xavi acompa\u00f1amiento de los transportes de los operadores log\u00edsticos por las fuerzas armadas sedena semar y guardia nacional y en la siguiente tabla tambi\u00e9n les apunt\u00f3 que se gestionan en forma personal por las fuerzas armadas en los lugares de entrega para maniobras de descarga visitas de supervisi\u00f3n y acompa\u00f1amiento a los almacenes en los de los operadores log\u00edsticos para verificar las tareas de carga y maniobra en forma especial la penalizaci\u00f3n de proveedores y operadores log\u00edsticos que incumplen con los periodos de entrega en fin el seguimiento permanente a los almacenes estatales para verificar su capacidad de vaciamiento y la dispersi\u00f3n al interior de la entidad las dos \u00faltimas im\u00e1genes pueden ustedes ver algunas evidencias de la entrega de medicamentos a los estados esto se ha se\u00f1alado y en la siguiente tambi\u00e9n las maniobras de log\u00edstica que est\u00e1n acompa\u00f1ando desde durante una desde hace una semana este compromiso muchas gracias con su permiso presidentes secretarios muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes vamos a compartir la informaci\u00f3n de actualizaci\u00f3n de el curso de la pandemia de kobe 19 y el progreso del programa de vacunaci\u00f3n con kobe contra kobe si vemos en la primera imagen la ya muy conocida curva epid\u00e9mica de agregaci\u00f3n semanal que tiene corte hasta la semana 46 y lo que vemos es que en esta semana tenemos una reducci\u00f3n nuevamente m\u00e1s cuantiosa que la semana pasada que fue de menos 8 ahora abrimos nuevamente con menos 17 esta trayectoria es esperable cuando ya se tiene intensidad epid\u00e9mica menor empieza a haber fluctuaciones y as\u00ed es como se ha presentado estaremos informando en todo momento los cambios que van ocurriendo de acuerdo al monitoreo diario n\u00f3tese que todav\u00eda una proporci\u00f3n muy baja punto 4% son los casos estimados que est\u00e1n activos todo lo dem\u00e1s es hist\u00f3rica que se identifica de los casos pero realmente activos son menos de 20.000 son 17 mil 764 de acuerdo al monitoreo que sigue la misma metodolog\u00eda a lo largo de toda la epidemia lo mismo vemos en el indicador de la ocupaci\u00f3n hospitalaria se siguen desocupando las unidades scoville tenemos una ocupaci\u00f3n m\u00ednima en algunas entidades federativas y los indicadores van reduciendo consistentemente es casi 90 por ciento de la reducci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria si lo comparamos con el punto m\u00e1ximo de la segunda curva epid\u00e9mica y noten tambi\u00e9n como lo hemos dicho en otras ocasiones el gran contraste entre los casos que son de importancia cl\u00ednica que son relevantes porque llegaron a hospitalizaci\u00f3n en la tercera ola fueron considerablemente menos que en la segunda ola a pesar de que la ocurrencia de casos sea mayor a veces esto se pierde de vista pero lo importante es que en poblaciones con alta cobertura de vacunaci\u00f3n a\u00fan cuando pudiera haber cantidades de casos m\u00e1s grandes que no las previas la cantidad de casos que son realmente importantes es menor porque la vacuna protege precisamente contra eso contra la hospitalizaci\u00f3n y desde luego contra las defunciones en defunciones tambi\u00e9n es muy importante que en algunas entidades federativas ya empez\u00f3 a ocurrir que pasan algunos d\u00edas sin que se presente una sola defunci\u00f3n por kobe lo cual es sumamente alentador y habla tambi\u00e9n del beneficio de la vacunaci\u00f3n y la reducci\u00f3n sostenida de la epidemia lo que vemos en esta otra gr\u00e1fica es el monitoreo que hacemos de las escuelas de la poblaci\u00f3n escolar y la presentamos a ustedes peri\u00f3dicamente para que vean que ha ocurrido se abrieron las escuelas el 30 de agosto y en ning\u00fan momento se ha presentado un repunte de kobe en la poblaci\u00f3n escolar concretamente monitoreamos a la poblaci\u00f3n de 5 a 17 a\u00f1os y como se puede ver en la gr\u00e1fica en la zona sombreada en azul claro hay una reducci\u00f3n progresiva sostenida de los casos en esta poblaci\u00f3n y se ha mantenido muy fijo el porcentaje de casos que ocurren en estas edades es de 10% y esto nos habla de una m\u00ednima impacto si es que hay alguno de la apertura de las escuelas sobre los contagios lo vemos tambi\u00e9n en el monitoreo espec\u00edfico que hacemos de los recintos escolares tenemos un sistema de informaci\u00f3n para el alertamiento inmediato compartido con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y vemos que es punto 0 7 por ciento de las escuelas que hasta el momento han abierto que son casi 67 por ciento de las escuelas s\u00f3lo punto 0 7 % han tenido alguna clase de afectaci\u00f3n alg\u00fan sal\u00f3n que presenta alg\u00fan caso de enfermedad o m\u00e1s de un sal\u00f3n en toda la escuela y es de destacar y la gran mayor\u00eda la enorme mayor\u00eda de los casos que se han presentado son casos leves lo cual ya hab\u00edamos tambi\u00e9n constatado a lo largo de la epidemia en m\u00e9xico y en el mundo que en la poblaci\u00f3n menor de edad el covent se presenta como una enfermedad afortunadamente leve en su enorme mayor\u00eda veamos ahora la vacunaci\u00f3n seguimos vacunando ahora con una complejidad territorial mayor porque ya hemos cubierto en las principales concentraciones urbanas desde luego la megal\u00f3polis las metr\u00f3polis pero tambi\u00e9n las ciudades de decenas de miles de habitantes o incluso de cinco mil a diez mil habitantes est\u00e1n cubiertas de vacuna para la poblaci\u00f3n adulta en cambio ahora el reto es llegar exactamente al \u00faltimo rinc\u00f3n del pa\u00eds las poblaciones dispersas que tienen menos de 1.000 habitantes y que est\u00e1n territorialmente muy separadas hay algunas entidades federativas que son de especial reto por su complejidad no solamente territorial sino social siempre lo social es un elemento muy importante a considerar y tambi\u00e9n la las grandes distancias que hay que recorrer para ir de una poblaci\u00f3n a otra pero estamos trabajando en ello la siguiente por favor hasta el momento 131 millones 191 mil 713 vacunas se han aplicado lo que representa casi 76 millones de personas 75 millones 955 mil que ya fueron vacunadas personas adultas solamente el 15% est\u00e1n pendientes de recibir su segunda dosis y tambi\u00e9n por eso el avance es m\u00e1s lento porque estamos en los calendarios de recepci\u00f3n de vacuna no se puede anticipar la vacuna hay que esperar los d\u00edas necesarios de la recomendaci\u00f3n para cada una de las vacunas tambi\u00e9n por eso vamos m\u00e1s lento en esta otra etapa y la cobertura general es de 85% de la poblaci\u00f3n adulta que ya fue vacunada seguimos invitando y enfatizando la importancia de vacunarse es muy importante que las personas que no se han vacunado por alguna raz\u00f3n o no se han convencido a la importancia de la vacunaci\u00f3n tengan muy presente que la vacuna ha reducido m\u00e1s del 87 por ciento del riesgo de hospitalizaci\u00f3n o del riesgo de mortalidad por \u00faltimo tenemos la cifra acumulada de dosis que hemos recibido hasta el y 170 millones y medio de dosis de vacunas y estamos en espera de que se vayan concretando los calendarios de vacunaci\u00f3n para irlas transfiriendo a las entidades federativas y usarlas y la \u00faltima es el calendario de vacunaci\u00f3n el que queremos hacer notar que como hab\u00edamos anunciado fighter estar haciendo entregas m\u00e1s cuantiosas de vacunas desde ahora hasta el final del a\u00f1o y vamos a tener una dotaci\u00f3n importante de la vacuna pzifer la cual nos facilitar\u00e1 el proceso de vacunaci\u00f3n de j\u00f3venes y hombres y mujeres de 15 a 17 a\u00f1os eso es todo presidente con supervisi\u00f3n presidente buenos d\u00edas a todas ya todos bueno muy brevemente como sabemos se llev\u00f3 a cabo la cumbre de l\u00edderes de am\u00e9rica del norte y el presidente de l\u00f3pez obrador propuso y se acept\u00f3 por supuesto que se centrar\u00e1 en la recuperaci\u00f3n sanitaria o de salud y econ\u00f3mica la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica frente a la pandemia gracias para el caso de la cuesti\u00f3n de salud lo que se acord\u00f3 fue que es bastante importante es mejorar las capacidades para prevenir detectar y responder amenazas de enfermedades infecciosas vamos a trabajar los tres pa\u00edses para ese prop\u00f3sito de fabricar m\u00e1s componentes de las vacunas y equipo en am\u00e9rica del norte recuerden cuando tuvimos el problema de ventiladores de las vacunas amigos que le interesan las nuevas tecnolog\u00edas crm mensajero y en su caso de enea que por cierto est\u00e1 en fase 3 en disco que desarroll\u00f3 una empresa norteamericana que se llama y novio mejora el acceso y distribuci\u00f3n de vacunas e invertir para la especializaci\u00f3n de la fuerza de trabajo el sector salud en la regi\u00f3n y combatir y proteger a los medicamentos a lo que es propiedad intelectual se acordaron donaciones para am\u00e9rica latina y caribe que vamos a participar tambi\u00e9n los tres pa\u00edses y vamos a continuar el di\u00e1logo y se van a tomar iniciativas para hacerle frente a la epidemia de opioides que se est\u00e1 viendo en los eeuu el reporte m\u00e1s reciente es que hubo 100.000 muertes por sobredosis en los eeuu que la cifra m\u00e1s alta en la historia entonces es la primera vez que vamos a tener una iniciativa que ha venido planteando el presidente de l\u00f3pez obrador tambi\u00e9n respecto a por qu\u00e9 est\u00e1 aumentando el consumo no nada m\u00e1s tratar de controlar que es importante que no circulan las sustancias que tienen prohibici\u00f3n de la ley sino tambi\u00e9n porque est\u00e1 aumentando s\u00e9 que que se puede hacer que se debe de hacer para atender las causas de fondo de este problema entonces desde el punto de vista de la estrategia de salud para hacer frente a la pandemia es una buena noticia esta cumbre que tuvimos la semana pasada tambi\u00e9n se abord\u00f3 el tema de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y tambi\u00e9n se acord\u00f3 que todo esto tiene que tener un objetivo que es la justicia qu\u00e9 bienestar para todos no puede ser un desarrollo un crecimiento econ\u00f3mico nada m\u00e1s para algunos si algo qued\u00f3 claro en esa cumbre es que hay una gran afinidad de la forma de pensar de los liderazgos de los tres pa\u00edses respecto a este tema cu\u00e1l es el fin de todo esto el bienestar y que haya justicia traer especies con su permiso del presente vamos a entrar con el informe de distribuci\u00f3n de vacunas adelante entre el 12 y el 22 de noviembre arribaron aqu\u00ed a nuestro pa\u00eds vacunas pzifer astraz\u00e9neca y cancino que fueron concentradas en el incan y en birmex el total de 12 dosis recibidas fueron 22 millones 275 mil 750 dosis de ellas se distribuyeron 2 millones 987 mil 10 dosis de facer estas que llegaron adelante por favor como las distribuimos por v\u00eda a\u00e9rea el d\u00eda 22 el lunes el d\u00eda de ayer un total de un mill\u00f3n novecientos 4.760 dosis se organizaron seis rutas a\u00e9reas con aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana para atender 24 entidades federativas la ruta 1 atendi\u00f3 sinaloa baja california sur baja california y sonora 2 tamaulipas nuevo le\u00f3n chihuahua coahuila y durango la ruta 3 oaxaca chiapas quintana roo y yucat\u00e1n la 4 guerrero colima nayarit jalisco y michoac\u00e1n la ruta 5 veracruz tabasco y campeche y la ruta 6 aguascalientes zacatecas y san luis potos\u00ed por distribuci\u00f3n v\u00eda terrestre fueron un total de un mill\u00f3n 82 mil 250 dosis \u00e9stas acudieron 8 entidades federativas a lincoln a recoger sus vacunas y fueron la ciudad de mexico estado de m\u00e9xico hidalgo morelos puebla quer\u00e9taro tlaxcala y guanajuato todas las vacunas con la seguridad del ej\u00e9rcito de la armada y de la guardia nacional adelante en este es el resumen del d\u00eda 22 el d\u00eda de ayer lunes se transportaron 1 mill\u00f3n 900 4 mil 760 dosis v\u00eda un mill\u00f3n 82 mil 250 v\u00eda terrestre con un total de 2 millones 987 mil 10 dosis se atendieron las 32 entidades federativas se organizaron 40 movimientos terrestres con el mismo n\u00famero de escoltas se llevaron a cabo 30 operaciones a\u00e9reas con 32 horas de vuelo y en total el efectivo de la guardia nacional de la secretar\u00eda de marina n la cgt de la defensa fueron mil 224 hombres 120 veh\u00edculos y seis aeronaves esto se presenta con su permiso se\u00f1or presidente vamos a presentar la cuesti\u00f3n del dragado en tabasco este como pueden ver aqu\u00ed esta esta si me permiten hacer una peque\u00f1a rese\u00f1a un resumen a ra\u00edz de las inundaciones que se dieron en tabasco el a\u00f1o pasado el se\u00f1or presidente nos este instruy\u00f3 para junto con conagua para ver la manera de desazolvar los r\u00edos con agua ya ten\u00eda desde hace muchos a\u00f1os un proyecto el cual se ha ido aterrizando desde luego que para esto la secretar\u00eda de marina le plante\u00f3 al se\u00f1or presidente c\u00f3mo estaban nuestras dragas no el desde 1993 comunicaciones y trasportes nos transfiri\u00f3 la marina las dragas que ellos ten\u00edan dragas de 20 30 a 40 a\u00f1os de servicio y la verdad es muy mal estado en la secretar\u00eda de marina la mantuvo durante muchos a\u00f1os y lo que hac\u00eda la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes era licitar con empresas el dragado de los puertos en m\u00e9jico un estimado m\u00e1s o menos de 1000 1200 1300 millones de pesos en lo que se gastaba cuando se dio a esta situaci\u00f3n yo le solicite al presidente sea de un proyecto para que en el 2023 m\u00e9xico sea independiente el estado mexicano sea independiente en el sistema de dragado del pa\u00eds y lo estamos trabajando ah\u00ed de manera que el 2023 m\u00e9xico ya no va a tener que licitar en contra porque es lo que se licitaba era con pa\u00edses extranjeros porque aqu\u00ed no hay dragas de ese tipo y a ra\u00edz de todo esto se empezaron a comprar drogas en el 19 llegaron dos dragas estacionarias y en el 20 despu\u00e9s de las inundaciones bueno no despu\u00e9s sino en el transcurso del a\u00f1o se hizo una compra tambi\u00e9n de 6 dragas estacionarias las cuales llegaron por coincidencia a los poco tiempo de las inundaciones de manera que ahorita en tabasco ya estamos trabajando se tuvo que hacer una licitaci\u00f3n aqu\u00ed aqu\u00ed hab\u00eda un tap\u00f3n en la desembocadura del r\u00edo grijalva se hizo una licitaci\u00f3n porque es una draga que no la tenemos una era muy grande a trav\u00e9s de una empresa avant y \u00e9sta se encarg\u00f3 de hacer este trabajo del desazolve del tap\u00f3n aqu\u00ed del r\u00edo grijalva con las dragas que empezaron a llegar dos que ten\u00edamos m\u00e1s 6 que llegaron en el transcurso del a\u00f1o se est\u00e1n posicionando todos sobre el puente perd\u00f3n sobre el r\u00edo gonz\u00e1lez la que sigue por favor aqu\u00ed las tenemos tenemos 7 dragas ahorita trabajando vamos a ver un v\u00eddeo ahorita al final son 7 dragas que est\u00e1n trabajando en diferentes etapas sobre el r\u00edo gonz\u00e1lez vamos a hacer un trabajo que pas\u00f3 m\u00e1s o menos basta van a estar ah\u00ed las dragas hasta mediados del 2023 de manera que no nada m\u00e1s la anterior por favor van a dragar tambi\u00e9n todos estos r\u00edos el nacajuca el los saltos de irijalba etc\u00e9tera van a estar trabajando todo este tiempo ah\u00ed vamos a estar las cambiando de conforme vayan avanzando y tambi\u00e9n se compraron 6 dragas le llamamos nosotros anfibias porque son de son m\u00e1s f\u00e1ciles de mover las cuales ya llegaron 2 ya est\u00e1n en el \u00e1rea est\u00e1n adiestrando el personal para que se empiece a trabajar la que sigue por favor y esto es lo que se est\u00e1 haciendo ahorita aqu\u00ed tenemos estas cinco otras son cinco dragas otra aqu\u00ed y otra aqu\u00ed en la entrada del r\u00edo gonz\u00e1lez que se van a ser se est\u00e1n haciendo los trabajos y esta etapa la terminamos por aire mediados del a\u00f1o que viene para cambiarla a otros r\u00edos de manera de que esto va a ser continuo para el 2023 tenemos estimados ya poder terminar con el dragado pero ya vamos a contar con estas dragas en el estado mexicano que adem\u00e1s de esto se han comprado equipo sean aqu\u00ed en la en la secretar\u00eda de marina tenemos estas tillero de que est\u00e1n construyendo ya se construyeron tres dragas les igualitas a estas ya que tambi\u00e9n ya van a empezar a operar en otro lado desde luego se compr\u00f3 una draga autopropulsada que arriba aqu\u00ed al m\u00e9xico a veracruz el 21 de diciembre es una draga de una este eslora sea largo de aproximadamente 90 metros por un ancho que es la manga de aproximadamente 15 metros de \u00faltima generaci\u00f3n a la empresa que nos lo vendi\u00f3 no la vendi\u00f3 se le propuso tambi\u00e9n que aqu\u00ed en m\u00e9xico en nuestros astilleros vamos a construir 5 dragas iguales a la que vienen ya est\u00e1n construy\u00e9ndose 2 en salina cruz 2 y una en guaymas sonora a continuaci\u00f3n si podemos ver no s\u00e9 si trajeron la fotograf\u00eda de la draga que va a arribar a la podr\u00edamos ver al final pero ahorita si nos pueden pasar el v\u00eddeo por favor plan integral de dragado de tabasco a ra\u00edz de las inundaciones catastr\u00f3ficas en el estado de tabasco de finales del 2020 el ciudadano presidente de la rep\u00fablica instruy\u00f3 al secretario de marina y alto mando de la armada de mexico para la elaboraci\u00f3n e implementaci\u00f3n del plan integral de dragado de tabasco este plan consolida el esfuerzo interinstitucional de la comisi\u00f3n nacional del agua y la secretar\u00eda de marina- materializando los trabajos de mantenimiento propuestos en el proyecto hidrol\u00f3gico para proteger a la poblaci\u00f3n de inundaciones y aprovechar mejor el agua con este impulso se actualiz\u00f3 la flota de dragado de la secretaria de marina con la adquisici\u00f3n de 6 dragas estacionarias de succi\u00f3n con cortador de nacionalidad holandesa de alto r\u00e9gimen de producci\u00f3n de dragado y gran potencia de extracci\u00f3n 6 tragas anfibias con capacidad de operar en ambientes mar\u00edtimos y fluviales de bajas profundidades el acceso autopropulsada discusi\u00f3n con tolva equipada con varios sistemas de control y capacidad de movilizarse r\u00e1pidamente a diferentes puertos del pa\u00eds estas unidades se encuentran realizando operaciones de dragado en los r\u00edos de tabasco me hab\u00eda tragado m\u00e1s grandes que se han realizado en nuestro pa\u00eds para esto la secretaria de marina cuenta con 150 alimentos comisionados a bordo de unidades de tiempo dragas y empujadores de apoyo la meta del plan integral de dragado de tabasco es efectuar el desazolve de 312 kil\u00f3metros de r\u00edos divididos en tres fases la primera fase inici\u00f3 a principios de 2021 y contempla el dragado de los r\u00edos grijalva y gonz\u00e1lez a trav\u00e9s de 41 kil\u00f3metros beneficiando a los municipios de para\u00edso centla nacajuca la segunda fase abarca 128 kil\u00f3metros de los r\u00edos nacajuca calzada el pastal el mango y san cipriano en los municipios de comalcalco nacajuca y jalpa de m\u00e9ndez la tercera fase se desarrollar\u00e1 en el alto grijalva no traen victoria y r\u00edo el espino contemplando una longitud 143 km lo anterior ayuda a incrementar la capacidad de drenaje fluvial mediante acciones de desazolve y dragado del sistema de r\u00edos samaria gonz\u00e1lez para mitigar los efectos de las inundaciones causados por la temporada de lluvias con estas acciones se reafirma el compromiso de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico con la sociedad mexicana actuando en apego a los valores institucionales de honor deber lealtad y patriotismo y contribuyendo as\u00ed al cumplimiento de los objetivos del gobierno federal recordando siempre a las y los mexicanos que la secretaria de marina se mantiene trabajando para servir a m\u00e9xico gobierno de mexico porque este es el lo que se est\u00e1 haciendo de manera de que como les comentaba para el 2023 el estado mexicano va a ser totalmente independiente en el dragado de sus puertos con todo lo que se est\u00e1 adquiriendo con todo lo que se est\u00e1 construyendo vamos a lograr esto para el 2023 pues les digo porque el 2023 porque el 2023 es cuando se va a votar la \u00faltima de las dragas este auto popurls hadas que se est\u00e1n construyendo en total tenemos vamos a tener despu\u00e9s de esas seis que se est\u00e1n construyendo con cuatro que ten\u00edamos digamos que ya con algunos a\u00f1os de antig\u00fcedad las cuales est\u00e1n re motorizando y se van a quedar como si estuvieran casi nuevas vamos a tener diez dragas autopropulsadas en el estado mexicano que nos va a servir para darle pues el mantenimiento a los puertos y adem\u00e1s esas dragas son de dragado para mantenimiento y construcci\u00f3n as\u00ed que vamos a poder hacer muchas cosas con todo lo que se est\u00e1 haciendo esta es la draga que ya viene en camino que llega el 12 de diciembre al puerto de veracruz y es igualita igualita estas son las 5 que se est\u00e1n construyendo nuestros astilleros vamos qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero ayer buenos d\u00edas luego t\u00fa t\u00fa t\u00fa t\u00fa eres buenos d\u00edas perciben luego sanz ya nos alcanza adelante presidente buenos d\u00edas se dejan salazar de noticiero en redes primeramente presidente plantearle el siguiente tema una defensora del medio ambiente irma galindo barrios est\u00e1 desaparecida ella es defensora de bosques de su tierra y aqu\u00ed traigo una una carta que dirigi\u00f3 al mecanismo de protecci\u00f3n de derechos humanos y y periodistas donde ped\u00eda apoyo ayuda sin embargo ya no alcanz\u00f3 a llegar y bueno pues en el mecanismo lo plantearon su tema como ordinario es decir no preocupante sin embargo ya est\u00e1 desaparecida yo quisiera dejarle esta carta que es de ella obvio antes de su desaparici\u00f3n en una parte dice le quiero leer textualmente por eso les pido que me contacten al presidente de la rep\u00fablica con la prensa con derechos humanos con naciones unidas- con cualquiera que est\u00e9 dispuesto a seguir la ruta que he seguido para saber todo lo que s\u00e9 del origen de este mal por favor ay\u00fadenme salvaguardar la vida de las personas de la monta\u00f1a y a sus hijos como consigo ayuda humanitaria y que constancia es responsable de ayudar a los campesinos que no saquean la tierra nuestros nuestro protocolo de seguridad se est\u00e1 agotando son diez comunidades de tres mil habitantes contra en contra de 600 habitantes de mier y ter\u00e1n pero gran parte de 2002 yo no yo he entonces le dejo presidente aqu\u00ed vienen sus datos por parte de esta persona desaparecida con lety y lo vemos y te informamos y vamos a dar a conocer este caso siempre todo este procurando que la recuperemos claro que s\u00ed presidente gracias le agradezco la atenci\u00f3n el sigui\u00f3 el segundo punto a prop\u00f3sito de la de las visitas que ustedes hizo nueva york/washington y que bueno aqu\u00ed ya incluso a usted planteado como como fue esta estas visitas me parece que exitosas en el en el plano diplom\u00e1tico y en las metas de este gobierno tambi\u00e9n bueno pues estuvimos teniendo esta oportunidad de cubrir con los migrantes escuchar su sentir todo esto que pues se expresaba en las calles tanto de nueva york como de washington hay un caso y aqu\u00ed se lo dej\u00f3 de un migrante que vive en las afueras de washington aqu\u00ed la problem\u00e1tica muy concreta presidente es y ser\u00eda la pregunta no solamente dejarle este documento que es dirigido hacia usted es una problem\u00e1tica de salud es un migrante que ya desde 1989 vive all\u00e1 pero no tiene la posibilidad de tener documentos suficientes para salir a mexico estos traslado esta movilidad que precisamente usted fue a defender a millones de inmigrantes para que puedan tener certeza de esta movilidad sin embargo esta queda atrapado porque no pueden trabajar por un problema del coraz\u00f3n que le detectaron pero como la salud all\u00e1 es muy complicada en cuestiones de costos ha recurrido a al consulado sin embargo por la imposibilidad tambi\u00e9n del consulado y los dineros digamos para poder apoyar a este inmigrante porque no puede ni trabajar por cuestiones de riesgo del coraz\u00f3n entonces no sabe ya qu\u00e9 hacer est\u00e1 muy desesperado y pues le dejo este documento me parece que en este caso hay mucha gente inmigrante con situaciones de que no puede trabajar de que no puede regresar a mexico para ser atendido y pues queda con estas deudas enormes o la imposibilidad de ser atendidos yo le preguntar\u00eda presidente en estos casos usted que cree usted ya ha dado respuesta a varios casos incluso de traslados cuando desafortunadamente fallecen y el regreso al pa\u00eds en el caso de la salud usted podr\u00eda hacer alguna propuesta concreta para los migrantes en casos delicados como estos si ya hay un mecanismo me gustar\u00eda que explicar\u00e1 lo que hacen los consulados hay asociaciones de paisanos que ayudan s manifiesto este apoyo ahora con la pandemia se ayud\u00f3 mucho en los consulados a enfermos y yo pienso que marcelo puede explicar dar a conocer que nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de ayudar de apoyar todo lo que sea atenci\u00f3n m\u00e9dica y all\u00e1 y aqu\u00ed pero si podemos hacer gestiones para que sean atendidos all\u00e1 hay muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu es muy humano el presidente bai ling fue una de las cosas que le agradecimos con la pandemia se atendi\u00f3 a los migrantes independientemente si ten\u00edan en regla sus papeles si ya eran ciudadanos estadounidenses o no se les atendi\u00f3 por parejo y eso se agradeci\u00f3 mucho el que se haya vacunado a todos son de las cosas que se deben de subrayar que no pasen desapercibidas de hecho visitantes de visitar el consulado de en washington y efectivamente hay un espacio donde se proporciona informaci\u00f3n del tema de la salud nada m\u00e1s que en estos casos ya m\u00e1s concretos son m\u00e1s rebasan las circunstancias econ\u00f3micas quiz\u00e1s se pudiera fortalecer la comunicaci\u00f3n de estos en espec\u00edfico con quienes pueden recurrir estas asociaciones que usted comenta presidente yo no s\u00e9 si est\u00e1 me permite una pregunta y hay un instituto que est\u00e1 dedicado a la atenci\u00f3n de inmigrantes a ver a marcelo con supervisi\u00f3n al presidente con mucho gusto bueno los consulados fueron clave y son para atender la pandemia y en general pues toda la problem\u00e1tica que tenemos en eeuu que es muy compleja de hecho la red consular mexicana es la m\u00e1s grande de todos los pa\u00edses del mundo en eeuu son 50 y se considera que es una de las m\u00e1s reconocidas por toda esa tradici\u00f3n que tiene el servicio a nuestros connacionales en estados unidos que adem\u00e1s son n\u00fameros novios por instrucciones del se\u00f1or presidente se instalaron ventanillas de la salud en todos los consulados eso se trabaja junto con la secreta de salud en su tiempo con el actual titular de la cofepris se echa a andar ese proyecto eso nos ha permitido qu\u00e9 cosa para ser m\u00e1s eficaz es tener una base de datos much\u00edsimo mejor est\u00e1n ser los v\u00ednculos por m\u00e1s de 5000 organizaciones hay en eeuu del respaldo de s\u00f3lo con los servicios de salud con los gobiernos locales que trabajamos much\u00edsimo ellos estudio con el alcalde de nueva york incluso pas\u00f3 una resoluci\u00f3n para que la 2 donde donde est\u00e1 east harlem donde es quiz\u00e1s una de las mayores concentraciones de mexicanos en eeuu en el de nueva york desde luego le puso el nombre de la calle me exploten este clan como reconocimiento a la contribuci\u00f3n de las y los mexicanos cosa que le agradec\u00ed mucho de ayer por esto en ese evento me dec\u00eda el que su abuelo viv\u00eda ah\u00ed llegaron los italianos es el barrio de ellos pero que hoy es un barrio mexicano me dijo que si tienes tiempo te doy un tour para que veas todo lo que pasa aqu\u00ed son de guerreros son de puebla son un estado platicando el viv\u00edan y de chicos de joven bueno el caso es de que con estas deudas locales tambi\u00e9n estamos trabajando muy de cerca lo mismo pasa en chicago en los \u00e1ngeles houston en muchas ciudades de los estados ahora del caso que me est\u00e1s comentando tenido que revisarlo con tus claro lo que yo sugerir\u00eda adem\u00e1s el presidente nos ha pedido que el instituto de mexicanos en el exterior que depende de la canciller\u00eda que dirige luis guti\u00e9rrez est\u00e9 muy cerca a los consulados cosa que estamos haciendo si ahora que el presidente ha visto no hab\u00eda cayendo a la louis y tambi\u00e9n en washington estuvo exactamente y el anda recorriendo todos los consulados pero le voy a comentar esto para que le pongamos especial atenci\u00f3n a estos casos y ver aqu\u00ed informaremos qu\u00e9 resultado tuvo esta cosa si est\u00e1s por gesti\u00f3n ando c\u00f3mo vamos a responder a ese caso una vez que lo revisemos con todo cuidado pero la instrucci\u00f3n es que si estamos all\u00ed que existan las ventanillas que haya m\u00e1s postulados m\u00f3viles y que hagamos cada vez m\u00e1s grande los equipos de atenci\u00f3n que tenemos gracias canciller presidente esto antes de que estos se lo env\u00edan migrantes se lo s\u00e9 lo dejo con leche con lety y por \u00faltimo presidente y en mi \u00faltima pregunta ser\u00eda respecto a lo que se fue publicado el d\u00eda de ayer en el diario oficial sobre las obras en la protecci\u00f3n y blindaje que se le est\u00e1 llamando ya hay dos ver si bueno interpretaciones de ello uno que tiene que ver que es el blindaje para proteger de futuras hasta privados intentos de privatizaci\u00f3n o de otro otro uso de lo que usted est\u00e1 empe\u00f1ado en que sean obras estrat\u00e9gicas para el pa\u00eds y hay otra que dice los cr\u00edticos que este es un tema muy autoritario porque no quieren que se sepa la informaci\u00f3n de los costos de todas estas cosas que engloban las obras y yo le quisiera preguntar presidente y la raz\u00f3n y que si nos pudiera dar m\u00e1s a fondo qu\u00e9 fue lo que es lo que lo llev\u00f3 a esta publicaci\u00f3n del d\u00eda que se hizo el d\u00eda de ayer en la tarde y gracias le agradezco si es un acuerdo para agilizar tr\u00e1mites y qu\u00e9 por los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos no se detengan las obras se pueda dar la confianza a las instituciones y a las empresas que est\u00e1n trabajando en el tren maya para qu\u00e9 los tr\u00e1mites qu\u00e9 tienen que hacer para la realizaci\u00f3n de las obras sean m\u00e1s expeditos y qu\u00e9 se les d\u00e9 tambi\u00e9n tiempo para presentar toda la documentaci\u00f3n en el entendido de qu\u00e9 las empresas las dependencias del gobierno federal pues est\u00e1n regidas por principios de protecci\u00f3n al medio ambiente de justicia de honestidad y que se le tienen que dar facilidades y se le tienen que tener se le tiene que tener confianza a las dependencias entonces eso fue lo del acuerdo es un asunto interno entre dependencias por ejemplo de que el medio ambiente ayude a comunicaciones y transportes o ayude a fonatur en las empresas que est\u00e1n trabajando en el tren maya para que tengan tramo y no se detenga la obra porque tenemos que avanzar tenemos que terminar concluir las obras esto no tiene nada que ver con la transparencia las secretar\u00edas todos estamos obligados a rendir cuentas claro el bolet\u00edn de la derecha que ya est\u00e9 pasada flojera pues mencionarlo del reforma pues ya est\u00e1 hablando de que es para no rendir cuentas para que no haya transparencia para que no haya honestidad ellos fueron siempre protectores c\u00f3mplices de la corrupci\u00f3n nunca dijeron nada cuando salinas de gortari que le ayudo a poner el peri\u00f3dico aqu\u00ed en la ciudad de mexico se dedic\u00f3 a entregar bienes del pueblo de la naci\u00f3n a sus allegados guardaron silencio los reforma y no s\u00f3lo durante el cuidado de salinas luego como el fobaproa cuando convirtieron las deudas privadas en deuda p\u00fablica silencio desde luego silencio en los dos sexenios de corrupci\u00f3n del tam cuando entregaban obras sin licitar a gente cercana a ese partido cu\u00e1ndo ayudaban a los empresarios que se dedicaban a la exploraci\u00f3n de la perforaci\u00f3n de pozos como este se\u00f1or que estuvo en la c\u00e1rcel no y\u00e1\u00f1ez oceanograf\u00eda con foxy con calder\u00f3n le entregaron contratos como de alrededor de dos mil o tres mil millones de d\u00f3lares por la adjudicaci\u00f3n directa y vean si en el reforma este apareci\u00f3 algo y en lo mismo que dijeron cuando de manera completamente irregular sin transparencia sin hacer siquiera una reuni\u00f3n del consejo de administraci\u00f3n de la comisi\u00f3n general de electricidad otorgaron contratos para la construcci\u00f3n de gasoductos contratos leoninos enga\u00f1ando de que necesit\u00e1bamos gas porque si van a construir 12 termoel\u00e9ctricas no se construyeron las termoel\u00e9ctricas pero se contrat\u00f3 el gas y saben tenemos un excedente de gas por esos contratos del 40 por ciento de lo que necesita m\u00e9xico y se tiene que pagar aunque no se utiliza ahora acabamos de dar la instrucci\u00f3n de revenderlo a menor precio para no perder tanto c\u00f3mo suscribieron estos contratos de manera completamente ilegal tenemos denuncias presentadas en la fiscal\u00eda para que se atienda este asunto que dijo el reforma sobre esto a veces en honor a la verdad se sab\u00eda casi quiebran a la comisi\u00f3n federal de electricidad y ahora pensando de que somos iguales sacamos este acuerdo para facilitar el avance en la construcci\u00f3n de obras y ya est\u00e1n ellos suponiendo porque es un peri\u00f3dico de conjeturas adem\u00e1s de mala fe de que es para ocultar informaci\u00f3n y para que media transparencia as\u00ed son los conservadores les gusta mucho con su doctrina es esa cosa y esa cosa es la hipocres\u00eda entonces aclarar que es un acuerdo y que todos en este gobierno tenemos la convicci\u00f3n de actuar como honestidad pero corrupci\u00f3n tambi\u00e9n quiero impunidad no somos iguales eso es lo que les molesta mucho porque durante todo el periodo neoliberal se dedicaron a saquear a robar a manos llenas y ahora no pueden ni podr\u00e1n ayer hablaba yo de como se agrupan todo el bloque el conservador que son muy corruptos ese es otro distintivo del conservadurismo uno es la hipocres\u00eda y el otro distintivo es la corrupci\u00f3n qu\u00e9 est\u00e1n hambrientos de dinero y no tienen llenadera dice conjugan las dos cosas hipocres\u00eda y deshonestidad bueno hablaba yo de como est\u00e1n aliados para seguir manteniendo privilegios y contratos que benefician a una minor\u00eda y que perjudican a la mayor\u00eda de los mexicanos en caso de la reforma el\u00e9ctrica un nombre \u00edntegro honesto con \u00e9tica con moral y dir\u00eda verdaderamente cristiano no estar\u00eda defendiendo la ilegalidad la injusticia defendiendo el lucro s\u00ed arreglaron ellos porque eran los due\u00f1os de mexico y ajustaron el marco legal a sus intereses porque los legisladores estaban a sus servicios modificaron la constituci\u00f3n como quisieron para saquear para robar bueno legalmente pueden ellos gozar de privilegios pero ya hay una realidad distinta que no pueden en ellos aceptar de que aunque por ley existen esos contratos si a la vista de todos de sus familias de sus hijos de sus nietos est\u00e1n robando est\u00e1n saqueando que no pueden actuar con decencia y decir hay una nueva realidad esos son contratos abusivos en donde yo pago que soy empresario que soy comerciante d grandes vuelos pago menos por la luz que una familia de clase media o que una familia pobre y eso es una injusticia como el se\u00f1or de oxxo y lo voy a seguir diciendo no se va a poner la mano en el coraz\u00f3n y va usted a seguir hacer tanto damos porque es legal ya que sus osos est\u00e1n alumbrados siempre como si fuese de d\u00eda y la tienda de abarrotes el se\u00f1or la se\u00f1ora o la se\u00f1ora porque ella falleci\u00f3 su esposo que de eso mantiene a sus hijos un tendero pobre tiene que desconectar sus congeladores para no pagar m\u00e1s luz porque la cuota o la tarifa que se le cobra a ese abarrotero es mayor que la que se cobra al oxxo qu\u00e9 son miles en todo el pa\u00eds de una gran empresa nada m\u00e1s porque el se\u00f1or del oxxo financiada y sigue financiando a pol\u00edticos que est\u00e1n a su servicio y que hac\u00edan y deshac\u00edan hac\u00edan lo que les daba la gana y ten\u00edan tomado secuestrado al gobierno y el gobierno en vez de representar a todos era un gobierno al servicio de una minor\u00eda rapaz pues eso ya no debe de seguir existiendo y ojal\u00e1 y ellos mismos se vayan convenciendo y se pueden hacer negocios me estaban platicando que vino uno de los gerentes el presidente del consejo d y divulgar banco este famoso una reuni\u00f3n a algunos de estos empresarios y empezaron a quejarse que la reforma el\u00e9ctrica que no se est\u00e9 que otras cosas a quejarse y ese se\u00f1or muy inteligente callado le dijo oiga y c\u00f3mo les ha ido ustedes dice que y un silencio y luego pues nos ha ido bien entonces les dijo el se\u00f1or entonces tenemos otra visi\u00f3n de m\u00e9xico de afuera estamos viendo de que no hay corrupci\u00f3n estamos viendo de que hay estabilidad econ\u00f3mica financiera que no hay endeudamiento que han crecido las reservas de m\u00e9jico como nunca ya los callo por eso este contexto esto del acuerdo y si tienes un decreto es un acuerdo interno para facilitar y que podamos terminar las obras por qu\u00e9 cu\u00e1ntos d\u00edas nos faltan para terminar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles pues como 120 d\u00edas m\u00e1s o menos se imaginan cya claudio y x gonz\u00e1lez pap\u00e1 e hijo por qu\u00e9 act\u00faan de manera coordinada y conjunta junto con el ex ministro conocido se les ocurre que hay que meter un amparo para detener la obra porque est\u00e1 muy lejos del aeropuerto todos los otros traen que est\u00e1 muy lejos porque va a hacer mucho ruido y nos presenta un amparo pero cae el amparo en un juzgado entonces este de esos en d\u00f3nde si la ensarta mos perdemos estoy diciendo la insertamos tambi\u00e9n y este pues ya no terminamos en el caso del tren maya tenemos que terminar 1500 km deb\u00ed hacer v\u00edas electrificadas en una buena parte con trenes para finales del 2023 que quisieran fracas\u00e1ramos que no se concluyera la obra pues no tenemos que terminarla no se nos va a olvidar y tambi\u00e9n el reforma en ese entonces y pueden ir a la hemeroteca yo no digo mentiras y adem\u00e1s tengo pruebas cada vez y hago un se\u00f1alamiento de acuerdo que podr\u00edamos al construir los segundos pisos cre\u00f3 el jefe del gobierno hace 20 a\u00f1os el reforma una campa\u00f1a en contra bueno salinas lleg\u00f3 a decir que se iban a caer y amparos hasta del finado burgo que era una gente preparada pero con el que se pod\u00eda tratar y en ese entonces ganamos el amparo y s\u00e9 construyeron los segundos pisos as\u00ed empezamos pero con una posici\u00f3n de los mismos de los conservadores manifestaciones no quer\u00edan y luego ya hasta nos copiaron hasta el presidente de la corte de ese entonces que luego \u00e9ste en complicidad con un fox quer\u00eda desaforar me come desaforar o mejor dicho azuela una ves me dijo que me agradec\u00eda porque este para ir all\u00e1 al sur ten\u00eda que hacer como una hora y una vez que se hicieron los segundos pisos ya pod\u00eda de trasladarse en 20 minutos entonces ya sabemos c\u00f3mo act\u00faan la verdad con mucho ego\u00edsmo y no pensando en el inter\u00e9s general s\u00f3lo piensan en su conveniencia no saben de generosidad no saben d solidaridad de fraternidad de amor al pr\u00f3jimo est\u00e1n demasiado ensimismados preocupados por ellos mismos y ahora como no les est\u00e1 resultando su oposici\u00f3n conservadora por qu\u00e9 como dec\u00eda jugar es el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible estamos muy molestos todos conforman que porque llegu\u00e9 a este washington y me sent\u00e9 con las piernas abiertas e no crucen mis piernas este que me hac\u00eda falta e pues unas clases de manejo corporal se olvidan de que este yo vengo de tepetit\u00e1n como le digo a mis hijos de \u00e9ste tepetit\u00e1n tiene una gran historia una gran cultura mi pueblo exist\u00eda desde antes de que llegaran los espa\u00f1oles era cuando vivir cerca del mar que era como vivir cerca del mundo y me da mucho orgullo ser de mi pueblo como todos nos sentimos orgullosos bueno los migrantes qu\u00e9 orgullo siente \u00e9l ser mexicano ahora que estuve en washington salgo a saludarlos a la ventana al balc\u00f3n los mariachis m\u00e9xico lindo y querido eso es m\u00e9xico eso somos nosotros ese es el pueblo de lo que se pierden los filis pero bueno quedamos con ella buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ya nuestra lindo del grupo transmedia la chispa continuando con el tema de las obras del tren maya hemos encontrado a muchos ambientalistas que siguen aferrados en qu\u00e9 este proyecto de esta obra est\u00e1 afectando al medio ambiente para la 4ta como va a demostrar que estas obras en lugar de afectar digo est\u00e1n beneficiando c\u00f3mo es que va a demostrar cu\u00e1l es su opini\u00f3n de usted para ayudar a que ellos entiendan que finalmente lo que se busca es apoyar es que no son sinceros los que se autonombran ambientalistas muchos tienen c\u00f3mo modo operandi y este disfrazarse de ambientalistas para sacar alg\u00fan provecho en lo personal ya hemos visto como ah\u00ed hasta asociaciones financiadas por empresas extranjeras incluso por la misma embajada de eeuu y hay quienes s\u00ed son aut\u00e9nticos y saben pues que no hay ninguna afectaci\u00f3n al contrario para empezar se tiene que saber que el trazo del tren s la antigua v\u00eda del ferrocarril del sureste desde palenque hasta valladolid y exist\u00eda en el tren damas qu\u00e9 ese tren no fue privatizado yo digo siempre que ten\u00edan tan abandonado al sureste que ni siquiera lo voltea van a ver para robar no les import\u00f3 privatizar el ferrocarril del sur de este ferrocarril del mismo del ism o hacia el norte no qued\u00f3 nada si privatizas de las v\u00edas f\u00e9rreas pero del mismo hacia yucat\u00e1n no les interesa no entregaron las concesiones entonces cuando yo me entero porque pensaba de que nos iba a costar m\u00e1s trabajo por el derecho de vida y me entero de que las concesiones eran o mejor dicho que la propiedad segu\u00eda siendo p\u00fablica tanto del ismo como del ferrocarril del sureste pues ese d\u00eda fui muy feliz porque ya ten\u00edamos garantizado el derecho de vida estamos hablando de un ferrocarril que se construy\u00f3 desde los a\u00f1os 40 se inaugur\u00f3 en los a\u00f1os 50 del siglo pasado era el medio de comunicaci\u00f3n primero era los barcos en el caso de el sureste la navegaci\u00f3n que se conoc\u00eda de cabotaje barkos qu\u00e9 y transportaban carga y pasajeros de puerto en puerto los puertos que todav\u00eda existe en progreso sisal campeche y el carmen frontera veracruz antes coatzacoalcos se llamaba puerto m\u00e9xico esa incluso a la habana a nueva orleans eso en el medio de transporte que acu\u00e9rdense que el \u00fanico ferrocarril que exist\u00eda importante hacia la ciudad de m\u00e9xico era el de veracruz a la ciudad de mexico entonces todo se hac\u00eda por barco luego fue el ferrocarril los a\u00f1os 40 y 50 del siglo pasado ese ferrocarril sobre este lo empez\u00f3 a hacer llegar c\u00e1rdenas cuando el general m\u00fagica era el secretario de comunicaciones y trasportes y lo inaugur\u00f3 el presidente alem\u00e1n los 150 minutos 52 entonces ese es el trazo de valladolid hacia canc\u00fan el trazo del tren maya va en la autopista de m\u00e9rida a canc\u00fan el trazo que se est\u00e1 haciendo de canc\u00fan tulum es un arreglo con tejidos y en algunos tramos va arriba es un viaducto de la actual carretera lo mismo de tulum a chetumal y de chetumal a es c\u00e1rcel es la carretera o sea que ya son zonas impactadas no es meterse a la selva pero adem\u00e1s de eso de que no se est\u00e1 afectando el medio ambiente el proyecto del tren maya incluye la conservaci\u00f3n de todas las zonas arqueol\u00f3gicas de las antiguas ciudades mayas se va a invertir como 1500 millones de pesos en palenque en \u00e9l guzm\u00e1n en chich\u00e9n y entonces calakmul para la conservaci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas adem\u00e1s de eso se van a crear como 4 o 5 parkes o zonas de reserva ecol\u00f3gica por ejemplo en tulum adem\u00e1s de la zona arqueol\u00f3gica todos los terrenos colindantes estamos hablando de 400 hect\u00e1reas d\u00f3nde est\u00e1 actualmente el aeropuerto de marina m\u00e1s otro terreno que tiene el gobierno de quintana roo todo va a pasar a formar parte de una \u00e1rea natural protegida unida a la zona arqueol\u00f3gica de tulum un parque ecol\u00f3gico lo mismo vengo mal 2000 hect\u00e1reas tambi\u00e9n de parque y \u00e1rea natural protegida y as\u00ed en otros casos de modo que no hay nada que afecte al medio ambiente al contrario bueno a esto agr\u00e9guele que en toda la ruta del tren si est\u00e1n sembrando y \u00e1rboles maderables miles de hect\u00e1reas toda la ruta se est\u00e1 aplicando el programa sembrando vida pues es una obra que va a ayudar mucho al sureste imag\u00ednense que llegan los fines de semana hasta 500 vuelos a canc\u00fan estamos hablando de 13 15 millones de turistas al a\u00f1o pero lo que queremos es que una parte de esos visitantes puedan internarse y llegar a campeche y llegar a chiapas y llegar a tabasco y conocer toda esa regi\u00f3n que tiene un gran potencial cultural art\u00edstico de flora de fauna qu\u00e9 es una de las regiones lo he dicho muchas veces m\u00e1s importantes del mundo en cuanto a arrancar que esa arqueol\u00f3gica completamente desconocida entonces para eso es el tren y a m\u00ed siempre me llama la atenci\u00f3n de qu\u00e9 ya sean pol\u00edticos o y especialistas en lo ecol\u00f3gico en defensa de derechos humanos investigadores intelectuales periodistas este no le tengan respecto al pueblo o piensen que el pueblo es tonto que la gente no sabe discernir o no sabe decidir sobre lo que le conviene lo que no le conviene y que entonces somos nosotros los expertos los \u00fanicos que sabemos y que el pueblo no sabe que por eso la pol\u00edtica ese asunto de los pol\u00edticos y la ecolog\u00eda es asunto de los ecologistas y la econom\u00eda es asunto de los economistas y la cultura pues es asunto de los intelectuales de los acad\u00e9micos no el pueblo tiene mucha sabidur\u00eda la gente sabe que conviene que no conviene y por qu\u00e9 digo esto porque para construir el tren maya se hicieron consultas y ustedes pueden haciendo una encuesta que toda la ruta del tema ya y les aseguro que el 90% de la gente la prueba y ahora tienes que m\u00e1s de la poblaci\u00f3n o los lugare\u00f1os la poblaci\u00f3n estoy de acuerdo entonces qu\u00e9 el pueblo no cuenta qu\u00e9 es la democracia entonces democracia es el poder del pueblo es el pueblo que manda es el pueblo que decide entonces s\u00ed hay estos opositores y tambi\u00e9n hay que respetarlos all\u00ed procedimientos legales ahora qu\u00e9 resolvi\u00f3 la corte de que los que defraudan con facturas falsas no deben de ser sujetos a a prisi\u00f3n preventiva nosotros aceptamos por claro que no estamos de acuerdo pero nos apegamos a la resoluci\u00f3n porque como nunca hay un aut\u00e9ntico estado de derecho antes hab\u00eda un estado de chuecos de cohecho ahora no lo que hay ahora es m\u00e1s argumentaci\u00f3n m\u00e1s debate pero en fin adelante con tu pregunta aunque gracias y con respecto a lo del dragado en tabasco se tiene ya un programa que terminara para el 2023 pero qu\u00e9 va a pasar posteriormente a esto debe de llevar un mantenimiento se va a reiniciar con los r\u00edos que ya se est\u00e1n empezando ahorita porque bueno como s\u00e9 c\u00f3mo va a ser este proceso tiene que vivir mantenimiento y permanente que es el fen\u00f3meno del y resolver en el caso de los r\u00edos de tabasco tabasco es una planicie pero estos sus en todos lados es una planicie y este todos los r\u00edos vienen de chiapas entonces arrastra capa org\u00e1nica por la lluvia tambi\u00e9n por la tarde entonces todo eso va salvando a los r\u00edos entonces les va quitando su capacidad de desag\u00fce tragado es ampliar los cauces para que con la venida de las aguas no desborden o sea que los r\u00edos no se salgan de causa hay en tabasco se le llama de otra manera pero no lo puedo decir este entonces para eso es el dragado pero esto sucede tambi\u00e9n en las barras esto lo sabe muy bien el almirante hacemos de sa solbes de barras en lagunas costeras en el pac\u00edfico lo hemos hecho en oaxaca y en guerrero y se vuelve a salvar este y hay que estarlo haciendo en los puertos lo mismo aqu\u00ed lo interesante es de que para hacer este trabajo antes se contrataban equipos bragas y ahora la secretaria de marina est\u00e1 adquiriendo y construyendo de estas dragas para dar ese servicio desde salve lo cual significa tambi\u00e9n una inversi\u00f3n pero al mismo tiempo un ahorro porque ya es un equipo que constantemente se va a estar utilizando estamos tragando el puerto de coatzacoalcos y otros puertos constantemente y m\u00e1s los astilleros de marina son de lo mejor donde se construyen se hacen las embarcaciones marina tiene mucha capacidad para la construcci\u00f3n de embarcaciones y en esos astilleros se est\u00e1 trabajando en salina cruz en otros lugares donde hay astillas se tendr\u00e1 un aproximado del ahorro que se va a tener realizando aqu\u00ed el trabajo sin sin pagar externos pues si se dio a conocer ah\u00ed los kil\u00f3metros que se van a desarrollar y hay varias obras econ\u00f3micamente se tendr\u00e1 un aproximado del ahorro del ahorro usted podr\u00eda el ahorro como tal no se lo podr\u00edamos decir pero tenemos las estad\u00edsticas de lo que se gastaba antes anualmente en hacer en llevar a cabo dragados en diferentes puertos y el estado mexicano gastaba unos 1.300 millones de pesos anuales para hacer los dragados hoy en d\u00eda los dragados que estamos haciendo que apoyamos a muchas comunidades lo \u00fanico que estamos requiriendo con las dragas que tiene el estado mexicano lo \u00fanico que se requiere es el combustible y un recurso que se va ahorrando para el mantenimiento de las propias dragas ya que el ahorro se puede decir que es hasta un 70 por ciento m\u00e1s o menos de lo que se gastaba antes eso es la ganancia gracias gracias al medio y si me permite nada m\u00e1s una \u00faltima pregunta para el doctor gatell si truco gracias justo buenos d\u00edas bueno \u00e9ste la semana pasada entro cofepris a la comisi\u00f3n internacional para la armonizaci\u00f3n de requisitos y t\u00e9cnicas para productos farmac\u00e9uticos para uso humano nos podr\u00eda explicar un poquito m\u00e1s sobre esto por favor con mucho gusto y enorme orgullo el comisionado alejandro schwartz p\u00e9rez es uno de los colegas que m\u00e1s buenas noticias nos da y esas buenas noticias son producto de su trabajo que es excelente es excelente y ha integrado un equipo humano altamente competente extraordinariamente honesto comprometido con la transformaci\u00f3n de cofepris y de la regulaci\u00f3n sanitaria para pronta referencia de todas las personas que nos escuchan la regulaci\u00f3n sanitaria es el proceso de identificaci\u00f3n de riesgos que pudiera haber y contra la salud en los productos de consumo humano todo tipo de productos medicamentos alimentos cosm\u00e9ticos espacios p\u00fablicos espacios privados de uso p\u00fablico el transporte todo todo lo que nos rodea y el proceso de regulaci\u00f3n est\u00e1 normado y lo que se requiere es vigilar que se cumplan esas normas que cada vez se van revisando se van modernizando requiere que cumplan ciertas pr\u00e1cticas y la fabricaci\u00f3n en el comercio en el transporte y en el uso cofepris como hemos dicho desde que empez\u00f3 esta administraci\u00f3n era una de las oficinas de gran preocupaci\u00f3n porque estaba plagada de corrupci\u00f3n plagada pr\u00e1cticamente desde su surgimiento y hemos destacado que cuando hablamos de esta corrupci\u00f3n en cofepris no nos referimos a las personas trabajadoras de base sino a los dirigentes de esa organizaci\u00f3n esa oficina gubernamental a lo largo de todos los a\u00f1os precedentes cofepris se estableci\u00f3 en el sexenio 2000-2006 muy al principio en 2003 y desde su nacimiento cofepris estaba plagado de corrupci\u00f3n hab\u00eda una gran complicidad con las empresas particularmente las empresas reguladas de todo tiempo desde que llego al comisionado alejandro schwartz ha hecho un trabajo muy sistem\u00e1tico de limpia de todos estos procesos de corrupci\u00f3n en alguna vez hablamos del famoso y emblem\u00e1tico tristemente c\u00e9lebre s\u00f3tano de cofepris en el que exist\u00edan expedientes m\u00e1s de 6.000 expedientes guardados para discrecionalmente ir dando permisos a las empresas amigas de los funcionarios del pasado y no tener un proceso transparente de regulaci\u00f3n en fin lo que ha hecho cofepris ahora con liderazgo del doctor schwartz es que los procesos t\u00e9cnicos son transparentes se est\u00e1n en un proceso de digitalizaci\u00f3n todo va a ser electr\u00f3nico para evitar toda clase de coyotes gestores intermediarios que justamente participaban de este esquema de corrupci\u00f3n y a lo que usted se refiere es ya un reconocimiento internacional muy claro de este cambio de pr\u00e1cticas se han estandarizado procesos se ha puesto en vigencia la normatividad se han revisado normas tambi\u00e9n y lo que se preferencia es la calidad de los productos su seguridad su eficacia la conferencia internacional de armonizaci\u00f3n regulatoria lo que permite es la confianza de cofepris en otros pa\u00edses y una cosa que es concretamente muy relevante ahora que tuvimos la oportunidad de acompa\u00f1ar al presidente a washington a la cumbre de l\u00edderes de am\u00e9rica del norte con este reconocimiento cofepris se incorpora a una lista de s\u00f3lo 4 pa\u00edses en toda am\u00e9rica que pertenecen a esta conferencia y son precisamente adem\u00e1s de brasil en el lado sur eeuu y canad\u00e1 entonces somos la primera regi\u00f3n econ\u00f3mica del mundo en donde sus tres miembros son parte de esta conferencia internacional de armonizaci\u00f3n regulatoria y esto nos va a ampliar el horizonte tambi\u00e9n en beneficios econ\u00f3micos porque las agencias de regulaci\u00f3n sanitaria de canad\u00e1 help canad\u00e1 y de eeuu la sda van a poder confiar en cofepris directamente porque seguimos las mismas pr\u00e1cticas los mismos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos y el alto desempe\u00f1o es la noticia muchas gracias si la compa\u00f1\u00eda buenos d\u00edas presidente judith s\u00e1nchez reyes de imagen del golfo de veracruz si bien ayer hizo un balance sobre su viaje a washington quisiera preguntarle si en la reuni\u00f3n bilateral que sostuvo con su hom\u00f3logo job aiden sali\u00f3 al tema el alcance y las acciones de la del acuerdo entendimiento bicentenario que sustituye a la iniciativa m\u00e9rida as\u00ed como la intenci\u00f3n de eeuu de que sus agentes incursi\u00f3n en el territorio nacional para poder hacer investigaci\u00f3n y colectar datos en relaci\u00f3n al crimen organizado esto se lo traigo a colaci\u00f3n porque el mes pasado pues se pronunci\u00f3 al respecto el embajador de eeuu en m\u00e9xico que en salazar no se trat\u00f3 resistiendo no lo tratamos ni en la reuni\u00f3n bilateral con el presidente lighting all\u00ed estuvo el embajador ken salazar que tiene muy buena amistad con el presidente baile lo di distingue mucho el presidente baile es una gente muy cercana al presidente baile que en charlas dar el embajador de eeuu en m\u00e9xico tambi\u00e9n en la reuni\u00f3n bilateral con la vicepresidenta kamala harris no se trat\u00f3 del tema y tambi\u00e9n estuvo el embajador ken salazar lo mismo la vicepresidenta se refiri\u00f3 a \u00e9l con mucho respeto y reconocimiento pero no tratamos esos temas sobre las agencias que es lo que pienso que est\u00e1s comentando sobre el llamado plan m\u00e9rida que yang no tiene ese nombre ya desapareci\u00f3 verdad marcel es el entendimiento bicentenario as\u00ed est\u00e9 ahora es otra la relaci\u00f3n de mucho respeto de las agencias y del gobierno eeuu entonces no tratamos el tema pero es un tema que en un momento dado en un futuro se piensa seguramente y hay una comunicaci\u00f3n permanente pero no fue un tema en la cumbre en la cumbre s procuro analizar m\u00e1s las causas del fen\u00f3meno migratorio y el otro tema central fue el de la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de am\u00e9rica del norte con respecto las soberan\u00edas de los tres pa\u00edses eso fue lo otro que prevaleci\u00f3 y se habl\u00f3 mucho sobre justicia sobre equidad ayer les comentaba de que lleg\u00f3 un momento aunque les dije por qu\u00e9 presente by despu\u00e9s hablan ingl\u00e9s primer ministro franc\u00e9s primer ministro franc\u00e9s yo de espa\u00f1ol castellano y tambi\u00e9n el di\u00e1logo yo expres\u00e9 de un momento que era una cumbre progresista que coincid\u00edamos en que hab\u00eda que atender al pueblo y qu\u00e9 se ten\u00eda que ser respetuosos de la diversidad y que se deb\u00eda luchar en contra del clasismo y del racismo y eso que est\u00e9 y manifestamos coincidencia plena llegue decir estamos hablando el mismo lenguaje aunque distintos idiomas y luego el presidente baile dice por lo general se habla en las reuniones pol\u00edticas palabras m\u00e1s palabras menos de qu\u00e9 hay coincidencias la defensa de los valores pero dice por lo general siempre es una formalidad no dijo eso pero esos demagogia que coincidimos en valores y \u00e9l mismo sostiene pero en este caso s\u00ed puedo afirmar que hay coincidencia en cuanto a la defensa de valores cuando vuelvo intervenir ya repito de qu\u00e9 hablamos el mismo lenguaje y en efecto una coincidencia en y mantener principios y valores ya fue una reuni\u00f3n de otro tipo m\u00e1s tocada a lo que consideramos fundamental lo que tiene que ver con las causas con los or\u00edgenes de los problemas y y fue pues muy respetuosa y yo dir\u00eda muy constructiva bien presente en otro tema el pasado 11 de noviembre a trav\u00e9s de un acuerdo publicado en la gaceta oficial del estado de veracruz se se\u00f1ala que a partir del 16 de noviembre todos los trabajadores al servicio del estado regresar\u00edan de manera presencial siempre y cuando cuenten con un esquema completo de vacunaci\u00f3n si bien ha habido un avance en el plan nacional de vacunaci\u00f3n muchas personas no se han inoculado por decisi\u00f3n propia o por alguna otra circunstancia y tambi\u00e9n hace unos d\u00edas el secretario hugo l\u00f3pez gatell le hab\u00eda asegurado que en el caso de que las empresas digamos solicitaron a los trabajadores ya sea el certificado contra kobe cometer\u00edan una falta ya que estar\u00edan condicionando pues obviamente el acceso no de estas personas al trabajo en este sentido a preguntar si hubo alg\u00fan cambio a nivel federal y por esto se est\u00e1 dando este aviso ya en veracruz o c\u00f3mo se debe de manejar esta situaci\u00f3n en las dependencias estatales y por tanto los trabajadores pues ya conocen ustedes cu\u00e1l es la filosof\u00eda de nuestro gobierno nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n pero aqu\u00ed se est\u00e1 haciendo hay que convencer persuadir no imponer nada yo estoy seguro que y se emiti\u00f3 s reglamento no es as\u00ed de car\u00e1cter obligatorio lo que tenemos que hacer s seguir haciendo conciencia de la importancia de vacunarlos en algunos pa\u00edses de europa que con todo respeto tienen una filosof\u00eda distinta a la nuestra a la que sostenemos desde el gobierno porque es en la sociedad no todos piensan de la misma forma hay tambi\u00e9n en nuestra sociedad mucho autoritarismo pero hay pa\u00edses en europa donde ahora quieren este a ser obligatoria la vacuna por qu\u00e9 argumentan de que la vacuna protege en efecto ya est\u00e1 demostrado y que est\u00e9 pues hay que procurar que la gente no se enferme no haya contagios y qu\u00e9 no pierda la vida que es lo m\u00e1s lamentable nosotros no vamos nunca volver obligatoria la vacunaci\u00f3n no por qu\u00e9 nosotros tenemos un pueblo que es mucha pieza del pueblo de m\u00e9xico estamos en los porcentajes m\u00e1s altos de vacunaci\u00f3n en el mundo la gente se est\u00e1 vacunando y cada vez avanzamos m\u00e1s ya estamos en el 85% y vamos a llegar al 90 y vamos a rebasar el 90 porque tenemos un plan para seguir convenciendo a rezagados qu\u00e9 son de dos o de tres tipos hay quienes no quieren vacunas y hay que respetarlos bien pero hay verdad quienes no se han vacunado porque no hemos llegado a sus pueblos a sus peque\u00f1as comunidades y ellos no pueden salir a d\u00f3nde est\u00e1n los centros de vacunaci\u00f3n hemos llegado a miles de comunidades pero son pues alrededor de 200.000 peque\u00f1as comunidades estamos viendo en chiapas tengo a jaca en guerrero en veracruz entonces todav\u00eda tenemos que seguir este ampliando la vacunaci\u00f3n y llegar a todos tenemos ese prop\u00f3sito ayer en la reuni\u00f3n de salud y decidimos reforzar la vacunaci\u00f3n llegando a todas las comunidades hasta las m\u00e1s apartadas ahora se est\u00e1 entregando las pensiones de adultos mayores para el bimestre y hay lugares muy apartados en donde pues se les tiene que llevar el recurso porque no hay bancos estamos aprovechando que se est\u00e1n entregando las pensiones adultos mayores lo que es el bimestre noviembre-diciembre i van las brigadas de vacunaci\u00f3n y estamos avanzando pero a\u00fan as\u00ed nos van a quedar comunidades para vacunar luego tenemos qu\u00e9 vacunar como ya se acord\u00f3 de 15 a 17 y esto es con la vacuna pzifer y se va a analizar la vacuna de refuerzo en algunos casos sobre todo para adultos mayores pero eso todav\u00eda lo tienen que decidir los este m\u00e9dico los especialistas pero yo s\u00ed a lo que llam\u00f3 es a que nos vacunemos todos saben qu\u00e9 yo ya tengo las dos dosis este jugo y marcelo bueno todos los que estamos aqu\u00ed pero ahora para llegar a la casa blanca este a todos incluso a los mismos servidores p\u00fablicos del gobierno de eeuu que llegaron creo que hasta la se\u00f1ora del tesoro que su all\u00ed a todos pruebas este toda la delegaci\u00f3n nuestra sin ning\u00fan problema entonces si ayuda mucho lo de la vacunaci\u00f3n hay que seguir nos va curando m\u00e1s acu\u00e9rdense que dijimos desde el principio vamos a avanzar porque viene el invierno y tenemos que estar protegidos no confiarnos protegernos afortunadamente ha estado bajando la pandemia pero tenemos que vacunarnos todos s\u00ed y por \u00faltimo presidente en otro tema de salud desde hace ya algunos a\u00f1os m\u00e9dicos han manifestado ciertas irregularidades por parte del comit\u00e9 normativo nacional de consejos de especialidades m\u00e9dicas el conace en lo referente a la expedici\u00f3n de las de las c\u00e9dulas profesionales presuntamente eran obligados a pagar un curso con un valor de 10 mil pesos para poder obtenerla incluso en el 2016 se hab\u00eda pedido por parte de legisladores federales de ese entonces que la secretaria de salud y la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica pues tomaran cartas en el asunto y no se hizo ahora quieren conocer si se puede quitar digamos este tipo de tramitolog\u00eda que les impide obtener su certificado y por ende pues demora su ejercicio profesional hay un grupo de m\u00e9dicos que se autodenominan m\u00e9dicos de la esperanza que presentaron un comunicado hace unos d\u00edas en el que solicitan justamente pues se elimine esta asociaci\u00f3n civil usted tiene conocimiento de esto ser\u00eda factible digamos esta acci\u00f3n y que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica vuelva a tener esta facultad o s\u00f3lo se necesitar\u00eda poner orden en este consejo de hecho bueno pues ya hay una iniciativa en el senado de la rep\u00fablica para reformar la ley de salud en este sentido cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto presidente yo creo que el doctor el consell podr\u00eda explicarnos sobre esto muchas gracias en forma muy breve lo que acaba de se\u00f1alar es cierto es una situaci\u00f3n que se debe corregir transformar y de hecho ya empec\u00e9 empez\u00f3 con un el nombramiento de una persona nueva en relaci\u00f3n a estoy presi en lo que se est\u00e1 trabajando es precisamente en la uni\u00f3n de la sep con la secretaria y todas las especialidades y es una situaci\u00f3n que se va a favorecer ahora que vamos a tener m\u00e1s especialistas es lo que estamos planteando esto es porque en breve les podr\u00eda informar yo cu\u00e1les son los pasos que est\u00e1n siguiendo con mucho gusto pero no desaparece la instancia como tal no no se necesita se tener esa constancia ese certificaci\u00f3n y esa entidad como parte de la secretaria que nos lleve a organizar bien estas especialidades porque tambi\u00e9n ah\u00ed hay que meter mucho la herramienta de transformaci\u00f3n porque se est\u00e1n abusando en muchas de las fricciones de especialistas que deber\u00edan y pueden ser muy integradas y m\u00e1s f\u00e1cilmente el camino de la excelencia gracias bueno les parece que ya y este quedan pendiente ustedes dos y para ma\u00f1ana s ma\u00f1ana mande ahora mismo ahorita se lo planteas s\u00ed s\u00ed ahora mismo lo vemos y si lo vemos ahora ahorita ahora se quedan hablando con el doctor muy bien nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:01:01.513104"
}