{
    "video_id": "T0ijouA1nbw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/T0ijouA1nbw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuSYDmU3e7_OcAvFdZSM9ZwhC1KQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=T0ijouA1nbw",
    "video_title": "4T es el gobierno con m\u00e1s \u00c1reas Naturales Protegidas declaradas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7647,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 612.76,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 619.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 623.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 626.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 629.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 632.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 634.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 637.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 640.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 642.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 644.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 647.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 650.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 653.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 655.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 658.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 660.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 662.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 665.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 668.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "electoral el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 669.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la",
            "start": 672.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n era moralmente",
            "start": 675.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "imposible si quieres que regresen los",
            "start": 678.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fueros y los privilegios de unos cuantos",
            "start": 682.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo",
            "start": 685.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el racismo y la",
            "start": 687.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n en cumplimiento al",
            "start": 689.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acuerdo AC CQ iid in",
            "start": 692.0,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 697.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 701.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 704.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 707.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 709.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 712.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 715.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 718.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 720.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 722.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 725.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 728.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 731.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 733.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 735.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 738.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 740.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 742.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 746.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "electoral el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 747.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la",
            "start": 749.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n era moralmente",
            "start": 753.399,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imposible si quieres que regresen los",
            "start": 756.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fueros y los privilegios de unos cuantos",
            "start": 759.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo",
            "start": 762.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el racismo y la discriminaci\u00f3n te",
            "start": 765.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "recomendamos que no veas este programa",
            "start": 768.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que no participes en este di\u00e1logo",
            "start": 771.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "circular porque puede ocasionarte alg\u00fan",
            "start": 774.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o afectar los",
            "start": 777.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "intereses que defiendes eres libre No",
            "start": 781.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este",
            "start": 784.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programa este di\u00e1logo circular es para",
            "start": 787.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "atrevidos para Rebeldes no para",
            "start": 790.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservadores en cumplimiento al acuerdo",
            "start": 793.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "acq i d INE",
            "start": 797.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 801.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 805.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pol\u00ed de los Estados Unidos Mexicanos la",
            "start": 808.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "propaganda bajo cualquier modalidad de",
            "start": 811.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 813.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 815.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias",
            "start": 818.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y nos da much\u00edsimo gusto que nos",
            "start": 822.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en esta",
            "start": 826.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n quienes cuidan las \u00e1reas",
            "start": 828.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 833.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "protegidas de nuestro pa\u00eds que est\u00e1n",
            "start": 834.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como invitadas invitados",
            "start": 839.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "especiales son los que cuidan la",
            "start": 842.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "selva los",
            "start": 846.759,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "bosques los humedales",
            "start": 850.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "manglares la flora la fauna de nuestro",
            "start": 854.36,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es una labor",
            "start": 859.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 864.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es apostar",
            "start": 866.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por la vida por",
            "start": 869.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso nos da mucho gusto que est\u00e9n con",
            "start": 872.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros y vamos a",
            "start": 876.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "informar sobre las \u00e1reas naturales",
            "start": 880.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protegidas eh c\u00f3mo",
            "start": 883.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vamos en esta materia se ha avanzado",
            "start": 886.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero no se ha informado",
            "start": 891.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mucho y es importante interesante el que",
            "start": 893.24,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 899.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sepa sobre esta riqueza natural de",
            "start": 900.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo se est\u00e1 cuidando",
            "start": 905.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 907.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conservando vamos a que Mar\u00eda Luisa nos",
            "start": 909.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 913.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "gracias gracias Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 917.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todas y a todos con su permiso",
            "start": 919.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente eh saludo con much\u00edsimo gusto",
            "start": 921.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eras y a mis compa\u00f1eros el",
            "start": 924.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an los nu",
            "start": 926.639,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "regionales que se encargan de trabajar",
            "start": 928.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directamente con las y los directores de",
            "start": 930.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "las diferentes \u00e1reas naturales",
            "start": 933.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "protegidas tambi\u00e9n con los guardaparques",
            "start": 935.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "subdirectores y oficinas centrales que",
            "start": 938.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacen posible que podamos tener este",
            "start": 941.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuidado que mencion\u00f3 nuestro presidente",
            "start": 943.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inicio inicio compartiendo informando",
            "start": 946.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas naturales protegidas que se",
            "start": 949.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "logran y que son decretadas por nuestro",
            "start": 951.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 953.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador la primera l\u00e1mina de favor",
            "start": 955.519,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y Cu\u00e1l es la importancia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 959.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ustedes bien saben tenemos el somos",
            "start": 962.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el quinto pa\u00eds m\u00e1s diverso en flora y",
            "start": 965.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fauna esto nos da un compromiso y una",
            "start": 968.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "responsabilidad el presidente licenciado",
            "start": 972.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruye",
            "start": 974.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "crear \u00e1reas naturales protegidas con",
            "start": 976.959,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este objeto de Cuidado conservaci\u00f3n pero",
            "start": 979.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que las trabajemos directamente con las",
            "start": 983.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "comunidades estas \u00e1reas protegidas han",
            "start": 986.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "surgido por el inter\u00e9s y por luchas",
            "start": 989.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas del pueblo para el cuidado y",
            "start": 991.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la defensa del territorio compartir y",
            "start": 994.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recordar que as\u00ed surge San Miguelito as\u00ed",
            "start": 997.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "surge el lago de Texcoco donde es una",
            "start": 1000.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n directa de Quienes son",
            "start": 1002.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "defensoras y Defensores directamente a",
            "start": 1004.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1007.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente los territorios m\u00e1s",
            "start": 1008.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservados y con ecosistemas m\u00e1s disv",
            "start": 1010.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n justos custodiados por nuestros",
            "start": 1013.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1016.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "originarios por primera vez en la",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds el presidente",
            "start": 1019.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "determina que tierras federales como el",
            "start": 1022.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "caso de fonatur tuvieran un objeto de",
            "start": 1025.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidado y conservaci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 1028.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos y no para hacer",
            "start": 1030.199,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "negocios eso tambi\u00e9n es hist\u00f3rico la",
            "start": 1033.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "primera por",
            "start": 1036.959,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "favor compartir al pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 1038.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este es el planteamiento de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1042.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Nacional de \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 1044.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "con lace marn",
            "start": 1047.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "planteamiento es que nuestro presidente",
            "start": 1049.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no sea el segundo presidente con m\u00e1s",
            "start": 1051.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas sino que sea",
            "start": 1054.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el primer presidente con el mayor n\u00famero",
            "start": 1057.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de \u00e1reas naturales protegidas decretadas",
            "start": 1061.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver el planteamiento es que",
            "start": 1064.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sean 43 \u00e1reas naturales protegidas y que",
            "start": 1067.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las podamos lograr en diciembre",
            "start": 1070.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2023 la",
            "start": 1073.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "siguiente y c\u00f3mo vamos c\u00f3mo vamos en en",
            "start": 1075.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este que hacer compartirles a todas y a",
            "start": 1078.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos que llevamos 21",
            "start": 1080.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas de las",
            "start": 1083.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "43 vamos sumando de estas 182 que cuando",
            "start": 1087.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos a la",
            "start": 1091.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hab\u00edan y ahora llevamos",
            "start": 1094.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "203 de estas Llevamos una superficie",
            "start": 1096.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entre superficie terrestre y superficie",
            "start": 1100.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1103.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "91000 608 32 H 91000 millones la primera",
            "start": 1105.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "por favor hago un recuento muy r\u00e1pido de",
            "start": 1112.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo iniciamos nosotros este trabajo",
            "start": 1115.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recordar la primera \u00e1rea natural",
            "start": 1117.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protegida decretada el 13 de diciembre",
            "start": 1120.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del 2021 fue el caso Sierra de San",
            "start": 1123.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Miguelito con",
            "start": 1126.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "11,160 hect\u00e1reas trabajamos con 36",
            "start": 1128.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "n\u00facleos agrarios en cuatro municipios y",
            "start": 1131.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos presiones presiones de",
            "start": 1134.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollos inmobiliarios de imento",
            "start": 1136.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "urbano y eh En este sentido tambi\u00e9n de",
            "start": 1138.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "miner\u00eda a cielo abierto esta \u00e1rea",
            "start": 1142.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "natural protegida es muy importante",
            "start": 1145.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recordar que en el sexenio pasado",
            "start": 1147.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destruyen lo que es Cerro San Pedro la",
            "start": 1150.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "minera San Javier y Cerro San Pedro era",
            "start": 1153.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un s\u00edmbolo justo del estado de San Luis",
            "start": 1156.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed entonces por eso era importante",
            "start": 1159.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea natural protegida sobre todo",
            "start": 1161.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "por el valor ambiental contribuye a la",
            "start": 1164.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "provisi\u00f3n de importantes servicios",
            "start": 1168.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ambientales como la recarga a 15 presas",
            "start": 1170.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n es hogar de m\u00e1s de 1000",
            "start": 1174.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "especies de flora y fauna entre ellos",
            "start": 1177.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "280 end\u00e9micos solo est\u00e1n en este espacio",
            "start": 1179.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y 55 de alguna categor\u00eda en riesgo como",
            "start": 1183.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila real la siguiente por",
            "start": 1188.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "favor otra \u00e1rea natural protegida que",
            "start": 1191.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viene desde la lucha de los pueblos por",
            "start": 1194.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os de los compa\u00f1eros y",
            "start": 1196.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del frente en defensa de la",
            "start": 1198.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tierra mejor conocidos Como",
            "start": 1200.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Atenco esta \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 1202.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "recursos naturales se logra con 14,000",
            "start": 1205.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se trabaja ya con 16 n\u00facleos",
            "start": 1209.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "agrarios en cinco municipios del estado",
            "start": 1212.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y tienen el siguiente valor",
            "start": 1214.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambiental principal vaso regulador",
            "start": 1217.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico del Valle de M\u00e9xico regula",
            "start": 1220.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuevos r\u00edos del Oriente y las aguas de",
            "start": 1222.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico la ciudad m\u00e1s grande",
            "start": 1226.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds eh es el refugio para",
            "start": 1229.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aves acu\u00e1ticas migratorias m\u00e1s de",
            "start": 1232.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "200,000 aves y esta declaratoria",
            "start": 1235.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconoce la lucha de estos pueblos en",
            "start": 1238.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensa de su tierra de su dignidad y de",
            "start": 1241.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su vida la siguiente por favor \u00e1rea",
            "start": 1244.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "natural protegida eh Jaguar de 2249",
            "start": 1247.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas decretada el 27 de julio del",
            "start": 1252.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2022 esta est\u00e1 ubicada en lo que es",
            "start": 1254.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tulum muy pegada a lo que es Parque",
            "start": 1257.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nacional Tulum y logramos hacerla cuatro",
            "start": 1260.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s grande que Parque Nacional",
            "start": 1263.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tulum que es de 664 haas es muy",
            "start": 1265.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importante porque tenemos presiones ah\u00ed",
            "start": 1268.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de crecimiento urbano de desarrollos",
            "start": 1271.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inmobiliarios de turismo no sustentable",
            "start": 1272.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 qu\u00e9 cuidamos cuidamos el h\u00e1bitat",
            "start": 1275.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "de 565 especies de de fauna 81 de de de",
            "start": 1277.919,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "animales bajo alguna categor\u00eda de riesgo",
            "start": 1284.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y destaca la conservaci\u00f3n del jaguar",
            "start": 1286.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo sagrado de las culturas",
            "start": 1288.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mesoamericanas es cuatro veces m\u00e1s",
            "start": 1291.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "grande lo que comentaba y ac\u00e1 tenemos",
            "start": 1293.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuatro tipo de manglares son humedales",
            "start": 1295.679,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1298.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siguiente \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos",
            "start": 1299.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "naturales Pe\u00f1a colorada es de",
            "start": 1302.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "4843 hect\u00e1reas se decreta en mayo de",
            "start": 1305.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o y abarca dos municipios",
            "start": 1308.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y el marqu\u00e9s qu\u00e9 presiones se",
            "start": 1311.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tienen ah\u00ed las presiones de crecimiento",
            "start": 1314.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "urbano de desarrollo inmobiliario",
            "start": 1316.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuidamos 250 especies vegetales",
            "start": 1318.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "170 de fauna forma parte del corredor",
            "start": 1321.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que sigue la mariposa monarca esta",
            "start": 1324.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "declaratoria culmina la lucha de 19 a\u00f1os",
            "start": 1328.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para proteger este territorio y",
            "start": 1332.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contribuye a la protecci\u00f3n de las zonas",
            "start": 1334.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de filtraci\u00f3n de agua que suministran",
            "start": 1337.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este vital l\u00edquido a m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 1339.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habitantes de queretanas y queretanos de",
            "start": 1342.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la capital la",
            "start": 1344.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente eh la siguiente pues como es",
            "start": 1346.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conocido nuestro",
            "start": 1350.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente instruye que podamos en los",
            "start": 1352.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "terrenos que pertenec\u00edan a fonatur crear",
            "start": 1355.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas son",
            "start": 1358.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "17918 hect\u00e1reas m\u00e1s de ecosistemas",
            "start": 1362.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "protegidos en seis estados de la",
            "start": 1366.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y a partir de ellos creamos",
            "start": 1368.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seis parques nacionales y siete \u00e1reas de",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de flora y fauna con ellos",
            "start": 1374.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos vamos a 13 \u00e1reas naturales",
            "start": 1377.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protegidas decretadas el 15 de agosto la",
            "start": 1380.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Este es un mapa es",
            "start": 1383.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un mapa donde podemos ver D\u00f3nde quedan",
            "start": 1386.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estas \u00e1reas naturales protegidas voy a",
            "start": 1389.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iniciar del Norte hacia el sur est\u00e1 en",
            "start": 1391.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Baja California el Parque Nacional San",
            "start": 1395.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn con 86 hect\u00e1reas est\u00e1 en Baja",
            "start": 1398.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "California Sur Parque Nacional",
            "start": 1402.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nopolo est\u00e1 Parque Nacional Loreto con",
            "start": 1404.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "6228 hect\u00e1reas Sinaloa con el \u00e1rea de",
            "start": 1409.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de flor y fauna Juan M",
            "start": 1413.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "banderas con",
            "start": 1415.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "2489 hect\u00e1reas en el Estado de Guerrero",
            "start": 1418.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el parque nacional Vicente Guerrero de",
            "start": 1421.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "724 haas el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora",
            "start": 1423.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y fauna Hermenegildo Galeana de 282 haas",
            "start": 1427.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el estado de Quintana ro tenemos",
            "start": 1431.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuatro \u00e1reas naturales protegidas y nos",
            "start": 1433.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gusta Resaltar esto porque que en el",
            "start": 1436.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estado de Quintana ro Es parte tambi\u00e9n",
            "start": 1438.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de este gran proyecto emblem\u00e1tico tren",
            "start": 1441.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "malla est\u00e1 el \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 1443.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "florifa unaa playa delfines de 5",
            "start": 1445.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y",
            "start": 1447.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fauna Jacinto pat \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 1450.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "flor y fauna San Buenaventura de 38",
            "start": 1452.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y",
            "start": 1455.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fauna se note aerolito \u00fanico en lo que",
            "start": 1457.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se encuentra en este se note en el",
            "start": 1461.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "planeta tierra en Oaxaca \u00e1rea de",
            "start": 1463.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de flora y fauna bajo de",
            "start": 1466.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Coyula de",
            "start": 1468.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "1323 haas Parque Nacional guatulco 2 de",
            "start": 1469.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "2238 haas Parque Nacional Ricardo Flores",
            "start": 1474.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n de",
            "start": 1477.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "1813",
            "start": 1481.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas la siguiente por favor esto es",
            "start": 1483.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte del quehacer que hacemos",
            "start": 1486.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dentro de los estados que se trabaja",
            "start": 1489.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este gran proyecto tren Maya esta \u00e1rea",
            "start": 1492.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "natural protegida huanja que fue",
            "start": 1494.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "decretada el 31 de agosto eh tiene",
            "start": 1496.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "38255 hect\u00e1reas se trabaja con 18",
            "start": 1501.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "n\u00facleos agrarios en dos municipios de",
            "start": 1504.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Tabasco balancan y Tenosique esta \u00e1rea",
            "start": 1507.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "natural protegida eh tiene una",
            "start": 1510.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de manglares rojo y",
            "start": 1513.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "botoncillo pero son \u00fanicos en el mundo",
            "start": 1515.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Porque estos manglares se dan en aguas",
            "start": 1518.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "saladas cercanas al mar estas est\u00e1n 120",
            "start": 1521.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "km agua dentro y es agua dulce \u00fanicos en",
            "start": 1524.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el planeta tierra m\u00e1s de 890 especies de",
            "start": 1528.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "flora y fauna como el pato real rana",
            "start": 1532.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "leopardo y una gran diversidad de",
            "start": 1536.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "orqu\u00eddeas con esto se contribuye a la",
            "start": 1537.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "captura filtraci\u00f3n y a la purificaci\u00f3n",
            "start": 1541.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del agua la",
            "start": 1544.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siguiente \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y",
            "start": 1547.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fauna banquin eh que contempla",
            "start": 1549.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "115.65 hect\u00e1reas siete n\u00facleos agrarios",
            "start": 1553.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en cuatro municipios de Campeche",
            "start": 1557.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "calacmul hopelch\u00e9n Champot\u00f3n y Esc\u00e1rcega",
            "start": 1560.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y esta \u00e1rea natural protegida protege",
            "start": 1563.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tres tipos de Selva entre",
            "start": 1566.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellas el Guayac\u00e1n",
            "start": 1568.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "despeinada mejor conservada en el pa\u00eds",
            "start": 1572.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 600 especies silvestres 45 de",
            "start": 1576.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estas end\u00e9micas 68 en alguna categor\u00eda",
            "start": 1579.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de riesgo como el caso del jaguar el",
            "start": 1582.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tapir el oro yucateco y los cuerpos de",
            "start": 1584.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agua que son sitios de descanso",
            "start": 1589.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y reproducci\u00f3n las famosas",
            "start": 1591.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aguadas como lo conocen en Campeche la",
            "start": 1594.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguiente \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 1598.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como el caso de bancu de",
            "start": 1600.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "463 441 hect\u00e1reas decretadas tambi\u00e9n el",
            "start": 1602.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "31 de agosto que abarca 20 n\u00facleos",
            "start": 1606.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "agrarios en tres municipios de Campeche",
            "start": 1610.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega calacmul y",
            "start": 1613.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Candelaria esta \u00e1rea natural protegida",
            "start": 1615.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh protege siete tipos de vegetaci\u00f3n",
            "start": 1618.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los que destacan las selvas y",
            "start": 1621.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "humedales conocidas como aguadas",
            "start": 1624.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "1759 especies de flor y fauna como el",
            "start": 1627.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mono aullador el \u00e1guila elegante entre",
            "start": 1630.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "otras especies eh la cueva volc\u00e1n de los",
            "start": 1634.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "murci\u00e9lagos y dormilones del sopilote",
            "start": 1637.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Rey esta Cueva de murci\u00e9lagos es muy",
            "start": 1640.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "importante por las especies que est\u00e1n",
            "start": 1643.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la siguiente",
            "start": 1645.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hicimos algunas modificaciones del",
            "start": 1649.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "decreto de la reserva de la bi\u00f3sfera",
            "start": 1651.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "calacmul pero para aumentar superficie",
            "start": 1653.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esta reserva de la biosfera era de",
            "start": 1657.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "723,000 hect\u00e1reas cuando se hace una",
            "start": 1660.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compra de lo que es el Ejido Plan de San",
            "start": 1664.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Luis parte de esas hect\u00e1reas",
            "start": 1666.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "5700 hect\u00e1reas van a r\u00e9gimen de",
            "start": 1669.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n por lo que aumenta a",
            "start": 1672.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "7289 8 H\u00e1 Por qu\u00e9 es importancia porque",
            "start": 1676.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cuidando con ello 3000 especies",
            "start": 1681.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "como el tapir o Hormiguero el pavo",
            "start": 1684.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "celado el loo fais\u00e1n el camotillo La",
            "start": 1686.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Palma chate y el mae la siguiente",
            "start": 1690.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esas modificaciones",
            "start": 1695.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compartirle al pueblo de M\u00e9xico que con",
            "start": 1697.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta modificaci\u00f3n se hace la zona n\u00facleo",
            "start": 1700.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea natural protegida terrestre m\u00e1s",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "grande del pa\u00eds llegamos a m\u00e1s de medio",
            "start": 1707.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de hect\u00e1reas en zona n\u00facleo y",
            "start": 1711.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta zona es muy importante porque lo",
            "start": 1713.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se permite es la preservaci\u00f3n la",
            "start": 1716.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n el cuidado y cuestiones de",
            "start": 1719.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n Ambiental e investigaci\u00f3n",
            "start": 1722.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica con ellos podemos ver lo que",
            "start": 1724.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda antes y el crecimiento que se",
            "start": 1727.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene ahora la",
            "start": 1731.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siguiente y con esto creamos la regi\u00f3n",
            "start": 1733.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lag mul donde hemos compartido que esta",
            "start": 1737.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es de 1.5 millones de hect\u00e1reas y",
            "start": 1739.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con esto nos lleva al \u00e1rea natural",
            "start": 1743.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "protegida terrestre m\u00e1s grande de selva",
            "start": 1746.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tropical m\u00e1s grande despu\u00e9s de las",
            "start": 1749.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "amazonas en Brasil es muy muy muy",
            "start": 1752.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante porque nos lleva un",
            "start": 1755.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "territorio para que nos imaginemos",
            "start": 1757.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "es 10 veces la Ciudad de M\u00e9xico en un",
            "start": 1760.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "espacio de conservaci\u00f3n y cuidado es cuo",
            "start": 1765.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente y le dar\u00eda espacio al",
            "start": 1769.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero adamn Pe\u00f1a comisionado para",
            "start": 1772.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el platique de las 23 \u00e1reas",
            "start": 1774.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naturales protegidas que vienen y el",
            "start": 1777.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planteamiento que estos decretos salgan",
            "start": 1779.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 1782.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d\u00eda diciembre",
            "start": 1783.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "2023 muy buen d\u00eda muy buen d\u00eda a todas y",
            "start": 1792.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a todos es gusto para nosotros al",
            "start": 1795.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "interior de la Comisi\u00f3n Nacional de Ares",
            "start": 1799.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "naturales protegidas poder presentar",
            "start": 1801.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este compromiso que tenemos con el",
            "start": 1803.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico primeramente agradecer",
            "start": 1805.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la oportunidad de que",
            "start": 1808.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la voz de los compa\u00f1eras y los",
            "start": 1810.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros guardaparques que son los",
            "start": 1811.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que est\u00e1n en la protecci\u00f3n",
            "start": 1813.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "directa de las selvas los bosques los",
            "start": 1816.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desiertos los humedales los r\u00edos hoy se",
            "start": 1818.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vean representados aqu\u00ed en este espacio",
            "start": 1821.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo circular la siguiente por",
            "start": 1824.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1826.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues primero hacer un peque\u00f1o recuento",
            "start": 1828.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas naturales protegidas tienen un",
            "start": 1830.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pasado en nuestro pa\u00eds la primera fue",
            "start": 1833.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decretada por el Presidente benustiano",
            "start": 1835.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Carranza en",
            "start": 1837.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1917 como una influencia de la pol\u00edtica",
            "start": 1838.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de parques nacionales norteamericana",
            "start": 1841.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero fue el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en",
            "start": 1843.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 40 en el a\u00f1o 37 que desde un",
            "start": 1845.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "enfoque de protecci\u00f3n a las comunidades",
            "start": 1849.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas la generaci\u00f3n y protecci\u00f3n de",
            "start": 1851.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las cuencas de agua y el reconocimiento",
            "start": 1853.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de propiedad originaria y el disfrute",
            "start": 1855.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh impuls\u00f3 una pol\u00edtica nacional de",
            "start": 1858.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "parques nacionales en en 41 decretos que",
            "start": 1861.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy existen el m\u00e1s el",
            "start": 1865.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inicial de esta pol\u00edtica fue el parque",
            "start": 1868.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nacional ista popo y ahora nosotros en",
            "start": 1870.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta etapa el gobierno de la cuarta",
            "start": 1874.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tenemos un nuevo",
            "start": 1876.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "compromiso el compromiso ser\u00e1 que eh",
            "start": 1878.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "seremos la administraci\u00f3n que m\u00e1s \u00e1reas",
            "start": 1882.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "naturales eh protejamos",
            "start": 1885.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "reconociendo desde la lucha de los",
            "start": 1887.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueblos y el bienestar de las nuevas",
            "start": 1889.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "generaciones y la conservaci\u00f3n de",
            "start": 1893.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds megadiverso estamos",
            "start": 1895.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hablando de decretar 43 nuevas \u00e1reas",
            "start": 1897.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naturales protegidas en este periodo de",
            "start": 1900.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno Con qui\u00e9nes lo vamos a hacer y",
            "start": 1902.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con qui\u00e9nes hacemos este compromiso con",
            "start": 1905.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la eh integrantes guardaparques de la",
            "start": 1908.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 1911.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "protegidas los cuales Somos la",
            "start": 1913.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que impulsa conun juntamente",
            "start": 1915.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con las mujeres y hombres de las",
            "start": 1917.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunidades locales la conservaci\u00f3n de",
            "start": 1919.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la biodiversidad y los ecosistemas y los",
            "start": 1922.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servicios que a todos nos da estos estos",
            "start": 1925.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ecosistemas esta esta biodiversidad y",
            "start": 1928.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 para el desarrollo sostenible y",
            "start": 1932.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el bienestar de las presentes y futuras",
            "start": 1934.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "generaciones a trav\u00e9s del cuidado de",
            "start": 1937.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nuestras \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 1939.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nosotros nos comprometemos y hacemos",
            "start": 1941.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este compromiso frente al pueblo de",
            "start": 1943.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Porque queremos dejar esta",
            "start": 1944.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "herencia para todas y todos y qu\u00e9",
            "start": 1947.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protegemos porque hablamos de \u00e1reas",
            "start": 1950.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "naturales protegidas Esto es lo que",
            "start": 1951.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos cuidando y salvaguardando",
            "start": 1954.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos salvaguardando las reservas de",
            "start": 1956.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aguas del pa\u00eds 17 de las ciudades m\u00e1s",
            "start": 1958.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importantes son provistas por aguas de",
            "start": 1961.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas ah\u00ed se",
            "start": 1963.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "siembra se cosecha el agua y despu\u00e9s",
            "start": 1966.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "baja los a los continuos eh urbanos",
            "start": 1968.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las \u00e1reas naturales",
            "start": 1971.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "protegidas del triunfo El Ca\u00f1\u00f3n del",
            "start": 1973.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Sumidero y la selva El Ocote se abastece",
            "start": 1974.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el agua para cuatro represas que dan",
            "start": 1978.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a el 50% de la",
            "start": 1981.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electricidad del sureste ah\u00ed se recarga",
            "start": 1984.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de ah\u00ed se genera la energ\u00eda",
            "start": 1986.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para poder brindar este servicio 13",
            "start": 1988.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "millones de personas viven en el centro",
            "start": 1991.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds del agua que capta el istasigua",
            "start": 1993.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y el popocat\u00e9pet Adem\u00e1s del Pico de",
            "start": 1995.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Orizaba y el Nevado de Toluca estamos",
            "start": 1997.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablando que estamos defendiendo los",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "grandes reservorios de agua de este pa\u00eds",
            "start": 2002.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en nuestra responsabilidad se",
            "start": 2005.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "encuentra proteger las selvas tropicales",
            "start": 2008.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los manglares los bosques m\u00e1s de 5",
            "start": 2010.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas de selva tropical",
            "start": 2012.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es nuestra responsabilidad de cuidar",
            "start": 2014.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el 50% de los manglares donde se",
            "start": 2016.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reproducen los peces que despu\u00e9s ser\u00e1n",
            "start": 2018.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh producto comercial o pesquer\u00eda",
            "start": 2020.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se reproducen en estos manglares",
            "start": 2023.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y son la mejor protecci\u00f3n ante Huracanes",
            "start": 2025.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tornados y efectos meteorol\u00f3gicos en",
            "start": 2027.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nuestros bosques tambi\u00e9n camina el lobo",
            "start": 2030.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicano el oso negro y se reproduce la",
            "start": 2032.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mariposa monarca que viene desde las",
            "start": 2035.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tierras del Norte y aqu\u00ed le gusta en",
            "start": 2037.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tierra mexicana venir a estar y",
            "start": 2040.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reproducirse tambi\u00e9n protegemos 8",
            "start": 2043.919,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas de desiertos y",
            "start": 2046.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pastizales ah\u00ed ah\u00ed camina el perrito de",
            "start": 2049.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pradera hemos regresado el bisonte a",
            "start": 2052.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que cambien en esos grandes pastizales y",
            "start": 2054.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila real que es nuestro s\u00edmbolo de",
            "start": 2057.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "identidad vuela en estas en estos Aires",
            "start": 2059.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n protegemos las Islas mares y",
            "start": 2062.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "arrecifes la cuarta par del territorio",
            "start": 2065.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional marino y el 76 por de las Islas",
            "start": 2067.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son nuestr responsabilidad de",
            "start": 2070.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cuidado M\u00e9xico es el protector del",
            "start": 2072.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "segundo arrecife m\u00e1s grande del planeta",
            "start": 2076.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y nuestra responsabilidad es su cuidado",
            "start": 2078.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos guardaparques marinos que",
            "start": 2081.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diariamente salen a la vigilancia y al",
            "start": 2083.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "monitoreo de c\u00f3mo se encuentra el estado",
            "start": 2086.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2088.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recife en este nuevo enfoque y bajo la",
            "start": 2090.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de nuestro presidente",
            "start": 2093.32,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nuestra secretaria nos hemos enam inado",
            "start": 2094.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de playas p\u00fablicas para el",
            "start": 2097.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "libre disfrute de las mexicanas y los",
            "start": 2099.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mexicanos y no m\u00e1s la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 2101.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico Con los decretos de",
            "start": 2104.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fonatur con los exterran de fonatur",
            "start": 2105.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estamos asegurando que todas y todos",
            "start": 2108.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tengamos disfrute a un bien p\u00fablico las",
            "start": 2110.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "zonas federales y las playas son de",
            "start": 2114.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas y para todos tambi\u00e9n el turismo",
            "start": 2116.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la de la emergencia por covid",
            "start": 2119.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos regresado a los espacios abiertos",
            "start": 2121.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subimos de 1.8 de millones de visitantes",
            "start": 2123.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a 3.2 millones estamos hablando que la",
            "start": 2125.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gente necesita espacios abiertos quiere",
            "start": 2128.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "salir a la libertad y las \u00e1reas",
            "start": 2130.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "naturales protegidas dan esta",
            "start": 2132.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oportunidad tambi\u00e9n las \u00e1reas naturales",
            "start": 2134.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nos dan nos dan los recursos que nos van",
            "start": 2136.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a permitir alimentarnos en 146 \u00e1reas",
            "start": 2139.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "naturales protegidas se abastecen del",
            "start": 2143.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "agua 57 de los 86 distritos de riego Ah\u00ed",
            "start": 2146.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es donde se generan todos estos",
            "start": 2151.359,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "servicios que despu\u00e9s van a generar el",
            "start": 2152.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "agua y la polinizaci\u00f3n para que nos",
            "start": 2154.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "podamos alimentar casi 120,000 millones",
            "start": 2156.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de pesos anualmente se generan en estos",
            "start": 2159.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en estos distritos y son relacionados a",
            "start": 2161.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestras \u00e1reas naturales y ahora en este",
            "start": 2163.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enfoque estamos participando muy de la",
            "start": 2166.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mano con los pueblos diversos pueblos",
            "start": 2169.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "originarios como los guarica sodam",
            "start": 2171.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nayeri mexicaneros maya ralamuli para eh",
            "start": 2173.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participar en los program en los planes",
            "start": 2178.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Justicia respetando su cosmovisi\u00f3n y",
            "start": 2180.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "formas de organizaci\u00f3n hacemos con ellos",
            "start": 2182.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "vigilancia monitor",
            "start": 2185.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de sus sitios sagrados y",
            "start": 2187.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n proyectos productivos para la",
            "start": 2189.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de ingresos y atenci\u00f3n a",
            "start": 2192.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "incendios forestales hacemos la labor",
            "start": 2193.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con ellos y para ellos en las zonas",
            "start": 2195.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas compartimos territorio en",
            "start": 2198.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 zonas en las que protegemos",
            "start": 2200.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sus contextos verdes y un ejemplo lo",
            "start": 2202.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acaba de comentar nuestra secretaria el",
            "start": 2206.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caso de calacmul esas esas selvas y",
            "start": 2208.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bosques est\u00e1n protegidos y permiten la",
            "start": 2210.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "belleza esc\u00e9nica de toda esta gran",
            "start": 2213.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n 9 grupos \u00e9n pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2215.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habitan estas \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2219.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso es lo que protegemos y lo que",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuidamos y ahora presidente secretar les",
            "start": 2224.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informamos C\u00f3mo hemos avanzado el d\u00eda de",
            "start": 2227.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy antes cuando llegamos ten\u00edamos 182",
            "start": 2229.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas con una",
            "start": 2233.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "superficie de",
            "start": 2235.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "0,839 522 hect\u00e1reas ahora tenemos 203",
            "start": 2237.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales con una superficie de",
            "start": 2242.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "91608",
            "start": 2245.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "327 antes ten\u00edamos un eh un proceso de",
            "start": 2247.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que hac\u00edan los documentos b\u00e1sicos para",
            "start": 2251.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas naturales con las consultor\u00edas",
            "start": 2254.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso no nos gusta porque los recursos son",
            "start": 2256.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del pueblo y para el pueblo y las",
            "start": 2259.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "capacidades institucionales de",
            "start": 2261.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "especialistas de de gente t\u00e9cnica que",
            "start": 2262.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en territorio haciendo estos",
            "start": 2265.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "procesos est\u00e1n en la comisi\u00f3n y Entonces",
            "start": 2266.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo hacemos nosotros lo elaboramos en",
            "start": 2269.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casa y hacemos unos productos de alta",
            "start": 2270.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "calidad t\u00e9cnica y cient\u00edficamente pero",
            "start": 2272.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la mano de las comunidades",
            "start": 2276.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "antes se acaban los decretos sin",
            "start": 2278.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "consulta ahora nosotros estamos yendo a",
            "start": 2280.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las comunidades a platicar a los ejidos",
            "start": 2282.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las comunidades las rancher\u00edas a todas",
            "start": 2284.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las zonas eh habitadas Para poder",
            "start": 2286.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consultarles su opini\u00f3n y c\u00f3mo quisieran",
            "start": 2289.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ellos cuidar su",
            "start": 2291.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "territorio tambi\u00e9n ahora Estamos",
            "start": 2293.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buscando que cada \u00e1rea natural protegida",
            "start": 2295.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que decretos tenga su program de manejo",
            "start": 2297.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que son su instrumento rector en un a\u00f1o",
            "start": 2300.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar publicando los",
            "start": 2302.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas de manejo y eh que no dejemos",
            "start": 2304.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ninguna de las nuevas \u00e1reas sin este",
            "start": 2306.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "instrumento adem\u00e1s Pues estamos",
            "start": 2309.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "considerando las comunidades son aliadas",
            "start": 2311.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para la conservaci\u00f3n mejorando su",
            "start": 2313.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar aumento su y que esto hace un",
            "start": 2315.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aumento en el compromiso para la",
            "start": 2318.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n hay una herramienta que se",
            "start": 2320.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llama \u00e1rea destinada voluntariamente a",
            "start": 2323.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n Cuando llegamos ten\u00edamos",
            "start": 2325.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "5259 4 hect\u00e1reas y ahora contamos y esta",
            "start": 2329.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es muy importante para el",
            "start": 2334.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico con 1",
            "start": 2337.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "213,000 hect\u00e1reas de superficie de",
            "start": 2340.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n voluntaria por parte de los",
            "start": 2343.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades y es muy",
            "start": 2346.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importante mencionar tres ejemplos el",
            "start": 2349.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primero y un reconocimiento a los",
            "start": 2352.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pueblos de Oaxaca de la selva socket de",
            "start": 2355.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los chimalapas Porque despu\u00e9s de un",
            "start": 2359.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de 30 a\u00f1os ellos han aceptado y",
            "start": 2361.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "han solicitado que en seis \u00e1reas",
            "start": 2365.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "destinadas voluntariamente a la",
            "start": 2368.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n se protejan",
            "start": 2370.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "436,000 522 hect\u00e1reas estamos hablando",
            "start": 2373.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "casi de medio mill\u00f3n de hect\u00e1reas de la",
            "start": 2378.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "selva que ellos han resguardado por",
            "start": 2381.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cientos y casi miles de a\u00f1os se han",
            "start": 2383.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprometido a su cuidado en el caso de",
            "start": 2386.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Guerrero eh la parte alta tambi\u00e9n las",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades forestales se est\u00e1n",
            "start": 2391.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "comprometiendo a conservar Cuando",
            "start": 2393.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegamos solamente hab\u00eda 5000 haas ahora",
            "start": 2395.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tenemos 23108 haas toda la zona de de de",
            "start": 2398.2,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "balc\u00f3n de la bandera eh de la de Tecpan",
            "start": 2403.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de galiana y de Atoyac est\u00e1n",
            "start": 2407.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndose la la conservaci\u00f3n y es",
            "start": 2409.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un corredor comunitario del jaguar le",
            "start": 2411.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "llamamos y en Campeche tenemos queremos",
            "start": 2413.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos un sue\u00f1o y queremos conectar",
            "start": 2416.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gran en la regi\u00f3n gran calacmul la zona",
            "start": 2419.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de el \u00e1rea natural protegida de calacmul",
            "start": 2423.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con laguna de t\u00e9rmino hemos identificado",
            "start": 2425.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jaguares que van a ver el mar entonces",
            "start": 2427.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "van de la zona arqueol\u00f3gica y van a las",
            "start": 2430.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "costas a ver al mar queremos protegerles",
            "start": 2432.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "queremos cuidar ese sendero y dejarlo de",
            "start": 2435.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "herencia para todas y todos los",
            "start": 2438.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "mexicanos y las \u00e1reas destinadas",
            "start": 2439.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "voluntariamente a la conservaci\u00f3n nos",
            "start": 2441.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "han dado esa",
            "start": 2443.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "oportunidad y el modelo de la",
            "start": 2444.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n para la cuarta",
            "start": 2447.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues las diferencias es",
            "start": 2449.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ponemos a las personas y a las",
            "start": 2451.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "comunidades al centro de la conservaci\u00f3n",
            "start": 2453.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "haciendo alianzas y priorizando el",
            "start": 2456.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "trabajo en territorio con cuatro",
            "start": 2458.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elementos cuidado y protecci\u00f3n esas la",
            "start": 2459.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2462.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "guardaparques pero con las comunidades",
            "start": 2464.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "brigadas de monitoreo de vigilancia",
            "start": 2468.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "combate al fuego equilibrio entre el",
            "start": 2470.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y la viabilidad",
            "start": 2473.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Ambiental de los ecosistemas generaci\u00f3n",
            "start": 2475.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de empleos y actividades productivas",
            "start": 2477.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sustentables tambi\u00e9n pues que te generen",
            "start": 2479.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ingresos para que puedan tener unas",
            "start": 2482.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "condiciones de vida eh viables y as\u00ed",
            "start": 2484.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mejoren su bienestar y la cuarta es la",
            "start": 2487.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunidad para ser una herramienta de",
            "start": 2490.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y defensa del territorio las",
            "start": 2493.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales es necesario alianzas",
            "start": 2496.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con las comunidades y que se asuma como",
            "start": 2498.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procesos locales y basamos dos ideas",
            "start": 2500.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "fuerza en esto es que coman los que nos",
            "start": 2504.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dan de comer y que beban los que nos dan",
            "start": 2507.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de beber si ellos protegen las reservas",
            "start": 2510.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de agua tienen que tener acceso a",
            "start": 2512.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estos beneficios ambientales y",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el compromiso pues es reconocer y",
            "start": 2517.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "retribuir les de forma justa todo lo que",
            "start": 2519.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nos proporcionan la vida misma el",
            "start": 2522.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "compromiso que manifestamos hoy en esta",
            "start": 2525.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conferencia ma\u00f1anera es las nuevas",
            "start": 2529.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "declaratorias al cierre del a\u00f1o",
            "start": 2531.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "2023 estamos hablando de que",
            "start": 2534.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "declararemos 22 \u00e1reas naturales",
            "start": 2536.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "protegidas que suman m\u00e1s de 3 millones",
            "start": 2539.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de hect\u00e1reas Aproximadamente en 17",
            "start": 2541.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estados con lo que al cierre de 2023",
            "start": 2544.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasaremos de 203 a 225 nps con una",
            "start": 2547.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "superficie estimada de m\u00e1s de 95",
            "start": 2551.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas eso no est\u00e1",
            "start": 2553.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasando en ninguna parte del mundo",
            "start": 2555.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros estamos tomando como un gran",
            "start": 2557.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reto el cumplimiento de las metas",
            "start": 2560.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "internacionales para la protecci\u00f3n del",
            "start": 2563.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "medio ambiente porque de ah\u00ed se basa la",
            "start": 2565.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "supervivencia de la vida misma de todos",
            "start": 2567.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los y todas los mexicanos estamos",
            "start": 2569.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajando en los procesos de",
            "start": 2572.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "declaratoria a trav\u00e9s del di\u00e1logo social",
            "start": 2573.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y comunitario y construyendo acuerdos",
            "start": 2575.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "para nuevas \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2577.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en los estados de Yucat\u00e1n Puebla Baja",
            "start": 2579.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "California Sur Chiapas Tamaulipas y",
            "start": 2581.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Zacatecas es as\u00ed que eh en este proceso",
            "start": 2585.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a declarar algunas \u00e1reas naturales",
            "start": 2590.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "protegidas relevantes para todo el pa\u00eds",
            "start": 2592.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pxta toyol itla es uno de los de los",
            "start": 2595.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bosques mejores conservados del pa\u00eds",
            "start": 2599.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entre Sinaloa y Durango con una ag",
            "start": 2601.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "incre\u00edble y con la protecci\u00f3n de una",
            "start": 2604.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 2606.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "formidable hay algunas referencias de",
            "start": 2607.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que hay hasta especies que consideramos",
            "start": 2610.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extintas que vuelan en esos bosques y",
            "start": 2611.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "las comunidades est\u00e1n comprometidas en",
            "start": 2615.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2617.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n la sierra Vallejo Ameca un",
            "start": 2617.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corredor formidable El Jaguar y donde",
            "start": 2621.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "fluye el agua que despu\u00e9s va a dar a",
            "start": 2623.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta tambi\u00e9n lo vamos a",
            "start": 2624.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proteger en acuerdo y di\u00e1logo con las",
            "start": 2626.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunidades canoas una comunidad que",
            "start": 2629.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con 5000 hect\u00e1reas de protecci\u00f3n",
            "start": 2631.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que ha llegado a 20,000 hect\u00e1reas pero",
            "start": 2633.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que lo relevante Es que la gente la est\u00e1",
            "start": 2636.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pidiendo porque lo ven como una",
            "start": 2638.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "herramienta de protecci\u00f3n frente a",
            "start": 2639.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "riesgos como la",
            "start": 2641.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "miner\u00eda somos el primer pa\u00eds protector",
            "start": 2643.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las Tortugas logramos rescatar una",
            "start": 2646.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que estaba casi extinta que es la la",
            "start": 2648.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tortuga Lora solamente hab\u00eda 120 enidos",
            "start": 2650.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y ahora 45 minutos en una cuatrimoto y",
            "start": 2653.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no dejamos de ver",
            "start": 2657.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tortugas tambi\u00e9n manglares de Puerto",
            "start": 2659.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Morelos por su instrucci\u00f3n presidente ya",
            "start": 2661.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 solamente de cuatro 200",
            "start": 2664.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas sino con acuerdo del gobierno",
            "start": 2666.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del Estado ser\u00e1 de m\u00e1s de 1000 en todao",
            "start": 2667.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n de los manglares de Puerto",
            "start": 2670.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Morelos toda esa zona es muy importante",
            "start": 2672.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porque previene Huracanes c clones todo",
            "start": 2674.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto lo previene esta \u00e1rea natural y va",
            "start": 2676.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a ser para un cuidado de Puerto",
            "start": 2679.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Morelos Y por \u00faltimo quisiera eh",
            "start": 2681.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "comentar que la r\u00edo y monta\u00f1as de la",
            "start": 2685.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera que est\u00e1 ligada al",
            "start": 2689.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "proyecto de agua saludable para la",
            "start": 2691.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "laguna estamos dialogando con algunos",
            "start": 2693.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "actores local locales porque es la",
            "start": 2695.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para que no tenga mala",
            "start": 2697.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "calidad del agua pues es proteger la",
            "start": 2699.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fluente de el r\u00edo en este marco",
            "start": 2700.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "consideramos que podemos con las 21",
            "start": 2704.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas decretadas",
            "start": 2707.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas destinadas voluntariamente",
            "start": 2709.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "certificadas y las nuevas \u00e1reas",
            "start": 2711.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "naturales podemos llegar a 5 millones de",
            "start": 2713.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y es un compromiso y regalo",
            "start": 2715.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y para el mundo si el",
            "start": 2718.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobierno la cuarta transformaci\u00f3n si se",
            "start": 2722.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromete con el medio ambiente Y esta",
            "start": 2724.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es parte del compromiso y queremos y eso",
            "start": 2726.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es parte del sue\u00f1o queremos que este sea",
            "start": 2729.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el sexenio la etapa del gobierno de las",
            "start": 2732.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales porque consideramos que",
            "start": 2734.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la presente administraci\u00f3n puede pasar a",
            "start": 2736.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la historia al ser la que m\u00e1s \u00e1reas",
            "start": 2739.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "naturales protegidas decrete y les de",
            "start": 2740.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "viabilidad por haber tejido el",
            "start": 2742.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "territorio de las alianzas y alcanzado",
            "start": 2744.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Los acuerdos para lograr estos decretos",
            "start": 2746.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s trabajaremos para que cada \u00e1rea",
            "start": 2748.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "natural protegida cuente con programas",
            "start": 2751.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de manejo y se haga la conservaci\u00f3n de",
            "start": 2753.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la mano de de las comunidades estamos",
            "start": 2755.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llenando la instituci\u00f3n de j\u00f3venes de",
            "start": 2757.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujeres que ponen su empe\u00f1o compromiso",
            "start": 2759.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para poder llegar a esta meta para que",
            "start": 2762.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sea un orgullo de esta etapa de gobierno",
            "start": 2764.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pero una herencia invaluable para el",
            "start": 2767.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y sea la vida misma",
            "start": 2769.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente Muchas gracias",
            "start": 2772.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "a los compa\u00f1eros guardaparques que nos",
            "start": 2774.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y si nos permite",
            "start": 2775.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podr\u00eda quisi\u00e9ramos compartirles un video",
            "start": 2777.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 2780.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mu",
            "start": 2784.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente y",
            "start": 2789.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "recursos naturales a trav\u00e9s de la",
            "start": 2791.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 2792.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protegidas cuida desiertos humedales",
            "start": 2794.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "playas arrecifes bosques y selvas que",
            "start": 2797.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generan alimentos agua aire limpio y son",
            "start": 2799.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hogar de comunidades de animales y",
            "start": 2802.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plantas en 2018 se proteg\u00edan",
            "start": 2803.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "0,839 522 haas recientemente llegamos a",
            "start": 2807.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "203 \u00e1reas naturales protegidas que suman",
            "start": 2811.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "91 millon",
            "start": 2814.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "8,327 en total gracias al decreto de 21",
            "start": 2816.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anps federales \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 2819.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "flora y fauna Sierra de San Miguelito",
            "start": 2822.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales",
            "start": 2824.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco \u00e1rea de protecci\u00f3n de",
            "start": 2826.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "flora y fauna Jaguar \u00e1rea de protecci\u00f3n",
            "start": 2828.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de recursos naturales Pe\u00f1a colorada 13",
            "start": 2830.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "declaratorias de \u00e1reas naturales",
            "start": 2832.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "protegidas en terrenos que eran",
            "start": 2834.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "propiedad de fonatur se asegura la",
            "start": 2835.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de playas p\u00fablicas y parques",
            "start": 2837.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacionales reserva de la bi\u00f3sfera wanja",
            "start": 2839.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna",
            "start": 2841.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "banquin y reserva de la biosfera",
            "start": 2843.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que conforman la regi\u00f3n gran calacmul",
            "start": 2846.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para salvaguardar los recursos naturales",
            "start": 2847.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y los servicios ambientales de M\u00e9xico se",
            "start": 2850.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "crear\u00e1n 22 \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2852.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ser\u00e1n protegidas por",
            "start": 2854.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "guardaparques de la mano de las",
            "start": 2855.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comunidades reserva de la biosfera pxl",
            "start": 2858.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tayoltita hogar de la guacamaya verde",
            "start": 2861.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cotorra serrana y corredor biol\u00f3gico del",
            "start": 2863.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "jaguar un macizo forestal en excelente",
            "start": 2865.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estado de conservaci\u00f3n en donde nacen",
            "start": 2867.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "R\u00edos incre\u00edbles reserva de la biosfera",
            "start": 2869.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Sierra de vallejo r\u00edo Ameca selvas donde",
            "start": 2872.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vuela la guacamaya verde transita El",
            "start": 2874.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jaguar y m\u00e1s de 1600 especies nativas",
            "start": 2876.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se recarga agua para Puerto",
            "start": 2879.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Vallarta cinco santuarios tortugueros",
            "start": 2882.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "playa cagu\u00e1n morro ayuta barra de la",
            "start": 2885.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cruz Playa Grande playa El Verde Camacho",
            "start": 2889.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y playa lechuguillas en sus playas",
            "start": 2892.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "anidan tortugas marinas como laud prieta",
            "start": 2894.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y golfina entre otras cuentan con",
            "start": 2897.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n de duna y matorral costero",
            "start": 2899.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales",
            "start": 2901.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lago tlagua jico se practica la",
            "start": 2903.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "agricultura de herencia prehisp\u00e1nica y",
            "start": 2905.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "es un remanente de los humedales al sur",
            "start": 2907.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de la Cuenca de M\u00e9xico es uno de los",
            "start": 2909.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "\u00faltimos reductos de los lagos de M\u00e9xico",
            "start": 2911.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora",
            "start": 2913.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y fauna manglares de Puerto Morelos",
            "start": 2915.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "protege los manglares rojo blanco negro",
            "start": 2917.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y botoncillo y felinos como el jaguar",
            "start": 2919.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "jaguarundi Tigrillo y ocelote santuario",
            "start": 2921.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cotorra serrana en sus bosques vuela la",
            "start": 2924.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cotorra serrana especie emblem\u00e1tica y",
            "start": 2926.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que solo se encuentra en esta zona \u00e1rea",
            "start": 2928.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de recursos naturales r\u00edos",
            "start": 2930.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y monta\u00f1as de la comarca Lagunera aqu\u00ed",
            "start": 2932.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fluyen los caudales de de los r\u00edos nasas",
            "start": 2934.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y aguanaval \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora",
            "start": 2936.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y fauna canoas en sus selvas y bosques",
            "start": 2938.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habitan El Jaguar y el Puma es una zona",
            "start": 2940.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que reconoce la lucha del pueblo al",
            "start": 2942.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "proteger el agua y el bosque de la",
            "start": 2944.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "miner\u00eda Cerro cl chinol te petle bosque",
            "start": 2946.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con en lechos arborescentes donde",
            "start": 2949.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "habitan los Hormiguero mantenemos el",
            "start": 2950.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo social y acuerdos para nuevas",
            "start": 2952.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas en los",
            "start": 2954.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estados de Yucat\u00e1n Puebla Baja",
            "start": 2956.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "California Sur Chiapas Tamaulipas y",
            "start": 2959.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Zacatecas se protegen ecosistemas",
            "start": 2961.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "marinos y terrestres biodiversidad como",
            "start": 2963.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el perrito de la pradera el \u00e1guila real",
            "start": 2965.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grandes felinos entre otros Asimismo 25",
            "start": 2967.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos se encuentran",
            "start": 2971.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inmersos en \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2972.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos a los pueblos ind\u00edgenas para",
            "start": 2975.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el cuidado de sus sitios sagrados con",
            "start": 2977.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estas acciones el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2979.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador ser\u00e1 quien declare",
            "start": 2981.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00e1reas a favor del bienestar el",
            "start": 2983.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "futuro de las personas y el medio",
            "start": 2985.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ambiente lo anterior representar\u00e1 la",
            "start": 2987.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n hist\u00f3rica de hect\u00e1reas",
            "start": 2989.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "terrestres y marinas as\u00ed como playas",
            "start": 2990.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para el goce de todas y todos",
            "start": 2992.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los mexicanos el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2994.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fortalece su compromiso con las",
            "start": 2996.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "comunidades el cuidado de los",
            "start": 2998.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "territorios y la vida En beneficio del",
            "start": 2999.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el",
            "start": 3001.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mundo pues esto es vamos",
            "start": 3007.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a a las preguntas empezamos",
            "start": 3010.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Gracias se\u00f1or presidente Luis",
            "start": 3017.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Guillermo Hern\u00e1ndez independiente y",
            "start": 3020.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "colaborador de censura televisi\u00f3n y de",
            "start": 3022.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n tambi\u00e9n le quer\u00eda preguntar",
            "start": 3025.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los t\u00e9rminos de El acuerdo o",
            "start": 3027.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de El Pues el acuerdo que lleg\u00f3 al que",
            "start": 3030.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico con la",
            "start": 3033.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "agencia notimex dimos a conocer a trav\u00e9s",
            "start": 3035.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de nuestra Alianza con sin censura pues",
            "start": 3038.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunos de los eh planteamientos que",
            "start": 3040.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "present\u00f3 sobre la mesa de negociaci\u00f3n el",
            "start": 3043.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sindicato \u00fanico de trabajadores de",
            "start": 3045.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "notimex eh el estimaci\u00f3n sobre los eh",
            "start": 3047.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las liquidaciones a los trabajadores de",
            "start": 3051.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la agencia y tambi\u00e9n pues algunas de las",
            "start": 3053.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh peticiones que hizo el sindicato pero",
            "start": 3056.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues evidentemente eso fue desacreditado",
            "start": 3060.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por el propio sindicato me llamaron",
            "start": 3063.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este personero de San Juan Mart\u00ednez y ya",
            "start": 3065.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabe usted esas cosas y quisiera saber",
            "start": 3069.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si usted nos podr\u00eda pues informar",
            "start": 3071.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exactamente en qu\u00e9 t\u00e9rmino se da este",
            "start": 3074.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acuerdo de liquidaci\u00f3n de la agencia",
            "start": 3076.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "notimex bueno",
            "start": 3078.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh No conozco los detalles pero",
            "start": 3081.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que ya se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 3086.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3090.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Para atender a todos los",
            "start": 3094.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "trabajadores de conformidad con la",
            "start": 3097.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ley tanto a los trabajadores",
            "start": 3101.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sindicalizados como a los trabajadores",
            "start": 3103.839,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3106.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "confianza se les va a",
            "start": 3107.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "liquidar no conozco",
            "start": 3113.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3116.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "monto que va a entregarse a Cada",
            "start": 3118.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajador pero ya est\u00e1 autorizado el",
            "start": 3121.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "presupuesto y es un acuerdo entre las",
            "start": 3125.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "partes se logr\u00f3 despu\u00e9s de mucho",
            "start": 3129.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "tiempo un",
            "start": 3134.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consenso",
            "start": 3138.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed tengo informaci\u00f3n le voy a",
            "start": 3140.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pedir a la secretaria de",
            "start": 3144.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y al Secretario del trabajo",
            "start": 3148.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que informen si lo pueden hacer hoy",
            "start": 3151.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mismo ya sali\u00f3 un",
            "start": 3157.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn Por qu\u00e9 decimos",
            "start": 3161.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn un",
            "start": 3165.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunicado este el comunicado",
            "start": 3168.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente plantea digamos Los acuerdos",
            "start": 3171.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de cordialidad para el cierre de la",
            "start": 3173.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n pero digamos los datos Pues",
            "start": 3176.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que necesitamos conocer s\u00ed ojal\u00e1 y se",
            "start": 3179.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "puedan dar los datos este toda la",
            "start": 3182.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy Much\u00edsimas",
            "start": 3185.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias en una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 3189.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente este estamos llevando a cabo",
            "start": 3191.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un trabajo de largo aliento una cr\u00f3nica",
            "start": 3194.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobre su sexenio eh hemos buscado a",
            "start": 3197.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de de este entrevistas el",
            "start": 3201.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "testimonio de muchos colaboradores de su",
            "start": 3205.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno para tratar de tener una visi\u00f3n",
            "start": 3207.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pues completa de su sexenio lo que",
            "start": 3209.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consideramos una revoluci\u00f3n social de la",
            "start": 3212.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y entre esos",
            "start": 3215.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "testimonios uno muy importante para m\u00ed",
            "start": 3218.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que soy el el el hacedor de esta Cr\u00f3nica",
            "start": 3220.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues es el suyo Supongo que usted no me",
            "start": 3223.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 conceder una entrevista exclusiva",
            "start": 3226.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para hablar sobre eso pero le quiero",
            "start": 3228.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pedir un favor que me permita Durante",
            "start": 3230.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas semanas los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 3232.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "preguntarle espec\u00edficamente sobre estos",
            "start": 3235.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "temas que me interesa que me interesa",
            "start": 3237.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "plantearle salen del contexto de la",
            "start": 3239.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coyuntura cotidiana pero tien que ver",
            "start": 3242.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con su sexenio para poderlo llevar a",
            "start": 3244.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cabo para concluir esta Cr\u00f3nica que",
            "start": 3247.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a publicar de manera independiente",
            "start": 3250.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en este en la primavera pr\u00f3xima si me",
            "start": 3252.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permite Me gustar\u00eda preguntarle eh uno",
            "start": 3255.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los primeros actos de su de su",
            "start": 3258.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno el primer d\u00eda de diciembre de",
            "start": 3260.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda de su gobierno en",
            "start": 3263.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 usted realiz\u00f3 un gesto",
            "start": 3265.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se convirti\u00f3 en un gesto muy",
            "start": 3269.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lico estaba usted en la plancha del",
            "start": 3270.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y se arrodill\u00f3 frente a un grupo",
            "start": 3273.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3277.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en ese momento hab\u00eda mucha",
            "start": 3278.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "expectativa sobre su gobierno y ese",
            "start": 3282.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gesto nos dio la impresi\u00f3n de que algo",
            "start": 3285.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Estaba cambiando en el pa\u00eds exactamente",
            "start": 3288.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se arrodill\u00f3 se\u00f1or presidente",
            "start": 3291.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno por respeto a una",
            "start": 3294.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ceremonia de los pueblos",
            "start": 3297.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 3302.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que pues",
            "start": 3304.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 3306.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00edntimo de nuestro",
            "start": 3309.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las",
            "start": 3311.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 3313.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que vienen de",
            "start": 3315.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lejos",
            "start": 3318.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es el M\u00e9xico",
            "start": 3320.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "HM creo",
            "start": 3325.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que es lo",
            "start": 3329.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3333.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cercano a lo que ha sido nuestro pa\u00eds en",
            "start": 3335.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "toda su",
            "start": 3340.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "historia El que se",
            "start": 3343.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "conserven a trav\u00e9s de los",
            "start": 3348.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siglos esas ceremonias",
            "start": 3352.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no arrodillarme",
            "start": 3356.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 3360.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 3364.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una veneraci\u00f3n y es un acto de",
            "start": 3366.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respeto a las",
            "start": 3370.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tradiciones a las",
            "start": 3373.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "costumbres a las culturas",
            "start": 3377.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "originarias yo sostengo y",
            "start": 3380.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estoy escribiendo sobre",
            "start": 3385.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eso de que lo que somos",
            "start": 3388.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actualmente se lo debemos a la",
            "start": 3394.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "herencia",
            "start": 3398.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cultural que viene de siglos",
            "start": 3400.039,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s mucho antes de la",
            "start": 3405.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "llegada de los eh",
            "start": 3409.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 3413.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3416.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de la llegada de los",
            "start": 3417.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles es",
            "start": 3420.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3422.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3425.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "somos lo",
            "start": 3426.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 hace 500",
            "start": 3429.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ni siquiera somos lo que se inici\u00f3",
            "start": 3433.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hace 700 a\u00f1os con la fundaci\u00f3n de",
            "start": 3437.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenochitlan",
            "start": 3441.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3443.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto que estamos viendo calacmul",
            "start": 3445.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "se fund\u00f3 y floreci\u00f3 como cultura como",
            "start": 3450.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 3455.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n 300 a\u00f1os antes de la era",
            "start": 3456.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cristiana",
            "start": 3464.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pues 23 eh",
            "start": 3466.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "siglos no cinco siglos de la los",
            "start": 3470.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles a la fecha sino 23 siglos y la",
            "start": 3475.16,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "cultura madre la cultura olmeca lo mismo",
            "start": 3480.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "eh 2000 a\u00f1os antes de",
            "start": 3485.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Cristo",
            "start": 3489.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3491.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eso es lo que se ha transmitido de",
            "start": 3493.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en",
            "start": 3498.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n es lo que",
            "start": 3500.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "traemos",
            "start": 3503.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cargando lo que traemos prendido en el",
            "start": 3505.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n lo que traemos a",
            "start": 3509.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuesta nuestros antepasados nos han",
            "start": 3512.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "venido heredando",
            "start": 3516.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh esas costumbres esas",
            "start": 3519.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tradiciones y M\u00e9xico tiene por eso una",
            "start": 3522.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "gran reserva de valores culturales",
            "start": 3525.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 3529.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "espirituales y eso es lo que nos ha",
            "start": 3531.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 3534.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "siempre ante todas las calamidades y por",
            "start": 3535.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso M\u00e9xico sale adelante",
            "start": 3539.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Entonces el humanismo",
            "start": 3544.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3547.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es el modelo que",
            "start": 3548.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3552.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3553.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aplicando como",
            "start": 3555.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobierno se nutre tanto de las ra\u00edces",
            "start": 3558.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profundas",
            "start": 3563.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3565.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3566.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico porque son cosas",
            "start": 3570.799,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extraordinarias por",
            "start": 3575.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejemplo no hab\u00eda en el M\u00e9xico",
            "start": 3578.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico",
            "start": 3582.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esclavitud son temas muy pol\u00e9micos Yo s\u00e9",
            "start": 3584.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3587.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este no les va a gustar algunos me van a",
            "start": 3588.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sacar de que en los murales de bonampac",
            "start": 3593.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los presos no este los esclavos",
            "start": 3595.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sometidos S\u00ed s\u00ed en Las Guerras",
            "start": 3600.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "intestinas se daba eso pero el pueblo",
            "start": 3603.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "viv\u00eda en",
            "start": 3607.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "libertad eh No exist\u00eda la esclavitud",
            "start": 3609.599,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "eh eran libres viv\u00edan en sus comunidades",
            "start": 3614.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh la tierra era comunal no exist\u00eda la",
            "start": 3620.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "propiedad privada",
            "start": 3623.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "sembraban lo que necesitaban para el",
            "start": 3627.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sustento de sus familias y un",
            "start": 3630.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "excedente para pagar un",
            "start": 3632.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tributo una especie de impuesto a las",
            "start": 3635.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "autoridades superiores que eran los que",
            "start": 3638.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3642.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encargaban de el comercio",
            "start": 3642.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y con ese tributo ese",
            "start": 3647.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "excedente esa",
            "start": 3651.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plusval\u00eda se manten\u00eda la clase",
            "start": 3653.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gobernante y a los sacerdotes y a los",
            "start": 3656.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "artistas y a los",
            "start": 3659.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "artesanos a los que",
            "start": 3662.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh crearon",
            "start": 3664.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh estas importantes",
            "start": 3667.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "culturas conocimiento de la ciencia de",
            "start": 3673.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3675.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "astronom\u00eda de la eh agricultura de las",
            "start": 3676.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Chinampas",
            "start": 3681.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "e en fin eh desde luego del arte de la",
            "start": 3683.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arquitectura entonces",
            "start": 3690.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3693.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso nos",
            "start": 3695.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nutre es eso no ha",
            "start": 3697.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desaparecido somos libres Cu\u00e1ndo llega",
            "start": 3703.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la esclavitud cuando",
            "start": 3707.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 3710.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "invaden los primeros",
            "start": 3712.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esclavos los",
            "start": 3715.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3717.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "somete Cort\u00e9s en",
            "start": 3719.839,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Puebla eso no exist\u00eda el concepto de",
            "start": 3722.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "esclavitud entonces somos libres otra",
            "start": 3728.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cosa que no",
            "start": 3732.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exist\u00eda era tambi\u00e9n la",
            "start": 3734.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "avaricia por eso en el chil\u00e1n",
            "start": 3739.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n lo que",
            "start": 3742.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se escribe",
            "start": 3745.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sorprende por la forma en que se",
            "start": 3746.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ambicionaba el",
            "start": 3751.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "oro la primera fiebre del Oro se da con",
            "start": 3753.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la llegada de Los Invasores",
            "start": 3758.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero no exist\u00eda esa",
            "start": 3762.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "codicia en los pueblos eh prehisp\u00e1nicos",
            "start": 3766.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "e entonces",
            "start": 3772.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 3775.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cosas que se",
            "start": 3777.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mantienen por eso el mexicano",
            "start": 3780.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh es muy trabajador",
            "start": 3783.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 3788.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "libre es",
            "start": 3790.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "honesto la mayor riqueza del M\u00e9xico",
            "start": 3793.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "actual es la honestidad de su",
            "start": 3797.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo quieren ejemplos de eso",
            "start": 3800.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de fraternidad de honestidad de la",
            "start": 3804.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grandeza del pueblo de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3807.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3810.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "migrantes C\u00f3mo se van y no se olvidan de",
            "start": 3812.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3817.48,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3819.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo salen adelante donde hay",
            "start": 3821.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "oportunidades porque son muy",
            "start": 3825.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajadores De d\u00f3nde",
            "start": 3828.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "viene el",
            "start": 3830.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pensamiento por la idea de",
            "start": 3833.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que el mexicano es flojo indolente viene",
            "start": 3836.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 3841.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Pero eso no corresponde a la",
            "start": 3844.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "realidad entonces",
            "start": 3850.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro pasado",
            "start": 3852.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nos ha dado una identidad una",
            "start": 3855.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "idiosincracia que nos ayuda",
            "start": 3858.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho ya quisieran otros pa\u00edses tener",
            "start": 3862.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3866.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pasado esta grandeza",
            "start": 3867.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cultural les voy a poner otro ejemplo de",
            "start": 3871.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la importancia que tienen las culturas",
            "start": 3875.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas no tenemos nosotros",
            "start": 3878.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh afortunadamente",
            "start": 3882.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3887.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adicciones excesivas",
            "start": 3892.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consumo de",
            "start": 3895.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "droga como otros",
            "start": 3898.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y eso es muy bueno nosotros",
            "start": 3901.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lamentamos lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 3904.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3906.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Unidos son nuestros",
            "start": 3908.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 3911.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero tiene un consumo de",
            "start": 3913.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fentanilo que les",
            "start": 3917.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 3919.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "100000 muertes al a\u00f1o de",
            "start": 3921.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nosotros no tenemos",
            "start": 3928.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3931.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eh No llean ni a",
            "start": 3933.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1000 los que pierden la vida en M\u00e9xico",
            "start": 3935.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3938.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sobredosis por consumo de fento y por",
            "start": 3939.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n tenemos que evitarlo porque",
            "start": 3942.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3946.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 3948.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fomenta crece ese consumo en nuestro",
            "start": 3950.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces s\u00ed ser\u00eda fatal tremendo",
            "start": 3953.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9",
            "start": 3958.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh somos en esto distintos y en otras",
            "start": 3961.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cosas por nuestras",
            "start": 3966.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 3969.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Este es un un ejemplo eh del Por qu\u00e9",
            "start": 3973.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener nuestras culturas",
            "start": 3979.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh tenemos que mantener",
            "start": 3982.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh la cohesi\u00f3n en las familias que eso",
            "start": 3987.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3990.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de M\u00e9xico eso tambi\u00e9n viene de",
            "start": 3991.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lejos la unidad familiar la fraternidad",
            "start": 3997.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "familiar la familia mexicana siempre lo",
            "start": 4000.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digo es la instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 4003.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s",
            "start": 4005.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 4007.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es m\u00e1s importante que el seguro",
            "start": 4009.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social cualquier instituci\u00f3n de",
            "start": 4013.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad social porque somos muy",
            "start": 4015.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fraternos le va mal a un miembro de la",
            "start": 4018.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "familia y acuden su apoyo a otros",
            "start": 4020.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siempre pongo el ejemplo de c\u00f3m tambi\u00e9n",
            "start": 4023.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Con mucho respeto en Estados Unidos van",
            "start": 4026.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "creciendo los hijos llegan a la",
            "start": 4028.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adolescencia y ya tienen que irse a la",
            "start": 4031.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "casa y ac\u00e1 no por eso abusan se quedan",
            "start": 4034.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la cuenta no queremos que se",
            "start": 4040.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vayan eh nunca pero es son cuestiones",
            "start": 4042.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4046.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "nos dan fortaleza Bueno pero eso es la",
            "start": 4049.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "parte cultural y tambi\u00e9n por eso mismo",
            "start": 4053.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 4056.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4059.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy",
            "start": 4062.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fecunda",
            "start": 4064.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "excepcional tambi\u00e9n con todo respeto",
            "start": 4067.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 4070.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hidalgos d\u00f3nde D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos",
            "start": 4072.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en otras partes D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 4074.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 4079.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "maderos D\u00f3nde est\u00e1n los Villas D\u00f3nde",
            "start": 4082.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 4084.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "zapatas D\u00f3nde est\u00e1n los L\u00e1zaro",
            "start": 4086.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas o sea",
            "start": 4091.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en M\u00e9xico y algo Morelos no solo",
            "start": 4094.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "luchan por la independencia lo primero",
            "start": 4100.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que plantean Y eso nos hace",
            "start": 4102.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "distintos por",
            "start": 4106.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estos padres de nuestra patria lo",
            "start": 4109.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "primero que proclaman es La abolici\u00f3n de",
            "start": 4113.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4116.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "esclavitud no solo la",
            "start": 4117.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "independencia sino lo social la",
            "start": 4119.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "justicia en el caso de la Reforma la",
            "start": 4124.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del Poder",
            "start": 4128.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico del poder civil",
            "start": 4131.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de lo que se establece",
            "start": 4135.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 4138.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Biblia de que a Dios lo que es de Dios y",
            "start": 4140.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 4143.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar la reforma de Ju\u00e1rez y de los",
            "start": 4145.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "liberales eso no se da en ninguna parte",
            "start": 4149.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4153.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mundo m\u00e1s que en",
            "start": 4155.08,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el estado",
            "start": 4158.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "laico somos",
            "start": 4161.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un pueblo muy religioso",
            "start": 4164.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda de los",
            "start": 4168.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4172.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "practica",
            "start": 4174.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una religi\u00f3n es creyente hay tambi\u00e9n",
            "start": 4176.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "eh No creyentes",
            "start": 4181.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "agn\u00f3sticos ateos libres pensadores pero",
            "start": 4184.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda es creyente sin",
            "start": 4188.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "embargo esa mayor\u00eda creyente es al mismo",
            "start": 4191.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiempo partidaria de",
            "start": 4195.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "laicismo por esa",
            "start": 4200.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "historia de Ju\u00e1rez de los liberales del",
            "start": 4202.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "movimiento de la reforma y luego la",
            "start": 4206.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana no hay una",
            "start": 4208.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante en el",
            "start": 4210.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mundo es la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 4213.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "social que se lleva a",
            "start": 4217.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cabo en el mundo",
            "start": 4220.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos la primera",
            "start": 4224.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4226.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "social la m\u00e1s avanzada de todas en lo",
            "start": 4228.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "social la que garantiza el derecho de",
            "start": 4233.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "los campesinos a la tierra la que",
            "start": 4236.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "garantiza la jornada m\u00e1xima de 8 horas",
            "start": 4239.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el salario justo",
            "start": 4243.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prestaciones la que",
            "start": 4247.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Define El",
            "start": 4250.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dominio propiedad de la naci\u00f3n sobre los",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4256.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naturales incluido el petr\u00f3leo y otros",
            "start": 4257.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "recursos del subsuelo la",
            "start": 4262.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "miner\u00eda todos esos recursos son de la",
            "start": 4267.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Bueno eso est\u00e1 en la primera",
            "start": 4270.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de esas dimensiones en el",
            "start": 4274.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo la constituci\u00f3n del 17 Entonces",
            "start": 4279.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el humanismo mexicano es pues el",
            "start": 4281.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4285.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "profundo con su grandeza cultural y su",
            "start": 4287.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fecunda historia pol\u00edtica y eso es lo",
            "start": 4292.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que somos y por eso nos sentimos muy",
            "start": 4295.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "orgullosos de ser",
            "start": 4299.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or presidente ese ese gesto",
            "start": 4301.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inici\u00e1tico de su gobierno fue muy",
            "start": 4304.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "poderoso nunca hab\u00edamos visto un",
            "start": 4307.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente arrodillado ante el pueblo y",
            "start": 4309.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muchos pensaron que a partir de esa",
            "start": 4312.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "imagen este iba a ser un gobierno de",
            "start": 4315.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cambios pero algunos reclaman que su",
            "start": 4318.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno por ejemplo no logr\u00f3 aterrizar",
            "start": 4320.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la ley Los acuerdos de San Andr\u00e9s",
            "start": 4323.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rinzar algunos hablan de que el gobierno",
            "start": 4325.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de L\u00f3pez Obrador no termin\u00f3 de darle",
            "start": 4328.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "plena plenos derechos a los pueblos",
            "start": 4332.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas qu\u00e9 piensa de eso yo creo que",
            "start": 4334.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "avanzamos bastante en los hechos porque",
            "start": 4337.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "no todo ti que ver con las",
            "start": 4341.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "leyes si",
            "start": 4346.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el problema fuese en las",
            "start": 4348.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "leyes pues no habr\u00edan",
            "start": 4352.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "problemas porque no hay ninguna ley que",
            "start": 4356.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "diga que se permite",
            "start": 4361.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "robar No hay ninguna ley que diga que se",
            "start": 4364.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 4368.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "discriminar o actuar",
            "start": 4370.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con racismo con",
            "start": 4374.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "clasismo",
            "start": 4377.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no las leyes como",
            "start": 4379.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n podr\u00edan servir para hacer justicia",
            "start": 4385.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "si existe la voluntad de hacerlo",
            "start": 4390.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces con ese marco legal con ese",
            "start": 4394.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "marco jur\u00eddico hemos avanzado y en los",
            "start": 4396.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 4400.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4402.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Ha logrado hacer justicia a los pueblos",
            "start": 4404.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "originarios por ejemplo lo que hicimos",
            "start": 4410.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "con los pueblos",
            "start": 4415.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yais",
            "start": 4420.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuandoo despu\u00e9s de que el general",
            "start": 4423.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas les reconoce sus territorios",
            "start": 4426.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4430.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto que se",
            "start": 4432.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 4437.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "regresaran",
            "start": 4439.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh tierras",
            "start": 4441.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que se les hab\u00edan arrebatado despu\u00e9s de",
            "start": 4443.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la dotaci\u00f3n",
            "start": 4447.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidencial del General",
            "start": 4450.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cares eh se les",
            "start": 4453.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "restituyeron como 30,000",
            "start": 4458.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas e",
            "start": 4461.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se les otorgaron",
            "start": 4465.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para",
            "start": 4468.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que todo el ganado que",
            "start": 4470.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en esas 300",
            "start": 4473.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pasaran a formar parte de los",
            "start": 4476.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblos yaques",
            "start": 4478.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 construyendo un distrito de",
            "start": 4482.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "riego en los pueblos",
            "start": 4487.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Yaquis un",
            "start": 4491.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acueducto porque no ten\u00edan agua para su",
            "start": 4494.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consumo los",
            "start": 4498.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos eh much\u00edsimas",
            "start": 4500.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "eh acciones de desarrollo de",
            "start": 4503.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "bienestar y lo mismo en todas las",
            "start": 4509.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4513.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 4516.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programa de bienestar que incluye muchas",
            "start": 4518.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 4522.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son las comunidades",
            "start": 4524.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas las que tienen eh prioridad",
            "start": 4526.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4531.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si lo vemos en t\u00e9rminos generales los",
            "start": 4533.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "estados que m\u00e1s presupuesto reciben para",
            "start": 4538.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el bienestar son Chiapas Oaxaca y",
            "start": 4543.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Guerrero los m\u00e1s pobres y los que tienen",
            "start": 4549.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 4552.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "eh en esos estados",
            "start": 4556.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh en todas las comunidades ind\u00edgenas en",
            "start": 4561.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todas las familias los hogares reciben",
            "start": 4565.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuando menos un",
            "start": 4569.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyo del",
            "start": 4572.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presupuesto cuando menos un",
            "start": 4574.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "programa ya sea porque son adultos",
            "start": 4579.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 4582.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ejemplo antes de que",
            "start": 4584.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh tom\u00e1ramos la decisi\u00f3n de que se",
            "start": 4587.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "apoyara a los adultos mayores a partir",
            "start": 4590.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os porque el apoyo era a",
            "start": 4593.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "partir de los",
            "start": 4596.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "68 ya las comunidades ind\u00edgenas s\u00ed",
            "start": 4598.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recib\u00edan su apoyo a partir de los",
            "start": 4600.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "65 porque consideramos que no puede",
            "start": 4604.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "haber trato igual entre",
            "start": 4607.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desiguales que la justicia es darle m\u00e1s",
            "start": 4609.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al que tiene",
            "start": 4613.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "menos y el que no recibe un",
            "start": 4615.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyo porque tiene el derecho a una",
            "start": 4621.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor recibe una",
            "start": 4624.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por discapacidad o los j\u00f3venes",
            "start": 4628.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "reciben una beca o est\u00e1n en el programa",
            "start": 4633.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 4636.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4638.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o reciben de manera gratuita sus",
            "start": 4640.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fertilizantes para",
            "start": 4645.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sembrar sus",
            "start": 4647.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tierras Entonces s\u00ed hemos atendido a las",
            "start": 4650.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4656.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "originarias eh ellos lo saben",
            "start": 4658.04,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "bien y lo vamos a seguir haciendo desde",
            "start": 4661.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "luego es mucha la deuda que se",
            "start": 4667.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tiene con los pobres de M\u00e9xico",
            "start": 4670.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque fue mucho el",
            "start": 4676.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tiempo de abandono de marginaci\u00f3n de",
            "start": 4678.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "olvido de opresi\u00f3n de",
            "start": 4683.679,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n y apenas est\u00e1 iniciando la",
            "start": 4688.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4694.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no se atend\u00eda al",
            "start": 4696.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pueblo sobre todo a partir del periodo",
            "start": 4701.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfirismo",
            "start": 4704.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh 36 a\u00f1os desde",
            "start": 4708.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1983 a",
            "start": 4712.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2018 Los hijos predilectos del",
            "start": 4714.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen eran los",
            "start": 4718.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "oligarcas era una",
            "start": 4721.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "minor\u00eda al pueblo no se le",
            "start": 4723.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atend\u00eda nada m\u00e1s cuando hab\u00eda",
            "start": 4726.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "elecciones iban a las comunidades a",
            "start": 4730.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repartir despensas materiales de",
            "start": 4733.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a comprar los",
            "start": 4736.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "votos Nada m\u00e1s por eso yo sostengo que",
            "start": 4740.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 4745.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "democracia lo que exist\u00eda lo que",
            "start": 4748.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "predominaba era una",
            "start": 4752.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que es el gobierno de una",
            "start": 4756.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con",
            "start": 4759.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 4761.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "democracia pero no hab\u00eda una democracia",
            "start": 4764.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica porque la democracia es el",
            "start": 4770.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo con",
            "start": 4772.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4774.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo por eso no se entiende ahora lo",
            "start": 4775.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando algunos",
            "start": 4779.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 4784.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desconcertados Porque se est\u00e1n llevando",
            "start": 4788.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a cabo cambios",
            "start": 4791.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo",
            "start": 4793.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es de que los altos",
            "start": 4795.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "funcionarios van a ganar sueldos",
            "start": 4798.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos los expresidentes van a",
            "start": 4806.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "tener pensiones",
            "start": 4811.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "millonarias el presidente va a",
            "start": 4814.679,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "tener un Estado Mayor presidencial",
            "start": 4819.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "un cuerpo de \u00e9lite de 8000 elementos",
            "start": 4823.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4826.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cuidarlo y va a tener un",
            "start": 4828.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de",
            "start": 4833.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "lujo de 75 Met de largo por 25 de",
            "start": 4835.96,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "ancho con alcoba y",
            "start": 4842.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os y salas de",
            "start": 4846.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "junta",
            "start": 4851.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 4853.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso se ve\u00eda",
            "start": 4856.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "normal y al pueblo",
            "start": 4860.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4865.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 4867.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 4869.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan jugosos negocios al Amparo",
            "start": 4871.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4876.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4877.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablico C\u00f3mo es que se usaba el",
            "start": 4879.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero de",
            "start": 4881.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos solo para beneficio de unos",
            "start": 4884.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuantos C\u00f3mo es que se entregaban las",
            "start": 4887.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "riquezas de M\u00e9xico los bienes de todos",
            "start": 4890.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los mexicanos a particulares nacionales",
            "start": 4893.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4895.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extranjeros el saqueo que hubo en los",
            "start": 4896.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 36 a\u00f1os del periodo",
            "start": 4901.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "neoliberal no tiene precedente en la",
            "start": 4904.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia ni siquiera se compara con el",
            "start": 4907.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saqueo que hubo entre tres siglos de",
            "start": 4910.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 4913.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "colonial por eso se cre\u00f3 una",
            "start": 4915.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 4918.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "social cuando Morelos en los",
            "start": 4923.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 4926.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os pero no mucho",
            "start": 4929.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s habla de que se modere la indigencia",
            "start": 4934.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y la opulencia que haya igualdad",
            "start": 4937.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscaba resolver este problema de",
            "start": 4947.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fondo de la desigualdad en M\u00e9xico pero",
            "start": 4952.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la desigualdad que lleg\u00f3 a haber en el",
            "start": 4955.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal fue",
            "start": 4958.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s profunda",
            "start": 4960.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s opuesta diametralmente",
            "start": 4966.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la que exist\u00eda en ese",
            "start": 4970.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Entonces cuando Morelos plantea la",
            "start": 4973.679,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "moderaci\u00f3n de la indigencia y la",
            "start": 4980.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 4984.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico lleg\u00f3 a hacer en el gobierno",
            "start": 4986.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4990.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Salinas el cuarto pa\u00eds del",
            "start": 4992.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mundo con m\u00e1s",
            "start": 4995.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "multimillonarios o sea solo nos",
            "start": 4999.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ganaba Estados",
            "start": 5003.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Unidos Jap\u00f3n y Alemania y el cuarto era",
            "start": 5006.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero al mismo tiempo millones de",
            "start": 5011.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexicanos en la pobreza imag\u00ednes como me",
            "start": 5015.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "siento ahora",
            "start": 5018.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto es compartido con todos el",
            "start": 5021.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "orgullo que me da y que nos debe dar a",
            "start": 5025.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5028.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5029.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "humanistas el que se",
            "start": 5031.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pudo a pesar de la pandemia se pudo",
            "start": 5035.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reducir en nuestro gobierno la",
            "start": 5038.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pobreza y se pudo reducir la desigualdad",
            "start": 5042.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es posible que al final de su secenio se",
            "start": 5047.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "alcance el 10% de la poblaci\u00f3n que deje",
            "start": 5048.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la pobreza extrema el 10% Son 12 13",
            "start": 5052.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos S\u00ed s\u00ed porque eh la",
            "start": 5055.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 5061.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del inji",
            "start": 5064.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 en el",
            "start": 5067.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "22 se acaba de dar a",
            "start": 5070.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conocer en el",
            "start": 5073.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "24 el a\u00f1o pr\u00f3ximo se levanta porque es",
            "start": 5075.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cada dos a\u00f1os y se da a conocer en el 25",
            "start": 5079.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y del 22 al",
            "start": 5083.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "24 es cuando mejor nos ha",
            "start": 5087.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ido y eso no est\u00e1 medido en la encuesta",
            "start": 5090.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de el Inegi de la \u00faltima Entonces es muy",
            "start": 5094.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "probable que la encuesta que se va a dar",
            "start": 5098.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a conocer en el 25 se va a demostrar que",
            "start": 5101.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se redujo a\u00fan m\u00e1s la pobreza y a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 5104.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5108.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desigualdad pero ya nos extendimos eh",
            "start": 5109.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que bien dec\u00edas que no era si me da",
            "start": 5113.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oportunidad en las pr\u00f3ximas semanas hago",
            "start": 5115.199,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preguntas",
            "start": 5117.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5118.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5121.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ad Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Ra\u00fal",
            "start": 5127.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto",
            "start": 5129.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "integral del comercio exterior Buenos",
            "start": 5132.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "d\u00edas se\u00f1or secretaria Buenos d\u00edas",
            "start": 5133.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 5138.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el",
            "start": 5140.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reciclaje el reciclaje es una actividad",
            "start": 5143.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica importante en el otro extremo",
            "start": 5145.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del concepto integral del comercio",
            "start": 5148.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exterior es la reducci\u00f3n y acopio de",
            "start": 5150.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "materiales al t\u00e9rmino de un ciclo de",
            "start": 5153.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vida de su ciclo de vida en los cuales",
            "start": 5155.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se puede tener un mejor mejor",
            "start": 5157.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aprovechamiento y evitar pasivos",
            "start": 5159.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambientales cuidar recursos naturales",
            "start": 5161.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "generar",
            "start": 5164.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "autoempleo sin embargo El convertidor",
            "start": 5165.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "catal\u00edtico",
            "start": 5168.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Automotriz instalado un en poco m\u00e1s de",
            "start": 5170.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "35 millones de autom\u00f3viles de combusti\u00f3n",
            "start": 5173.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "interna en M\u00e9xico seg\u00fan cifras del Inegi",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es Es que es revisado en cada",
            "start": 5180.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n semestralmente para medir",
            "start": 5182.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los niveles de emisiones de gases",
            "start": 5184.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contaminantes no puede ser reciclado en",
            "start": 5186.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente por",
            "start": 5189.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "considerarse como residuo peligroso es",
            "start": 5191.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un mensaje para la se\u00f1ora secretaria",
            "start": 5194.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la fracci\u00f3n 3 del art\u00edculo 31 de",
            "start": 5197.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la Ley General de prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n",
            "start": 5200.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "integral de los residuos del 8 de",
            "start": 5202.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "octubre de",
            "start": 5204.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2003 el convertido catal\u00edtico Automotriz",
            "start": 5205.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene en su interior una",
            "start": 5208.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carcasa interior de su carcasa una parte",
            "start": 5211.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica por donde se filtran los Hum",
            "start": 5214.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los humos del motor en tres metales de",
            "start": 5217.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con tres metales finos platino paladio y",
            "start": 5220.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rodio los cuales al entrar en contacto",
            "start": 5223.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con las part\u00edculas que no se quemaron en",
            "start": 5225.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la combusti\u00f3n interna las las retiene",
            "start": 5227.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "evitando as\u00ed la contaminaci\u00f3n ambiental",
            "start": 5230.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por cada tonelada de esa parte cer\u00e1mica",
            "start": 5233.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueden recuperarse",
            "start": 5236.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "425 G de paladio 300 54 G de platino 28",
            "start": 5239.08,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "G de rodio es decir del 2000 al 2019 no",
            "start": 5245.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se recuperaron en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5250.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 5252.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "16682 kg de esos tres materiales con un",
            "start": 5255.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costo aproximado de de",
            "start": 5259.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "557.000 pesos por kilo lo que suman una",
            "start": 5261.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cantidad considerable 9000 millones",
            "start": 5266.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "9291 millones de pesos que nuestro pa\u00eds",
            "start": 5270.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5273.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "capt\u00f3 un ingreso importante para la",
            "start": 5274.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Industria del pa\u00eds pues en M\u00e9xico no",
            "start": 5277.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "existen reservas suficientes de",
            "start": 5279.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico de esos",
            "start": 5281.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "materiales con los cuales puedan",
            "start": 5283.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fabricarse nuevos convertidores",
            "start": 5285.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "catal\u00edticos la mayor\u00eda de esos",
            "start": 5287.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "convertidores usados se va a Estados",
            "start": 5289.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Unidos a donde s\u00ed se reciclan y d S\u00ed se",
            "start": 5291.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hace lo que no podr\u00edamos no podemos",
            "start": 5293.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hacer ac\u00e1 debo aggar que el crecimiento",
            "start": 5296.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del autom\u00f3vil en nuestro pa\u00eds es el",
            "start": 5299.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mayor es es mayor al de la poblaci\u00f3n",
            "start": 5301.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues en dos d\u00e9cadas los veh\u00edculos",
            "start": 5304.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "aumentaron de",
            "start": 5306.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "280",
            "start": 5308.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "82",
            "start": 5309.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "248 por y otro dato",
            "start": 5311.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1880 por los los las motos las",
            "start": 5316.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "motocicletas que por cierto las",
            "start": 5321.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "motocicletas no usan convertidor",
            "start": 5323.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "catal\u00edtico y cinco motocicletas",
            "start": 5325.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "contamina lo que contamina un autom\u00f3vil",
            "start": 5328.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "usuarios de motocicletas mec\u00e1nicos as\u00ed",
            "start": 5331.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "como algunos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5333.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aseguran que esas motocicletas no no no",
            "start": 5335.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se le exige el convertidor catal\u00edtico",
            "start": 5337.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no contaminan cosa que pues",
            "start": 5340.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no es cierto a la segur Perd\u00f3n seg\u00fan",
            "start": 5342.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "datos de Inegi en el a\u00f1o 2000 hab\u00eda",
            "start": 5346.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cerca de 10 millones de autos privados",
            "start": 5349.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y unas 300,000 motos ahora",
            "start": 5352.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tenemos 36 millones de autos y 6",
            "start": 5356.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de motos en las \u00faltimas d\u00e9cadas",
            "start": 5359.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "un domingo en reforma se\u00f1or presidente",
            "start": 5362.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "en cada alto se paran 60 70 motocicletas",
            "start": 5364.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ah\u00ed eh El convertidor catal\u00edtico",
            "start": 5369.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Automotriz tiene una vida \u00fatil de 7 a\u00f1os",
            "start": 5372.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en promedio y puede prolongar de manera",
            "start": 5375.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00f3ptima su funcionamiento hasta alcanzar",
            "start": 5377.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "100,000 millas o sea 160,000 km todo",
            "start": 5379.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "depender\u00e1 del cuidado de",
            "start": 5383.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la el mantenimiento que el conductor le",
            "start": 5385.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de a su autom\u00f3vil est esta prohibici\u00f3n",
            "start": 5388.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de reciclaje afecta m\u00e1s de 10,000",
            "start": 5390.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acopiadores de los cuales 400 son",
            "start": 5394.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes de de una asociaci\u00f3n la",
            "start": 5397.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Interamericana de medio",
            "start": 5400.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ambiente y reciclaje AC instituci\u00f3n que",
            "start": 5402.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "promueve y fomenta el reciclaje en",
            "start": 5404.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y puna por que las autoridades",
            "start": 5406.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "competentes se aboquen a la resoluci\u00f3n",
            "start": 5408.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del problema para dejar de considerar",
            "start": 5410.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que injustamente estas estos acopios en",
            "start": 5412.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y Y no y que los dejen de",
            "start": 5416.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "considerar como delincuentes a los que",
            "start": 5419.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacen este trabajo",
            "start": 5421.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aar que tengo un escrito para usted ha",
            "start": 5422.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "presentado m\u00e1s de 11 an\u00e1lisis creativ",
            "start": 5427.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "corrosivo reactivo explosivo t\u00f3xico",
            "start": 5430.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inflamable y biol\u00f3gico infeccioso",
            "start": 5433.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "emitidos por el instituto de estudios",
            "start": 5436.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "materiales de la UNAM del instituto de",
            "start": 5438.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "f\u00edsica de la Universidad Nacional",
            "start": 5440.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 5442.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n del tecnol\u00f3gico de Monterrey",
            "start": 5445.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de siete laboratorios autorizados por",
            "start": 5447.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "semarnat y de un laboratorio de Tejas",
            "start": 5449.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del estado de Texas Estados Unidos con",
            "start": 5452.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los cuales se dictamina que esos",
            "start": 5454.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "residuos no son peligrosos por no ser",
            "start": 5456.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "t\u00f3xicos ni corrosivos",
            "start": 5460.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aar ya consult\u00f3 a la semad mediante el",
            "start": 5463.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oficio de",
            "start": 5466.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gim 710",
            "start": 5468.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "00351 de fecha 5 de abril de 2021 la",
            "start": 5473.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cual respondi\u00f3 respecto a la iniciativa",
            "start": 5476.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en caso de proceder esta modificaci\u00f3n la",
            "start": 5479.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ley obligar\u00e1 a Modificar el listado 5 de",
            "start": 5482.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la n 052",
            "start": 5485.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "semad 2005 se estima que modificar la",
            "start": 5488.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ley conforme a la propuesta podr\u00eda",
            "start": 5491.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "beneficiar la valorizaci\u00f3n de este tipo",
            "start": 5494.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de residuos por lo anterior aar le manda",
            "start": 5496.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una carta una carta que tengo yo aqu\u00ed si",
            "start": 5501.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "me permite entreg\u00e1rsela solicitando",
            "start": 5504.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "usted respetuosamente la la atenci\u00f3n de",
            "start": 5507.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la titular",
            "start": 5509.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de y se considere estea importante",
            "start": 5510.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actividad de reciclaje convertido",
            "start": 5513.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "catal\u00edtico Automotriz usado como no",
            "start": 5515.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "peligroso En beneficio del desarrollo",
            "start": 5517.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en un segundo t\u00e9rmino",
            "start": 5519.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escolleras en la desembocadura de los",
            "start": 5522.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "r\u00edos ijalba y",
            "start": 5525.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "usumacinta el 12 de marzo de",
            "start": 5527.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2021 el canal de YouTube el barlovento",
            "start": 5530.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "TV public\u00f3 una entrevista con el",
            "start": 5533.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "titular del del de la draga Montebello",
            "start": 5536.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la semar en el r\u00edo Gonz\u00e1lez una",
            "start": 5540.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fluente de los r\u00edos del r\u00edo grijalba con",
            "start": 5543.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la que se dagab van eh todos los las en",
            "start": 5547.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tres etapas metros c\u00fabicos vastos para",
            "start": 5550.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "dar soluci\u00f3n a las inundaciones y da\u00f1os",
            "start": 5553.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a los cultivos en la Ribera de los r\u00edos",
            "start": 5555.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "grijalba y usumacinta ah\u00ed se\u00f1alamos el",
            "start": 5557.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "barrento TV se\u00f1al\u00f3 la urgencia de",
            "start": 5560.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realizar ampliaciones en las escolleras",
            "start": 5563.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como no s\u00e9 H varios 1 kil\u00f3metro",
            "start": 5565.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y cacho creo es y evitarle la solve de",
            "start": 5570.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esa desembocadura y liberar la ofrena de",
            "start": 5573.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las corrientes crecidas semarnat no",
            "start": 5575.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Atendi\u00f3 ese llamado hace TR d\u00edas el",
            "start": 5577.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 reactivaci\u00f3n del puerto de",
            "start": 5581.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frontera Tabasco le Env\u00eda una carta en",
            "start": 5584.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la que hace historia a las m\u00faltiples",
            "start": 5587.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solicitudes de las construcciones de las",
            "start": 5589.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "escolleras en la desembocadura del",
            "start": 5591.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grijalba desde Miguel Alem\u00e1n cuyo",
            "start": 5593.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobierno dej\u00f3 inconclusa la obra ruis",
            "start": 5596.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cort\u00ednez La visit\u00f3 frontera este no",
            "start": 5599.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 frontera tampoco L\u00f3pez Mateos",
            "start": 5602.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Ordaz hasta Luis echever\u00eda quien",
            "start": 5604.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el tema pero se qued\u00f3 en promesa",
            "start": 5606.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "igual L\u00f3pez Portillo Miguel de la Madrid",
            "start": 5609.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari Salinas de Gortari",
            "start": 5612.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dio el festej\u00f3 el d\u00eda de la Marina en",
            "start": 5615.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "frontera y solo hizo un un dragado",
            "start": 5618.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cosm\u00e9tico para la celebraci\u00f3n Cedillo",
            "start": 5622.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "igual que Fox Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto solo",
            "start": 5625.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "prometieron a todos ellos se les entreg\u00f3",
            "start": 5627.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5629.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proyecto con esta fecha se\u00f1or presidente",
            "start": 5630.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dice la carta queremos decirle que este",
            "start": 5632.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 sigue vivo algunos se siguen",
            "start": 5635.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quedando eh en el camino otros los que",
            "start": 5638.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suscribimos los los que estamos",
            "start": 5641.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "radicados en esta geograf\u00eda olvidada y",
            "start": 5643.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pensamos con toda firmeza que la",
            "start": 5645.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las escolleras vendr\u00eda a",
            "start": 5647.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ser la obra Cumbre que puede aportar",
            "start": 5649.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enormes beneficios a Tabasco Pues ser\u00eda",
            "start": 5652.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la puerta de salida de la enorme caudal",
            "start": 5654.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que arrasa los r\u00edos ijalba y uzumacinta",
            "start": 5657.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y que tanto da\u00f1o provoca en las zonas",
            "start": 5659.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bajas de Tabasco da\u00f1os de a la",
            "start": 5661.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "agricultura a las tierras a las zonas",
            "start": 5663.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "habitacionales a los negocios y el y",
            "start": 5665.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desde luego con causante tambi\u00e9n de",
            "start": 5668.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas humanas con esta obra sear se",
            "start": 5671.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denarian libremente las aguas hacia el",
            "start": 5674.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "golfo de M\u00e9xico y de la misma manera",
            "start": 5676.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la plataforma de desarrollo de la",
            "start": 5678.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de Puerto",
            "start": 5681.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "frontera El m\u00e1s rezagado del pa\u00eds Por",
            "start": 5682.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto firman el contador p\u00fablico Miguel",
            "start": 5685.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Paz esta\u00f1ol y cinco de directivos m\u00e1s en",
            "start": 5688.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "\u00faltima instancia se\u00f1or presidente el",
            "start": 5693.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "balasto sobre el tren Maya",
            "start": 5696.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh lo digo con honestidad se\u00f1or",
            "start": 5698.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente me dio mucho gusto escuchar",
            "start": 5700.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escucharle a usted hace tres semanas",
            "start": 5704.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "afirmar que la \u00fanica piedra que hay el",
            "start": 5706.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00fanico balasto que hay en consistencia",
            "start": 5710.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesaria para el tren Maya est\u00e1 en los",
            "start": 5713.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "txl entonces imag\u00ednense llevar los tuxla",
            "start": 5715.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la de la Pen\u00ednsula de a la pen\u00ednsula el",
            "start": 5719.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "balasto estamos hablando de millones de",
            "start": 5722.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos de barcos barcazas en",
            "start": 5724.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vagones en ferrocaril en grandes",
            "start": 5727.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "camiones sorpresa grata luego de que el",
            "start": 5729.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "22 de septiembre del del 2022 el",
            "start": 5731.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "barlovento expuso peligra operaci\u00f3n del",
            "start": 5734.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tren Maya No soportar\u00e1n velocidades",
            "start": 5737.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mayores a 60 km/h mala calidad del",
            "start": 5740.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "balastro provocar\u00e1 descarrilamientos y",
            "start": 5743.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas humanas opositores culpar\u00e1n a",
            "start": 5745.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador quien correr\u00e1 la misma",
            "start": 5748.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "suerte que Lula y kisner el barlovento",
            "start": 5750.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consign\u00f3 en esa fecha que la que",
            "start": 5753.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la fecha de la nota publicada en el",
            "start": 5756.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "portal del proceso del 11 de mayo de",
            "start": 5758.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2021 que secuestran a la mam\u00e1 del",
            "start": 5761.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "alcalde de San Andr\u00e9s tusla este pide",
            "start": 5764.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las autoridades de intervenir con esa",
            "start": 5767.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n ilegal los integrantes de la",
            "start": 5770.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma de trabajadores y",
            "start": 5772.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empleados de M\u00e9xico",
            "start": 5774.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "catem consiguieron la autorizaci\u00f3n",
            "start": 5776.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "autorizaciones entre comillas para para",
            "start": 5778.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ingresar a la mina balzapote negadas",
            "start": 5782.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "antes por el entonces presidente",
            "start": 5785.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "municipal Octavio P\u00e9rez Garay para",
            "start": 5786.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extraer el balastro que re\u00fane las",
            "start": 5788.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas \u00fanicas para el tren Maya",
            "start": 5791.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ahora usted lo lo Afirma por esa",
            "start": 5793.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n le pregunto respetuosamente se\u00f1or",
            "start": 5797.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente habr\u00e1 acciones legales contra",
            "start": 5799.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los inversores de catem en el banco de",
            "start": 5802.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "balzapote por todo el material extra\u00eddo",
            "start": 5805.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "il\u00edcitamente igual le pregunto a habr\u00e1",
            "start": 5808.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sanciones legales en contra de Leonel",
            "start": 5811.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "noya revueltas Alejandro pido Cueto y el",
            "start": 5814.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hermano de Gilberto Tejeda para",
            "start": 5817.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transportar m\u00e1s de 3 millones de",
            "start": 5819.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toneladas de balasto de mala calidad",
            "start": 5822.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desde los bancos de mozomboa en Veracruz",
            "start": 5825.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Eh Eh Eh llevados a precios elevados 150",
            "start": 5828.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pesos por tonelada un",
            "start": 5832.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dineral y esto en poco m\u00e1s de de 450",
            "start": 5835.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "millones de pesos esto son un poco m\u00e1s",
            "start": 5839.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 450 millones de pesos al muelle 9 del",
            "start": 5841.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Puerto de Veracruz da\u00f1ado severamente",
            "start": 5844.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en maniobra ilegal y de cabotaje",
            "start": 5847.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en barcazas lasab las barcazas y los",
            "start": 5850.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "barcos eran son extranjeros y no deb\u00edan",
            "start": 5853.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de haber hecho una maniobra eh de",
            "start": 5856.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cabotaje hasta la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 5859.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para ser utilizados en la construcci\u00f3n",
            "start": 5862.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del tren Maya recordar\u00e1 la pregunta del",
            "start": 5863.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "suscrito el 16 de mayo de 2022 aqu\u00ed en",
            "start": 5866.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la en la conferencia matutina qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 5870.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Leonel noya en la reuni\u00f3n de",
            "start": 5872.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "maniobristas y estivadores en el",
            "start": 5874.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "entonces titular de seg\u00f3 con el entonces",
            "start": 5876.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del titular de seg\u00f3 el 22 de abril de",
            "start": 5878.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "2022 en el Museo naval de",
            "start": 5881.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Veracruz y hoy agregamos por qu\u00e9 una",
            "start": 5883.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "persona acusada legalmente de robo",
            "start": 5887.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "golpes despojo agravado agresiones",
            "start": 5890.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diversas a instituciones gobernamentales",
            "start": 5893.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del estado de Veracruz y del Gobierno",
            "start": 5895.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Federal y lo m\u00e1s grave poniendo en",
            "start": 5897.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peligro la vida de usuarios de ese",
            "start": 5899.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante proyecto el tren Maya tal y",
            "start": 5901.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como el barlovento lo se\u00f1al\u00f3 en su",
            "start": 5904.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oportunidad se le sigue calificando como",
            "start": 5906.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "una de las partes del conflicto",
            "start": 5908.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "intersindical de los maniobristas de",
            "start": 5910.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Veracruz cuando deber\u00eda estar en la",
            "start": 5912.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y como prueba un bot\u00f3n el 20 de",
            "start": 5914.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "octubre de 2020 el Alejandro pido Cueto",
            "start": 5917.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el autonombrado representante legal del",
            "start": 5920.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sindicato de maniobristas present\u00f3 ante",
            "start": 5922.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "la secretario de trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 5924.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "social un padr\u00f3n integrado por 287 eh eh",
            "start": 5926.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "287 socios del sindicato excluyendo a",
            "start": 5931.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "integrantes de la mesa directiva legal",
            "start": 5935.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con el objeto de obtener la toma de nota",
            "start": 5938.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acreditada acreditando a Gilberto Tejeda",
            "start": 5940.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como secretario general despu\u00e9s de una",
            "start": 5943.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asamblea ilegal el el barlovento pudo",
            "start": 5945.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "constatar que de esos",
            "start": 5948.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "287 socios 130 hab\u00edan fallecido mucho",
            "start": 5950.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "antes de esa de esa elaboraci\u00f3n de ese",
            "start": 5955.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n eh con elecci\u00f3n de Esa mesa",
            "start": 5958.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "directiva el barr El barr Vento ha",
            "start": 5962.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acumulado algunas actas de defunci\u00f3n de",
            "start": 5965.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esos 130 de socios ya afinados tal es el",
            "start": 5967.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "caso tal es el caso de Valle de la cruz",
            "start": 5972.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "melesio socio 677 del cindicato y con el",
            "start": 5976.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero 265 del padr\u00f3n de Pulido Cueto",
            "start": 5980.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fallecido a los 88 a\u00f1os de edad del 18",
            "start": 5984.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de octubre de 2014 eh eh De acuerdo a la",
            "start": 5987.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acta de funci\u00f3n n\u00famero 1387 105 del",
            "start": 5991.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "registro civil del Estado de Veracruz",
            "start": 5994.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo se\u00f1or presidente la",
            "start": 5997.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 5999.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 la toma de nota ahora ya cdca ese",
            "start": 6001.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "20 de octubre de 2020 Y acredit\u00f3 esa",
            "start": 6005.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mesa directiva ilegal pese al",
            "start": 6008.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos al al al final de la",
            "start": 6011.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n 211",
            "start": 6014.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2.2",
            "start": 6017.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "200600 17 del expediente 10 di 6420",
            "start": 6019.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "legajo 5 de las 27 p\u00e1ginas firmada por",
            "start": 6025.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "licenciado Lucio Galileo lastra Garc\u00eda",
            "start": 6028.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "director general del registro de",
            "start": 6033.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sesiones de la secretaria de trabajo y",
            "start": 6034.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n social de la que se puede",
            "start": 6036.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "leer finalmente este registrante",
            "start": 6038.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "advierte que la presente se emite en",
            "start": 6042.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos del art\u00edculo 841 de la Ley",
            "start": 6044.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Federal de trabajo y en caso de que se",
            "start": 6047.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenga conocimiento de la presentaci\u00f3n de",
            "start": 6049.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "documentos falsos se proceder\u00e1 en",
            "start": 6051.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de",
            "start": 6053.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 100 y 1007 de la ley en comento",
            "start": 6054.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin perjuicio de los dem\u00e1s",
            "start": 6057.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "responsabilidades sanciones de la",
            "start": 6059.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dicha de que dicha actuaci\u00f3n se derive",
            "start": 6061.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo provey\u00f3 y firma y licenciado",
            "start": 6064.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Lucio Galileo Garc\u00eda director de la de",
            "start": 6067.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la de registro de asociaciones de la",
            "start": 6070.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de trabajo y prisi\u00f3n social",
            "start": 6072.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6074.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fin el a\u00f1o pasado el en las elecciones a",
            "start": 6075.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mano alzada de de las cuales polido",
            "start": 6079.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Cueto se hace nombrar secretario general",
            "start": 6082.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del sindicato de maniobristas para",
            "start": 6084.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentarse entre diferentes autoridades",
            "start": 6086.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seg trabajo pri\u00f3n social Hacienda SAT",
            "start": 6088.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Ims Fiscal\u00eda Regional de Veracruz a",
            "start": 6092.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "donde todos ha ido hablando de un",
            "start": 6094.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "supuesto eh eh",
            "start": 6098.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conflicto intersindical con usurpaci\u00f3n",
            "start": 6101.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de funciones buscando reserva resuelvan",
            "start": 6104.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las instituciones las injusticias",
            "start": 6107.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aplicadas por Salinas gortar en 1991 a",
            "start": 6110.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los trabajadores maniobristas",
            "start": 6114.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "veracruzanos ah\u00ed y manipulando un",
            "start": 6115.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de influencias despojo agravado",
            "start": 6117.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "robo violencia de esa manera las",
            "start": 6120.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "denuncias presentadas en contra de \u00e9l",
            "start": 6122.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siguen estancadas Asimismo hace dos",
            "start": 6124.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "semanas el fiscal",
            "start": 6127.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de El fiscal de la de la 17 distritos",
            "start": 6129.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "regional de Veracruz licenciado",
            "start": 6133.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "licenciada ol\u00e1n Garc\u00eda El\u00edas que",
            "start": 6136.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "supuestamente tiene la carpeta",
            "start": 6139.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 6142.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "8106 di 19 con los con Los acumulados Es",
            "start": 6144.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1n cayendo los lentes",
            "start": 6150.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Disculpen con los",
            "start": 6153.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acumulados de otras tres carpetas",
            "start": 6156.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que esa carpeta a\u00fa la ten\u00eda el",
            "start": 6159.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fiscal del insito",
            "start": 6160.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "licenciada",
            "start": 6162.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "idia Gabriela Contreras t la carpeta",
            "start": 6164.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "5255 al 20 la lleva un nuevo fiscal de",
            "start": 6169.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nombre Josu\u00e9 L\u00f3pez C\u00f3rdoba desde hace 3",
            "start": 6172.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "meses pero mencion\u00f3 no encuenta la",
            "start": 6175.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "carpeta mencionada a tan largas al",
            "start": 6177.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asunto se\u00f1or presidente Por otra parte",
            "start": 6180.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el 11 de julio de 2023 el maestro",
            "start": 6183.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Eugenio Hern\u00e1ndez Velasco el",
            "start": 6186.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "representante del intep en Veracruz dijo",
            "start": 6189.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al barlovento v\u00eda telef\u00f3nica es de",
            "start": 6192.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro conocimiento que el sindicato",
            "start": 6194.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 los bienes a la empresa se porver",
            "start": 6196.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esa figura jur\u00eddica es la que daba es la",
            "start": 6199.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que deb\u00eda los impuestos por eso les les",
            "start": 6202.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quitaron esos esos inmuebles los bienes",
            "start": 6205.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "les fueron decomisados a la cver el",
            "start": 6209.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licenciado Santiago Mu\u00f1oz M\u00e1rquez",
            "start": 6211.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "supuestamente eh abogado externo de",
            "start": 6214.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "indeep es el la persona que fue golpeada",
            "start": 6216.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por los guaruras de Pulido Cueto",
            "start": 6219.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuertemente fue publicado",
            "start": 6223.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh del indep agredi\u00f3 severamente el",
            "start": 6225.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasado 25 de mayo del presente a\u00f1o por",
            "start": 6229.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "golpeadores de Pulido Cueto en las",
            "start": 6231.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agredido por por golpeadores de Pulido",
            "start": 6234.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cueto en las afueras de los juzgados",
            "start": 6237.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vocal r\u00edo de Boca del R\u00edo dijo al",
            "start": 6238.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "barlovento los funcionarios del indep no",
            "start": 6240.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quieren dar informaci\u00f3n como los que",
            "start": 6243.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estamos en esto por",
            "start": 6244.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "miedo el asunto est\u00e1 politizado y",
            "start": 6246.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desconozco por qu\u00e9 hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 6249.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Pulido Cueto sigue en libertad",
            "start": 6252.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Pues por porque usted porque ustedes no",
            "start": 6254.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no no no act\u00faan no denuncian coment\u00f3 Y",
            "start": 6257.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "responde hacemos lo que podemos con lo",
            "start": 6261.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que tenemos Recuerde que soy abogado",
            "start": 6263.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "externo no empleados de gobierno Pero de",
            "start": 6265.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todos modos no denuncian las agresiones",
            "start": 6268.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ni las abogados externos ni los",
            "start": 6270.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionarios del indep no no han hecho",
            "start": 6272.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Ninguna actividad en contra de esas de",
            "start": 6275.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esas agresiones por todo esto le",
            "start": 6277.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pregunto se\u00f1or presidente ser\u00e1",
            "start": 6279.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sancionadas estas dos personas Leonel",
            "start": 6282.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "noya revueltas y Alejandro punido Cueto",
            "start": 6285.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "junto con sus C\u00f3mplices en las acciones",
            "start": 6287.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas de adas varias veces por Los",
            "start": 6289.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "afectados principalmente los integrantes",
            "start": 6292.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva del sindicato de",
            "start": 6294.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "maniobristas y lo m\u00e1s grave se\u00f1or",
            "start": 6295.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente que que bueno se llevaron",
            "start": 6298.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "material eh balasto arriesgando la vida",
            "start": 6302.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la gente en en en el tren Maya que",
            "start": 6306.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente insisto me alegra saber",
            "start": 6310.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que usted acude constantemente a",
            "start": 6313.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "supervisar la construcci\u00f3n de esa gran",
            "start": 6315.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obra y la cual la verdad",
            "start": 6318.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lo lo lo agradezco y tantas vidas que",
            "start": 6321.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no van a este ser este sacrificadas",
            "start": 6325.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed por eso le pregunto principalmente",
            "start": 6329.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por el proyecto de la secretar\u00eda de por",
            "start": 6331.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el porque El Vocero de la secretar\u00eda de",
            "start": 6334.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 6337.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Carlos Enr\u00edquez ya platic\u00f3 con el",
            "start": 6340.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suscrito el pasado 7 de septiembre pero",
            "start": 6342.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no hemos tenido ninguna respuesta a\u00fan no",
            "start": 6344.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha fijado fecha para una reuni\u00f3n tal y",
            "start": 6347.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como usted lo lo indic\u00f3 el pasado 18 de",
            "start": 6349.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agosto por sus respuestas y comentarios",
            "start": 6352.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Le agradezco Se\u00f1or Presidente s\u00ed sobre",
            "start": 6354.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo este Vamos a continuar",
            "start": 6357.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh insistiendo para que",
            "start": 6360.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6365.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "platiques con la secretaria de",
            "start": 6367.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n con",
            "start": 6372.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 6374.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este que te",
            "start": 6376.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atienda sobre lo que tiene que ver con",
            "start": 6379.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6382.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sindicato de",
            "start": 6383.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Veracruz y todas estas anomal\u00edas que",
            "start": 6385.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "denuncias y que ella personalmente te",
            "start": 6389.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "escuche y se pueda dar",
            "start": 6392.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "respuesta por lo del reciclaje Pues aqu\u00ed",
            "start": 6396.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Mar\u00eda",
            "start": 6401.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Luisa a ver si ahora este",
            "start": 6403.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "terminando se platican se ponen de",
            "start": 6409.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "acuerdo y en lo de el desasolve de los",
            "start": 6413.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "r\u00edos de los Hum cinta del grijalba del",
            "start": 6418.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez estamos trabajando en eso desde",
            "start": 6421.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "luego siempre ha sido una demanda",
            "start": 6426.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sentida la",
            "start": 6429.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh creaci\u00f3n de",
            "start": 6433.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "escolleras la construcci\u00f3n de",
            "start": 6435.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "escolleras la",
            "start": 6438.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n del puerto de",
            "start": 6441.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "frontera y el",
            "start": 6444.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desasolve",
            "start": 6447.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6449.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desde el presidente Francisco imadero",
            "start": 6451.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que envi\u00f3 la primera",
            "start": 6457.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6460.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "draga Y luego el",
            "start": 6461.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente Obreg\u00f3n y as\u00ed",
            "start": 6464.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh se han ido llevando a cabo acciones",
            "start": 6469.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de desasolve no siempre no todos los",
            "start": 6472.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sexenios nosotros ahora s\u00ed",
            "start": 6476.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh han estado trabajando como nunca",
            "start": 6478.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "eh dragas en los Tres R\u00edos en el",
            "start": 6482.8,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "usumacinta ah\u00ed en el tap\u00f3n de la",
            "start": 6488.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "desembocadura de",
            "start": 6493.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh el usumacinta y el grijalba en",
            "start": 6496.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 6500.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n en el r\u00edo Gonz\u00e1lez se est\u00e1",
            "start": 6503.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajando en el desasolve se ha",
            "start": 6507.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avanzado bastante para que no se",
            "start": 6510.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh padezca de inundaciones que no se",
            "start": 6513.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "salgan",
            "start": 6517.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 6518.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "caudal los r\u00edos que no desborden",
            "start": 6520.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "eh Y hay que seguir hacia adelante eh es",
            "start": 6523.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de lo que hablaba hace un momento hay",
            "start": 6529.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muchas cosas pendientes van a quedar",
            "start": 6532.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muchas cosas pendientes ya no voy a",
            "start": 6536.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "poder yo",
            "start": 6538.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "este hacer",
            "start": 6540.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todo lo que se requiere",
            "start": 6542.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6548.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicimos la refiner\u00eda ah\u00ed cerca dos bocas",
            "start": 6552.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6557.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este and el puerto de dos bocas",
            "start": 6559.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Pero y tambi\u00e9n el puerto de cuatra",
            "start": 6563.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "cualcos y toda la recuperaci\u00f3n del ismo",
            "start": 6566.36,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "que fue una acci\u00f3n visionaria porque",
            "start": 6572.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ahora nuestros",
            "start": 6578.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hermanos paname\u00f1os est\u00e1n padeciendo",
            "start": 6581.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y hay problemas para que pasen los",
            "start": 6585.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "barcos por el canal de Panam\u00e1 por",
            "start": 6590.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "problemas de falta de",
            "start": 6592.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 6599.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed esa escollera de Salina Cruz",
            "start": 6601.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se hizo este que est\u00e1 por terminarse",
            "start": 6605.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que es 1 kilmetro y medio",
            "start": 6608.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "e es lo que se tiene que hacer porque si",
            "start": 6611.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no se hacen esas escolleras y solo se",
            "start": 6616.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desasolvadora con el paso del tiempo",
            "start": 6619.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vuelven a solvar",
            "start": 6621.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh las salidas al al mar entonces la",
            "start": 6624.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "escollera ayuda a esto Esta es una",
            "start": 6628.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escollera y",
            "start": 6632.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es un rompe de olas para",
            "start": 6633.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh darle",
            "start": 6638.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estabilidad al puerto al nuevo puerto de",
            "start": 6640.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Salina Cruz que va a tener un calado",
            "start": 6644.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiene un calado de 24 m y",
            "start": 6646.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 6652.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hablando de que se va a reactivar el",
            "start": 6654.679,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ismo como la v\u00eda para unir los oc\u00e9anos",
            "start": 6660.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "ante el problema que yo espero que sea",
            "start": 6665.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "temporal lo deseo As\u00ed de falta de agua",
            "start": 6669.719,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "eh para los canales de Panam\u00e1",
            "start": 6674.52,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "Entonces es una obra importante esta del",
            "start": 6681.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ismo y nos est\u00e1 ayudando la Secretar\u00eda",
            "start": 6685.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de Marina Pero",
            "start": 6688.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bueno con Mar\u00eda Luisa con Luisa",
            "start": 6692.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda y tomamos en cuenta tambi\u00e9n lo que",
            "start": 6696.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mencionas del balasto afortunadamente ya",
            "start": 6700.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es poco lo que nos falta de",
            "start": 6704.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "balasto y s se llev\u00f3 todo el balasto de",
            "start": 6707.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "los tuxla hasta la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 6711.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque se debe",
            "start": 6715.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "saber todos tenemos que ir aprendiendo",
            "start": 6718.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todo el tiempo se aprende",
            "start": 6723.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh Como dec\u00eda el pedagogo Paulo fre es",
            "start": 6728.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza aprendizaje",
            "start": 6733.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y el balasto la piedra que se utiliza",
            "start": 6737.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 6743.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trenes se ponen los",
            "start": 6745.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "durmientes y luego las v\u00edas Pero tiene",
            "start": 6750.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que eh llevar",
            "start": 6754.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "piedra y no es cualquier piedra para",
            "start": 6756.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh trenes de alta velocidad se requiere",
            "start": 6760.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de una piedra muy",
            "start": 6764.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dura como Fierro",
            "start": 6767.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Y esa",
            "start": 6770.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "piedra solo",
            "start": 6772.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh se encuentra en las minas de los",
            "start": 6774.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "tuxla en Veracruz entonces hay que",
            "start": 6780.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llevarla en",
            "start": 6785.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "barcos",
            "start": 6787.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "barcazas en tren en grandes camiones",
            "start": 6789.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "hasta la Pen\u00ednsula de",
            "start": 6793.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n eso ha significado eh mucho",
            "start": 6797.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 6803.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transportistas de obreros por eso es una",
            "start": 6805.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gran obra lo del tren Maya",
            "start": 6809.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya es poco lo que falta",
            "start": 6811.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del balasto ya est\u00e1 tendido todo el",
            "start": 6815.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "balasto del tren desde",
            "start": 6819.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Palenque hasta",
            "start": 6822.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ya se llev\u00f3 toda la piedra",
            "start": 6826.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 6830.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "balazo",
            "start": 6835.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se se llev\u00f3 pero siempre hay una prueba",
            "start": 6837.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que se hace se certifica el balasto si",
            "start": 6842.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no no se utiliza por lo que t\u00fa mencionas",
            "start": 6846.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por los riesgos que pueda implicar",
            "start": 6850.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6852.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en Chiapas en Tabasco en Campeche hay",
            "start": 6854.679,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "cerros Tabasco est\u00e1 el cerro famoso",
            "start": 6861.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "antiguo del",
            "start": 6865.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tortuguero en Chiapas lo mismo muchos",
            "start": 6867.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cerros pero la",
            "start": 6870.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "piedra no es",
            "start": 6874.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eh resistente no es tan dura como la",
            "start": 6876.599,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "piedra de los tuxla es tan importante",
            "start": 6882.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ese banco de los tuxla",
            "start": 6887.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablando de la cultura que las cabezas",
            "start": 6890.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "colosales",
            "start": 6893.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Olmeca la",
            "start": 6894.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "piedra que utilizaron los",
            "start": 6897.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escultores era",
            "start": 6901.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "piedra grandes rocas de esa piedra s\u00ed",
            "start": 6903.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que llevaban en Balsas por toda la",
            "start": 6909.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costa a",
            "start": 6913.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 6916.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "venta",
            "start": 6918.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por el r\u00edo",
            "start": 6920.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tonal\u00e1 y ah\u00ed trabajaban las",
            "start": 6924.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "grandes cabezas colosales olmecas que",
            "start": 6928.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "son \u00fanicas pero el",
            "start": 6932.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "material para hacer esas",
            "start": 6936.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esculturas lo llevaban de donde estamos",
            "start": 6939.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n utilizando hoy",
            "start": 6942.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda 3000 a\u00f1os despu\u00e9s el",
            "start": 6946.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "balasto para el tren",
            "start": 6951.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Maya todo es historia ya me voy a ir",
            "start": 6955.96,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "eh Ya me voy a",
            "start": 6961.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6963.77,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6965.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6966.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6969.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "viene viene",
            "start": 6971.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este viene",
            "start": 6973.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "eh comitiva un grupo de funcionarios de",
            "start": 6976.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos encabezado por el",
            "start": 6981.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "secretario de estado se\u00f1or blink este Y",
            "start": 6983.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empezamos a las 9",
            "start": 6988.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ya ni va a ser un caf\u00e9 con pan nada m\u00e1s",
            "start": 6991.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "el que voy a no va a haber desayuno",
            "start": 6995.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este tenemos una agenda todo el d\u00eda van",
            "start": 7000.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7005.8,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "trabajar servidores p\u00fablicos del",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos del gobierno",
            "start": 7011.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7013.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 7015.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "temas va a haber una conferencia de",
            "start": 7018.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prensa al final",
            "start": 7021.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del todos",
            "start": 7024.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas reuniones todos estos encuentros",
            "start": 7026.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "son dos o tres son temas relacionados",
            "start": 7029.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 7033.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n el",
            "start": 7035.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 7038.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que tiene que ver con",
            "start": 7041.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh el desarrollo",
            "start": 7046.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Norte el tratado",
            "start": 7051.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "comercial las inversiones",
            "start": 7056.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh para M\u00e9xico y tambi\u00e9n lo que estamos",
            "start": 7060.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "proponiendo de inversi\u00f3n para",
            "start": 7065.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica",
            "start": 7068.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y para toda Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
            "start": 7070.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de atender las causas y",
            "start": 7073.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "enfrentar as\u00ed de esa manera",
            "start": 7076.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh con el desarrollo de los pueblos de",
            "start": 7081.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 7085.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Caribe enfrentar el problema de la",
            "start": 7087.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 7089.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque la gente no abandona sus pueblos",
            "start": 7091.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por gusto lo hace por necesidad entonces",
            "start": 7095.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no se trata de estar",
            "start": 7099.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh reteniendo",
            "start": 7104.56,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7107.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7108.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "eh barreras con",
            "start": 7110.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "muros",
            "start": 7114.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh yo creo que vamos a tratar este",
            "start": 7116.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n",
            "start": 7120.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "este y yo ma\u00f1ana",
            "start": 7122.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh voy a hablar del del tema",
            "start": 7125.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 7130.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "propuesta que se dio a conocer el d\u00eda de",
            "start": 7132.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayer para permitir la construcci\u00f3n de un",
            "start": 7135.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "muro en la frontera",
            "start": 7139.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que es contrario a lo que ven\u00eda",
            "start": 7142.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sosteniendo el presidente",
            "start": 7145.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "baiden es hasta ahora el \u00fanico",
            "start": 7149.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presidente que no ha construido",
            "start": 7152.48,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "muro no est\u00e1 todav\u00eda construido es",
            "start": 7157.44,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "este una propuesta este yo entiendo que",
            "start": 7163.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "hay fuertes presiones",
            "start": 7169.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de los grupos pol\u00edticos",
            "start": 7173.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de extrema derecha en Estados",
            "start": 7178.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Unidos sobre todo los que",
            "start": 7181.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "quieren aprovechar",
            "start": 7186.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 7190.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "migratorio el consumo de las drogas con",
            "start": 7195.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 7199.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "electorales hay mucha politiquer\u00eda",
            "start": 7201.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cuando se acercan las elecciones",
            "start": 7204.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y los del partido republicano no todos",
            "start": 7209.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7213.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed un sector sobre todo legisladores",
            "start": 7215.159,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en una actitud de mucha",
            "start": 7220.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "intolerancia muy",
            "start": 7227.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "insensatos poco",
            "start": 7231.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "responsables entonces en esas",
            "start": 7233.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 7236.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presionan bueno fueron capaces de",
            "start": 7238.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "destituir al",
            "start": 7243.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 7245.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de su propio",
            "start": 7249.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7252.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque lo sintieron",
            "start": 7253.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7257.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conciliador Y estos",
            "start": 7259.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Quieren la confrontaci\u00f3n",
            "start": 7261.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7265.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extremistas legisladores del partido",
            "start": 7268.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "republicano no ayudan a su",
            "start": 7271.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds saben Por qu\u00e9 este destituyeron a",
            "start": 7274.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "su dirigente porque quer\u00edan que se",
            "start": 7279.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "parara el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 7283.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "provocar una crisis a qui\u00e9n le",
            "start": 7286.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "afecta el que separ el gobierno de",
            "start": 7290.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos al pueblo",
            "start": 7293.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estadounidense y posiblemente a nosotros",
            "start": 7297.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 7301.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pueblos nada",
            "start": 7303.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por su",
            "start": 7305.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sectarismo",
            "start": 7308.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 7309.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fanatismo adem\u00e1s por sus",
            "start": 7311.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ambiciones politiquera porque ni",
            "start": 7315.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siquiera se puede",
            "start": 7317.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 7319.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque no est\u00e1n pensando en el",
            "start": 7321.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bienestar de los estadounidenses est\u00e1n",
            "start": 7325.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pensando en c\u00f3mo se van a",
            "start": 7327.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "encaramar en los",
            "start": 7330.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cargos C\u00f3mo se van a mantener de",
            "start": 7334.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Diputados C\u00f3mo su partido va a ganar la",
            "start": 7337.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 7342.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "maquiav\u00e9licos qu\u00e9",
            "start": 7344.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 7347.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "maquiavel en el medioevo el fin",
            "start": 7349.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "justifica los",
            "start": 7352.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medios es l\u00edcito",
            "start": 7355.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo siempre y cuando sea para",
            "start": 7358.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "conservar o para obtener el poder",
            "start": 7362.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7367.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es un imperativo",
            "start": 7369.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "\u00e9tico entonces est\u00e1n actuando mu",
            "start": 7373.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "responsable y est\u00e1n presionando muy",
            "start": 7376.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuerte al presidente que siempre va a",
            "start": 7379.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contar con nuestro",
            "start": 7382.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "apoyo pero esa autorizaci\u00f3n para la",
            "start": 7383.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del muro es un",
            "start": 7386.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "retroceso porque eso no resuelve el",
            "start": 7390.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "problema eso no resuelve el",
            "start": 7392.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "problema hay que atender las causas",
            "start": 7395.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "si se apoya a los pueblos de los pa\u00edses",
            "start": 7399.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 7404.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Latina del Caribe que est\u00e1n atravesando",
            "start": 7405.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por una situaci\u00f3n muy",
            "start": 7409.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil si se les apoya con",
            "start": 7412.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 7415.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh programas para impulsar actividades",
            "start": 7421.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "productivas crear empleos atender a los",
            "start": 7424.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con eso",
            "start": 7427.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo tenemos probado",
            "start": 7430.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nosotros Ese es el",
            "start": 7432.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "remedio Esta es una reuni\u00f3n con el",
            "start": 7440.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "equipo con la comitiva de Estados",
            "start": 7444.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos es una reuni\u00f3n",
            "start": 7448.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bilateral pero",
            "start": 7451.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n M\u00e9xico",
            "start": 7454.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayuda para que se den",
            "start": 7456.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos nuestro territorio est\u00e1 abierto",
            "start": 7459.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7464.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 7464.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conflictos las diferencias las",
            "start": 7467.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "controversias se puedan resolver",
            "start": 7469.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo sin el uso de las",
            "start": 7472.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fuerzas de la fuerza y sin medidas",
            "start": 7475.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7480.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "coercitivas porque sus casas de",
            "start": 7481.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "migrantes ya",
            "start": 7483.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7485.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "saturadas S\u00ed por eso tenemos estas",
            "start": 7487.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reuniones y otras que vamos a tener y",
            "start": 7491.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estamos tomando este cartas en el asunto",
            "start": 7493.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Eh ya termino estoy contento f\u00edjense",
            "start": 7497.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7501.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presumo lo",
            "start": 7503.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "permiten Ah ah content\u00edsimo los libros",
            "start": 7506.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de texto Muchas gracias a los",
            "start": 7509.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ministros hay que reconocer cuando se",
            "start": 7514.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "act\u00faa bien O sea hay que reconocerlo",
            "start": 7517.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "este estaba mal lo que hicieron lo que",
            "start": 7521.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hizo la gobernadora de Chihuahua y lo",
            "start": 7525.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quiso el ministro Aguilar que le dio",
            "start": 7528.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "entrada s a una solicitud de Amparo para",
            "start": 7531.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no distribuir los libros imag\u00ednense los",
            "start": 7535.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "libros de texto no entregarlos a los",
            "start": 7539.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os nada m\u00e1s tambi\u00e9n por lo mismo por",
            "start": 7543.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 7547.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces ayer resolvieron los ministros",
            "start": 7551.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7555.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "unanimidad no todos pero a los que les",
            "start": 7556.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 atender este asunto que se",
            "start": 7559.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distribuyan los libros que se entreguen",
            "start": 7562.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los libros a los ni\u00f1os en Chihuahua nada",
            "start": 7565.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s falta Coahuila pero ya este con esto",
            "start": 7568.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es un paso adelante estoy contento por",
            "start": 7573.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n hoy sale la encuesta de la",
            "start": 7577.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "semana de c\u00f3mo est\u00e1n los gobernantes de",
            "start": 7581.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses del mundo y D\u00e9jenme",
            "start": 7586.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presumir saben por qu\u00e9 porque esto es",
            "start": 7589.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7593.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7593.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que nos apoya que no pierde la",
            "start": 7595.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 7600.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la esperanza es una fuerza muy",
            "start": 7602.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "poderosa y hay",
            "start": 7605.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "eh buen ambiente en M\u00e9xico buen humor la",
            "start": 7609.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 contenta miren nada m\u00e1s nos",
            "start": 7615.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sigue ganando este modi de la",
            "start": 7618.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "India estamos en segundo lugar es es de",
            "start": 7622.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana sale todos los jueves a",
            "start": 7626.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "las 6 de la",
            "start": 7631.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7637.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bien y de buenas y ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 7639.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "atender al Se\u00f1or brink Adi\u00f3s gracias",
            "start": 7642.92,
            "duration": 5.56
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible si quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n en cumplimiento al acuerdo AC CQ iid in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral el mejor presidente de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez dec\u00eda que el triunfo de la reacci\u00f3n era moralmente imposible si quieres que regresen los fueros y los privilegios de unos cuantos y que contin\u00fae la corrupci\u00f3n el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n te recomendamos que no veas este programa que no participes en este di\u00e1logo circular porque puede ocasionarte alg\u00fan da\u00f1o psicol\u00f3gico emocional o afectar los intereses que defiendes eres libre No tienes por qu\u00e9 correr ning\u00fan riesgo Este programa este di\u00e1logo circular es para atrevidos para Rebeldes no para conservadores en cumplimiento al acuerdo acq i d INE 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00ed de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y nos da much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1an en esta ocasi\u00f3n quienes cuidan las \u00e1reas naturales protegidas de nuestro pa\u00eds que est\u00e1n aqu\u00ed como invitadas invitados especiales son los que cuidan la selva los bosques los humedales manglares la flora la fauna de nuestro pa\u00eds es una labor important\u00edsima es apostar por la vida por eso nos da mucho gusto que est\u00e9n con nosotros y vamos a informar sobre las \u00e1reas naturales protegidas eh c\u00f3mo vamos en esta materia se ha avanzado pero no se ha informado mucho y es importante interesante el que se sepa sobre esta riqueza natural de nuestro pa\u00eds y c\u00f3mo se est\u00e1 cuidando C\u00f3mo se est\u00e1 conservando vamos a que Mar\u00eda Luisa nos informe gracias gracias Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidente eh saludo con much\u00edsimo gusto a mis compa\u00f1eras y a mis compa\u00f1eros el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an los nu regionales que se encargan de trabajar directamente con las y los directores de las diferentes \u00e1reas naturales protegidas tambi\u00e9n con los guardaparques subdirectores y oficinas centrales que hacen posible que podamos tener este cuidado que mencion\u00f3 nuestro presidente inicio inicio compartiendo informando las \u00e1reas naturales protegidas que se logran y que son decretadas por nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la primera l\u00e1mina de favor y Cu\u00e1l es la importancia de nuestro pa\u00eds como ustedes bien saben tenemos el somos el quinto pa\u00eds m\u00e1s diverso en flora y fauna esto nos da un compromiso y una responsabilidad el presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruye crear \u00e1reas naturales protegidas con este objeto de Cuidado conservaci\u00f3n pero que las trabajemos directamente con las comunidades estas \u00e1reas protegidas han surgido por el inter\u00e9s y por luchas leg\u00edtimas del pueblo para el cuidado y la defensa del territorio compartir y recordar que as\u00ed surge San Miguelito as\u00ed surge el lago de Texcoco donde es una petici\u00f3n directa de Quienes son defensoras y Defensores directamente a nuestro presidente los territorios m\u00e1s conservados y con ecosistemas m\u00e1s disv est\u00e1n justos custodiados por nuestros pueblos originarios por primera vez en la historia del pa\u00eds el presidente determina que tierras federales como el caso de fonatur tuvieran un objeto de cuidado y conservaci\u00f3n para el bienestar de las y los mexicanos y no para hacer negocios eso tambi\u00e9n es hist\u00f3rico la primera por favor compartir al pueblo de M\u00e9xico que este es el planteamiento de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas con lace marn planteamiento es que nuestro presidente no sea el segundo presidente con m\u00e1s \u00e1reas naturales protegidas sino que sea el primer presidente con el mayor n\u00famero de \u00e1reas naturales protegidas decretadas aqu\u00ed podemos ver el planteamiento es que sean 43 \u00e1reas naturales protegidas y que las podamos lograr en diciembre 2023 la siguiente y c\u00f3mo vamos c\u00f3mo vamos en en este que hacer compartirles a todas y a todos los mexicanos que llevamos 21 \u00e1reas naturales protegidas de las 43 vamos sumando de estas 182 que cuando nosotros llegamos a la administraci\u00f3n hab\u00edan y ahora llevamos 203 de estas Llevamos una superficie entre superficie terrestre y superficie Marina 91000 608 32 H 91000 millones la primera por favor hago un recuento muy r\u00e1pido de c\u00f3mo iniciamos nosotros este trabajo recordar la primera \u00e1rea natural protegida decretada el 13 de diciembre del 2021 fue el caso Sierra de San Miguelito con 11,160 hect\u00e1reas trabajamos con 36 n\u00facleos agrarios en cuatro municipios y tenemos presiones presiones de desarrollos inmobiliarios de imento urbano y eh En este sentido tambi\u00e9n de miner\u00eda a cielo abierto esta \u00e1rea natural protegida es muy importante recordar que en el sexenio pasado destruyen lo que es Cerro San Pedro la minera San Javier y Cerro San Pedro era un s\u00edmbolo justo del estado de San Luis Potos\u00ed entonces por eso era importante esta \u00e1rea natural protegida sobre todo por el valor ambiental contribuye a la provisi\u00f3n de importantes servicios ambientales como la recarga a 15 presas de la regi\u00f3n es hogar de m\u00e1s de 1000 especies de flora y fauna entre ellos 280 end\u00e9micos solo est\u00e1n en este espacio y 55 de alguna categor\u00eda en riesgo como el \u00e1guila real la siguiente por favor otra \u00e1rea natural protegida que viene desde la lucha de los pueblos por m\u00e1s de 20 a\u00f1os de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros del frente en defensa de la tierra mejor conocidos Como Atenco esta \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales se logra con 14,000 hect\u00e1reas se trabaja ya con 16 n\u00facleos agrarios en cinco municipios del estado de M\u00e9xico y tienen el siguiente valor ambiental principal vaso regulador h\u00eddrico del Valle de M\u00e9xico regula nuevos r\u00edos del Oriente y las aguas de la Ciudad de M\u00e9xico la ciudad m\u00e1s grande de nuestro pa\u00eds eh es el refugio para aves acu\u00e1ticas migratorias m\u00e1s de 200,000 aves y esta declaratoria reconoce la lucha de estos pueblos en defensa de su tierra de su dignidad y de su vida la siguiente por favor \u00e1rea natural protegida eh Jaguar de 2249 hect\u00e1reas decretada el 27 de julio del 2022 esta est\u00e1 ubicada en lo que es Tulum muy pegada a lo que es Parque Nacional Tulum y logramos hacerla cuatro veces m\u00e1s grande que Parque Nacional Tulum que es de 664 haas es muy importante porque tenemos presiones ah\u00ed de crecimiento urbano de desarrollos inmobiliarios de turismo no sustentable y ac\u00e1 qu\u00e9 cuidamos cuidamos el h\u00e1bitat de 565 especies de de fauna 81 de de de animales bajo alguna categor\u00eda de riesgo y destaca la conservaci\u00f3n del jaguar s\u00edmbolo sagrado de las culturas mesoamericanas es cuatro veces m\u00e1s grande lo que comentaba y ac\u00e1 tenemos cuatro tipo de manglares son humedales la siguiente \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales Pe\u00f1a colorada es de 4843 hect\u00e1reas se decreta en mayo de este a\u00f1o y abarca dos municipios Quer\u00e9taro y el marqu\u00e9s qu\u00e9 presiones se tienen ah\u00ed las presiones de crecimiento urbano de desarrollo inmobiliario cuidamos 250 especies vegetales 170 de fauna forma parte del corredor que sigue la mariposa monarca esta declaratoria culmina la lucha de 19 a\u00f1os para proteger este territorio y contribuye a la protecci\u00f3n de las zonas de filtraci\u00f3n de agua que suministran este vital l\u00edquido a m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de queretanas y queretanos de la capital la siguiente eh la siguiente pues como es conocido nuestro presidente instruye que podamos en los terrenos que pertenec\u00edan a fonatur crear \u00e1reas naturales protegidas son 17918 hect\u00e1reas m\u00e1s de ecosistemas protegidos en seis estados de la rep\u00fablica Y a partir de ellos creamos seis parques nacionales y siete \u00e1reas de protecci\u00f3n de flora y fauna con ellos nos vamos a 13 \u00e1reas naturales protegidas decretadas el 15 de agosto la siguiente por favor Este es un mapa es un mapa donde podemos ver D\u00f3nde quedan estas \u00e1reas naturales protegidas voy a iniciar del Norte hacia el sur est\u00e1 en Baja California el Parque Nacional San Quint\u00edn con 86 hect\u00e1reas est\u00e1 en Baja California Sur Parque Nacional nopolo est\u00e1 Parque Nacional Loreto con 6228 hect\u00e1reas Sinaloa con el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna Juan M banderas con 2489 hect\u00e1reas en el Estado de Guerrero el parque nacional Vicente Guerrero de 724 haas el \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna Hermenegildo Galeana de 282 haas en el estado de Quintana ro tenemos cuatro \u00e1reas naturales protegidas y nos gusta Resaltar esto porque que en el estado de Quintana ro Es parte tambi\u00e9n de este gran proyecto emblem\u00e1tico tren malla est\u00e1 el \u00e1rea de protecci\u00f3n de florifa unaa playa delfines de 5 hect\u00e1reas \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna Jacinto pat \u00e1rea de protecci\u00f3n de flor y fauna San Buenaventura de 38 hect\u00e1reas \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna se note aerolito \u00fanico en lo que se encuentra en este se note en el planeta tierra en Oaxaca \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna bajo de Coyula de 1323 haas Parque Nacional guatulco 2 de 2238 haas Parque Nacional Ricardo Flores Mag\u00f3n de 1813 hect\u00e1reas la siguiente por favor esto es tambi\u00e9n parte del quehacer que hacemos dentro de los estados que se trabaja este gran proyecto tren Maya esta \u00e1rea natural protegida huanja que fue decretada el 31 de agosto eh tiene 38255 hect\u00e1reas se trabaja con 18 n\u00facleos agrarios en dos municipios de Tabasco balancan y Tenosique esta \u00e1rea natural protegida eh tiene una conservaci\u00f3n de manglares rojo y botoncillo pero son \u00fanicos en el mundo Porque estos manglares se dan en aguas saladas cercanas al mar estas est\u00e1n 120 km agua dentro y es agua dulce \u00fanicos en el planeta tierra m\u00e1s de 890 especies de flora y fauna como el pato real rana leopardo y una gran diversidad de orqu\u00eddeas con esto se contribuye a la captura filtraci\u00f3n y a la purificaci\u00f3n del agua la siguiente \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna banquin eh que contempla 115.65 hect\u00e1reas siete n\u00facleos agrarios en cuatro municipios de Campeche calacmul hopelch\u00e9n Champot\u00f3n y Esc\u00e1rcega y esta \u00e1rea natural protegida protege tres tipos de Selva entre ellas el Guayac\u00e1n despeinada mejor conservada en el pa\u00eds m\u00e1s de 600 especies silvestres 45 de estas end\u00e9micas 68 en alguna categor\u00eda de riesgo como el caso del jaguar el tapir el oro yucateco y los cuerpos de agua que son sitios de descanso alimentaci\u00f3n y reproducci\u00f3n las famosas aguadas como lo conocen en Campeche la siguiente \u00e1reas naturales protegidas como el caso de bancu de 463 441 hect\u00e1reas decretadas tambi\u00e9n el 31 de agosto que abarca 20 n\u00facleos agrarios en tres municipios de Campeche Esc\u00e1rcega calacmul y Candelaria esta \u00e1rea natural protegida eh protege siete tipos de vegetaci\u00f3n entre los que destacan las selvas y humedales conocidas como aguadas 1759 especies de flor y fauna como el mono aullador el \u00e1guila elegante entre otras especies eh la cueva volc\u00e1n de los murci\u00e9lagos y dormilones del sopilote Rey esta Cueva de murci\u00e9lagos es muy importante por las especies que est\u00e1n ah\u00ed la siguiente hicimos algunas modificaciones del decreto de la reserva de la bi\u00f3sfera calacmul pero para aumentar superficie esta reserva de la biosfera era de 723,000 hect\u00e1reas cuando se hace una compra de lo que es el Ejido Plan de San Luis parte de esas hect\u00e1reas 5700 hect\u00e1reas van a r\u00e9gimen de conservaci\u00f3n por lo que aumenta a 7289 8 H\u00e1 Por qu\u00e9 es importancia porque est\u00e1 cuidando con ello 3000 especies como el tapir o Hormiguero el pavo celado el loo fais\u00e1n el camotillo La Palma chate y el mae la siguiente tambi\u00e9n en esas modificaciones compartirle al pueblo de M\u00e9xico que con esta modificaci\u00f3n se hace la zona n\u00facleo del \u00e1rea natural protegida terrestre m\u00e1s grande del pa\u00eds llegamos a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de hect\u00e1reas en zona n\u00facleo y esta zona es muy importante porque lo que se permite es la preservaci\u00f3n la conservaci\u00f3n el cuidado y cuestiones de Educaci\u00f3n Ambiental e investigaci\u00f3n cient\u00edfica con ellos podemos ver lo que se ten\u00eda antes y el crecimiento que se tiene ahora la siguiente y con esto creamos la regi\u00f3n lag mul donde hemos compartido que esta regi\u00f3n es de 1.5 millones de hect\u00e1reas y con esto nos lleva al \u00e1rea natural protegida terrestre m\u00e1s grande de selva tropical m\u00e1s grande despu\u00e9s de las amazonas en Brasil es muy muy muy importante porque nos lleva un territorio para que nos imaginemos es 10 veces la Ciudad de M\u00e9xico en un espacio de conservaci\u00f3n y cuidado es cuo presidente y le dar\u00eda espacio al compa\u00f1ero adamn Pe\u00f1a comisionado para que el platique de las 23 \u00e1reas naturales protegidas que vienen y el planteamiento que estos decretos salgan hasta el d\u00eda diciembre 2023 muy buen d\u00eda muy buen d\u00eda a todas y a todos es gusto para nosotros al interior de la Comisi\u00f3n Nacional de Ares naturales protegidas poder presentar este compromiso que tenemos con el pueblo de M\u00e9xico primeramente agradecer se\u00f1or presidente la oportunidad de que la voz de los compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros guardaparques que son los compa\u00f1eros que est\u00e1n en la protecci\u00f3n directa de las selvas los bosques los desiertos los humedales los r\u00edos hoy se vean representados aqu\u00ed en este espacio de di\u00e1logo circular la siguiente por favor pues primero hacer un peque\u00f1o recuento las \u00e1reas naturales protegidas tienen un pasado en nuestro pa\u00eds la primera fue decretada por el Presidente benustiano Carranza en 1917 como una influencia de la pol\u00edtica de parques nacionales norteamericana pero fue el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en el a\u00f1o 40 en el a\u00f1o 37 que desde un enfoque de protecci\u00f3n a las comunidades ind\u00edgenas la generaci\u00f3n y protecci\u00f3n de las cuencas de agua y el reconocimiento de propiedad originaria y el disfrute eh impuls\u00f3 una pol\u00edtica nacional de parques nacionales en en 41 decretos que hasta el d\u00eda de hoy existen el m\u00e1s el inicial de esta pol\u00edtica fue el parque nacional ista popo y ahora nosotros en esta etapa el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n tenemos un nuevo compromiso el compromiso ser\u00e1 que eh seremos la administraci\u00f3n que m\u00e1s \u00e1reas naturales eh protejamos reconociendo desde la lucha de los pueblos y el bienestar de las nuevas generaciones y la conservaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds megadiverso estamos hablando de decretar 43 nuevas \u00e1reas naturales protegidas en este periodo de gobierno Con qui\u00e9nes lo vamos a hacer y con qui\u00e9nes hacemos este compromiso con la eh integrantes guardaparques de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas los cuales Somos la instituci\u00f3n que impulsa conun juntamente con las mujeres y hombres de las comunidades locales la conservaci\u00f3n de la biodiversidad y los ecosistemas y los servicios que a todos nos da estos estos ecosistemas esta esta biodiversidad y para qu\u00e9 para el desarrollo sostenible y el bienestar de las presentes y futuras generaciones a trav\u00e9s del cuidado de nuestras \u00e1reas naturales protegidas nosotros nos comprometemos y hacemos este compromiso frente al pueblo de M\u00e9xico Porque queremos dejar esta herencia para todas y todos y qu\u00e9 protegemos porque hablamos de \u00e1reas naturales protegidas Esto es lo que estamos cuidando y salvaguardando estamos salvaguardando las reservas de aguas del pa\u00eds 17 de las ciudades m\u00e1s importantes son provistas por aguas de \u00e1reas naturales protegidas ah\u00ed se siembra se cosecha el agua y despu\u00e9s baja los a los continuos eh urbanos tambi\u00e9n en las \u00e1reas naturales protegidas del triunfo El Ca\u00f1\u00f3n del Sumidero y la selva El Ocote se abastece el agua para cuatro represas que dan energ\u00eda el\u00e9ctrica a el 50% de la electricidad del sureste ah\u00ed se recarga y despu\u00e9s de ah\u00ed se genera la energ\u00eda para poder brindar este servicio 13 millones de personas viven en el centro del pa\u00eds del agua que capta el istasigua y el popocat\u00e9pet Adem\u00e1s del Pico de Orizaba y el Nevado de Toluca estamos hablando que estamos defendiendo los grandes reservorios de agua de este pa\u00eds tambi\u00e9n en nuestra responsabilidad se encuentra proteger las selvas tropicales los manglares los bosques m\u00e1s de 5 millones de hect\u00e1reas de selva tropical es nuestra responsabilidad de cuidar adem\u00e1s el 50% de los manglares donde se reproducen los peces que despu\u00e9s ser\u00e1n eh producto comercial o pesquer\u00eda tambi\u00e9n se reproducen en estos manglares y son la mejor protecci\u00f3n ante Huracanes tornados y efectos meteorol\u00f3gicos en nuestros bosques tambi\u00e9n camina el lobo mexicano el oso negro y se reproduce la mariposa monarca que viene desde las tierras del Norte y aqu\u00ed le gusta en tierra mexicana venir a estar y reproducirse tambi\u00e9n protegemos 8 millones de hect\u00e1reas de desiertos y pastizales ah\u00ed ah\u00ed camina el perrito de la pradera hemos regresado el bisonte a que cambien en esos grandes pastizales y el \u00e1guila real que es nuestro s\u00edmbolo de identidad vuela en estas en estos Aires tambi\u00e9n protegemos las Islas mares y arrecifes la cuarta par del territorio nacional marino y el 76 por de las Islas son nuestr responsabilidad de Cuidado M\u00e9xico es el protector del segundo arrecife m\u00e1s grande del planeta y nuestra responsabilidad es su cuidado tenemos guardaparques marinos que diariamente salen a la vigilancia y al monitoreo de c\u00f3mo se encuentra el estado de este recife en este nuevo enfoque y bajo la instrucci\u00f3n de nuestro presidente nuestra secretaria nos hemos enam inado la protecci\u00f3n de playas p\u00fablicas para el libre disfrute de las mexicanas y los mexicanos y no m\u00e1s la privatizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico Con los decretos de fonatur con los exterran de fonatur estamos asegurando que todas y todos tengamos disfrute a un bien p\u00fablico las zonas federales y las playas son de todas y para todos tambi\u00e9n el turismo despu\u00e9s de la de la emergencia por covid hemos regresado a los espacios abiertos subimos de 1.8 de millones de visitantes a 3.2 millones estamos hablando que la gente necesita espacios abiertos quiere salir a la libertad y las \u00e1reas naturales protegidas dan esta oportunidad tambi\u00e9n las \u00e1reas naturales nos dan nos dan los recursos que nos van a permitir alimentarnos en 146 \u00e1reas naturales protegidas se abastecen del agua 57 de los 86 distritos de riego Ah\u00ed es donde se generan todos estos servicios que despu\u00e9s van a generar el agua y la polinizaci\u00f3n para que nos podamos alimentar casi 120,000 millones de pesos anualmente se generan en estos en estos distritos y son relacionados a nuestras \u00e1reas naturales y ahora en este enfoque estamos participando muy de la mano con los pueblos diversos pueblos originarios como los guarica sodam nayeri mexicaneros maya ralamuli para eh participar en los program en los planes de Justicia respetando su cosmovisi\u00f3n y formas de organizaci\u00f3n hacemos con ellos vigilancia monitor restauraci\u00f3n de sus sitios sagrados y tambi\u00e9n proyectos productivos para la generaci\u00f3n de ingresos y atenci\u00f3n a incendios forestales hacemos la labor con ellos y para ellos en las zonas arqueol\u00f3gicas compartimos territorio en m\u00e1s de 25 zonas en las que protegemos sus contextos verdes y un ejemplo lo acaba de comentar nuestra secretaria el caso de calacmul esas esas selvas y bosques est\u00e1n protegidos y permiten la belleza esc\u00e9nica de toda esta gran regi\u00f3n 9 grupos \u00e9n pueblos ind\u00edgenas habitan estas \u00e1reas naturales protegidas eso es lo que protegemos y lo que cuidamos y ahora presidente secretar les informamos C\u00f3mo hemos avanzado el d\u00eda de hoy antes cuando llegamos ten\u00edamos 182 \u00e1reas naturales protegidas con una superficie de 0,839 522 hect\u00e1reas ahora tenemos 203 \u00e1reas naturales con una superficie de 91608 327 antes ten\u00edamos un eh un proceso de que hac\u00edan los documentos b\u00e1sicos para las \u00e1reas naturales con las consultor\u00edas eso no nos gusta porque los recursos son del pueblo y para el pueblo y las capacidades institucionales de especialistas de de gente t\u00e9cnica que est\u00e1 en territorio haciendo estos procesos est\u00e1n en la comisi\u00f3n y Entonces lo hacemos nosotros lo elaboramos en casa y hacemos unos productos de alta calidad t\u00e9cnica y cient\u00edficamente pero tambi\u00e9n de la mano de las comunidades antes se acaban los decretos sin consulta ahora nosotros estamos yendo a las comunidades a platicar a los ejidos las comunidades las rancher\u00edas a todas las zonas eh habitadas Para poder consultarles su opini\u00f3n y c\u00f3mo quisieran ellos cuidar su territorio tambi\u00e9n ahora Estamos buscando que cada \u00e1rea natural protegida que decretos tenga su program de manejo que son su instrumento rector en un a\u00f1o tendr\u00edamos que estar publicando los programas de manejo y eh que no dejemos ninguna de las nuevas \u00e1reas sin este instrumento adem\u00e1s Pues estamos considerando las comunidades son aliadas para la conservaci\u00f3n mejorando su bienestar aumento su y que esto hace un aumento en el compromiso para la conservaci\u00f3n hay una herramienta que se llama \u00e1rea destinada voluntariamente a la conservaci\u00f3n Cuando llegamos ten\u00edamos 5259 4 hect\u00e1reas y ahora contamos y esta informaci\u00f3n es muy importante para el pueblo de M\u00e9xico con 1 213,000 hect\u00e1reas de superficie de conservaci\u00f3n voluntaria por parte de los pueblos y comunidades y es muy importante mencionar tres ejemplos el primero y un reconocimiento a los pueblos de Oaxaca de la selva socket de los chimalapas Porque despu\u00e9s de un di\u00e1logo de 30 a\u00f1os ellos han aceptado y han solicitado que en seis \u00e1reas destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n se protejan 436,000 522 hect\u00e1reas estamos hablando casi de medio mill\u00f3n de hect\u00e1reas de la selva que ellos han resguardado por cientos y casi miles de a\u00f1os se han comprometido a su cuidado en el caso de Guerrero eh la parte alta tambi\u00e9n las comunidades forestales se est\u00e1n comprometiendo a conservar Cuando llegamos solamente hab\u00eda 5000 haas ahora tenemos 23108 haas toda la zona de de de balc\u00f3n de la bandera eh de la de Tecpan de galiana y de Atoyac est\u00e1n comprometi\u00e9ndose la la conservaci\u00f3n y es un corredor comunitario del jaguar le llamamos y en Campeche tenemos queremos tenemos un sue\u00f1o y queremos conectar gran en la regi\u00f3n gran calacmul la zona de el \u00e1rea natural protegida de calacmul con laguna de t\u00e9rmino hemos identificado Jaguares que van a ver el mar entonces van de la zona arqueol\u00f3gica y van a las costas a ver al mar queremos protegerles queremos cuidar ese sendero y dejarlo de herencia para todas y todos los mexicanos y las \u00e1reas destinadas voluntariamente a la conservaci\u00f3n nos han dado esa oportunidad y el modelo de la conservaci\u00f3n para la cuarta transformaci\u00f3n pues las diferencias es que ponemos a las personas y a las comunidades al centro de la conservaci\u00f3n haciendo alianzas y priorizando el trabajo en territorio con cuatro elementos cuidado y protecci\u00f3n esas la hacemos nosotros compa\u00f1eras y compa\u00f1eros guardaparques pero con las comunidades brigadas de monitoreo de vigilancia combate al fuego equilibrio entre el desarrollo econ\u00f3mico y la viabilidad Ambiental de los ecosistemas generaci\u00f3n de empleos y actividades productivas sustentables tambi\u00e9n pues que te generen ingresos para que puedan tener unas condiciones de vida eh viables y as\u00ed mejoren su bienestar y la cuarta es la comunidad para ser una herramienta de protecci\u00f3n y defensa del territorio las \u00e1reas naturales es necesario alianzas con las comunidades y que se asuma como procesos locales y basamos dos ideas fuerza en esto es que coman los que nos dan de comer y que beban los que nos dan de beber si ellos protegen las reservas de agua tienen que tener acceso a tambi\u00e9n a estos beneficios ambientales y el compromiso pues es reconocer y retribuir les de forma justa todo lo que nos proporcionan la vida misma el compromiso que manifestamos hoy en esta conferencia ma\u00f1anera es las nuevas declaratorias al cierre del a\u00f1o 2023 estamos hablando de que declararemos 22 \u00e1reas naturales protegidas que suman m\u00e1s de 3 millones de hect\u00e1reas Aproximadamente en 17 estados con lo que al cierre de 2023 pasaremos de 203 a 225 nps con una superficie estimada de m\u00e1s de 95 millones de hect\u00e1reas eso no est\u00e1 pasando en ninguna parte del mundo nosotros estamos tomando como un gran reto el cumplimiento de las metas internacionales para la protecci\u00f3n del medio ambiente porque de ah\u00ed se basa la supervivencia de la vida misma de todos los y todas los mexicanos estamos trabajando en los procesos de declaratoria a trav\u00e9s del di\u00e1logo social y comunitario y construyendo acuerdos para nuevas \u00e1reas naturales protegidas en los estados de Yucat\u00e1n Puebla Baja California Sur Chiapas Tamaulipas y Zacatecas es as\u00ed que eh en este proceso vamos a declarar algunas \u00e1reas naturales protegidas relevantes para todo el pa\u00eds pxta toyol itla es uno de los de los bosques mejores conservados del pa\u00eds entre Sinaloa y Durango con una ag incre\u00edble y con la protecci\u00f3n de una diversidad formidable hay algunas referencias de que hay hasta especies que consideramos extintas que vuelan en esos bosques y las comunidades est\u00e1n comprometidas en su conservaci\u00f3n la sierra Vallejo Ameca un corredor formidable El Jaguar y donde fluye el agua que despu\u00e9s va a dar a Puerto Vallarta tambi\u00e9n lo vamos a proteger en acuerdo y di\u00e1logo con las comunidades canoas una comunidad que comenz\u00f3 con 5000 hect\u00e1reas de protecci\u00f3n y que ha llegado a 20,000 hect\u00e1reas pero que lo relevante Es que la gente la est\u00e1 pidiendo porque lo ven como una herramienta de protecci\u00f3n frente a riesgos como la miner\u00eda somos el primer pa\u00eds protector de las Tortugas logramos rescatar una que estaba casi extinta que es la la tortuga Lora solamente hab\u00eda 120 enidos y ahora 45 minutos en una cuatrimoto y no dejamos de ver tortugas tambi\u00e9n manglares de Puerto Morelos por su instrucci\u00f3n presidente ya no ser\u00e1 solamente de cuatro 200 hect\u00e1reas sino con acuerdo del gobierno del Estado ser\u00e1 de m\u00e1s de 1000 en todao la protecci\u00f3n de los manglares de Puerto Morelos toda esa zona es muy importante porque previene Huracanes c clones todo esto lo previene esta \u00e1rea natural y va a ser para un cuidado de Puerto Morelos Y por \u00faltimo quisiera eh comentar que la r\u00edo y monta\u00f1as de la comarca Lagunera que est\u00e1 ligada al proyecto de agua saludable para la laguna estamos dialogando con algunos actores local locales porque es la protecci\u00f3n para que no tenga mala calidad del agua pues es proteger la fluente de el r\u00edo en este marco consideramos que podemos con las 21 \u00e1reas naturales protegidas decretadas las \u00e1reas destinadas voluntariamente certificadas y las nuevas \u00e1reas naturales podemos llegar a 5 millones de hect\u00e1reas y es un compromiso y regalo para M\u00e9xico y para el mundo si el gobierno la cuarta transformaci\u00f3n si se compromete con el medio ambiente Y esta es parte del compromiso y queremos y eso es parte del sue\u00f1o queremos que este sea el sexenio la etapa del gobierno de las \u00e1reas naturales porque consideramos que la presente administraci\u00f3n puede pasar a la historia al ser la que m\u00e1s \u00e1reas naturales protegidas decrete y les de viabilidad por haber tejido el territorio de las alianzas y alcanzado Los acuerdos para lograr estos decretos adem\u00e1s trabajaremos para que cada \u00e1rea natural protegida cuente con programas de manejo y se haga la conservaci\u00f3n de la mano de de las comunidades estamos llenando la instituci\u00f3n de j\u00f3venes de mujeres que ponen su empe\u00f1o compromiso para poder llegar a esta meta para que sea un orgullo de esta etapa de gobierno pero una herencia invaluable para el pueblo de M\u00e9xico y sea la vida misma Muchas gracias presidente Muchas gracias a los compa\u00f1eros guardaparques que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy y si nos permite podr\u00eda quisi\u00e9ramos compartirles un video Gracias mu la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas cuida desiertos humedales playas arrecifes bosques y selvas que generan alimentos agua aire limpio y son hogar de comunidades de animales y plantas en 2018 se proteg\u00edan 0,839 522 haas recientemente llegamos a 203 \u00e1reas naturales protegidas que suman 91 millon 8,327 en total gracias al decreto de 21 anps federales \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna Sierra de San Miguelito \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales lago de Texcoco \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna Jaguar \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales Pe\u00f1a colorada 13 declaratorias de \u00e1reas naturales protegidas en terrenos que eran propiedad de fonatur se asegura la protecci\u00f3n de playas p\u00fablicas y parques nacionales reserva de la bi\u00f3sfera wanja \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna banquin y reserva de la biosfera que conforman la regi\u00f3n gran calacmul para salvaguardar los recursos naturales y los servicios ambientales de M\u00e9xico se crear\u00e1n 22 \u00e1reas naturales protegidas m\u00e1s que ser\u00e1n protegidas por guardaparques de la mano de las comunidades reserva de la biosfera pxl tayoltita hogar de la guacamaya verde cotorra serrana y corredor biol\u00f3gico del jaguar un macizo forestal en excelente estado de conservaci\u00f3n en donde nacen R\u00edos incre\u00edbles reserva de la biosfera Sierra de vallejo r\u00edo Ameca selvas donde vuela la guacamaya verde transita El Jaguar y m\u00e1s de 1600 especies nativas adem\u00e1s se recarga agua para Puerto Vallarta cinco santuarios tortugueros playa cagu\u00e1n morro ayuta barra de la cruz Playa Grande playa El Verde Camacho y playa lechuguillas en sus playas anidan tortugas marinas como laud prieta y golfina entre otras cuentan con vegetaci\u00f3n de duna y matorral costero \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales lago tlagua jico se practica la agricultura de herencia prehisp\u00e1nica y es un remanente de los humedales al sur de la Cuenca de M\u00e9xico es uno de los \u00faltimos reductos de los lagos de M\u00e9xico Tenochtitlan \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna manglares de Puerto Morelos protege los manglares rojo blanco negro y botoncillo y felinos como el jaguar jaguarundi Tigrillo y ocelote santuario cotorra serrana en sus bosques vuela la cotorra serrana especie emblem\u00e1tica y que solo se encuentra en esta zona \u00e1rea de protecci\u00f3n de recursos naturales r\u00edos y monta\u00f1as de la comarca Lagunera aqu\u00ed fluyen los caudales de de los r\u00edos nasas y aguanaval \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna canoas en sus selvas y bosques habitan El Jaguar y el Puma es una zona que reconoce la lucha del pueblo al proteger el agua y el bosque de la miner\u00eda Cerro cl chinol te petle bosque con en lechos arborescentes donde habitan los Hormiguero mantenemos el di\u00e1logo social y acuerdos para nuevas \u00e1reas naturales protegidas en los estados de Yucat\u00e1n Puebla Baja California Sur Chiapas Tamaulipas y Zacatecas se protegen ecosistemas marinos y terrestres biodiversidad como el perrito de la pradera el \u00e1guila real grandes felinos entre otros Asimismo 25 sitios arqueol\u00f3gicos se encuentran inmersos en \u00e1reas naturales protegidas acompa\u00f1amos a los pueblos ind\u00edgenas para el cuidado de sus sitios sagrados con estas acciones el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ser\u00e1 quien declare m\u00e1s \u00e1reas a favor del bienestar el futuro de las personas y el medio ambiente lo anterior representar\u00e1 la protecci\u00f3n hist\u00f3rica de hect\u00e1reas terrestres y marinas as\u00ed como playas p\u00fablicas para el goce de todas y todos los mexicanos el gobierno de M\u00e9xico fortalece su compromiso con las comunidades el cuidado de los territorios y la vida En beneficio del pa\u00eds y el mundo pues esto es vamos a a las preguntas empezamos ah\u00ed Gracias se\u00f1or presidente Luis Guillermo Hern\u00e1ndez independiente y colaborador de censura televisi\u00f3n y de de Educaci\u00f3n tambi\u00e9n le quer\u00eda preguntar Cu\u00e1les son los t\u00e9rminos de El acuerdo o de El Pues el acuerdo que lleg\u00f3 al que lleg\u00f3 el gobierno de M\u00e9xico con la agencia notimex dimos a conocer a trav\u00e9s de nuestra Alianza con sin censura pues algunos de los eh planteamientos que present\u00f3 sobre la mesa de negociaci\u00f3n el sindicato \u00fanico de trabajadores de notimex eh el estimaci\u00f3n sobre los eh las liquidaciones a los trabajadores de la agencia y tambi\u00e9n pues algunas de las eh peticiones que hizo el sindicato pero pues evidentemente eso fue desacreditado por el propio sindicato me llamaron este personero de San Juan Mart\u00ednez y ya sabe usted esas cosas y quisiera saber si usted nos podr\u00eda pues informar exactamente en qu\u00e9 t\u00e9rmino se da este acuerdo de liquidaci\u00f3n de la agencia notimex bueno eh No conozco los detalles pero s\u00e9 que ya se lleg\u00f3 a un acuerdo eh Para atender a todos los trabajadores de conformidad con la ley tanto a los trabajadores sindicalizados como a los trabajadores de confianza se les va a liquidar no conozco el monto que va a entregarse a Cada trabajador pero ya est\u00e1 autorizado el presupuesto y es un acuerdo entre las partes se logr\u00f3 despu\u00e9s de mucho tiempo un consenso hasta ah\u00ed tengo informaci\u00f3n le voy a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n y al Secretario del trabajo que informen si lo pueden hacer hoy mismo ya sali\u00f3 un bolet\u00edn Por qu\u00e9 decimos bolet\u00edn un comunicado este el comunicado b\u00e1sicamente plantea digamos Los acuerdos de cordialidad para el cierre de la negociaci\u00f3n pero digamos los datos Pues que necesitamos conocer s\u00ed ojal\u00e1 y se puedan dar los datos este toda la informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy Much\u00edsimas gracias en una segunda pregunta se\u00f1or presidente este estamos llevando a cabo un trabajo de largo aliento una cr\u00f3nica sobre su sexenio eh hemos buscado a trav\u00e9s de de este entrevistas el testimonio de muchos colaboradores de su gobierno para tratar de tener una visi\u00f3n pues completa de su sexenio lo que consideramos una revoluci\u00f3n social de la cuarta transformaci\u00f3n y entre esos testimonios uno muy importante para m\u00ed que soy el el el hacedor de esta Cr\u00f3nica pues es el suyo Supongo que usted no me podr\u00e1 conceder una entrevista exclusiva para hablar sobre eso pero le quiero pedir un favor que me permita Durante las pr\u00f3ximas semanas los pr\u00f3ximos meses preguntarle espec\u00edficamente sobre estos temas que me interesa que me interesa plantearle salen del contexto de la coyuntura cotidiana pero tien que ver con su sexenio para poderlo llevar a cabo para concluir esta Cr\u00f3nica que vamos a publicar de manera independiente en este en la primavera pr\u00f3xima si me permite Me gustar\u00eda preguntarle eh uno de los primeros actos de su de su gobierno el primer d\u00eda de diciembre de el primer d\u00eda de su gobierno en diciembre de 2018 usted realiz\u00f3 un gesto que se convirti\u00f3 en un gesto muy simb\u00f3lico estaba usted en la plancha del Z\u00f3calo y se arrodill\u00f3 frente a un grupo de ind\u00edgenas en ese momento hab\u00eda mucha expectativa sobre su gobierno y ese gesto nos dio la impresi\u00f3n de que algo Estaba cambiando en el pa\u00eds exactamente Por qu\u00e9 se arrodill\u00f3 se\u00f1or presidente bueno por respeto a una ceremonia de los pueblos originarios que pues es lo m\u00e1s \u00edntimo de nuestro pa\u00eds las culturas que vienen de lejos es el M\u00e9xico profundo HM creo que es lo m\u00e1s cercano a lo que ha sido nuestro pa\u00eds en toda su historia El que se conserven a trav\u00e9s de los siglos esas ceremonias Entonces c\u00f3mo no arrodillarme ante eso es una veneraci\u00f3n y es un acto de respeto a las tradiciones a las costumbres a las culturas originarias yo sostengo y estoy escribiendo sobre eso de que lo que somos actualmente se lo debemos a la herencia cultural que viene de siglos atr\u00e1s mucho antes de la llegada de los eh europeos antes de la llegada de los espa\u00f1oles es decir no somos lo que se inici\u00f3 hace 500 a\u00f1os ni siquiera somos lo que se inici\u00f3 hace 700 a\u00f1os con la fundaci\u00f3n de tenochitlan no esto que estamos viendo calacmul se fund\u00f3 y floreci\u00f3 como cultura como gran civilizaci\u00f3n 300 a\u00f1os antes de la era cristiana pues 23 eh siglos no cinco siglos de la los espa\u00f1oles a la fecha sino 23 siglos y la cultura madre la cultura olmeca lo mismo eh 2000 a\u00f1os antes de Cristo Entonces eso es lo que se ha transmitido de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n es lo que traemos cargando lo que traemos prendido en el coraz\u00f3n lo que traemos a cuesta nuestros antepasados nos han venido heredando eh esas costumbres esas tradiciones y M\u00e9xico tiene por eso una gran reserva de valores culturales Morales espirituales y eso es lo que nos ha protegido siempre ante todas las calamidades y por eso M\u00e9xico sale adelante Entonces el humanismo mexicano que es el modelo que nosotros estamos aplicando como gobierno se nutre tanto de las ra\u00edces profundas del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico porque son cosas extraordinarias por ejemplo no hab\u00eda en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico esclavitud son temas muy pol\u00e9micos Yo s\u00e9 que este no les va a gustar algunos me van a sacar de que en los murales de bonampac est\u00e1n los presos no este los esclavos sometidos S\u00ed s\u00ed en Las Guerras intestinas se daba eso pero el pueblo viv\u00eda en libertad eh No exist\u00eda la esclavitud eh eran libres viv\u00edan en sus comunidades eh la tierra era comunal no exist\u00eda la propiedad privada sembraban lo que necesitaban para el sustento de sus familias y un excedente para pagar un tributo una especie de impuesto a las autoridades superiores que eran los que se encargaban de el comercio y con ese tributo ese excedente esa plusval\u00eda se manten\u00eda la clase gobernante y a los sacerdotes y a los artistas y a los artesanos a los que eh crearon eh estas importantes culturas conocimiento de la ciencia de la astronom\u00eda de la eh agricultura de las Chinampas e en fin eh desde luego del arte de la arquitectura entonces eh eso nos nutre es eso no ha desaparecido somos libres Cu\u00e1ndo llega la esclavitud cuando eh nos invaden los primeros esclavos los eh somete Cort\u00e9s en Puebla eso no exist\u00eda el concepto de esclavitud entonces somos libres otra cosa que no exist\u00eda era tambi\u00e9n la avaricia por eso en el chil\u00e1n bal\u00e1n lo que se escribe sorprende por la forma en que se ambicionaba el oro la primera fiebre del Oro se da con la llegada de Los Invasores pero no exist\u00eda esa codicia en los pueblos eh prehisp\u00e1nicos e entonces eh son cosas que se mantienen por eso el mexicano eh es muy trabajador eh es libre es honesto la mayor riqueza del M\u00e9xico actual es la honestidad de su pueblo quieren ejemplos de eso de fraternidad de honestidad de la grandeza del pueblo de M\u00e9xico Ah\u00ed est\u00e1n los migrantes C\u00f3mo se van y no se olvidan de sus familiares y c\u00f3mo salen adelante donde hay oportunidades porque son muy trabajadores De d\u00f3nde viene el pensamiento por la idea de que el mexicano es flojo indolente viene del conservadurismo Pero eso no corresponde a la realidad entonces nuestro pasado nos ha dado una identidad una idiosincracia que nos ayuda mucho ya quisieran otros pa\u00edses tener este pasado esta grandeza cultural les voy a poner otro ejemplo de la importancia que tienen las culturas prehisp\u00e1nicas no tenemos nosotros eh afortunadamente de adicciones excesivas consumo de droga como otros pa\u00edses y eso es muy bueno nosotros lamentamos lo que est\u00e1 sucediendo en Estados Unidos son nuestros hermanos pero tiene un consumo de fentanilo que les produce 100000 muertes al a\u00f1o de j\u00f3venes nosotros no tenemos eso eh No llean ni a 1000 los que pierden la vida en M\u00e9xico por sobredosis por consumo de fento y por eso tambi\u00e9n tenemos que evitarlo porque si eso se fomenta crece ese consumo en nuestro pa\u00eds Entonces s\u00ed ser\u00eda fatal tremendo pero por qu\u00e9 eh somos en esto distintos y en otras cosas por nuestras culturas eh Este es un un ejemplo eh del Por qu\u00e9 tenemos que mantener nuestras culturas eh tenemos que mantener eh la cohesi\u00f3n en las familias que eso es tambi\u00e9n de M\u00e9xico eso tambi\u00e9n viene de lejos la unidad familiar la fraternidad familiar la familia mexicana siempre lo digo es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante del pa\u00eds es m\u00e1s importante que el seguro social cualquier instituci\u00f3n de seguridad social porque somos muy fraternos le va mal a un miembro de la familia y acuden su apoyo a otros siempre pongo el ejemplo de c\u00f3m tambi\u00e9n Con mucho respeto en Estados Unidos van creciendo los hijos llegan a la adolescencia y ya tienen que irse a la casa y ac\u00e1 no por eso abusan se quedan m\u00e1s de la cuenta no queremos que se vayan eh nunca pero es son cuestiones que nos dan fortaleza Bueno pero eso es la parte cultural y tambi\u00e9n por eso mismo tenemos una historia pol\u00edtica muy fecunda excepcional tambi\u00e9n con todo respeto D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos d\u00f3nde D\u00f3nde est\u00e1n los Morelos en otras partes D\u00f3nde est\u00e1n los Ju\u00e1rez D\u00f3nde est\u00e1n los maderos D\u00f3nde est\u00e1n los Villas D\u00f3nde est\u00e1n los zapatas D\u00f3nde est\u00e1n los L\u00e1zaro C\u00e1rdenas o sea eh aqu\u00ed en M\u00e9xico y algo Morelos no solo luchan por la independencia lo primero que plantean Y eso nos hace distintos por estos padres de nuestra patria lo primero que proclaman es La abolici\u00f3n de la esclavitud no solo la independencia sino lo social la justicia en el caso de la Reforma la separaci\u00f3n del Poder eclesi\u00e1stico del poder civil el cumplimiento de lo que se establece en la Biblia de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar la reforma de Ju\u00e1rez y de los liberales eso no se da en ninguna parte del mundo m\u00e1s que en M\u00e9xico el estado laico somos un pueblo muy religioso eh la mayor\u00eda de los mexicanos practica una religi\u00f3n es creyente hay tambi\u00e9n eh No creyentes agn\u00f3sticos ateos libres pensadores pero la mayor\u00eda es creyente sin embargo esa mayor\u00eda creyente es al mismo tiempo partidaria de laicismo por esa historia de Ju\u00e1rez de los liberales del movimiento de la reforma y luego la Revoluci\u00f3n Mexicana no hay una revoluci\u00f3n social m\u00e1s importante en el mundo es la primera revoluci\u00f3n social que se lleva a cabo en el mundo tenemos la primera Constituci\u00f3n social la m\u00e1s avanzada de todas en lo social la que garantiza el derecho de los campesinos a la tierra la que garantiza la jornada m\u00e1xima de 8 horas el salario justo prestaciones la que Define El dominio propiedad de la naci\u00f3n sobre los recursos naturales incluido el petr\u00f3leo y otros recursos del subsuelo la miner\u00eda todos esos recursos son de la naci\u00f3n Bueno eso est\u00e1 en la primera Constituci\u00f3n de esas dimensiones en el mundo la constituci\u00f3n del 17 Entonces qu\u00e9 es el humanismo mexicano es pues el M\u00e9xico profundo con su grandeza cultural y su fecunda historia pol\u00edtica y eso es lo que somos y por eso nos sentimos muy orgullosos de ser mexicanos se\u00f1or presidente ese ese gesto inici\u00e1tico de su gobierno fue muy poderoso nunca hab\u00edamos visto un presidente arrodillado ante el pueblo y muchos pensaron que a partir de esa imagen este iba a ser un gobierno de cambios pero algunos reclaman que su gobierno por ejemplo no logr\u00f3 aterrizar en la ley Los acuerdos de San Andr\u00e9s rinzar algunos hablan de que el gobierno de L\u00f3pez Obrador no termin\u00f3 de darle plena plenos derechos a los pueblos ind\u00edgenas qu\u00e9 piensa de eso yo creo que avanzamos bastante en los hechos porque no todo ti que ver con las leyes si el problema fuese en las leyes pues no habr\u00edan problemas porque no hay ninguna ley que diga que se permite robar No hay ninguna ley que diga que se permite discriminar o actuar con racismo con clasismo no las leyes como est\u00e1n podr\u00edan servir para hacer justicia si existe la voluntad de hacerlo entonces con ese marco legal con ese marco jur\u00eddico hemos avanzado y en los hechos se Ha logrado hacer justicia a los pueblos originarios por ejemplo lo que hicimos con los pueblos yais cuandoo despu\u00e9s de que el general C\u00e1rdenas les reconoce sus territorios cuando se hab\u00eda visto que se le regresaran eh tierras que se les hab\u00edan arrebatado despu\u00e9s de la dotaci\u00f3n presidencial del General cares eh se les restituyeron como 30,000 hect\u00e1reas e se les otorgaron cr\u00e9ditos para que todo el ganado que hab\u00eda en esas 300 hect\u00e1reas pasaran a formar parte de los pueblos yaques eh se est\u00e1 construyendo un distrito de riego en los pueblos Yaquis un acueducto porque no ten\u00edan agua para su consumo los pueblos eh much\u00edsimas eh acciones de desarrollo de bienestar y lo mismo en todas las comunidades de el programa de bienestar que incluye muchas acciones son las comunidades ind\u00edgenas las que tienen eh prioridad eh si lo vemos en t\u00e9rminos generales los estados que m\u00e1s presupuesto reciben para el bienestar son Chiapas Oaxaca y Guerrero los m\u00e1s pobres y los que tienen m\u00e1s poblaci\u00f3n ind\u00edgena eh en esos estados eh en todas las comunidades ind\u00edgenas en todas las familias los hogares reciben cuando menos un apoyo del presupuesto cuando menos un programa ya sea porque son adultos mayores por ejemplo antes de que eh tom\u00e1ramos la decisi\u00f3n de que se apoyara a los adultos mayores a partir de los 65 a\u00f1os porque el apoyo era a partir de los 68 ya las comunidades ind\u00edgenas s\u00ed recib\u00edan su apoyo a partir de los 65 porque consideramos que no puede haber trato igual entre desiguales que la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos y el que no recibe un apoyo porque tiene el derecho a una pensi\u00f3n de adulto mayor recibe una pensi\u00f3n por discapacidad o los j\u00f3venes reciben una beca o est\u00e1n en el programa sembrando vida o reciben de manera gratuita sus fertilizantes para sembrar sus tierras Entonces s\u00ed hemos atendido a las comunidades originarias eh ellos lo saben bien y lo vamos a seguir haciendo desde luego es mucha la deuda que se tiene con los pobres de M\u00e9xico porque fue mucho el tiempo de abandono de marginaci\u00f3n de olvido de opresi\u00f3n de humillaci\u00f3n y apenas est\u00e1 iniciando la transformaci\u00f3n porque no se atend\u00eda al pueblo sobre todo a partir del periodo neoliberal o neoporfirismo eh 36 a\u00f1os desde 1983 a 2018 Los hijos predilectos del r\u00e9gimen eran los oligarcas era una minor\u00eda al pueblo no se le atend\u00eda nada m\u00e1s cuando hab\u00eda elecciones iban a las comunidades a repartir despensas materiales de construcci\u00f3n a comprar los votos Nada m\u00e1s por eso yo sostengo que no hab\u00eda democracia lo que exist\u00eda lo que predominaba era una oligarqu\u00eda que es el gobierno de una minor\u00eda con fachada de democracia pero no hab\u00eda una democracia aut\u00e9ntica porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo por eso no se entiende ahora lo que est\u00e1 pasando algunos eh est\u00e1n desconcertados Porque se est\u00e1n llevando a cabo cambios Entonces c\u00f3mo es de que los altos funcionarios van a ganar sueldos elevad\u00edsimos los expresidentes van a tener pensiones millonarias el presidente va a tener un Estado Mayor presidencial un cuerpo de \u00e9lite de 8000 elementos para cuidarlo y va a tener un avi\u00f3n de lujo de 75 Met de largo por 25 de ancho con alcoba y ba\u00f1os y salas de junta y todo eso se ve\u00eda normal y al pueblo nada y c\u00f3mo es de que se hac\u00edan jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico C\u00f3mo es que se usaba el presupuesto que es dinero de todos solo para beneficio de unos cuantos C\u00f3mo es que se entregaban las riquezas de M\u00e9xico los bienes de todos los mexicanos a particulares nacionales y extranjeros el saqueo que hubo en los \u00faltimos 36 a\u00f1os del periodo neoliberal no tiene precedente en la historia ni siquiera se compara con el saqueo que hubo entre tres siglos de dominaci\u00f3n colonial por eso se cre\u00f3 una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social cuando Morelos en los sentimientos de la naci\u00f3n hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os pero no mucho m\u00e1s habla de que se modere la indigencia y la opulencia que haya igualdad eh buscaba resolver este problema de fondo de la desigualdad en M\u00e9xico pero la desigualdad que lleg\u00f3 a haber en el periodo neoliberal fue much\u00edsimo m\u00e1s profunda m\u00e1s opuesta diametralmente a la que exist\u00eda en ese Entonces cuando Morelos plantea la moderaci\u00f3n de la indigencia y la opulencia eh M\u00e9xico lleg\u00f3 a hacer en el gobierno de Salinas el cuarto pa\u00eds del mundo con m\u00e1s multimillonarios o sea solo nos ganaba Estados Unidos Jap\u00f3n y Alemania y el cuarto era M\u00e9xico pero al mismo tiempo millones de mexicanos en la pobreza imag\u00ednes como me siento ahora adem\u00e1s esto es compartido con todos el orgullo que me da y que nos debe dar a todos los mexicanos humanistas el que se pudo a pesar de la pandemia se pudo reducir en nuestro gobierno la pobreza y se pudo reducir la desigualdad es posible que al final de su secenio se alcance el 10% de la poblaci\u00f3n que deje la pobreza extrema el 10% Son 12 13 millones de mexicanos S\u00ed s\u00ed porque eh la \u00faltima del inji se levant\u00f3 en el 22 se acaba de dar a conocer en el 24 el a\u00f1o pr\u00f3ximo se levanta porque es cada dos a\u00f1os y se da a conocer en el 25 y del 22 al 24 es cuando mejor nos ha ido y eso no est\u00e1 medido en la encuesta de el Inegi de la \u00faltima Entonces es muy probable que la encuesta que se va a dar a conocer en el 25 se va a demostrar que se redujo a\u00fan m\u00e1s la pobreza y a\u00fan m\u00e1s la desigualdad pero ya nos extendimos eh que bien dec\u00edas que no era si me da oportunidad en las pr\u00f3ximas semanas hago m\u00e1s preguntas [Aplausos] no ad Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Ra\u00fal Hern\u00e1ndez El barlovento el concepto integral del comercio exterior Buenos d\u00edas se\u00f1or secretaria Buenos d\u00edas invitados perd\u00f3n el reciclaje el reciclaje es una actividad econ\u00f3mica importante en el otro extremo del concepto integral del comercio exterior es la reducci\u00f3n y acopio de materiales al t\u00e9rmino de un ciclo de vida de su ciclo de vida en los cuales se puede tener un mejor mejor aprovechamiento y evitar pasivos ambientales cuidar recursos naturales generar autoempleo sin embargo El convertidor catal\u00edtico Automotriz instalado un en poco m\u00e1s de 35 millones de autom\u00f3viles de combusti\u00f3n interna en M\u00e9xico seg\u00fan cifras del Inegi es Es que es revisado en cada verificaci\u00f3n semestralmente para medir los niveles de emisiones de gases contaminantes no puede ser reciclado en nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente por considerarse como residuo peligroso es un mensaje para la se\u00f1ora secretaria seg\u00fan la fracci\u00f3n 3 del art\u00edculo 31 de la Ley General de prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n integral de los residuos del 8 de octubre de 2003 el convertido catal\u00edtico Automotriz tiene en su interior una carcasa interior de su carcasa una parte cer\u00e1mica por donde se filtran los Hum los humos del motor en tres metales de con tres metales finos platino paladio y rodio los cuales al entrar en contacto con las part\u00edculas que no se quemaron en la combusti\u00f3n interna las las retiene evitando as\u00ed la contaminaci\u00f3n ambiental por cada tonelada de esa parte cer\u00e1mica pueden recuperarse 425 G de paladio 300 54 G de platino 28 G de rodio es decir del 2000 al 2019 no se recuperaron en nuestro pa\u00eds aproximadamente 16682 kg de esos tres materiales con un costo aproximado de de 557.000 pesos por kilo lo que suman una cantidad considerable 9000 millones 9291 millones de pesos que nuestro pa\u00eds no capt\u00f3 un ingreso importante para la Industria del pa\u00eds pues en M\u00e9xico no existen reservas suficientes de desarrollo tecnol\u00f3gico de esos materiales con los cuales puedan fabricarse nuevos convertidores catal\u00edticos la mayor\u00eda de esos convertidores usados se va a Estados Unidos a donde s\u00ed se reciclan y d S\u00ed se hace lo que no podr\u00edamos no podemos hacer ac\u00e1 debo aggar que el crecimiento del autom\u00f3vil en nuestro pa\u00eds es el mayor es es mayor al de la poblaci\u00f3n pues en dos d\u00e9cadas los veh\u00edculos aumentaron de 280 82 248 por y otro dato 1880 por los los las motos las motocicletas que por cierto las motocicletas no usan convertidor catal\u00edtico y cinco motocicletas contamina lo que contamina un autom\u00f3vil usuarios de motocicletas mec\u00e1nicos as\u00ed como algunos funcionarios p\u00fablicos aseguran que esas motocicletas no no no se le exige el convertidor catal\u00edtico porque as\u00ed no contaminan cosa que pues no es cierto a la segur Perd\u00f3n seg\u00fan datos de Inegi en el a\u00f1o 2000 hab\u00eda cerca de 10 millones de autos privados en el pa\u00eds y unas 300,000 motos ahora tenemos 36 millones de autos y 6 millones de motos en las \u00faltimas d\u00e9cadas un domingo en reforma se\u00f1or presidente en cada alto se paran 60 70 motocicletas ah\u00ed eh El convertidor catal\u00edtico Automotriz tiene una vida \u00fatil de 7 a\u00f1os en promedio y puede prolongar de manera \u00f3ptima su funcionamiento hasta alcanzar 100,000 millas o sea 160,000 km todo depender\u00e1 del cuidado de la el mantenimiento que el conductor le de a su autom\u00f3vil est esta prohibici\u00f3n de reciclaje afecta m\u00e1s de 10,000 acopiadores de los cuales 400 son integrantes de de una asociaci\u00f3n la asociaci\u00f3n Interamericana de medio ambiente y reciclaje AC instituci\u00f3n que promueve y fomenta el reciclaje en M\u00e9xico y puna por que las autoridades competentes se aboquen a la resoluci\u00f3n del problema para dejar de considerar que injustamente estas estos acopios en todo el pa\u00eds y Y no y que los dejen de considerar como delincuentes a los que hacen este trabajo aar que tengo un escrito para usted ha presentado m\u00e1s de 11 an\u00e1lisis creativ corrosivo reactivo explosivo t\u00f3xico inflamable y biol\u00f3gico infeccioso emitidos por el instituto de estudios materiales de la UNAM del instituto de f\u00edsica de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n del tecnol\u00f3gico de Monterrey de siete laboratorios autorizados por semarnat y de un laboratorio de Tejas del estado de Texas Estados Unidos con los cuales se dictamina que esos residuos no son peligrosos por no ser t\u00f3xicos ni corrosivos aar ya consult\u00f3 a la semad mediante el oficio de gim 710 00351 de fecha 5 de abril de 2021 la cual respondi\u00f3 respecto a la iniciativa en caso de proceder esta modificaci\u00f3n la ley obligar\u00e1 a Modificar el listado 5 de la n 052 semad 2005 se estima que modificar la ley conforme a la propuesta podr\u00eda beneficiar la valorizaci\u00f3n de este tipo de residuos por lo anterior aar le manda una carta una carta que tengo yo aqu\u00ed si me permite entreg\u00e1rsela solicitando usted respetuosamente la la atenci\u00f3n de la titular de y se considere estea importante actividad de reciclaje convertido catal\u00edtico Automotriz usado como no peligroso En beneficio del desarrollo del pa\u00eds en un segundo t\u00e9rmino escolleras en la desembocadura de los r\u00edos ijalba y usumacinta el 12 de marzo de 2021 el canal de YouTube el barlovento TV public\u00f3 una entrevista con el titular del del de la draga Montebello de la semar en el r\u00edo Gonz\u00e1lez una fluente de los r\u00edos del r\u00edo grijalba con la que se dagab van eh todos los las en tres etapas metros c\u00fabicos vastos para dar soluci\u00f3n a las inundaciones y da\u00f1os a los cultivos en la Ribera de los r\u00edos grijalba y usumacinta ah\u00ed se\u00f1alamos el barrento TV se\u00f1al\u00f3 la urgencia de realizar ampliaciones en las escolleras algo as\u00ed como no s\u00e9 H varios 1 kil\u00f3metro y cacho creo es y evitarle la solve de esa desembocadura y liberar la ofrena de las corrientes crecidas semarnat no Atendi\u00f3 ese llamado hace TR d\u00edas el comit\u00e9 reactivaci\u00f3n del puerto de frontera Tabasco le Env\u00eda una carta en la que hace historia a las m\u00faltiples solicitudes de las construcciones de las escolleras en la desembocadura del grijalba desde Miguel Alem\u00e1n cuyo gobierno dej\u00f3 inconclusa la obra ruis cort\u00ednez La visit\u00f3 frontera este no visit\u00f3 frontera tampoco L\u00f3pez Mateos D\u00edaz Ordaz hasta Luis echever\u00eda quien tom\u00f3 el tema pero se qued\u00f3 en promesa igual L\u00f3pez Portillo Miguel de la Madrid Salinas de Gortari Salinas de Gortari dio el festej\u00f3 el d\u00eda de la Marina en frontera y solo hizo un un dragado cosm\u00e9tico para la celebraci\u00f3n Cedillo igual que Fox Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto solo prometieron a todos ellos se les entreg\u00f3 un proyecto con esta fecha se\u00f1or presidente dice la carta queremos decirle que este comit\u00e9 sigue vivo algunos se siguen quedando eh en el camino otros los que suscribimos los los que estamos radicados en esta geograf\u00eda olvidada y pensamos con toda firmeza que la construcci\u00f3n de las escolleras vendr\u00eda a ser la obra Cumbre que puede aportar enormes beneficios a Tabasco Pues ser\u00eda la puerta de salida de la enorme caudal que arrasa los r\u00edos ijalba y uzumacinta y que tanto da\u00f1o provoca en las zonas bajas de Tabasco da\u00f1os de a la agricultura a las tierras a las zonas habitacionales a los negocios y el y desde luego con causante tambi\u00e9n de p\u00e9rdidas humanas con esta obra sear se denarian libremente las aguas hacia el golfo de M\u00e9xico y de la misma manera ser\u00eda la plataforma de desarrollo de la de Puerto frontera El m\u00e1s rezagado del pa\u00eds Por cierto firman el contador p\u00fablico Miguel Paz esta\u00f1ol y cinco de directivos m\u00e1s en \u00faltima instancia se\u00f1or presidente el balasto sobre el tren Maya eh lo digo con honestidad se\u00f1or presidente me dio mucho gusto escuchar escucharle a usted hace tres semanas afirmar que la \u00fanica piedra que hay el \u00fanico balasto que hay en consistencia necesaria para el tren Maya est\u00e1 en los txl entonces imag\u00ednense llevar los tuxla la de la Pen\u00ednsula de a la pen\u00ednsula el balasto estamos hablando de millones de metros c\u00fabicos de barcos barcazas en vagones en ferrocaril en grandes camiones sorpresa grata luego de que el 22 de septiembre del del 2022 el barlovento expuso peligra operaci\u00f3n del tren Maya No soportar\u00e1n velocidades mayores a 60 km/h mala calidad del balastro provocar\u00e1 descarrilamientos y p\u00e9rdidas humanas opositores culpar\u00e1n a L\u00f3pez Obrador quien correr\u00e1 la misma suerte que Lula y kisner el barlovento tambi\u00e9n consign\u00f3 en esa fecha que la que en la fecha de la nota publicada en el portal del proceso del 11 de mayo de 2021 que secuestran a la mam\u00e1 del alcalde de San Andr\u00e9s tusla este pide las autoridades de intervenir con esa acci\u00f3n ilegal los integrantes de la confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma de trabajadores y empleados de M\u00e9xico catem consiguieron la autorizaci\u00f3n autorizaciones entre comillas para para ingresar a la mina balzapote negadas antes por el entonces presidente municipal Octavio P\u00e9rez Garay para extraer el balastro que re\u00fane las caracter\u00edsticas \u00fanicas para el tren Maya como ahora usted lo lo Afirma por esa raz\u00f3n le pregunto respetuosamente se\u00f1or presidente habr\u00e1 acciones legales contra los inversores de catem en el banco de balzapote por todo el material extra\u00eddo il\u00edcitamente igual le pregunto a habr\u00e1 sanciones legales en contra de Leonel noya revueltas Alejandro pido Cueto y el hermano de Gilberto Tejeda para transportar m\u00e1s de 3 millones de toneladas de balasto de mala calidad desde los bancos de mozomboa en Veracruz Eh Eh Eh llevados a precios elevados 150 pesos por tonelada un dineral y esto en poco m\u00e1s de de 450 millones de pesos esto son un poco m\u00e1s de 450 millones de pesos al muelle 9 del Puerto de Veracruz da\u00f1ado severamente adem\u00e1s en maniobra ilegal y de cabotaje en barcazas lasab las barcazas y los barcos eran son extranjeros y no deb\u00edan de haber hecho una maniobra eh de cabotaje hasta la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n para ser utilizados en la construcci\u00f3n del tren Maya recordar\u00e1 la pregunta del suscrito el 16 de mayo de 2022 aqu\u00ed en la en la conferencia matutina qu\u00e9 hac\u00eda Leonel noya en la reuni\u00f3n de maniobristas y estivadores en el entonces titular de seg\u00f3 con el entonces del titular de seg\u00f3 el 22 de abril de 2022 en el Museo naval de Veracruz y hoy agregamos por qu\u00e9 una persona acusada legalmente de robo golpes despojo agravado agresiones diversas a instituciones gobernamentales del estado de Veracruz y del Gobierno Federal y lo m\u00e1s grave poniendo en peligro la vida de usuarios de ese importante proyecto el tren Maya tal y como el barlovento lo se\u00f1al\u00f3 en su oportunidad se le sigue calificando como una de las partes del conflicto intersindical de los maniobristas de Veracruz cuando deber\u00eda estar en la c\u00e1rcel y como prueba un bot\u00f3n el 20 de octubre de 2020 el Alejandro pido Cueto el autonombrado representante legal del sindicato de maniobristas present\u00f3 ante la secretario de trabajo y previsi\u00f3n social un padr\u00f3n integrado por 287 eh eh 287 socios del sindicato excluyendo a integrantes de la mesa directiva legal con el objeto de obtener la toma de nota acreditada acreditando a Gilberto Tejeda como secretario general despu\u00e9s de una asamblea ilegal el el barlovento pudo constatar que de esos 287 socios 130 hab\u00edan fallecido mucho antes de esa de esa elaboraci\u00f3n de ese padr\u00f3n eh con elecci\u00f3n de Esa mesa directiva el barr El barr Vento ha acumulado algunas actas de defunci\u00f3n de esos 130 de socios ya afinados tal es el caso tal es el caso de Valle de la cruz melesio socio 677 del cindicato y con el n\u00famero 265 del padr\u00f3n de Pulido Cueto fallecido a los 88 a\u00f1os de edad del 18 de octubre de 2014 eh eh De acuerdo a la acta de funci\u00f3n n\u00famero 1387 105 del registro civil del Estado de Veracruz sin embargo se\u00f1or presidente la secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n social otorg\u00f3 la toma de nota ahora ya cdca ese 20 de octubre de 2020 Y acredit\u00f3 esa mesa directiva ilegal pese al se\u00f1alamientos al al al final de la resoluci\u00f3n 211 2.2 200600 17 del expediente 10 di 6420 legajo 5 de las 27 p\u00e1ginas firmada por licenciado Lucio Galileo lastra Garc\u00eda director general del registro de sesiones de la secretaria de trabajo y prevenci\u00f3n social de la que se puede leer finalmente este registrante advierte que la presente se emite en t\u00e9rminos del art\u00edculo 841 de la Ley Federal de trabajo y en caso de que se tenga conocimiento de la presentaci\u00f3n de documentos falsos se proceder\u00e1 en t\u00e9rminos de art\u00edculo 100 y 1007 de la ley en comento sin perjuicio de los dem\u00e1s responsabilidades sanciones de la dicha de que dicha actuaci\u00f3n se derive as\u00ed lo provey\u00f3 y firma y licenciado Lucio Galileo Garc\u00eda director de la de la de registro de asociaciones de la secretar\u00eda de trabajo y prisi\u00f3n social en fin el a\u00f1o pasado el en las elecciones a mano alzada de de las cuales polido Cueto se hace nombrar secretario general del sindicato de maniobristas para presentarse entre diferentes autoridades seg trabajo pri\u00f3n social Hacienda SAT Ims Fiscal\u00eda Regional de Veracruz a donde todos ha ido hablando de un supuesto eh eh conflicto intersindical con usurpaci\u00f3n de funciones buscando reserva resuelvan las instituciones las injusticias aplicadas por Salinas gortar en 1991 a los trabajadores maniobristas veracruzanos ah\u00ed y manipulando un tr\u00e1fico de influencias despojo agravado robo violencia de esa manera las denuncias presentadas en contra de \u00e9l siguen estancadas Asimismo hace dos semanas el fiscal de El fiscal de la de la 17 distritos regional de Veracruz licenciado licenciada ol\u00e1n Garc\u00eda El\u00edas que supuestamente tiene la carpeta principal 8106 di 19 con los con Los acumulados Es que me est\u00e1n cayendo los lentes Disculpen con los acumulados de otras tres carpetas coment\u00f3 que esa carpeta a\u00fa la ten\u00eda el fiscal del insito licenciada idia Gabriela Contreras t la carpeta 5255 al 20 la lleva un nuevo fiscal de nombre Josu\u00e9 L\u00f3pez C\u00f3rdoba desde hace 3 meses pero mencion\u00f3 no encuenta la carpeta mencionada a tan largas al asunto se\u00f1or presidente Por otra parte el 11 de julio de 2023 el maestro Eugenio Hern\u00e1ndez Velasco el representante del intep en Veracruz dijo al barlovento v\u00eda telef\u00f3nica es de nuestro conocimiento que el sindicato aport\u00f3 los bienes a la empresa se porver esa figura jur\u00eddica es la que daba es la que deb\u00eda los impuestos por eso les les quitaron esos esos inmuebles los bienes les fueron decomisados a la cver el licenciado Santiago Mu\u00f1oz M\u00e1rquez supuestamente eh abogado externo de indeep es el la persona que fue golpeada por los guaruras de Pulido Cueto fuertemente fue publicado eh del indep agredi\u00f3 severamente el pasado 25 de mayo del presente a\u00f1o por golpeadores de Pulido Cueto en las agredido por por golpeadores de Pulido Cueto en las afueras de los juzgados vocal r\u00edo de Boca del R\u00edo dijo al barlovento los funcionarios del indep no quieren dar informaci\u00f3n como los que estamos en esto por miedo el asunto est\u00e1 politizado y desconozco por qu\u00e9 hasta el d\u00eda de hoy el se\u00f1or Pulido Cueto sigue en libertad Pues por porque usted porque ustedes no no no no act\u00faan no denuncian coment\u00f3 Y responde hacemos lo que podemos con lo que tenemos Recuerde que soy abogado externo no empleados de gobierno Pero de todos modos no denuncian las agresiones ni las abogados externos ni los funcionarios del indep no no han hecho Ninguna actividad en contra de esas de esas agresiones por todo esto le pregunto se\u00f1or presidente ser\u00e1 sancionadas estas dos personas Leonel noya revueltas y Alejandro punido Cueto junto con sus C\u00f3mplices en las acciones il\u00edcitas de adas varias veces por Los afectados principalmente los integrantes de la mesa directiva del sindicato de maniobristas y lo m\u00e1s grave se\u00f1or presidente que que bueno se llevaron material eh balasto arriesgando la vida de la gente en en en el tren Maya que afortunadamente insisto me alegra saber que usted acude constantemente a supervisar la construcci\u00f3n de esa gran obra y la cual la verdad lo lo lo agradezco y tantas vidas que que no van a este ser este sacrificadas ah\u00ed por eso le pregunto principalmente por el proyecto de la secretar\u00eda de por el porque El Vocero de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n Carlos Enr\u00edquez ya platic\u00f3 con el suscrito el pasado 7 de septiembre pero no hemos tenido ninguna respuesta a\u00fan no ha fijado fecha para una reuni\u00f3n tal y como usted lo lo indic\u00f3 el pasado 18 de agosto por sus respuestas y comentarios Le agradezco Se\u00f1or Presidente s\u00ed sobre esto \u00faltimo este Vamos a continuar eh insistiendo para que eh platiques con la secretaria de gobernaci\u00f3n con Jes\u00fas este que te atienda sobre lo que tiene que ver con el sindicato de Veracruz y todas estas anomal\u00edas que denuncias y que ella personalmente te escuche y se pueda dar respuesta por lo del reciclaje Pues aqu\u00ed est\u00e1 Mar\u00eda Luisa a ver si ahora este terminando se platican se ponen de acuerdo y en lo de el desasolve de los r\u00edos de los Hum cinta del grijalba del Gonz\u00e1lez estamos trabajando en eso desde luego siempre ha sido una demanda sentida la eh creaci\u00f3n de escolleras la construcci\u00f3n de escolleras la oraci\u00f3n del puerto de frontera y el desasolve siempre desde el presidente Francisco imadero que envi\u00f3 la primera eh draga Y luego el presidente Obreg\u00f3n y as\u00ed eh se han ido llevando a cabo acciones de desasolve no siempre no todos los sexenios nosotros ahora s\u00ed eh han estado trabajando como nunca eh dragas en los Tres R\u00edos en el usumacinta ah\u00ed en el tap\u00f3n de la desembocadura de eh el usumacinta y el grijalba en frontera eh Y tambi\u00e9n en el r\u00edo Gonz\u00e1lez se est\u00e1 trabajando en el desasolve se ha avanzado bastante para que no se eh padezca de inundaciones que no se salgan de su caudal los r\u00edos que no desborden eh Y hay que seguir hacia adelante eh es de lo que hablaba hace un momento hay muchas cosas pendientes van a quedar muchas cosas pendientes ya no voy a poder yo este hacer todo lo que se requiere ya hicimos la refiner\u00eda ah\u00ed cerca dos bocas ya este and el puerto de dos bocas Pero y tambi\u00e9n el puerto de cuatra cualcos y toda la recuperaci\u00f3n del ismo que fue una acci\u00f3n visionaria porque ahora nuestros hermanos paname\u00f1os est\u00e1n padeciendo y hay problemas para que pasen los barcos por el canal de Panam\u00e1 por problemas de falta de agua S\u00ed s\u00ed s\u00ed esa escollera de Salina Cruz que se hizo este que est\u00e1 por terminarse que es 1 kilmetro y medio e es lo que se tiene que hacer porque si no se hacen esas escolleras y solo se desasolvadora con el paso del tiempo vuelven a solvar eh las salidas al al mar entonces la escollera ayuda a esto Esta es una escollera y es un rompe de olas para eh darle estabilidad al puerto al nuevo puerto de Salina Cruz que va a tener un calado tiene un calado de 24 m y eh se est\u00e1 hablando de que se va a reactivar el ismo como la v\u00eda para unir los oc\u00e9anos ante el problema que yo espero que sea temporal lo deseo As\u00ed de falta de agua eh para los canales de Panam\u00e1 Entonces es una obra importante esta del ismo y nos est\u00e1 ayudando la Secretar\u00eda de Marina Pero bueno con Mar\u00eda Luisa con Luisa Mar\u00eda y tomamos en cuenta tambi\u00e9n lo que mencionas del balasto afortunadamente ya es poco lo que nos falta de balasto y s se llev\u00f3 todo el balasto de los tuxla hasta la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n porque se debe saber todos tenemos que ir aprendiendo todo el tiempo se aprende eh Como dec\u00eda el pedagogo Paulo fre es ense\u00f1anza aprendizaje y el balasto la piedra que se utiliza para los trenes se ponen los durmientes y luego las v\u00edas Pero tiene que eh llevar piedra y no es cualquier piedra para eh trenes de alta velocidad se requiere de una piedra muy dura como Fierro Y esa piedra solo eh se encuentra en las minas de los tuxla en Veracruz entonces hay que llevarla en barcos barcazas en tren en grandes camiones hasta la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n eso ha significado eh mucho trabajo de transportistas de obreros por eso es una gran obra lo del tren Maya afortunadamente ya es poco lo que falta del balasto ya est\u00e1 tendido todo el balasto del tren desde Palenque hasta Canc\u00fan ya se llev\u00f3 toda la piedra todo el balazo se se llev\u00f3 pero siempre hay una prueba que se hace se certifica el balasto si no no se utiliza por lo que t\u00fa mencionas por los riesgos que pueda implicar entonces en Chiapas en Tabasco en Campeche hay cerros Tabasco est\u00e1 el cerro famoso antiguo del tortuguero en Chiapas lo mismo muchos cerros pero la piedra no es eh resistente no es tan dura como la piedra de los tuxla es tan importante ese banco de los tuxla hablando de la cultura que las cabezas colosales Olmeca la piedra que utilizaron los escultores era piedra grandes rocas de esa piedra s\u00ed que llevaban en Balsas por toda la costa a eh la venta por el r\u00edo Tonal\u00e1 y ah\u00ed trabajaban las grandes cabezas colosales olmecas que son \u00fanicas pero el material para hacer esas esculturas lo llevaban de donde estamos tambi\u00e9n utilizando hoy d\u00eda 3000 a\u00f1os despu\u00e9s el balasto para el tren Maya todo es historia ya me voy a ir eh Ya me voy a [M\u00fasica] [Aplausos] ir miren viene viene este viene eh comitiva un grupo de funcionarios de Estados Unidos encabezado por el secretario de estado se\u00f1or blink este Y empezamos a las 9 ya ni va a ser un caf\u00e9 con pan nada m\u00e1s el que voy a no va a haber desayuno este tenemos una agenda todo el d\u00eda van a trabajar servidores p\u00fablicos del gobierno de Estados Unidos del gobierno de M\u00e9xico los temas va a haber una conferencia de prensa al final del todos estas reuniones todos estos encuentros son dos o tres son temas relacionados con la migraci\u00f3n el narcotr\u00e1fico tambi\u00e9n lo que tiene que ver con eh el desarrollo de Am\u00e9rica del Norte el tratado comercial las inversiones eh para M\u00e9xico y tambi\u00e9n lo que estamos proponiendo de inversi\u00f3n para Centroam\u00e9rica y para toda Am\u00e9rica Latina y el Caribe con el prop\u00f3sito de atender las causas y enfrentar as\u00ed de esa manera eh con el desarrollo de los pueblos de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe enfrentar el problema de la migraci\u00f3n porque la gente no abandona sus pueblos por gusto lo hace por necesidad entonces no se trata de estar eh reteniendo con [M\u00fasica] eh barreras con muros eh yo creo que vamos a tratar este asunto tambi\u00e9n este y yo ma\u00f1ana eh voy a hablar del del tema de esta propuesta que se dio a conocer el d\u00eda de ayer para permitir la construcci\u00f3n de un muro en la frontera que es contrario a lo que ven\u00eda sosteniendo el presidente baiden es hasta ahora el \u00fanico presidente que no ha construido muro no est\u00e1 todav\u00eda construido es este una propuesta este yo entiendo que hay fuertes presiones de los grupos pol\u00edticos de extrema derecha en Estados Unidos sobre todo los que quieren aprovechar fen\u00f3meno migratorio el consumo de las drogas con prop\u00f3sitos electorales hay mucha politiquer\u00eda cuando se acercan las elecciones y los del partido republicano no todos pero s\u00ed un sector sobre todo legisladores est\u00e1n en una actitud de mucha intolerancia muy insensatos poco responsables entonces en esas circunstancias presionan bueno fueron capaces de destituir al presidente de la c\u00e1mara de diputados de su propio partido porque lo sintieron eh conciliador Y estos Quieren la confrontaci\u00f3n esos extremistas legisladores del partido republicano no ayudan a su pa\u00eds saben Por qu\u00e9 este destituyeron a su dirigente porque quer\u00edan que se parara el gobierno de Estados Unidos provocar una crisis a qui\u00e9n le afecta el que separ el gobierno de Estados Unidos al pueblo estadounidense y posiblemente a nosotros y a otros pueblos nada m\u00e1s por su sectarismo por su fanatismo adem\u00e1s por sus ambiciones politiquera porque ni siquiera se puede hablar de pol\u00edtica porque no est\u00e1n pensando en el bienestar de los estadounidenses est\u00e1n pensando en c\u00f3mo se van a encaramar en los cargos C\u00f3mo se van a mantener de Diputados C\u00f3mo su partido va a ganar la presidencia maquiav\u00e9licos qu\u00e9 dec\u00eda maquiavel en el medioevo el fin justifica los medios es l\u00edcito todo siempre y cuando sea para conservar o para obtener el poder no la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico entonces est\u00e1n actuando mu responsable y est\u00e1n presionando muy fuerte al presidente que siempre va a contar con nuestro apoyo pero esa autorizaci\u00f3n para la construcci\u00f3n del muro es un retroceso porque eso no resuelve el problema eso no resuelve el problema hay que atender las causas si se apoya a los pueblos de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe que est\u00e1n atravesando por una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil si se les apoya con programas para el bienestar eh programas para impulsar actividades productivas crear empleos atender a los j\u00f3venes con eso lo tenemos probado nosotros Ese es el remedio Esta es una reuni\u00f3n con el equipo con la comitiva de Estados Unidos es una reuni\u00f3n bilateral pero tambi\u00e9n M\u00e9xico ayuda para que se den di\u00e1logos nuestro territorio est\u00e1 abierto para que los conflictos las diferencias las controversias se puedan resolver mediante el di\u00e1logo sin el uso de las fuerzas de la fuerza y sin medidas [M\u00fasica] coercitivas porque sus casas de migrantes ya est\u00e1n saturadas S\u00ed por eso tenemos estas reuniones y otras que vamos a tener y estamos tomando este cartas en el asunto Eh ya termino estoy contento f\u00edjense este presumo lo permiten Ah ah content\u00edsimo los libros de texto Muchas gracias a los ministros hay que reconocer cuando se act\u00faa bien O sea hay que reconocerlo este estaba mal lo que hicieron lo que hizo la gobernadora de Chihuahua y lo quiso el ministro Aguilar que le dio entrada s a una solicitud de Amparo para no distribuir los libros imag\u00ednense los libros de texto no entregarlos a los ni\u00f1os nada m\u00e1s tambi\u00e9n por lo mismo por politiquer\u00eda entonces ayer resolvieron los ministros por unanimidad no todos pero a los que les toc\u00f3 atender este asunto que se distribuyan los libros que se entreguen los libros a los ni\u00f1os en Chihuahua nada m\u00e1s falta Coahuila pero ya este con esto es un paso adelante estoy contento por eso tambi\u00e9n hoy sale la encuesta de la semana de c\u00f3mo est\u00e1n los gobernantes de algunos pa\u00edses del mundo y D\u00e9jenme presumir saben por qu\u00e9 porque esto es por la gente que nos apoya que no pierde la fe la esperanza es una fuerza muy poderosa y hay eh buen ambiente en M\u00e9xico buen humor la gente est\u00e1 contenta miren nada m\u00e1s nos sigue ganando este modi de la India estamos en segundo lugar es es de hoy en la ma\u00f1ana sale todos los jueves a las 6 de la ma\u00f1ana bien y de buenas y ahora s\u00ed vamos a atender al Se\u00f1or brink Adi\u00f3s gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 days ago",
    "retrieved_time": "2023-10-10 23:41:02.497192"
}