{
    "video_id": "t3UOKOwoXaU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/t3UOKOwoXaU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhUIGUoYjAP&rs=AOn4CLBc7avoYG6wMMyYoVqGBpa6g8u7vQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=t3UOKOwoXaU",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 2 de mayo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3771,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy pronto ser\u00e1 tu turno recuerda la",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es universal gratuita y",
            "start": 2.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "voluntaria te protege y protege a",
            "start": 4.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quienes queremos si quieres m\u00e1s",
            "start": 6.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n visita nueva cuna punto",
            "start": 8.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud punto gob.mx y d\u00e9monos entre todos",
            "start": 10.08,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "vac\u00fanate y no bajes la guardia",
            "start": 13.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 15.049,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "si te toca recibir la vacuna contra la",
            "start": 18.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cob y 19 toma en cuenta estas",
            "start": 20.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "recomendaciones antes de ir al centro de",
            "start": 22.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n desayuna y toma tus",
            "start": 24.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medicamentos no llegues con mucha",
            "start": 26.58,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "anticipaci\u00f3n",
            "start": 28.53,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1tate bien con agua natural sobre",
            "start": 29.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo en zonas gallinas si tienes dudas",
            "start": 31.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "visita mi vacuna punto salud punto",
            "start": 33.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gob.mx recuerda la vacuna es segura",
            "start": 35.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "universal y gratuita te protege y",
            "start": 39.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "protege a quienes queremos miremos entre",
            "start": 42.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "todos vac\u00fanate y no bajes la guardia",
            "start": 44.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretario de salud en m\u00e9xico la vacuna",
            "start": 46.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "contra la cob y 19 es universal gratuita",
            "start": 50.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y voluntaria nadie puede venderla ni",
            "start": 52.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pedirte dinero para alg\u00fan tr\u00e1mite",
            "start": 55.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si necesitas denunciar a una persona",
            "start": 58.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servidora p\u00fablica hazlo en cidec punto",
            "start": 60.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica punto gob.mx si crees",
            "start": 62.52,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que es un fraude llama al 911 recuerda",
            "start": 65.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "todas las vacunas que se aplican son",
            "start": 68.729,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "seguras y eficaces y de buenas entre",
            "start": 70.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "travels vac\u00fanate y no bajes la guardia",
            "start": 73.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 75.92,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 77.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ningunas tardes tengan todas y todos en",
            "start": 82.76,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "casa hoy es domingo 2 de mayo son las",
            "start": 86.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "dise\u00f1adoras con 1 minuto y estamos en",
            "start": 89.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta modalidad virtual de la conferencia",
            "start": 93.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de prensa diaria sobre la epidemia el",
            "start": 97.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado que guarda la epidemia de la cob",
            "start": 100.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y 19 en nuestro pa\u00eds y sobre todo el",
            "start": 102.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estatus que guarda la estrategia",
            "start": 105.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 107.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sars co2 para la prevenci\u00f3n de la joven",
            "start": 111.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "19 en nuestro pa\u00eds doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 113.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienvenida a las personas que",
            "start": 116.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representan los de otra comunicaci\u00f3n a",
            "start": 118.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta conferencia de prensa virtual en",
            "start": 120.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "juan hern\u00e1ndez karina aguilar arturo",
            "start": 123.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contreras francisco mendoza h\u00e9ctor",
            "start": 125.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rend\u00f3n iv\u00e1n terrazas natural y tel a",
            "start": 127.85,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n",
            "start": 130.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "si hay tal y sandra salazar bienvenidas",
            "start": 132.069,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "sean todas y todos much\u00edsimas gracias",
            "start": 136.329,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "hoy vamos a ver",
            "start": 139.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica hoy es",
            "start": 143.15,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "inicio de semana epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 145.79,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "veremos tambi\u00e9n el avance de la",
            "start": 149.079,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 154.909,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de dos v\u00eddeos testimoniales de personas",
            "start": 157.099,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que han recibido su vacuna",
            "start": 160.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "particularmente ahora en el estado de",
            "start": 163.239,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "chiapas hoy 2 de mayo es el d\u00eda",
            "start": 165.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "internacional contra el acoso escolar un",
            "start": 168.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "problema que ha existido desde hace",
            "start": 171.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os efectivamente sin embargo",
            "start": 175.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy agudizado en \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 178.04,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "el problema refleja en ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 182.45,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bajo rendimiento escolar depresi\u00f3n",
            "start": 188.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ansiedad aislamiento y en casos muy",
            "start": 192.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 195.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "inclusive ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 197.17,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "atentan contra su subida el suicidio",
            "start": 199.83,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "asociado al acoso escolar es importante",
            "start": 205.92,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "nosotros como pap\u00e1s mam\u00e1s hermanos",
            "start": 209.62,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "hermanas tenemos que estar atentos de",
            "start": 214.18,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este tipo de",
            "start": 216.569,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que pudieran presentar nuestras",
            "start": 220.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "hijas y hijos hermanos hermanas que",
            "start": 223.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asisten a la escuela depresi\u00f3n ansiedad",
            "start": 225.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bajo rendimiento escolar es re\u00edr",
            "start": 228.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regularmente adem\u00e1s repentino una ni\u00f1a",
            "start": 231.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o que",
            "start": 233.89,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "normalmente tiene un buen rendimiento",
            "start": 236.08,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "escolar y s\u00fabitamente \u00e9ste disminuye es",
            "start": 237.77,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un signo de alerta para prestar atenci\u00f3n",
            "start": 243.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a nuestras hijas e hijos en las escuelas",
            "start": 246.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "actualmente el ciberacoso es un elemento",
            "start": 250.45,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "muy importante y pues bueno vemos que",
            "start": 254.54,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "debemos estar atentos y atentas a todas",
            "start": 257.269,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "las personas ahora que regresemos a las",
            "start": 261.049,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "clases de forma presencial de nuevo y en",
            "start": 266.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunas escuelas probablemente un",
            "start": 269.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ambiente h\u00edbrido virtual presencial como",
            "start": 272.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a estar iniciando el pronto",
            "start": 276.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "probablemente",
            "start": 279.98,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds durante el siguiente",
            "start": 282.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciclo escolar vamos a realizar la",
            "start": 285.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "primera diapositiva la curva epid\u00e9mica",
            "start": 288.41,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "como abre como abre la la curva",
            "start": 290.99,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica este domingo 2 de mayo",
            "start": 296.6,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "con un total de casos estimados de dos",
            "start": 300.63,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "millones 535 mil 559",
            "start": 306.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "desafortunadamente 217 mil 233 personas",
            "start": 313.55,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "han perdido la vida y tienen un",
            "start": 317.43,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico positivo al virus sars co2 o",
            "start": 320.729,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se les diagn\u00f3stico con un proceso de",
            "start": 324.479,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n como defunciones asociadas",
            "start": 327.659,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "directamente a el virus sars co2 a",
            "start": 330.949,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lakovic 19 iniciamos la semana",
            "start": 335.129,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica con un descenso del 14",
            "start": 338.849,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "por ciento en el n\u00famero de casos",
            "start": 342.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estimados esto es importante esto quiere",
            "start": 345.65,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "decir que si continuamos con este mismo",
            "start": 349.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "digamos esta misma tendencia seguiremos",
            "start": 355.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "descendiendo en nuestra curva epid\u00e9mica",
            "start": 358.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un descenso del 14% es importante",
            "start": 361.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "actualmente alrededor del 1% del total",
            "start": 365.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "del total de la epidemia de los casos",
            "start": 367.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "estimados es la epidemia activa que son",
            "start": 372.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los casos que tienen actualmente la",
            "start": 375.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n activa representan a 23 mil 26",
            "start": 378.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "personas aproximadamente en este",
            "start": 382.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estimado de casos de personas que han",
            "start": 385.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenido contacto con el sistema nacional",
            "start": 388.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica tambi\u00e9n muy",
            "start": 390.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "afortunadamente actualmente en m\u00e9xico",
            "start": 392.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contamos con 7 millones 650 mil 150",
            "start": 394.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "personas que tienen un esquema completo",
            "start": 398.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra el aktobe 19 al",
            "start": 401.46,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "cierre de las 21 horas",
            "start": 404.67,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el primero de mayo del 2021 la siguiente",
            "start": 406.889,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 410.939,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas que requieren de",
            "start": 415.729,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n que tienen una infecci\u00f3n",
            "start": 419.599,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave sigue",
            "start": 421.729,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "descendiendo tambi\u00e9n el registro en la",
            "start": 424.339,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "red y la sigue disminuyendo y",
            "start": 426.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "actualmente el pico del punto m\u00e1ximo que",
            "start": 428.809,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tuvimos durante la segunda ola de la",
            "start": 434.479,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "epidemia del sars co2 en nuestro pa\u00eds al",
            "start": 436.699,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy hay una reducci\u00f3n del 82 por",
            "start": 440.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ciento de camas ocupadas y en general",
            "start": 443.689,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto quiere decir de la sumatoria de las",
            "start": 447.289,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "camas que se ocupan para atenci\u00f3n",
            "start": 450.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general que no requieren de cuidados",
            "start": 452.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos y de las camas que tenemos",
            "start": 454.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ocupadas de las personas que s\u00ed",
            "start": 457.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "requieren de cuidados cr\u00edticos y que",
            "start": 460.339,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuentan que ocupan una cama que cuenta",
            "start": 462.86,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "con un respirador mec\u00e1nico la siguiente",
            "start": 466.669,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 469.339,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sobre esto que estamos comentando a la",
            "start": 471.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general hay un descenso",
            "start": 474.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del uno de un punto porcentual",
            "start": 475.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "actualmente a nivel nacional la",
            "start": 478.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n es de del 11% no tenemos",
            "start": 480.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ninguna de nuestras entidades",
            "start": 485.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federativas con m\u00e1s del 30 por ciento de",
            "start": 487.91,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n y de la ocupaci\u00f3n de",
            "start": 491.79,
            "duration": 10.689
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n general esto lo",
            "start": 497.65,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que significa es que de las treinta mil",
            "start": 502.479,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "dos camas totales que tenemos",
            "start": 506.68,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "registradas al momento en los hospitales",
            "start": 508.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la realidad tenemos disponibles 26",
            "start": 510.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mil seiscientos siete camas y est\u00e1n",
            "start": 514.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ocupadas tres mil 395 eso quiere decir",
            "start": 516.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que tenemos a tres mil 395 personas con",
            "start": 520.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave",
            "start": 523.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que no requiere de un respirador",
            "start": 525.52,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico la siguiente punto",
            "start": 528.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre la retirada y con lo que",
            "start": 531.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las camas que cuentan con un respirador",
            "start": 534.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico tenemos una ocupaci\u00f3n nacional",
            "start": 537.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del 16 por ciento no se presenta ning\u00fan",
            "start": 540.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cambio con respecto al d\u00eda de ayer",
            "start": 542.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos tres entidades federativas entre",
            "start": 545.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el 30 y el 49 por ciento son baja",
            "start": 548.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "california sur chihuahua y tabasco que",
            "start": 550.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el resto de las entidades federativas",
            "start": 554.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tienen menos del 30 por ciento de esta",
            "start": 556.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional quiere decir que",
            "start": 559.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos ocupadas camas con 1.605",
            "start": 561.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas que requieren de cuidados",
            "start": 565.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos y que ocupan un respirador",
            "start": 566.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico en este momento de las 10 mil",
            "start": 569.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "219 camas totales que tenemos",
            "start": 572.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "registradas al momento en la red",
            "start": 575.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "irak lo que significa que tenemos 8 mil",
            "start": 577.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "614 camas con respirador mec\u00e1nico para",
            "start": 580.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuidados cr\u00edticos de personas que",
            "start": 583.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pudieran enfermar en estos momentos de",
            "start": 585.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave ya",
            "start": 588.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1 ocasionada directamente por la",
            "start": 590.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cob y 19 o por alguna otra",
            "start": 594.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda el grave ya",
            "start": 596.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se independientemente de la",
            "start": 600.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "positividad o negatividad a la prueba",
            "start": 603.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del virus arco 2 la atenci\u00f3n se otorga",
            "start": 604.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en todas estas c\u00e1maras que tenemos",
            "start": 607.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "disponibles la siguiente por favor",
            "start": 610.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el avance diario de la estrategia",
            "start": 615.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a",
            "start": 617.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos ahora nos reportan un avance una",
            "start": 619.98,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de 211 mil 647 dosis durante",
            "start": 625.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la jornada de vacunaci\u00f3n del s\u00e1bado",
            "start": 629.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "primero de mayo de 2021 el corte se",
            "start": 633.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realiza a las 21 horas para tener la",
            "start": 635.579,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de reportes y ya valga la",
            "start": 638.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "redundancia reportados al sistema para",
            "start": 643.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "poderles informar a todas ustedes aqu\u00ed a",
            "start": 646.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la conferencia de prensa",
            "start": 650.73,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "diaria la siguiente por favor",
            "start": 652.91,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "18 millones de dosis se han aplicado",
            "start": 657.16,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "18.3 18 millones 326 mil 726 dosis se",
            "start": 660.329,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "han aplicado hasta el momento en nuestro",
            "start": 666.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con un porcentaje m\u00ednimo del 0.1",
            "start": 669.31,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por ciento de dosis perdidas que",
            "start": 674.17,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "representan 23 mil 954 dosis que se han",
            "start": 675.759,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "perdido por diferentes causas como puede",
            "start": 680.139,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ser la ruptura de un frasco el",
            "start": 683.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "derramamiento de una de una dosis hay",
            "start": 686.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples causas por las que pueden",
            "start": 690.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "perder algunas dosis recordemos como lo",
            "start": 691.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hemos mencionado en otras ocasiones como",
            "start": 694.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "habitualmente no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino a",
            "start": 697.269,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nivel nacional a nivel internacional se",
            "start": 700.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reporta regularmente p\u00e9rdidas de",
            "start": 703.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "alrededor del 15 o 20 por ciento de las",
            "start": 706.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 710.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en los sistemas nacionales de salud por",
            "start": 712.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "accidentes en la red de fr\u00edo o por",
            "start": 715.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "rupturas de frasco cualquiera cualquiera",
            "start": 718.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de las razones por las que pudieran",
            "start": 721.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perder algunas dosis actualmente con el",
            "start": 723.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuidado que hemos pedido y que hemos",
            "start": 725.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "buscado que se tenga de las dosis que",
            "start": 728.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibimos en nuestro pa\u00eds tenemos un",
            "start": 731.089,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo porcentaje de p\u00e9rdidas de las",
            "start": 734.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas la siguiente por favor",
            "start": 736.339,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "estas 18 millones de dosis se han",
            "start": 741.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aplicado en un total de 12 millones 572",
            "start": 743.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mil 997 personas estas son personas que",
            "start": 746.63,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "se distribuyen en los tres grupos de",
            "start": 751.58,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se han vacunado",
            "start": 755.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actualmente el personal de salud rebasa",
            "start": 757.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ya el mill\u00f3n de personas vacunadas un",
            "start": 761.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n veintid\u00f3s mil 771 personas que",
            "start": 763.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajan en el sistema nacional de salud",
            "start": 767.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tanto en el \u00e1mbito p\u00fablico como en el",
            "start": 769.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "social y el privado tambi\u00e9n 800 de este",
            "start": 772.76,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 22 mil 771 personas 800 42 mil",
            "start": 776.9,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "896 cuentan con un esquema completo y",
            "start": 782.02,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "179 mil 875 personas tienen el medio",
            "start": 785.14,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "esquema y est\u00e1 en espera de completar su",
            "start": 789.77,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esquema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 792.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sobre el personal educativo actualmente",
            "start": 794.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se tienen un total de 866 mil 65",
            "start": 797.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas vacunadas de las cuales",
            "start": 800.769,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "solamente 977 personas tienen medios",
            "start": 802.93,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "esquemas y estar\u00e1n esperando por",
            "start": 806.89,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "diversas razones el recibir su esquema",
            "start": 810.209,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "completo sobre el grupo de personas",
            "start": 815.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adultas mayores un grupo muy importante",
            "start": 820.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que junto con las personas de 50 a 59",
            "start": 822.66,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os las personas adultas mayores",
            "start": 826.63,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ocupan el 80 por ciento de la mortalidad",
            "start": 831.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del total de la epidemia y es por eso",
            "start": 835.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es muy importante vacunar los con la",
            "start": 838.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mayor rapidez posible actualmente 10",
            "start": 840.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones 684 mil 161 personas han",
            "start": 842.67,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "recibido una vacuna de los cuales 5",
            "start": 847.08,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "millones 942 4 942 mil 166 cuentan con",
            "start": 850.68,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "un esquema completo y 4 millones 740 en",
            "start": 856.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "1951 veces 95 tienen medio esquema y",
            "start": 859.67,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en espera de que se les aplique su",
            "start": 864.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "segunda dosis la siguiente por favor",
            "start": 866.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los que sabes qu\u00e9 significan eventos",
            "start": 871.54,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a la",
            "start": 875.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n as\u00ed se les",
            "start": 877.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nombra porque que hay que estudiar los",
            "start": 879.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "post y cada uno de estos de estos",
            "start": 883.93,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "eventos para saber la causalidad",
            "start": 886.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica sobre si la sintomatolog\u00eda si",
            "start": 890.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el cuadro que presenta la persona que",
            "start": 893.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 la vacuna tiene una causa",
            "start": 895.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "directa por la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 898.18,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el 0.1 por ciento se mantiene este",
            "start": 900.99,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porcentaje baj\u00edsimo de savvis de eventos",
            "start": 904.449,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "adversos sobre las dosis aplicadas que",
            "start": 909.55,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "representan a 17 mil 197 casos",
            "start": 912.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "notificados al 2 de mayo del presente",
            "start": 915.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a\u00f1o distribuidos por diferentes vacunas",
            "start": 918.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "principalmente pzifer biotech y seguido",
            "start": 921.22,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de astraz\u00e9neca sinovac y cancino algunas",
            "start": 924.91,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "vacunas en el extranjero y otras que en",
            "start": 929.1,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "el reporte no se ha conocido qu\u00e9 tipo de",
            "start": 933.519,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 935.709,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que reporta este sabio no tiene idea o",
            "start": 936.499,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no recuerda que marca o que el",
            "start": 942.979,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "laboratorio de la vacuna recibi\u00f3 de",
            "start": 945.469,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estos 17 mil y apenas el 1.7 por ciento",
            "start": 948.469,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que representa 293 casos han sido graves",
            "start": 951.859,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los cuales a\u00fan se encuentran",
            "start": 955.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitalizadas 100 personas recibiendo",
            "start": 958.189,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que requieren para",
            "start": 961.309,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "solucionar este caso grave de ces\u00e1rea la",
            "start": 963.499,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 967.489,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas vacunas hemos recibido a nuestro",
            "start": 972.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds actualmente",
            "start": 974.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de las 55 diferentes vacunas que con las",
            "start": 975.73,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "que contamos para el la pol\u00edtica y",
            "start": 980.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 984.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el virus asco todos tenemos un total de",
            "start": 986.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "25 millones 424 mil 355 dosis recibidas",
            "start": 988.72,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "desde el pasado 23 de diciembre de 2020",
            "start": 993.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "file serbio tech 10.6 millones",
            "start": 997.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca 4.6 millones 5 millones de",
            "start": 999.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sinovac 1.9 millones de sputnik y 3",
            "start": 1003.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "millones 199 mil 790 de la vacuna de",
            "start": 1006.57,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cancino la siguiente por favor",
            "start": 1011.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre el calendario que recibimos",
            "start": 1016.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "durante esta semana como lo coment\u00e9 ayer",
            "start": 1021.149,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "que no tuvimos ninguna entrega durante",
            "start": 1023.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo y se mantiene esta",
            "start": 1027.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entrega de 3 millones 313 mil 470 dosis",
            "start": 1030.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de vacunas entregadas a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1034.89,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "durante los pasados d\u00edas mi\u00e9rcoles",
            "start": 1037.29,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jueves y viernes de 3 diferentes",
            "start": 1040.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboratorios pa\u00edses brillantes cansino y",
            "start": 1042.929,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "sputnik de del centro gama l\u00ednea la",
            "start": 1046.169,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1050.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a ver un par de v\u00eddeos",
            "start": 1057.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "testimoniales sobre de personas que son",
            "start": 1059.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "residentes del 20 estado de chiapas",
            "start": 1063.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1065.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mi nombre es bernardo francisco canseco",
            "start": 1070.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mendoza tengo la edad de 56 a\u00f1os y me",
            "start": 1073.47,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dedico al \u00e1rea de la contadur\u00eda durante",
            "start": 1078.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la crisis y la \u00e9poca del hobbit que",
            "start": 1081.51,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en m\u00e9xico el a\u00f1o pasado realmente",
            "start": 1085.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo me contagi\u00e9 en el mes de mayo y el",
            "start": 1089.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda 6 de junio fui hospitalizado",
            "start": 1093.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estuve hospitalizado 45 d\u00edas",
            "start": 1097.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 1099.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estuve intubado estuve con la manguera",
            "start": 1101.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de alto flujo y posteriormente le",
            "start": 1104.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pasaron el ox\u00edgeno de fosas nasales",
            "start": 1107.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gracias a los m\u00e9dicos a las enfermeras y",
            "start": 1110.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s principalmente puede salir",
            "start": 1114.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adelante con la ayuda de las enfermeras",
            "start": 1116.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fue muy importante porque realizaron que",
            "start": 1120.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mi recuperaci\u00f3n fuera muy r\u00e1pida por",
            "start": 1124.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "parte de la familia fue un apoyo al 100%",
            "start": 1127.02,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "desde la fecha que sal\u00ed del hobbit que",
            "start": 1130.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue aproximadamente el d\u00eda 18 de julio",
            "start": 1133.169,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 1135.45,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estuve en recuperaci\u00f3n tras meses",
            "start": 1138.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llegaba a la terapeuta del centro hobby",
            "start": 1141.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a mis terapias y llegaba una enfermedad",
            "start": 1145.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "curarme",
            "start": 1149.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una lesi\u00f3n que tuve este",
            "start": 1150.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llegaban otras enfermeras para ba\u00f1arme",
            "start": 1153.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si entonces fue mucho apoyo por parte",
            "start": 1156.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del centro kobe ya me encuentro vacunado",
            "start": 1160.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna por medio de la",
            "start": 1162.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n que se le dio a los maestros",
            "start": 1166.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la vacuna que a m\u00ed me pusieron fue de",
            "start": 1169.4,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una sola dosis que es la cancino y",
            "start": 1172.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gracias a la promoci\u00f3n de la salud tanto",
            "start": 1175.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado como el",
            "start": 1178.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y al sector",
            "start": 1180.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud a todos los integrantes desde la",
            "start": 1183.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "parte de m\u00e9dicos y enfermeras hasta la",
            "start": 1186.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "parte de los administrativos secretaria",
            "start": 1189.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1191.9,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1192.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1194.06,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "nac\u00ed en tapachula chiapas",
            "start": 1197.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y tengo 67 a\u00f1os la verdad que estoy muy",
            "start": 1200.71,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "satisfecha porque hacen un servicio",
            "start": 1204.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "excelente y estamos muy satisfechos",
            "start": 1208.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque vamos a estar protegidas todo y 5",
            "start": 1210.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fue terrible terrible para",
            "start": 1215.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el doctor nuevo comienzo en c\u00e1ncer",
            "start": 1218.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros estuvimos encerrados pero si de",
            "start": 1220.36,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "veras terrible terrible encerrados la",
            "start": 1223.87,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "piedra y logr\u00f3 casi ocho meses hasta que",
            "start": 1227.529,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "empezamos a ser un poco m\u00e1s y empezamos",
            "start": 1230.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a tener dejar de tener miedo como que",
            "start": 1233.95,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s informaci\u00f3n pero cuidando los",
            "start": 1237.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "protegidos siempre por nuestra",
            "start": 1240.149,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "mascarilla y las analistas las manos vez",
            "start": 1242.77,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "es indispensable el lavado de manos",
            "start": 1246.01,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque ese es el l\u00e1ser presionar y eso",
            "start": 1248.789,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "es indispensable todo lo que se decidi\u00f3",
            "start": 1251.649,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que ser\u00edan con sus prevenciones que se",
            "start": 1255.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuiden alguien mismos organismo",
            "start": 1258.64,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n visitamos con besos",
            "start": 1261.36,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "nuestras fotos de alimentaci\u00f3n nos han",
            "start": 1264.389,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "ayudado much\u00edsimo eso a m\u00ed me ha ayudado",
            "start": 1267.909,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mucho estar con dieta sana y no andar",
            "start": 1270.039,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "buscando otras cosas estar en tu casa",
            "start": 1274.769,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "tranquilo para que el bosque lo mate y",
            "start": 1277.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los viejos pues que nos pudiera llegar",
            "start": 1280.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana \u00e9l ha visto villena que se",
            "start": 1283.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuiden los muchachos para que nos piden",
            "start": 1285.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a nosotros yo creo que deben de",
            "start": 1287.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunarse a veces dicen tener plata cual",
            "start": 1289.69,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sea existe que t\u00fa te sientas protegido",
            "start": 1292.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tengas confianza y que est\u00e1 bien eso",
            "start": 1295.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene mucho que ver pero que",
            "start": 1298.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tampoco es de confianza que vayas a la",
            "start": 1300.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "calle ya con cualquiera",
            "start": 1301.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y bueno se est\u00e1 creando todo para tener",
            "start": 1304.0,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "fe secretar\u00eda de salud chiapas",
            "start": 1307.21,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1315.43,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "don roberto y no hay a robbie por sus",
            "start": 1318.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 1322.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "definitivamente me parece que algo que",
            "start": 1324.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo es que todas todas las",
            "start": 1327.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas somos promotoras de la salud y",
            "start": 1330.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo expresa",
            "start": 1333.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ruby todos debemos de cuidarnos mantener",
            "start": 1336.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nuestras medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n y",
            "start": 1339.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1343.4,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "a lo que las autoridades locales de",
            "start": 1346.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n vayan definiendo de",
            "start": 1351.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acuerdo con el riesgo epid\u00e9mico que se",
            "start": 1353.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tiene estimado a trav\u00e9s del sem\u00e1foro de",
            "start": 1357.029,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico no es el mismo",
            "start": 1359.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "riesgo el que se vive en la ciudad de",
            "start": 1362.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico que en el estado de oaxaca o en",
            "start": 1365.97,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "el estado de tamaulipas y en cada lugar",
            "start": 1368.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que estemos ya sea que vivamos o que",
            "start": 1371.039,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "visitemos por alguna",
            "start": 1373.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y una u otra situaci\u00f3n ya sea de trabajo",
            "start": 1376.83,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "o de visita familiar debemos de seguir",
            "start": 1381.24,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "las medidas de acuerdo a el estado en el",
            "start": 1387.24,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que estemos viviendo o visitando",
            "start": 1392.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay que recordar para poder enviar",
            "start": 1395.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "preguntas v\u00eddeos preguntas escritas",
            "start": 1398.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "audios pueden utilizar este correo",
            "start": 1403.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico o son punto cobit arroba",
            "start": 1405.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud punto punto mx en donde vamos a",
            "start": 1408.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar revisando las preguntas dando",
            "start": 1410.559,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "respuesta y esto tambi\u00e9n nos ayuda para",
            "start": 1413.32,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "enriquecer las diferentes propuestas de",
            "start": 1417.929,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 1424.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "riesgos como pueden ser las p\u00e1ginas de",
            "start": 1426.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "internet o las redes sociales o los",
            "start": 1428.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "spots de radio y televisi\u00f3n que podemos",
            "start": 1432.94,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "enviar a todo el pa\u00eds para que las",
            "start": 1437.62,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "preguntas que ustedes tengan las dudas",
            "start": 1442.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que ustedes tengan se puedan ir",
            "start": 1444.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solucionando de acuerdo con la",
            "start": 1447.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de m\u00e1s reciente y con base",
            "start": 1450.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en evidencia cient\u00edfica much\u00edsimas",
            "start": 1454.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gracias al equipo de se propio por",
            "start": 1456.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "recordarnos este buz\u00f3n para preguntas",
            "start": 1459.01,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con 24 minutos vamos a",
            "start": 1462.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dar el uso de la voz a nuestras",
            "start": 1466.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 1469.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n aqu\u00ed con esta modalidad",
            "start": 1472.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 1476.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tenemos un orden conforme vayan",
            "start": 1478.14,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "levantando virtualmente su mano y juan",
            "start": 1481.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez predic\u00f3 basta grupo cant\u00f3n",
            "start": 1485.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1488.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de julio",
            "start": 1497.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y que la persona",
            "start": 1506.669,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro que s\u00ed",
            "start": 1514.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 1525.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta disculpa",
            "start": 1533.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "computadora",
            "start": 1541.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repetir la pregunta",
            "start": 1544.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la relatora",
            "start": 1551.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por favor van",
            "start": 1554.07,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en la guantera",
            "start": 1566.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1570.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la de katsav y la devaluaci\u00f3n imprimir",
            "start": 1574.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no juan no escuch\u00e9 la pregunta se corta",
            "start": 1584.909,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1588.57,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "por favor juan si puedes escribir en el",
            "start": 1592.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "chat por chat junta s\u00ed y mientras tanto",
            "start": 1595.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "le hacemos la palabra a karina aguilar",
            "start": 1599.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gracias las noches doctor tambi\u00e9n",
            "start": 1603.879,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aguilar de el diario 24 horas",
            "start": 1606.099,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarte en torno a este seguimiento",
            "start": 1607.979,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de la variante denominada de la india",
            "start": 1610.419,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ya se encontr\u00f3 en m\u00e9xico cual es el",
            "start": 1613.329,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguimiento que le est\u00e1n haciendo a los",
            "start": 1616.089,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pacientes hay un aislamiento especial y",
            "start": 1617.379,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "digamos podr\u00edamos ver esta variante es",
            "start": 1620.099,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la misma que est\u00e1 perjudicando y que",
            "start": 1622.719,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "tiene en estos momentos a la india",
            "start": 1624.219,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "metida en el mar pues critic\u00f3 en cuanto",
            "start": 1625.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a su sistema de salud c\u00f3mo hacerle para",
            "start": 1629.169,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "evitar que m\u00e9xico tenga eso se d\u00e9 la",
            "start": 1631.269,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "primera es una m\u00e1s",
            "start": 1632.799,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "muchas gracias karina si se se ha",
            "start": 1635.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "detectado un primer caso de esta",
            "start": 1639.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "variante es importante creo comentar que",
            "start": 1642.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la variante que se encuentra afectando a",
            "start": 1645.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la india no es una vara no es una",
            "start": 1649.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "variante de inter\u00e9s pero no es una",
            "start": 1652.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "variante de preocupaci\u00f3n",
            "start": 1654.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1656.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la salud y no el gobierno de m\u00e9xico no",
            "start": 1658.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud no la direcci\u00f3n",
            "start": 1661.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda sino la",
            "start": 1664.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud as\u00ed las",
            "start": 1666.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "clasifica para variantes de inter\u00e9s o",
            "start": 1668.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "variantes de preocupaci\u00f3n al momento",
            "start": 1671.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afortunadamente la variante detectada en",
            "start": 1673.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la india es una variante de inter\u00e9s al",
            "start": 1676.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "igual que la variante que se ha",
            "start": 1679.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detectado en nuestro pa\u00eds y que se",
            "start": 1681.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "comparte con cient\u00edficas a nivel",
            "start": 1684.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "internacional para su estudio",
            "start": 1689.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "afortunadamente no es una variante de",
            "start": 1691.59,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n es de inter\u00e9s",
            "start": 1693.64,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estudiar en la vigilancia virol\u00f3gica",
            "start": 1697.159,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para la secuenciaci\u00f3n se revisa la",
            "start": 1701.019,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda y no tiene ning\u00fan",
            "start": 1705.289,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aislamiento espec\u00edfico ni especial dado",
            "start": 1708.769,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que no representa un riesgo mayor al que",
            "start": 1712.849,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "ya representa en s\u00ed la epidemia completa",
            "start": 1717.679,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a nivel tanto nacional como",
            "start": 1721.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "internacional ca\u00edda es decir esta",
            "start": 1725.289,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "variante que se detecta en m\u00e9xico de la",
            "start": 1728.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "unam a la india es la misma que tiene a",
            "start": 1730.309,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "la india en su vida en el estado cr\u00edtico",
            "start": 1733.489,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "es la misma que tiene a la india que en",
            "start": 1737.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "su estado cr\u00edtico al igual que en m\u00e9xico",
            "start": 1740.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tuvimos un estado cr\u00edtico hace algunos",
            "start": 1744.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "meses pero repito no es una variante de",
            "start": 1748.75,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de acuerdo a las es lo que",
            "start": 1752.83,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "establece la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 1757.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "salud las caracter\u00edsticas del sistema de",
            "start": 1760.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "salud de la india de la cantidad de",
            "start": 1765.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que viven en la india que si no",
            "start": 1768.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "equivoco son alrededor de 1300 millones",
            "start": 1770.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de personas es lo que tiene sumido a la",
            "start": 1773.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "india en esta crisis important\u00edsima que",
            "start": 1777.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no le deseamos a nadie y que esperemos",
            "start": 1780.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que en nuestro pa\u00eds no se vuelva a",
            "start": 1782.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repetir ni se vea lo que se est\u00e1",
            "start": 1784.78,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "observando en la india como no se",
            "start": 1786.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "observ\u00f3 en ninguna de las dos olas que",
            "start": 1788.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hemos tenido y que tampoco observemos ni",
            "start": 1790.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siquiera lo que acabamos de observar",
            "start": 1793.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros en nuestra segunda ola de",
            "start": 1795.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contagios de la epidemia caridad gracias",
            "start": 1798.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a otra pregunta ser\u00eda en febrero",
            "start": 1801.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el primer trimestre del a\u00f1o es decir",
            "start": 1805.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a finales de marzo se tendr\u00edan ya 7.4",
            "start": 1807.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de vacunas sputnik en m\u00e9xico",
            "start": 1810.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero solamente han llegado puntos 9",
            "start": 1813.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones de esta vacuna a otro pa\u00eds que",
            "start": 1815.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ha pasado con el suministro de esta",
            "start": 1817.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacuna porque retraso en esto",
            "start": 1819.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ams este suministro precisamente cuando",
            "start": 1822.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se estar\u00edan recibiendo los 4.7 millones",
            "start": 1825.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan anunciado por parte las",
            "start": 1828.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autoridades federales que se estar\u00edan",
            "start": 1830.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recibiendo a finales de marzo",
            "start": 1833.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "karina much\u00edsimas gracias por la",
            "start": 1835.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pregunta muy importante que como todo el",
            "start": 1837.58,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mundo como de las diferentes marcas o",
            "start": 1841.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "laboratorios con las que contamos en",
            "start": 1845.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds dependemos de los",
            "start": 1847.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compromisos que los compromisos que",
            "start": 1850.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tienen los propios laboratorios y de",
            "start": 1852.61,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "asuntos externos asuntos externos que",
            "start": 1858.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "son ajenos a nosotros que pudieran ser",
            "start": 1862.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de los",
            "start": 1864.57,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "laboratorios y por diferentes causas no",
            "start": 1867.67,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "inclusive hay una noticia que",
            "start": 1872.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el instituto serum de la india",
            "start": 1877.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "disminuir\u00eda un poco la producci\u00f3n de",
            "start": 1879.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacuna por la crisis que tienen que le",
            "start": 1881.57,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando entonces son diferentes",
            "start": 1885.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las circunstancias que pudieran aceptar",
            "start": 1888.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "o beneficiar en la entrega de diferentes",
            "start": 1891.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos por ejemplo sabemos tambi\u00e9n",
            "start": 1895.679,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico se encuentra en",
            "start": 1898.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "negociaciones para que birmex en base la",
            "start": 1902.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vacuna sputnik no y entonces esto puede",
            "start": 1905.52,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ayudar tambi\u00e9n a mejorar la producci\u00f3n",
            "start": 1910.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de esta vacuna a nivel mundial y las",
            "start": 1914.13,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "entregas a nuestro pa\u00eds y sobre las",
            "start": 1916.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entregas que no se han realizado se",
            "start": 1921.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 como se ha hecho con otros",
            "start": 1923.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "laboratorios como se hizo en su momento",
            "start": 1926.82,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con con fisher",
            "start": 1928.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en pl\u00e1ticas con el propio laboratorio",
            "start": 1930.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "productor para",
            "start": 1933.99,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y la reintegraci\u00f3n de estas dosis que no",
            "start": 1935.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se han entregado de acuerdo al",
            "start": 1939.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "calendario originalmente propuesto",
            "start": 1940.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "karina y en el caso de sputnik cu\u00e1l es",
            "start": 1943.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el argumento que te dan que les dan",
            "start": 1945.789,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "no tenemos ahorita un argumento",
            "start": 1949.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico se est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 1951.86,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la diplomacia espec\u00edfica platicando con",
            "start": 1956.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "\u00e9l el gobierno ruso y con el instituto",
            "start": 1960.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gamal ella para poder conocer las",
            "start": 1963.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "razones y sobre todo m\u00e1s que las razones",
            "start": 1966.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las formas en c\u00f3mo se va se puede",
            "start": 1969.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recuperar este calendario de entregas",
            "start": 1972.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias karina",
            "start": 1975.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "sobre la pregunta de juan hern\u00e1ndez que",
            "start": 1979.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desafortunadamente no pod\u00eda yo escuchar",
            "start": 1983.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien dice juan si estoy vacunado puedo",
            "start": 1985.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollar kobe al grado de fallecer",
            "start": 1988.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "-juan afortunadamente todas las vacunas",
            "start": 1991.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con las que contamos en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1994.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en general todas las vacunas que se",
            "start": 1996.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "producen en el mundo muestran una",
            "start": 1998.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eficacia superior al 95 por ciento y muy",
            "start": 2001.09,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "cercana al 100% para evitar los casos",
            "start": 2005.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "graves las complicaciones y la muerte",
            "start": 2010.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto no significa cero esto no significa",
            "start": 2013.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cero porque porque las vacunas no s\u00f3lo",
            "start": 2017.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dependen del momento en el que se",
            "start": 2020.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aplican sino tambi\u00e9n depende de la",
            "start": 2022.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "persona del estado biol\u00f3gico de la",
            "start": 2024.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "persona para que despierte la respuesta",
            "start": 2028.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "inmunitaria suficiente para obtener la",
            "start": 2031.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que se ha observado en los",
            "start": 2035.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos de investigaci\u00f3n esto",
            "start": 2038.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se conoce como la eficacia tambi\u00e9n",
            "start": 2041.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y la efectividad que es la protecci\u00f3n el",
            "start": 2044.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nivel de protecci\u00f3n que se observa",
            "start": 2048.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuando una vacuna se pone de forma",
            "start": 2050.24,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "masiva como actualmente lo estamos",
            "start": 2054.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "haciendo con todas las vacunas contra la",
            "start": 2056.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cob y 19 es diferente y puede ser menor",
            "start": 2058.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pero se espera que sean unas vacunas que",
            "start": 2062.929,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tengan una extra de protecci\u00f3n sobre",
            "start": 2067.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo para evitar complicaciones cuadros",
            "start": 2069.5,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "graves y defunciones por el virus sars",
            "start": 2072.5,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "coptos tambi\u00e9n juan y comenten",
            "start": 2077.419,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "preguntaba cu\u00e1ndo se podr\u00eda entregar a",
            "start": 2080.629,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vista de estados en donde los",
            "start": 2083.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos se han brincado la",
            "start": 2084.409,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "fila en la vacunaci\u00f3n h\u00edjole este juan",
            "start": 2086.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2088.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "vamos esto puede ser poco factible de",
            "start": 2092.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "obtener espec\u00edficamente un listado de",
            "start": 2098.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todos los estados en donde alg\u00fan",
            "start": 2101.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico ha logrado",
            "start": 2103.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "desafortunadamente saltarse esta esta",
            "start": 2106.97,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "fila dado que en los registros de",
            "start": 2110.67,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pues no se tiene el lugar en",
            "start": 2114.27,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "donde se trabaja el domicilio pues es un",
            "start": 2119.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es un registro nominal que est\u00e1",
            "start": 2122.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "destinado para la vigilancia",
            "start": 2127.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y el seguimiento de las",
            "start": 2130.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "personas para tener un control sobre el",
            "start": 2133.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tipo de vacuna que se le aplic\u00f3 en una",
            "start": 2137.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primera dosis y de este aplicarle la",
            "start": 2139.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "segunda dosis de la misma marca dado que",
            "start": 2143.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como todos sabemos al momento no es",
            "start": 2147.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recomendable",
            "start": 2149.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la combinaci\u00f3n de diferentes vacunas",
            "start": 2151.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inclusive si se trata de la misma",
            "start": 2155.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda como pudiera ser en eeuu que",
            "start": 2157.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se aplica a la vacuna de laboratorio",
            "start": 2162.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "moderna y de laboratorio de facer que",
            "start": 2165.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ambas son de rn mensajero de cualquier",
            "start": 2167.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "forma no se recomienda que se apliquen",
            "start": 2171.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diferentes marcas de una primera dosis y",
            "start": 2174.35,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para completar el esquema o como en",
            "start": 2178.44,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que se aplica y astraz\u00e9neca y",
            "start": 2182.34,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "sputnik de que son de h\u00e9ctor vidal no",
            "start": 2189.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "replicante que no se recomienda a pesar",
            "start": 2193.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de que son hechas las vacunas en la",
            "start": 2197.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "misma tecnolog\u00eda bajo la misma",
            "start": 2200.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "plataforma no se recomienda la",
            "start": 2201.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n much\u00edsimas gracias por tus",
            "start": 2204.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "preguntas se estimado juan",
            "start": 2208.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n de natalia vitela por",
            "start": 2211.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "favor no tan ya muy buenas tardes",
            "start": 2214.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes doctor cort\u00e9s",
            "start": 2218.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias pues tengo dos",
            "start": 2220.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "preguntas lo primero es saber cu\u00e1ndo o",
            "start": 2222.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta cu\u00e1ndo se puede aplicar la segunda",
            "start": 2225.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dosis de la vacuna si novak entiendo que",
            "start": 2228.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay un retraso en la entrega de un",
            "start": 2231.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n quinientos mil dosis y esto era",
            "start": 2233.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para completar la vacunaci\u00f3n de personas",
            "start": 2236.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que ya ya el 30 de abril ya hab\u00edan",
            "start": 2239.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cumplido 35 d\u00edas entonces quisiera saber",
            "start": 2241.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este en qu\u00e9 momento se espera que",
            "start": 2244.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lleguen estas vacunas y hasta cu\u00e1ndo se",
            "start": 2246.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "puede aplazar la segunda dosis",
            "start": 2249.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias natalia es muy",
            "start": 2252.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante la pregunta que nos hace si",
            "start": 2256.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "se tiene un retraso en las entregas de",
            "start": 2258.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta vacuna ya se est\u00e1 tambi\u00e9n hablando",
            "start": 2261.05,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con el laboratorio para que a la",
            "start": 2264.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "brevedad se entreguen y liberen estas",
            "start": 2266.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vacunas sin embargo hay evidencia",
            "start": 2270.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que lo que nos de lo que nos",
            "start": 2273.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "habla es de que la producci\u00f3n de",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "anticuerpos neutralizantes no se ve",
            "start": 2280.32,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "afectada por la prolongaci\u00f3n de este de",
            "start": 2282.98,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este tiempo espec\u00edfico entre la primera",
            "start": 2288.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y la segunda dosis no se ve afectada",
            "start": 2291.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evidentemente esto no queremos que pase",
            "start": 2294.18,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo s\u00ed que no sean meses entre",
            "start": 2297.51,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que se aplica la primera y la segunda",
            "start": 2302.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "dosis y estamos tambi\u00e9n esperando que",
            "start": 2306.05,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tanto \u00e9l",
            "start": 2310.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas pueda",
            "start": 2313.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "analizar la distinta evidencia",
            "start": 2316.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica que se est\u00e1 generando que se",
            "start": 2319.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "genera b\u00e1sicamente todos los d\u00edas de las",
            "start": 2322.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas para que puedan",
            "start": 2324.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emitir recomendaciones espec\u00edficas lo",
            "start": 2326.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que s\u00ed podemos decir con toda",
            "start": 2329.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tranquilidad es que no se ve no se ver\u00e1",
            "start": 2332.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "afectada la eficacia de la primera dosis",
            "start": 2335.99,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "si se prolonga un poco la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2339.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la segunda dosis y esperamos que en muy",
            "start": 2343.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "breve tiempo esta semana o la siguiente",
            "start": 2346.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semana ya se est\u00e1 restableciendo la",
            "start": 2350.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entrega y liberaci\u00f3n de esta vacuna si",
            "start": 2352.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no va a matar no pero cuando cuando",
            "start": 2355.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "exige podr\u00eda ver perjudicada hasta qu\u00e9",
            "start": 2358.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos l\u00edmite",
            "start": 2361.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en la evidencia cient\u00edfica dice que",
            "start": 2363.49,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "inclusive despu\u00e9s de",
            "start": 2367.3,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "5 o 6 meses todav\u00eda m\u00e1s del 90% de las",
            "start": 2370.22,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "personas tienen cuentan con una",
            "start": 2375.02,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "respuesta inmunol\u00f3gica correcta si de",
            "start": 2378.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "desarrollo de anticuerpos neutralizantes",
            "start": 2383.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es por eso que tenemos la tranquilidad",
            "start": 2385.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de que una vez que en pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 2388.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2391.28,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se restablezca la entrega de estas",
            "start": 2394.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 2397.83,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "priorizaremos evidentemente a las",
            "start": 2398.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que ya han cumplido los 35 d\u00edas",
            "start": 2400.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que tenemos en la pol\u00edtica nacional y en",
            "start": 2403.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda t\u00e9cnica y as\u00ed para avanzar muy",
            "start": 2406.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente con todas las personas que",
            "start": 2408.99,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ya hayan cumplido este este tiempo que",
            "start": 2411.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el doctor ruiz aura dijo la",
            "start": 2415.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "semana pasada que hab\u00eda 500 vacunas o",
            "start": 2418.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas que estaban",
            "start": 2422.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "resguardadas porque no hab\u00edan llegado",
            "start": 2423.86,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los certificados de calidad de sinovac",
            "start": 2425.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quiere preguntarle si ya llegaron estos",
            "start": 2428.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "certificados",
            "start": 2430.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si mal no recuerdo si ya se entreg\u00f3 el",
            "start": 2432.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "certificado o el deseo a de estas",
            "start": 2436.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vacunas para poderlas liberar y aplicar",
            "start": 2440.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en prioritariamente en las personas que",
            "start": 2443.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya cumplieron sus 35 d\u00edas y ya por",
            "start": 2447.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimo le quiero preguntar doctor sobre",
            "start": 2449.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los adultos mayores rezagados que por",
            "start": 2452.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alguna circunstancia no fueron vacunados",
            "start": 2454.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el tiempo estipulado cu\u00e1ntos adultos",
            "start": 2457.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esta situaci\u00f3n cu\u00e1ntos adultos",
            "start": 2460.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mayores y que c\u00f3mo se va a implementar",
            "start": 2462.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su vacunaci\u00f3n le quiero poner el ejemplo",
            "start": 2464.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo este del municipio de",
            "start": 2467.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "metepec donde ya van a vacunar a",
            "start": 2469.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas de 50 a 59 a\u00f1os y no se les",
            "start": 2472.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando la opci\u00f3n de vacunar a luz de",
            "start": 2475.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "adultos mayores rezagados gracias doctor",
            "start": 2478.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas veces matar ya es",
            "start": 2480.8,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo este \u00faltimo de tus",
            "start": 2482.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2484.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comentario la instrucci\u00f3n es que si se",
            "start": 2486.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "les aplique a las personas adultas",
            "start": 2490.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2492.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aunque perm\u00edtanme entrecomillar haya",
            "start": 2494.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pasado el tiempo ya tenemos una meta",
            "start": 2497.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00ednima del 70 por ciento actualmente 10",
            "start": 2502.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "millones de personas adultas mayores ya",
            "start": 2504.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "recibieron una vacuna de un total",
            "start": 2506.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "aproximado de 15 millones de personas",
            "start": 2508.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "adultas mayores en todo en todo el pa\u00eds",
            "start": 2511.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y porque la meta es del 70 por ciento",
            "start": 2516.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "porque es lo que las encuestas lo que",
            "start": 2519.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las encuestas diferentes encuestas",
            "start": 2522.76,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incluyendo la encuesta nacional de salud",
            "start": 2524.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y nutrici\u00f3n con 19 nos dice que es el",
            "start": 2526.06,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porcentaje de personas que est\u00e1n en",
            "start": 2530.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de querer recibir la vacuna la",
            "start": 2533.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que es lo m\u00e1s importante",
            "start": 2538.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene diferentes componentes la vacuna",
            "start": 2540.03,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tener disponible la vacuna es un",
            "start": 2542.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "componente importante pero que la",
            "start": 2544.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "persona acepte la vacuna y entre una y",
            "start": 2546.31,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "otra est\u00e9 la log\u00edstica la organizaci\u00f3n",
            "start": 2549.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el personal etc\u00e9tera que ya tenemos",
            "start": 2552.849,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "llega el punto en el que si la persona",
            "start": 2554.56,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "no quiere recibir la vacuna pues no se",
            "start": 2556.54,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2559.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a aplicar en el caso en el que existan",
            "start": 2560.079,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores que en su",
            "start": 2564.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "momento hayan decidido no aplicarse la",
            "start": 2566.769,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacuna pero que ven como sus familiares",
            "start": 2569.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sus amigas amigos vecinos vecinas se van",
            "start": 2571.749,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y se aplican la vacuna y no tiene ning\u00fan",
            "start": 2575.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "problema cambian su percepci\u00f3n y cambian",
            "start": 2579.369,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su decisi\u00f3n estas personas pueden",
            "start": 2582.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acercarse a los centros de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2584.289,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "donde se estar\u00e1n aplicando las vacunas a",
            "start": 2586.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "personas de 50 a 59 a\u00f1os de edad para",
            "start": 2588.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "registrar su deseo de recibir la vacuna",
            "start": 2593.64,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y recibirla en su en su momento en ese",
            "start": 2596.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "centro de vacunaci\u00f3n natalia much\u00edsimas",
            "start": 2601.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gracias por tu doctor facil\u00edsimo nada",
            "start": 2604.239,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quiero preguntarle si tiene el",
            "start": 2607.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "n\u00famero de rezagados de adultos mayores",
            "start": 2609.069,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que por ver cualquier circunstancia no",
            "start": 2611.14,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "se aplicaron la vacuna",
            "start": 2612.999,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tuviera pensando natalia en el censo en",
            "start": 2615.269,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el total de personas y poco m\u00e1s de",
            "start": 2619.979,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuatro millones de personas adultas",
            "start": 2622.949,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayores pudieran todav\u00eda estar en este",
            "start": 2624.839,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "supuesto y ojal\u00e1 ojal\u00e1 todas ellas",
            "start": 2627.749,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "decidan ir y aplicarse su vacuna para",
            "start": 2633.049,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estar bien protegidas",
            "start": 2638.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "grafite gracias natalia",
            "start": 2641.209,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "arturo contreras te pide p\u00e1gina adelante",
            "start": 2644.48,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "que de arturo",
            "start": 2646.85,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s buenas noches espero que ahora se",
            "start": 2648.869,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "escuchen mejor que ayer",
            "start": 2650.97,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "solo una petici\u00f3n o si nos pudieran dar",
            "start": 2652.499,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los resultados de la vacunaci\u00f3n por",
            "start": 2656.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "municipio est\u00e9 ya en conferencias",
            "start": 2658.019,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anteriores nos han informado por",
            "start": 2660.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipios cu\u00e1les y cu\u00e1les no en cu\u00e1les",
            "start": 2662.099,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se ha llevado no lo pregunto un poco",
            "start": 2664.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este a partir de la conferencia del",
            "start": 2665.999,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "viernes cesado no era que nos daban",
            "start": 2668.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de chiapas las bases de",
            "start": 2670.529,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los municipios que se han",
            "start": 2672.24,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cubierto y sumando un poco a la pregunta",
            "start": 2674.609,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "de ese rato de sobre la variante de la",
            "start": 2678.779,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "india que se trat\u00f3 en caso en m\u00e9xico",
            "start": 2682.14,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "igual pedir de nuevo este el informe de",
            "start": 2684.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "variantes que nos hab\u00edan hecho llegar",
            "start": 2688.049,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como cada quincena este pues ha llegado",
            "start": 2691.14,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo una afecci\u00f3n en este informe que",
            "start": 2694.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ponen es una tabla y luego le ponen el",
            "start": 2697.499,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nombre de la variante pero si hab\u00eda",
            "start": 2699.45,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "alguna manera para que la gente lo",
            "start": 2701.339,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "pudiera reconocer m\u00e1s f\u00e1cilmente que en",
            "start": 2702.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vez de es decir s\u00f3lo ve punto 1 punto",
            "start": 2704.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "1.6 dije la variante tal no",
            "start": 2707.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s muchas veces as\u00ed es que de dar",
            "start": 2710.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "duro much\u00edsimas gracias a tus peticiones",
            "start": 2713.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "son definitivamente las peticiones de",
            "start": 2716.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las personas que que ven esta",
            "start": 2720.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que te ven a ti",
            "start": 2722.73,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "que te siguen a ti y lo que es m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 2724.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abierta y honestamente si yo leo un",
            "start": 2727.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "punto 1.1.1 yo si no dice variante india",
            "start": 2730.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tampoco lo voy a entender as\u00ed de f\u00e1cil",
            "start": 2734.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos personas",
            "start": 2736.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "expertise y m\u00e1s como ernesto que es",
            "start": 2738.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quien quien trabaja en el indre y quien",
            "start": 2740.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presenta esto que seguro si le dices a",
            "start": 2742.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ver variantes de 1.1 puntos 2.3.4 puntos",
            "start": 2745.26,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "y que te va a decir m\u00e1s este chicago no",
            "start": 2748.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se lo estoy inventando con todo gusto",
            "start": 2752.609,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "querido arturo tomamos nota sobre sobre",
            "start": 2754.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esto para poder compartir y la",
            "start": 2759.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a nivel municipal",
            "start": 2762.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y pues bueno como ustedes lo han lo han",
            "start": 2765.329,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "observado ahora hemos estado invitando a",
            "start": 2768.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diferentes personas titulares de",
            "start": 2772.289,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "servicios de salud de los estados para",
            "start": 2775.339,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que sean ellas mismas las que compartan",
            "start": 2778.89,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la experiencia local como hemos dicho",
            "start": 2781.739,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene una epidemia que se compone",
            "start": 2785.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "al menos de 32 epidemias y cada una de",
            "start": 2789.959,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas epidemias se conforman se",
            "start": 2793.44,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "conforman de m\u00faltiples otras epidemias",
            "start": 2795.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2798.229,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "por localidad etc\u00e9tera entonces",
            "start": 2799.7,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "me llevo esta esta tarea para poder",
            "start": 2802.89,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "presentar de nuevo cu\u00e1les son las",
            "start": 2806.009,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "variantes de inter\u00e9s las variantes de",
            "start": 2808.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n a nivel internacional y",
            "start": 2810.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les de \u00e9stas se han detectado en",
            "start": 2813.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en donde qu\u00e9 seguimiento tienen",
            "start": 2816.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera much\u00edsimas gracias",
            "start": 2818.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sandra salazar adelante sandra porfavor",
            "start": 2824.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "promesas atr\u00e1s al azar no tiene activado",
            "start": 2837.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su audio por ah\u00ed en configuraci\u00f3n",
            "start": 2840.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mientras tanto mientras sandra puede",
            "start": 2843.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comer la en configuraci\u00f3n para poderla",
            "start": 2847.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuchar y le cedo la palabra a h\u00e9ctor",
            "start": 2849.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "rend\u00f3n h\u00e9ctor",
            "start": 2852.74,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy buenas noches buena lucha",
            "start": 2855.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos contarte doctor una de las",
            "start": 2857.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "preguntas frecuentes que nos hacen",
            "start": 2860.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llegar al medio es si bueno de acuerdo",
            "start": 2862.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al plan de vacunaci\u00f3n y lo que se tiene",
            "start": 2865.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "previsto vamos a poder ver pues el",
            "start": 2867.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resultado final de alcanzar la",
            "start": 2871.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para el sector educativo para",
            "start": 2872.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el regreso a clases el pr\u00f3ximo ciclo",
            "start": 2874.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "escolar qu\u00e9 tan cerca o qu\u00e9 tan lejos",
            "start": 2876.82,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estamos de ayuda",
            "start": 2878.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "muchas gracias sector pues esta es tan",
            "start": 2881.45,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "importante abatir el rezago escolar que",
            "start": 2885.32,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "en general en general en nuestro pa\u00eds ha",
            "start": 2891.02,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "existido durante muchos a\u00f1os pero que",
            "start": 2894.829,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "particularmente a nuestro pa\u00eds y a",
            "start": 2898.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "muchos otros pa\u00edses la pandemia nos ha",
            "start": 2900.98,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "golpeado y nos ha rezagado a\u00fan a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 2905.68,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "es por eso que inclusive la unicef que",
            "start": 2911.18,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "ha solicitado a los pa\u00edses que se tome",
            "start": 2916.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en cuenta al sector educativo como una",
            "start": 2919.849,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "de las prioridades que que se tengan",
            "start": 2923.06,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dentro de las pol\u00edticas o planes o",
            "start": 2928.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "programas o estrategias como sea que les",
            "start": 2931.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llamemos en en los diferentes pa\u00edses y",
            "start": 2935.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diferentes modalidades que tomemos en",
            "start": 2938.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cuenta al sector educativo para",
            "start": 2941.78,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "reactivarlo",
            "start": 2943.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a reactivarlo correctamente en m\u00e9xico no",
            "start": 2944.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2948.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cuentan con acceso a internet o con",
            "start": 2951.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alg\u00fan dispositivo electr\u00f3nico con el",
            "start": 2955.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cual puedan tomar sus clases a distancia",
            "start": 2958.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y el esfuerzo impresionante y",
            "start": 2961.18,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "extraordinario que ha hecho todo el pa\u00eds",
            "start": 2965.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para tener las clases a trav\u00e9s de la",
            "start": 2972.339,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y si no me equivoco inclusive",
            "start": 2976.15,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas estaciones de radio ha",
            "start": 2979.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sido muy importante pero no hay nada",
            "start": 2982.269,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejor que las clases presenciales del",
            "start": 2985.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cara a cara entre el personal docente y",
            "start": 2989.109,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el alumnado adem\u00e1s del desarrollo social",
            "start": 2992.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y psicomotor que esto representa sobre",
            "start": 2998.529,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo para las poblaciones m\u00e1s",
            "start": 3001.559,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "vulnerables que son ni\u00f1as y ni\u00f1os de los",
            "start": 3002.819,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os de primaria y de",
            "start": 3006.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "preescolar particularmente y yo tengo un",
            "start": 3010.529,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hijo de 4 a\u00f1os que es importante que",
            "start": 3014.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recupere",
            "start": 3019.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el contacto social con sus pares para",
            "start": 3021.09,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tener un desarrollo completo de su salud",
            "start": 3025.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recordemos que en materia de salud es el",
            "start": 3029.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "desarrollo biol\u00f3gico psicol\u00f3gico y",
            "start": 3032.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "social much\u00edsimas gracias",
            "start": 3037.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor tenemos un plan espec\u00edfico para",
            "start": 3039.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este sector educativo que se est\u00e1",
            "start": 3043.37,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "llevando a cabo que se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 3046.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 utilizando la vacuna el",
            "start": 3048.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cansino de una sola dosis para poder",
            "start": 3051.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contar con un sector educativo tambi\u00e9n",
            "start": 3054.51,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya listo para reactivarse durante los",
            "start": 3057.99,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses y sobre todo con vistas",
            "start": 3063.66,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o escolar el 2021 2022",
            "start": 3066.39,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias h\u00e9ctor gracias o bien",
            "start": 3074.55,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n",
            "start": 3081.56,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n final de canal 11 adelante robben",
            "start": 3083.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor buenas noches a",
            "start": 3088.289,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros doctor en este",
            "start": 3089.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "posible regreso a clases tienen",
            "start": 3092.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contemplado todo lo que hay alrededor",
            "start": 3095.25,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "del regreso a clases principalmente en",
            "start": 3098.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las grandes ciudades como la ciudad de",
            "start": 3100.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guadalajara monterrey todo lo que",
            "start": 3102.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "implica el traslado en que aumentar\u00eda el",
            "start": 3104.52,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "traslado de gente en el transporte",
            "start": 3108.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico tr\u00e1fico toda esta parte lo",
            "start": 3110.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tienen contemplado eso por un lado y",
            "start": 3112.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "otra parte si en las escuelas entre las",
            "start": 3115.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "medidas que se implementar\u00edan hay",
            "start": 3117.809,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detectores o se les ped\u00eda a las escuelas",
            "start": 3120.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que haya detectores de co2 para que no",
            "start": 3122.369,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hubiera tanto riesgo entre entre los",
            "start": 3125.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "alumnos gracias",
            "start": 3129.21,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias robben tenemos todo",
            "start": 3131.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contemplado afortunadamente en el",
            "start": 3134.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajo con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3137.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el primero lo principal",
            "start": 3139.33,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "las 3b para regresar a clases sem\u00e1foro",
            "start": 3143.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 3147.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personal vacunado y regres\u00f3 a otra foto",
            "start": 3149.23,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "contario esto que significa que el",
            "start": 3153.31,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "regreso a las clases tambi\u00e9n es",
            "start": 3157.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "voluntario o roque se tiene que",
            "start": 3159.609,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "continuar con excelentes estrategias",
            "start": 3161.74,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "para que alumnas y alumnos no tengan",
            "start": 3164.65,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "falta de sus de sus clases aunque se",
            "start": 3171.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "contin\u00fae este tema del seguimiento a",
            "start": 3174.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distancia para las familias que",
            "start": 3178.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "decidieran no regresar de forma",
            "start": 3181.71,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presencial a las clases que otra",
            "start": 3184.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estrategia horarios escalonados y otra",
            "start": 3187.7,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "estrategia el hecho de que entren menos",
            "start": 3191.94,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "personas menos alumnos y alumnas a los",
            "start": 3197.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "salones es steve reducir los aforos a",
            "start": 3201.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pesar de que el regreso a clases se dar\u00e1",
            "start": 3205.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "idealmente s\u00f3lo en las entidades",
            "start": 3208.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federativas que tengan el sem\u00e1foro de",
            "start": 3211.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "riesgo verde esto que es el menor de los",
            "start": 3213.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "riesgos posible de acuerdo a los",
            "start": 3217.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "indicadores que tenemos y santifica el",
            "start": 3219.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aforo se ha reducido para que todas las",
            "start": 3222.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n alrededor del sistema",
            "start": 3226.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "educativo docentes",
            "start": 3229.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "administrativos etc\u00e9tera tengan la",
            "start": 3232.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "confianza de regresar a el trabajo",
            "start": 3234.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presencial en las escuelas entonces",
            "start": 3240.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "horarios escalonados personal vacunado a",
            "start": 3242.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos reducidos que todos todas son las",
            "start": 3245.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estrategias diferentes para que el",
            "start": 3249.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "regreso a placas a clases no tenga un",
            "start": 3253.04,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "impacto negativo en que el aspecto",
            "start": 3256.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3260.62,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 3264.41,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3266.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "rub\u00e9n francisco mendoza",
            "start": 3269.839,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "buenas tardes doctor cortes francisco",
            "start": 3276.339,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mendoza da en la hoguera preguntarle si",
            "start": 3278.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de salud ya hay un",
            "start": 3281.589,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "posicionamiento o un mensaje pues sobre",
            "start": 3283.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de las madres que ya est\u00e1 muy",
            "start": 3286.9,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 3288.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saber un poco cu\u00e1les ser\u00edan los riesgos",
            "start": 3289.479,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "en esta pues digamos nueva versi\u00f3n no de",
            "start": 3292.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esa celebraci\u00f3n a partir de la bueno a",
            "start": 3296.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "partir de las expectativas econ\u00f3micas a",
            "start": 3299.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "partir de del sentimiento de cercan\u00eda",
            "start": 3302.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico prevalece con las madres y",
            "start": 3304.599,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues sobre todo con \u00e9sta",
            "start": 3308.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3311.109,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "repente por ah\u00ed y hay algunas personas",
            "start": 3313.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que empiezan a pensar que se est\u00e1",
            "start": 3315.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "completamente protegidos y eso ya",
            "start": 3318.339,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "empieza a disminuir las muertes entonces",
            "start": 3320.079,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si haya tambi\u00e9n un peligro de una",
            "start": 3323.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "falsa sensaci\u00f3n de seguridad sobre todo",
            "start": 3326.89,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "para este tipo de festejos gracias",
            "start": 3328.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3331.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "siempre existe un potencial de",
            "start": 3334.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "incremento de casos secundarios a",
            "start": 3339.09,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "algunos eventos sociales como el pr\u00f3ximo",
            "start": 3343.03,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "10 de mayo el llamado que hemos hecho",
            "start": 3347.83,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que coment\u00e9 ayer y que seguiremos",
            "start": 3351.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "comentando es que la vacunaci\u00f3n de las",
            "start": 3356.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores al momento",
            "start": 3360.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente es es una medida de",
            "start": 3364.18,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n que se adhiere al resto de",
            "start": 3368.38,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que hay",
            "start": 3372.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que continuar haciendo y ejecutando",
            "start": 3374.41,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hasta que contemos con una mayor",
            "start": 3377.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cantidad de personas vacunadas que no",
            "start": 3382.72,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "surgieran el decir cient\u00edficamente y a",
            "start": 3386.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ciencia cierta que pudi\u00e9ramos retornar a",
            "start": 3390.1,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "algunas actividades espec\u00edficas sin el",
            "start": 3394.09,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "uso muy estricto de dichas medidas",
            "start": 3398.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n es llamado que",
            "start": 3403.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacemos es a continuar cuidando nos",
            "start": 3405.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas y todos a no hacer que este",
            "start": 3408.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 10 de mayo se convierta en lo",
            "start": 3412.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que pudiera orientar a nuestro pa\u00eds a un",
            "start": 3416.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incremento en el n\u00famero de casos a una",
            "start": 3419.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nueva ola de contagios como se observ\u00f3",
            "start": 3421.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en el incremento del n\u00famero de casos",
            "start": 3425.28,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "durante esta festividad en el a\u00f1o 2020",
            "start": 3428.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "continuar con la guardia arriba",
            "start": 3432.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y aplicarse la vacuna cuando nos toque",
            "start": 3435.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3440.65,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 3442.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la pregunta que hac\u00eda sandra",
            "start": 3446.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "claro que tal sandra hola doctor buenas",
            "start": 3453.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "noches ya por fin me perdones a ver yo",
            "start": 3456.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que yo quiero plantear es esto a",
            "start": 3459.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "empezar la vacunaci\u00f3n para los adultos",
            "start": 3461.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 50 a 59 y en lo sucesivo generaciones",
            "start": 3463.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes aqu\u00ed estamos hablando de",
            "start": 3466.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "productos de poblaci\u00f3n trabajadora en",
            "start": 3469.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "edad y esto me lleva a la duda de si",
            "start": 3472.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ellos tienen en el caso de unos patrones",
            "start": 3476.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que se contempla el permiso para",
            "start": 3481.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ausentarse para la vacunaci\u00f3n eso s\u00ed es",
            "start": 3484.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el caso aunque pasar\u00e1 con ellos y",
            "start": 3487.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesitan acudir en fechas diferentes",
            "start": 3490.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a estas programadas y que no empaten los",
            "start": 3492.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tiempos etc\u00e9tera",
            "start": 3495.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si hay permiso para ausentarse muchas",
            "start": 3497.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gracias sandra este la ley del trabajo y",
            "start": 3500.43,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad social contempla",
            "start": 3505.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples razones por las cuales las",
            "start": 3508.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "personas se pueden sentar en por",
            "start": 3511.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "cuestiones de salud la prevenci\u00f3n debe",
            "start": 3514.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ser la prevenci\u00f3n de enfermedades debe",
            "start": 3519.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ser una de estas causas sin embargo",
            "start": 3520.59,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el comprobante de vacunaci\u00f3n con la",
            "start": 3526.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fecha en la que se aplic\u00f3 la vacuna",
            "start": 3528.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "puede y deber\u00eda de ser suficiente para",
            "start": 3532.81,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que las personas empleadoras y no le",
            "start": 3536.12,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "afecten a la persona trabajadora en sus",
            "start": 3539.9,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "derechos en su salario etc\u00e9tera sino al",
            "start": 3544.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contrario deber\u00eda de ser un aliciente",
            "start": 3547.55,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para saber que esas personas que recibe",
            "start": 3550.85,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "su vacuna ser\u00e1 una persona que llegar\u00e1 a",
            "start": 3555.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "su trabajo el m\u00e1s m\u00e1s protegida despu\u00e9s",
            "start": 3559.82,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de que la persona vacunada tenga esta",
            "start": 3563.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "respuesta inmunol\u00f3gica y por lo tanto",
            "start": 3566.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "disminuye el riesgo de que la empresa en",
            "start": 3569.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la que trabajan estas personas tengan",
            "start": 3573.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "brotes y tengan p\u00e9rdidas mayores que el",
            "start": 3576.37,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hecho de dejar ir a vacunarse gran parte",
            "start": 3580.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de su personal ser\u00e1 el preferente antes",
            "start": 3584.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si lo contempla la ley es un acuerdo m\u00e1s",
            "start": 3587.84,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "entre particulares",
            "start": 3589.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es por el momento yo le compartir\u00eda un",
            "start": 3591.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acuerdo entre particulares aunque ha",
            "start": 3595.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "habido diferentes cambios en la ley en",
            "start": 3598.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las que en los que se establece que se",
            "start": 3601.53,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "puede acudir a las unidades de salud a",
            "start": 3606.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "realizarse diferentes chequeos o",
            "start": 3610.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 3613.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "digamos acciones preventivas de salud",
            "start": 3615.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sin la afectaci\u00f3n de los derechos",
            "start": 3618.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "laborales de las personas ok y la otra",
            "start": 3622.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida tambi\u00e9n en esto de los",
            "start": 3625.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adultos mayores a los maestros que est\u00e1n",
            "start": 3627.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n de edad que ya les dio",
            "start": 3630.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo en su cita en algunos casos para",
            "start": 3634.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decoraci\u00f3n pero quiz\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e9 se",
            "start": 3635.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encuentren en este grupo pr\u00f3ximo a",
            "start": 3638.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunarse de 50 59 pensando que en",
            "start": 3640.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muchos casos que me sigue habiendo",
            "start": 3643.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reticencias para la de cansino ellos se",
            "start": 3644.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tienen que aplicar la de \u00e9sta de cancino",
            "start": 3647.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "o podr\u00edan esperar a la que les",
            "start": 3650.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "corresponde seg\u00fan su lugar de residencia",
            "start": 3651.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y viene saldr\u00e1 desde mi perspectiva es",
            "start": 3655.43,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "un es un asunto tambi\u00e9n personal yo me",
            "start": 3658.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda la primera que me toque si si",
            "start": 3662.809,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "me toca cansino excelente porque ya me",
            "start": 3666.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 y adem\u00e1s es una sola dosis y ya",
            "start": 3669.859,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "tengo mi esquema completo y entonces en",
            "start": 3671.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "dos semanas tendr\u00e9 la eficacia de la",
            "start": 3673.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que dice los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 3677.089,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de esta vacuna y como lo coment\u00e9",
            "start": 3681.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "anteriormente una protecci\u00f3n muy cercana",
            "start": 3684.01,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "al 100% para evitar la muerte entonces",
            "start": 3687.71,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "yo yo me aplicar\u00eda la la primera que",
            "start": 3692.75,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "que me van a ofrecer en en este en este",
            "start": 3697.619,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "caso muy muy espec\u00edfico lo que tenemos",
            "start": 3702.66,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "que recordar es que todas las vacunas",
            "start": 3707.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se aplican en nuestro pa\u00eds son",
            "start": 3710.609,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "eficaces son seguras y cumplen con este",
            "start": 3713.73,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "porcentaje que establece la organizaci\u00f3n",
            "start": 3719.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mundial de la salud en materia de salud",
            "start": 3722.579,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para considerar una vacuna apta",
            "start": 3724.529,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para utilizarse de forma masiva que es",
            "start": 3728.849,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al menos m\u00e1s del 50% de eficacia en los",
            "start": 3731.789,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos much\u00edsimas gracias por",
            "start": 3735.599,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "sus preguntas el domingo 2 de mayo son",
            "start": 3739.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "las 8 de la noche con dos minutos",
            "start": 3743.91,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a todas las personas",
            "start": 3746.029,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que nos observaron a trav\u00e9s de la",
            "start": 3748.049,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n o de",
            "start": 3750.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y diferentes canales de internet muchas",
            "start": 3752.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3754.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "las personas de los medios de",
            "start": 3756.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1aron en esta",
            "start": 3758.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n virtual 2 de mayo d\u00eda",
            "start": 3760.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "internacional contra el acoso escolar",
            "start": 3763.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 3766.58,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "muy pronto ser\u00e1 tu turno recuerda la vacunaci\u00f3n es universal gratuita y voluntaria te protege y protege a quienes queremos si quieres m\u00e1s informaci\u00f3n visita nueva cuna punto salud punto gob.mx y d\u00e9monos entre todos vac\u00fanate y no bajes la guardia secretario de salud si te toca recibir la vacuna contra la cob y 19 toma en cuenta estas recomendaciones antes de ir al centro de vacunaci\u00f3n desayuna y toma tus medicamentos no llegues con mucha anticipaci\u00f3n hidr\u00e1tate bien con agua natural sobre todo en zonas gallinas si tienes dudas visita mi vacuna punto salud punto gob.mx recuerda la vacuna es segura universal y gratuita te protege y protege a quienes queremos miremos entre todos vac\u00fanate y no bajes la guardia secretario de salud en m\u00e9xico la vacuna contra la cob y 19 es universal gratuita y voluntaria nadie puede venderla ni pedirte dinero para alg\u00fan tr\u00e1mite si necesitas denunciar a una persona servidora p\u00fablica hazlo en cidec punto funci\u00f3n p\u00fablica punto gob.mx si crees que es un fraude llama al 911 recuerda todas las vacunas que se aplican son seguras y eficaces y de buenas entre travels vac\u00fanate y no bajes la guardia secretaria de salud [M\u00fasica] ningunas tardes tengan todas y todos en casa hoy es domingo 2 de mayo son las dise\u00f1adoras con 1 minuto y estamos en esta modalidad virtual de la conferencia de prensa diaria sobre la epidemia el estado que guarda la epidemia de la cob y 19 en nuestro pa\u00eds y sobre todo el estatus que guarda la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 para la prevenci\u00f3n de la joven 19 en nuestro pa\u00eds doy la m\u00e1s cordial bienvenida a las personas que representan los de otra comunicaci\u00f3n a esta conferencia de prensa virtual en juan hern\u00e1ndez karina aguilar arturo contreras francisco mendoza h\u00e9ctor rend\u00f3n iv\u00e1n terrazas natural y tel a rub\u00e9n si hay tal y sandra salazar bienvenidas sean todas y todos much\u00edsimas gracias hoy vamos a ver y la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica hoy es inicio de semana epidemiol\u00f3gica y veremos tambi\u00e9n el avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n adem\u00e1s de dos v\u00eddeos testimoniales de personas que han recibido su vacuna particularmente ahora en el estado de chiapas hoy 2 de mayo es el d\u00eda internacional contra el acoso escolar un problema que ha existido desde hace muchos a\u00f1os efectivamente sin embargo muy agudizado en \u00faltimos a\u00f1os el problema refleja en ni\u00f1as ni\u00f1os bajo rendimiento escolar depresi\u00f3n ansiedad aislamiento y en casos muy graves inclusive ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes atentan contra su subida el suicidio asociado al acoso escolar es importante nosotros como pap\u00e1s mam\u00e1s hermanos hermanas tenemos que estar atentos de este tipo de s\u00edntomas que pudieran presentar nuestras hijas y hijos hermanos hermanas que asisten a la escuela depresi\u00f3n ansiedad bajo rendimiento escolar es re\u00edr regularmente adem\u00e1s repentino una ni\u00f1a un ni\u00f1o que normalmente tiene un buen rendimiento escolar y s\u00fabitamente \u00e9ste disminuye es un signo de alerta para prestar atenci\u00f3n a nuestras hijas e hijos en las escuelas actualmente el ciberacoso es un elemento muy importante y pues bueno vemos que debemos estar atentos y atentas a todas las personas ahora que regresemos a las clases de forma presencial de nuevo y en algunas escuelas probablemente un ambiente h\u00edbrido virtual presencial como vamos a estar iniciando el pronto probablemente para todo el pa\u00eds durante el siguiente ciclo escolar vamos a realizar la primera diapositiva la curva epid\u00e9mica como abre como abre la la curva epid\u00e9mica este domingo 2 de mayo con un total de casos estimados de dos millones 535 mil 559 desafortunadamente 217 mil 233 personas han perdido la vida y tienen un diagn\u00f3stico positivo al virus sars co2 o se les diagn\u00f3stico con un proceso de dictaminaci\u00f3n como defunciones asociadas directamente a el virus sars co2 a lakovic 19 iniciamos la semana epidemiol\u00f3gica con un descenso del 14 por ciento en el n\u00famero de casos estimados esto es importante esto quiere decir que si continuamos con este mismo digamos esta misma tendencia seguiremos descendiendo en nuestra curva epid\u00e9mica un descenso del 14% es importante actualmente alrededor del 1% del total del total de la epidemia de los casos estimados es la epidemia activa que son los casos que tienen actualmente la infecci\u00f3n activa representan a 23 mil 26 personas aproximadamente en este estimado de casos de personas que han tenido contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica tambi\u00e9n muy afortunadamente actualmente en m\u00e9xico contamos con 7 millones 650 mil 150 personas que tienen un esquema completo de vacunaci\u00f3n contra el aktobe 19 al cierre de las 21 horas el primero de mayo del 2021 la siguiente por favor el n\u00famero de personas que requieren de hospitalizaci\u00f3n que tienen una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sigue descendiendo tambi\u00e9n el registro en la red y la sigue disminuyendo y actualmente el pico del punto m\u00e1ximo que tuvimos durante la segunda ola de la epidemia del sars co2 en nuestro pa\u00eds al d\u00eda de hoy hay una reducci\u00f3n del 82 por ciento de camas ocupadas y en general esto quiere decir de la sumatoria de las camas que se ocupan para atenci\u00f3n general que no requieren de cuidados cr\u00edticos y de las camas que tenemos ocupadas de las personas que s\u00ed requieren de cuidados cr\u00edticos y que cuentan que ocupan una cama que cuenta con un respirador mec\u00e1nico la siguiente por favor sobre esto que estamos comentando a la hospitalizaci\u00f3n general hay un descenso del uno de un punto porcentual actualmente a nivel nacional la ocupaci\u00f3n es de del 11% no tenemos ninguna de nuestras entidades federativas con m\u00e1s del 30 por ciento de la ocupaci\u00f3n y de la ocupaci\u00f3n de camas de hospitalizaci\u00f3n general esto lo que significa es que de las treinta mil dos camas totales que tenemos registradas al momento en los hospitales de la realidad tenemos disponibles 26 mil seiscientos siete camas y est\u00e1n ocupadas tres mil 395 eso quiere decir que tenemos a tres mil 395 personas con una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que no requiere de un respirador mec\u00e1nico la siguiente punto tambi\u00e9n sobre la retirada y con lo que las camas que cuentan con un respirador mec\u00e1nico tenemos una ocupaci\u00f3n nacional del 16 por ciento no se presenta ning\u00fan cambio con respecto al d\u00eda de ayer tenemos tres entidades federativas entre el 30 y el 49 por ciento son baja california sur chihuahua y tabasco que el resto de las entidades federativas tienen menos del 30 por ciento de esta ocupaci\u00f3n nacional quiere decir que tenemos ocupadas camas con 1.605 personas que requieren de cuidados cr\u00edticos y que ocupan un respirador mec\u00e1nico en este momento de las 10 mil 219 camas totales que tenemos registradas al momento en la red irak lo que significa que tenemos 8 mil 614 camas con respirador mec\u00e1nico para cuidados cr\u00edticos de personas que pudieran enfermar en estos momentos de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave ya sea est\u00e1 ocasionada directamente por la cob y 19 o por alguna otra infecci\u00f3n respiratoria aguda el grave ya que se independientemente de la positividad o negatividad a la prueba del virus arco 2 la atenci\u00f3n se otorga en todas estas c\u00e1maras que tenemos disponibles la siguiente por favor el avance diario de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a todos ahora nos reportan un avance una aplicaci\u00f3n de 211 mil 647 dosis durante la jornada de vacunaci\u00f3n del s\u00e1bado primero de mayo de 2021 el corte se realiza a las 21 horas para tener la mayor cantidad de reportes y ya valga la redundancia reportados al sistema para poderles informar a todas ustedes aqu\u00ed a trav\u00e9s de la conferencia de prensa diaria la siguiente por favor 18 millones de dosis se han aplicado 18.3 18 millones 326 mil 726 dosis se han aplicado hasta el momento en nuestro pa\u00eds con un porcentaje m\u00ednimo del 0.1 por ciento de dosis perdidas que representan 23 mil 954 dosis que se han perdido por diferentes causas como puede ser la ruptura de un frasco el derramamiento de una de una dosis hay m\u00faltiples causas por las que pueden perder algunas dosis recordemos como lo hemos mencionado en otras ocasiones como habitualmente no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino a nivel nacional a nivel internacional se reporta regularmente p\u00e9rdidas de alrededor del 15 o 20 por ciento de las dosis en los sistemas nacionales de salud por accidentes en la red de fr\u00edo o por rupturas de frasco cualquiera cualquiera de las razones por las que pudieran perder algunas dosis actualmente con el cuidado que hemos pedido y que hemos buscado que se tenga de las dosis que recibimos en nuestro pa\u00eds tenemos un m\u00ednimo porcentaje de p\u00e9rdidas de las dosis aplicadas la siguiente por favor estas 18 millones de dosis se han aplicado en un total de 12 millones 572 mil 997 personas estas son personas que se distribuyen en los tres grupos de poblaci\u00f3n que se han vacunado actualmente el personal de salud rebasa ya el mill\u00f3n de personas vacunadas un mill\u00f3n veintid\u00f3s mil 771 personas que trabajan en el sistema nacional de salud tanto en el \u00e1mbito p\u00fablico como en el social y el privado tambi\u00e9n 800 de este mill\u00f3n 22 mil 771 personas 800 42 mil 896 cuentan con un esquema completo y 179 mil 875 personas tienen el medio esquema y est\u00e1 en espera de completar su esquema de vacunaci\u00f3n sobre el personal educativo actualmente se tienen un total de 866 mil 65 personas vacunadas de las cuales solamente 977 personas tienen medios esquemas y estar\u00e1n esperando por diversas razones el recibir su esquema completo sobre el grupo de personas adultas mayores un grupo muy importante que junto con las personas de 50 a 59 a\u00f1os las personas adultas mayores ocupan el 80 por ciento de la mortalidad del total de la epidemia y es por eso que es muy importante vacunar los con la mayor rapidez posible actualmente 10 millones 684 mil 161 personas han recibido una vacuna de los cuales 5 millones 942 4 942 mil 166 cuentan con un esquema completo y 4 millones 740 en 1951 veces 95 tienen medio esquema y est\u00e1 en espera de que se les aplique su segunda dosis la siguiente por favor los que sabes qu\u00e9 significan eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n as\u00ed se les nombra porque que hay que estudiar los post y cada uno de estos de estos eventos para saber la causalidad espec\u00edfica sobre si la sintomatolog\u00eda si el cuadro que presenta la persona que recibi\u00f3 la vacuna tiene una causa directa por la aplicaci\u00f3n de la vacuna el 0.1 por ciento se mantiene este porcentaje baj\u00edsimo de savvis de eventos adversos sobre las dosis aplicadas que representan a 17 mil 197 casos notificados al 2 de mayo del presente a\u00f1o distribuidos por diferentes vacunas principalmente pzifer biotech y seguido de astraz\u00e9neca sinovac y cancino algunas vacunas en el extranjero y otras que en el reporte no se ha conocido qu\u00e9 tipo de vacuna que reporta este sabio no tiene idea o no recuerda que marca o que el laboratorio de la vacuna recibi\u00f3 de estos 17 mil y apenas el 1.7 por ciento que representa 293 casos han sido graves de los cuales a\u00fan se encuentran hospitalizadas 100 personas recibiendo la atenci\u00f3n que requieren para solucionar este caso grave de ces\u00e1rea la siguiente por favor cu\u00e1ntas vacunas hemos recibido a nuestro pa\u00eds actualmente de las 55 diferentes vacunas que con las que contamos para el la pol\u00edtica y estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus asco todos tenemos un total de 25 millones 424 mil 355 dosis recibidas desde el pasado 23 de diciembre de 2020 file serbio tech 10.6 millones astraz\u00e9neca 4.6 millones 5 millones de sinovac 1.9 millones de sputnik y 3 millones 199 mil 790 de la vacuna de cancino la siguiente por favor sobre el calendario que recibimos durante esta semana como lo coment\u00e9 ayer que no tuvimos ninguna entrega durante s\u00e1bado y domingo y se mantiene esta entrega de 3 millones 313 mil 470 dosis de vacunas entregadas a nuestro pa\u00eds durante los pasados d\u00edas mi\u00e9rcoles jueves y viernes de 3 diferentes laboratorios pa\u00edses brillantes cansino y sputnik de del centro gama l\u00ednea la siguiente por favor vamos a ver un par de v\u00eddeos testimoniales sobre de personas que son residentes del 20 estado de chiapas adelante por favor mi nombre es bernardo francisco canseco mendoza tengo la edad de 56 a\u00f1os y me dedico al \u00e1rea de la contadur\u00eda durante la crisis y la \u00e9poca del hobbit que inici\u00f3 en m\u00e9xico el a\u00f1o pasado realmente yo me contagi\u00e9 en el mes de mayo y el d\u00eda 6 de junio fui hospitalizado estuve hospitalizado 45 d\u00edas aproximadamente estuve intubado estuve con la manguera de alto flujo y posteriormente le pasaron el ox\u00edgeno de fosas nasales gracias a los m\u00e9dicos a las enfermeras y adi\u00f3s principalmente puede salir adelante con la ayuda de las enfermeras fue muy importante porque realizaron que mi recuperaci\u00f3n fuera muy r\u00e1pida por parte de la familia fue un apoyo al 100% desde la fecha que sal\u00ed del hobbit que fue aproximadamente el d\u00eda 18 de julio del 2020 estuve en recuperaci\u00f3n tras meses llegaba a la terapeuta del centro hobby a mis terapias y llegaba una enfermedad curarme una lesi\u00f3n que tuve este llegaban otras enfermeras para ba\u00f1arme si entonces fue mucho apoyo por parte del centro kobe ya me encuentro vacunado recibir la vacuna por medio de la promoci\u00f3n que se le dio a los maestros la vacuna que a m\u00ed me pusieron fue de una sola dosis que es la cancino y gracias a la promoci\u00f3n de la salud tanto del gobierno del estado como el presidente de la rep\u00fablica y al sector salud a todos los integrantes desde la parte de m\u00e9dicos y enfermeras hasta la parte de los administrativos secretaria de salud chiapas [M\u00fasica] nac\u00ed en tapachula chiapas y tengo 67 a\u00f1os la verdad que estoy muy satisfecha porque hacen un servicio excelente y estamos muy satisfechos porque vamos a estar protegidas todo y 5 el a\u00f1o pasado fue terrible terrible para el doctor nuevo comienzo en c\u00e1ncer nosotros estuvimos encerrados pero si de veras terrible terrible encerrados la piedra y logr\u00f3 casi ocho meses hasta que empezamos a ser un poco m\u00e1s y empezamos a tener dejar de tener miedo como que tener m\u00e1s informaci\u00f3n pero cuidando los protegidos siempre por nuestra mascarilla y las analistas las manos vez es indispensable el lavado de manos porque ese es el l\u00e1ser presionar y eso es indispensable todo lo que se decidi\u00f3 que ser\u00edan con sus prevenciones que se cuiden alguien mismos organismo alimentaci\u00f3n visitamos con besos nuestras fotos de alimentaci\u00f3n nos han ayudado much\u00edsimo eso a m\u00ed me ha ayudado mucho estar con dieta sana y no andar buscando otras cosas estar en tu casa tranquilo para que el bosque lo mate y los viejos pues que nos pudiera llegar la ma\u00f1ana \u00e9l ha visto villena que se cuiden los muchachos para que nos piden a nosotros yo creo que deben de vacunarse a veces dicen tener plata cual sea existe que t\u00fa te sientas protegido que tengas confianza y que est\u00e1 bien eso tambi\u00e9n tiene mucho que ver pero que tampoco es de confianza que vayas a la calle ya con cualquiera y bueno se est\u00e1 creando todo para tener fe secretar\u00eda de salud chiapas muchas gracias don roberto y no hay a robbie por sus testimonios definitivamente me parece que algo que es important\u00edsimo es que todas todas las personas somos promotoras de la salud y as\u00ed lo expresa ruby todos debemos de cuidarnos mantener nuestras medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n y de acuerdo a lo que las autoridades locales de salud tambi\u00e9n vayan definiendo de acuerdo con el riesgo epid\u00e9mico que se tiene estimado a trav\u00e9s del sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico no es el mismo riesgo el que se vive en la ciudad de mexico que en el estado de oaxaca o en el estado de tamaulipas y en cada lugar que estemos ya sea que vivamos o que visitemos por alguna y una u otra situaci\u00f3n ya sea de trabajo o de visita familiar debemos de seguir las medidas de acuerdo a el estado en el que estemos viviendo o visitando hay que recordar para poder enviar preguntas v\u00eddeos preguntas escritas audios pueden utilizar este correo electr\u00f3nico o son punto cobit arroba salud punto punto mx en donde vamos a estar revisando las preguntas dando respuesta y esto tambi\u00e9n nos ayuda para enriquecer las diferentes propuestas de promoci\u00f3n de la salud de comunicaci\u00f3n de riesgos como pueden ser las p\u00e1ginas de internet o las redes sociales o los spots de radio y televisi\u00f3n que podemos enviar a todo el pa\u00eds para que las preguntas que ustedes tengan las dudas que ustedes tengan se puedan ir solucionando de acuerdo con la informaci\u00f3n de m\u00e1s reciente y con base en evidencia cient\u00edfica much\u00edsimas gracias al equipo de se propio por recordarnos este buz\u00f3n para preguntas son las 19 horas con 24 minutos vamos a dar el uso de la voz a nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed con esta modalidad virtual tenemos un orden conforme vayan levantando virtualmente su mano y juan hern\u00e1ndez predic\u00f3 basta grupo cant\u00f3n adelante por favor de julio y que la persona est\u00e1 claro que s\u00ed hola esta disculpa computadora repetir la pregunta la relatora por favor van en la guantera la a la de katsav y la devaluaci\u00f3n imprimir no juan no escuch\u00e9 la pregunta se corta mucho por favor juan si puedes escribir en el chat por chat junta s\u00ed y mientras tanto le hacemos la palabra a karina aguilar gracias las noches doctor tambi\u00e9n aguilar de el diario 24 horas preguntarte en torno a este seguimiento de la variante denominada de la india que ya se encontr\u00f3 en m\u00e9xico cual es el seguimiento que le est\u00e1n haciendo a los pacientes hay un aislamiento especial y digamos podr\u00edamos ver esta variante es la misma que est\u00e1 perjudicando y que tiene en estos momentos a la india metida en el mar pues critic\u00f3 en cuanto a su sistema de salud c\u00f3mo hacerle para evitar que m\u00e9xico tenga eso se d\u00e9 la primera es una m\u00e1s muchas gracias karina si se se ha detectado un primer caso de esta variante es importante creo comentar que la variante que se encuentra afectando a la india no es una vara no es una variante de inter\u00e9s pero no es una variante de preocupaci\u00f3n as\u00ed es como la organizaci\u00f3n mundial de la salud y no el gobierno de m\u00e9xico no la secretaria de salud no la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda sino la organizaci\u00f3n mundial de la salud as\u00ed las clasifica para variantes de inter\u00e9s o variantes de preocupaci\u00f3n al momento afortunadamente la variante detectada en la india es una variante de inter\u00e9s al igual que la variante que se ha detectado en nuestro pa\u00eds y que se comparte con cient\u00edficas a nivel internacional para su estudio afortunadamente no es una variante de preocupaci\u00f3n es de inter\u00e9s estudiar en la vigilancia virol\u00f3gica para la secuenciaci\u00f3n se revisa la sintomatolog\u00eda y no tiene ning\u00fan aislamiento espec\u00edfico ni especial dado que no representa un riesgo mayor al que ya representa en s\u00ed la epidemia completa a nivel tanto nacional como internacional ca\u00edda es decir esta variante que se detecta en m\u00e9xico de la unam a la india es la misma que tiene a la india en su vida en el estado cr\u00edtico es la misma que tiene a la india que en su estado cr\u00edtico al igual que en m\u00e9xico tuvimos un estado cr\u00edtico hace algunos meses pero repito no es una variante de preocupaci\u00f3n de acuerdo a las es lo que establece la organizaci\u00f3n mundial de la salud las caracter\u00edsticas del sistema de salud de la india de la cantidad de personas que viven en la india que si no equivoco son alrededor de 1300 millones de personas es lo que tiene sumido a la india en esta crisis important\u00edsima que no le deseamos a nadie y que esperemos que en nuestro pa\u00eds no se vuelva a repetir ni se vea lo que se est\u00e1 observando en la india como no se observ\u00f3 en ninguna de las dos olas que hemos tenido y que tampoco observemos ni siquiera lo que acabamos de observar nosotros en nuestra segunda ola de contagios de la epidemia caridad gracias a otra pregunta ser\u00eda en febrero en el primer trimestre del a\u00f1o es decir a finales de marzo se tendr\u00edan ya 7.4 millones de vacunas sputnik en m\u00e9xico pero solamente han llegado puntos 9 millones de esta vacuna a otro pa\u00eds que ha pasado con el suministro de esta vacuna porque retraso en esto ams este suministro precisamente cuando se estar\u00edan recibiendo los 4.7 millones que se hab\u00edan anunciado por parte las autoridades federales que se estar\u00edan recibiendo a finales de marzo karina much\u00edsimas gracias por la pregunta muy importante que como todo el mundo como de las diferentes marcas o laboratorios con las que contamos en nuestro pa\u00eds dependemos de los compromisos que los compromisos que tienen los propios laboratorios y de asuntos externos asuntos externos que son ajenos a nosotros que pudieran ser disminuci\u00f3n en la producci\u00f3n de los laboratorios y por diferentes causas no inclusive hay una noticia que el instituto serum de la india disminuir\u00eda un poco la producci\u00f3n de vacuna por la crisis que tienen que le est\u00e1 afectando entonces son diferentes las circunstancias que pudieran aceptar o beneficiar en la entrega de diferentes biol\u00f3gicos por ejemplo sabemos tambi\u00e9n que en m\u00e9xico se encuentra en negociaciones para que birmex en base la vacuna sputnik no y entonces esto puede ayudar tambi\u00e9n a mejorar la producci\u00f3n de esta vacuna a nivel mundial y las entregas a nuestro pa\u00eds y sobre las entregas que no se han realizado se estar\u00e1 como se ha hecho con otros laboratorios como se hizo en su momento con con fisher en pl\u00e1ticas con el propio laboratorio productor para y la reintegraci\u00f3n de estas dosis que no se han entregado de acuerdo al calendario originalmente propuesto karina y en el caso de sputnik cu\u00e1l es el argumento que te dan que les dan no tenemos ahorita un argumento espec\u00edfico se est\u00e1n de acuerdo la diplomacia espec\u00edfica platicando con \u00e9l el gobierno ruso y con el instituto gamal ella para poder conocer las razones y sobre todo m\u00e1s que las razones las formas en c\u00f3mo se va se puede recuperar este calendario de entregas muchas gracias gracias karina sobre la pregunta de juan hern\u00e1ndez que desafortunadamente no pod\u00eda yo escuchar bien dice juan si estoy vacunado puedo desarrollar kobe al grado de fallecer -juan afortunadamente todas las vacunas con las que contamos en nuestro pa\u00eds y en general todas las vacunas que se producen en el mundo muestran una eficacia superior al 95 por ciento y muy cercana al 100% para evitar los casos graves las complicaciones y la muerte esto no significa cero esto no significa cero porque porque las vacunas no s\u00f3lo dependen del momento en el que se aplican sino tambi\u00e9n depende de la persona del estado biol\u00f3gico de la persona para que despierte la respuesta inmunitaria suficiente para obtener la protecci\u00f3n que se ha observado en los ensayos cl\u00ednicos de investigaci\u00f3n esto que se conoce como la eficacia tambi\u00e9n y la efectividad que es la protecci\u00f3n el nivel de protecci\u00f3n que se observa cuando una vacuna se pone de forma masiva como actualmente lo estamos haciendo con todas las vacunas contra la cob y 19 es diferente y puede ser menor pero se espera que sean unas vacunas que tengan una extra de protecci\u00f3n sobre todo para evitar complicaciones cuadros graves y defunciones por el virus sars coptos tambi\u00e9n juan y comenten preguntaba cu\u00e1ndo se podr\u00eda entregar a vista de estados en donde los funcionarios p\u00fablicos se han brincado la fila en la vacunaci\u00f3n h\u00edjole este juan no vamos esto puede ser poco factible de obtener espec\u00edficamente un listado de todos los estados en donde alg\u00fan funcionario p\u00fablico ha logrado desafortunadamente saltarse esta esta fila dado que en los registros de vacunaci\u00f3n pues no se tiene el lugar en donde se trabaja el domicilio pues es un es un registro nominal que est\u00e1 destinado para la vigilancia epidemiol\u00f3gica y el seguimiento de las personas para tener un control sobre el tipo de vacuna que se le aplic\u00f3 en una primera dosis y de este aplicarle la segunda dosis de la misma marca dado que como todos sabemos al momento no es recomendable la combinaci\u00f3n de diferentes vacunas inclusive si se trata de la misma tecnolog\u00eda como pudiera ser en eeuu que se aplica a la vacuna de laboratorio moderna y de laboratorio de facer que ambas son de rn mensajero de cualquier forma no se recomienda que se apliquen diferentes marcas de una primera dosis y para completar el esquema o como en m\u00e9xico que se aplica y astraz\u00e9neca y sputnik de que son de h\u00e9ctor vidal no replicante que no se recomienda a pesar de que son hechas las vacunas en la misma tecnolog\u00eda bajo la misma plataforma no se recomienda la combinaci\u00f3n much\u00edsimas gracias por tus preguntas se estimado juan a continuaci\u00f3n de natalia vitela por favor no tan ya muy buenas tardes hola buenas tardes doctor cort\u00e9s much\u00edsimas gracias pues tengo dos preguntas lo primero es saber cu\u00e1ndo o hasta cu\u00e1ndo se puede aplicar la segunda dosis de la vacuna si novak entiendo que hay un retraso en la entrega de un mill\u00f3n quinientos mil dosis y esto era para completar la vacunaci\u00f3n de personas que ya ya el 30 de abril ya hab\u00edan cumplido 35 d\u00edas entonces quisiera saber este en qu\u00e9 momento se espera que lleguen estas vacunas y hasta cu\u00e1ndo se puede aplazar la segunda dosis much\u00edsimas gracias natalia es muy importante la pregunta que nos hace si se tiene un retraso en las entregas de esta vacuna ya se est\u00e1 tambi\u00e9n hablando con el laboratorio para que a la brevedad se entreguen y liberen estas vacunas sin embargo hay evidencia cient\u00edfica que lo que nos de lo que nos habla es de que la producci\u00f3n de anticuerpos neutralizantes no se ve afectada por la prolongaci\u00f3n de este de este tiempo espec\u00edfico entre la primera y la segunda dosis no se ve afectada evidentemente esto no queremos que pase m\u00e1s tiempo s\u00ed que no sean meses entre que se aplica la primera y la segunda dosis y estamos tambi\u00e9n esperando que tanto \u00e9l grupo t\u00e9cnico asesor de vacunas pueda analizar la distinta evidencia cient\u00edfica que se est\u00e1 generando que se genera b\u00e1sicamente todos los d\u00edas de las diferentes vacunas para que puedan emitir recomendaciones espec\u00edficas lo que s\u00ed podemos decir con toda tranquilidad es que no se ve no se ver\u00e1 afectada la eficacia de la primera dosis si se prolonga un poco la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis y esperamos que en muy breve tiempo esta semana o la siguiente semana ya se est\u00e1 restableciendo la entrega y liberaci\u00f3n de esta vacuna si no va a matar no pero cuando cuando exige podr\u00eda ver perjudicada hasta qu\u00e9 tiempo tenemos l\u00edmite en la evidencia cient\u00edfica dice que inclusive despu\u00e9s de 5 o 6 meses todav\u00eda m\u00e1s del 90% de las personas tienen cuentan con una respuesta inmunol\u00f3gica correcta si de desarrollo de anticuerpos neutralizantes es por eso que tenemos la tranquilidad de que una vez que en pr\u00f3ximas semanas se se restablezca la entrega de estas vacunas priorizaremos evidentemente a las personas que ya han cumplido los 35 d\u00edas que tenemos en la pol\u00edtica nacional y en la gu\u00eda t\u00e9cnica y as\u00ed para avanzar muy r\u00e1pidamente con todas las personas que ya hayan cumplido este este tiempo que tambi\u00e9n el doctor ruiz aura dijo la semana pasada que hab\u00eda 500 vacunas o dosis de vacunas que estaban resguardadas porque no hab\u00edan llegado los certificados de calidad de sinovac quiere preguntarle si ya llegaron estos certificados si mal no recuerdo si ya se entreg\u00f3 el certificado o el deseo a de estas vacunas para poderlas liberar y aplicar en prioritariamente en las personas que ya cumplieron sus 35 d\u00edas y ya por \u00faltimo le quiero preguntar doctor sobre los adultos mayores rezagados que por alguna circunstancia no fueron vacunados en el tiempo estipulado cu\u00e1ntos adultos est\u00e1n en esta situaci\u00f3n cu\u00e1ntos adultos mayores y que c\u00f3mo se va a implementar su vacunaci\u00f3n le quiero poner el ejemplo por ejemplo este del municipio de metepec donde ya van a vacunar a personas de 50 a 59 a\u00f1os y no se les est\u00e1 dando la opci\u00f3n de vacunar a luz de adultos mayores rezagados gracias doctor much\u00edsimas veces matar ya es important\u00edsimo este \u00faltimo de tus preguntas comentario la instrucci\u00f3n es que si se les aplique a las personas adultas mayores aunque perm\u00edtanme entrecomillar haya pasado el tiempo ya tenemos una meta m\u00ednima del 70 por ciento actualmente 10 millones de personas adultas mayores ya recibieron una vacuna de un total aproximado de 15 millones de personas adultas mayores en todo en todo el pa\u00eds y porque la meta es del 70 por ciento porque es lo que las encuestas lo que las encuestas diferentes encuestas incluyendo la encuesta nacional de salud y nutrici\u00f3n con 19 nos dice que es el porcentaje de personas que est\u00e1n en condici\u00f3n de querer recibir la vacuna la vacunaci\u00f3n que es lo m\u00e1s importante tiene diferentes componentes la vacuna tener disponible la vacuna es un componente importante pero que la persona acepte la vacuna y entre una y otra est\u00e9 la log\u00edstica la organizaci\u00f3n el personal etc\u00e9tera que ya tenemos llega el punto en el que si la persona no quiere recibir la vacuna pues no se va a aplicar en el caso en el que existan personas adultas mayores que en su momento hayan decidido no aplicarse la vacuna pero que ven como sus familiares sus amigas amigos vecinos vecinas se van y se aplican la vacuna y no tiene ning\u00fan problema cambian su percepci\u00f3n y cambian su decisi\u00f3n estas personas pueden acercarse a los centros de vacunaci\u00f3n en donde se estar\u00e1n aplicando las vacunas a personas de 50 a 59 a\u00f1os de edad para registrar su deseo de recibir la vacuna y recibirla en su en su momento en ese centro de vacunaci\u00f3n natalia much\u00edsimas gracias por tu doctor facil\u00edsimo nada m\u00e1s quiero preguntarle si tiene el n\u00famero de rezagados de adultos mayores que por ver cualquier circunstancia no se aplicaron la vacuna tuviera pensando natalia en el censo en el total de personas y poco m\u00e1s de cuatro millones de personas adultas mayores pudieran todav\u00eda estar en este supuesto y ojal\u00e1 ojal\u00e1 todas ellas decidan ir y aplicarse su vacuna para estar bien protegidas grafite gracias natalia arturo contreras te pide p\u00e1gina adelante que de arturo adi\u00f3s buenas noches espero que ahora se escuchen mejor que ayer solo una petici\u00f3n o si nos pudieran dar los resultados de la vacunaci\u00f3n por municipio est\u00e9 ya en conferencias anteriores nos han informado por municipios cu\u00e1les y cu\u00e1les no en cu\u00e1les se ha llevado no lo pregunto un poco este a partir de la conferencia del viernes cesado no era que nos daban informaci\u00f3n de chiapas las bases de informaci\u00f3n de los municipios que se han cubierto y sumando un poco a la pregunta de ese rato de sobre la variante de la india que se trat\u00f3 en caso en m\u00e9xico igual pedir de nuevo este el informe de variantes que nos hab\u00edan hecho llegar como cada quincena este pues ha llegado y s\u00f3lo una afecci\u00f3n en este informe que ponen es una tabla y luego le ponen el nombre de la variante pero si hab\u00eda alguna manera para que la gente lo pudiera reconocer m\u00e1s f\u00e1cilmente que en vez de es decir s\u00f3lo ve punto 1 punto 1.6 dije la variante tal no nada m\u00e1s muchas veces as\u00ed es que de dar duro much\u00edsimas gracias a tus peticiones son definitivamente las peticiones de las personas que que ven esta conferencia de prensa que te ven a ti que te siguen a ti y lo que es m\u00e1s as\u00ed abierta y honestamente si yo leo un punto 1.1.1 yo si no dice variante india tampoco lo voy a entender as\u00ed de f\u00e1cil afortunadamente tenemos personas expertise y m\u00e1s como ernesto que es quien quien trabaja en el indre y quien presenta esto que seguro si le dices a ver variantes de 1.1 puntos 2.3.4 puntos y que te va a decir m\u00e1s este chicago no se lo estoy inventando con todo gusto querido arturo tomamos nota sobre sobre esto para poder compartir y la vacunaci\u00f3n a nivel municipal y pues bueno como ustedes lo han lo han observado ahora hemos estado invitando a diferentes personas titulares de servicios de salud de los estados para que sean ellas mismas las que compartan la experiencia local como hemos dicho m\u00e9xico tiene una epidemia que se compone al menos de 32 epidemias y cada una de estas epidemias se conforman se conforman de m\u00faltiples otras epidemias municipales por localidad etc\u00e9tera entonces me llevo esta esta tarea para poder presentar de nuevo cu\u00e1les son las variantes de inter\u00e9s las variantes de preocupaci\u00f3n a nivel internacional y cu\u00e1les de \u00e9stas se han detectado en m\u00e9xico en donde qu\u00e9 seguimiento tienen etc\u00e9tera much\u00edsimas gracias sandra salazar adelante sandra porfavor promesas atr\u00e1s al azar no tiene activado su audio por ah\u00ed en configuraci\u00f3n mientras tanto mientras sandra puede comer la en configuraci\u00f3n para poderla escuchar y le cedo la palabra a h\u00e9ctor rend\u00f3n h\u00e9ctor est\u00e1n muy buenas noches buena lucha todos contarte doctor una de las preguntas frecuentes que nos hacen llegar al medio es si bueno de acuerdo al plan de vacunaci\u00f3n y lo que se tiene previsto vamos a poder ver pues el resultado final de alcanzar la vacunaci\u00f3n para el sector educativo para el regreso a clases el pr\u00f3ximo ciclo escolar qu\u00e9 tan cerca o qu\u00e9 tan lejos estamos de ayuda muchas gracias sector pues esta es tan importante abatir el rezago escolar que en general en general en nuestro pa\u00eds ha existido durante muchos a\u00f1os pero que particularmente a nuestro pa\u00eds y a muchos otros pa\u00edses la pandemia nos ha golpeado y nos ha rezagado a\u00fan a\u00fan m\u00e1s es por eso que inclusive la unicef que ha solicitado a los pa\u00edses que se tome en cuenta al sector educativo como una de las prioridades que que se tengan dentro de las pol\u00edticas o planes o programas o estrategias como sea que les llamemos en en los diferentes pa\u00edses y diferentes modalidades que tomemos en cuenta al sector educativo para reactivarlo a reactivarlo correctamente en m\u00e9xico no todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds cuentan con acceso a internet o con alg\u00fan dispositivo electr\u00f3nico con el cual puedan tomar sus clases a distancia y el esfuerzo impresionante y extraordinario que ha hecho todo el pa\u00eds para tener las clases a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n y si no me equivoco inclusive tambi\u00e9n algunas estaciones de radio ha sido muy importante pero no hay nada mejor que las clases presenciales del cara a cara entre el personal docente y el alumnado adem\u00e1s del desarrollo social y psicomotor que esto representa sobre todo para las poblaciones m\u00e1s vulnerables que son ni\u00f1as y ni\u00f1os de los primeros a\u00f1os de primaria y de preescolar particularmente y yo tengo un hijo de 4 a\u00f1os que es importante que recupere el contacto social con sus pares para tener un desarrollo completo de su salud recordemos que en materia de salud es el desarrollo biol\u00f3gico psicol\u00f3gico y social much\u00edsimas gracias h\u00e9ctor tenemos un plan espec\u00edfico para este sector educativo que se est\u00e1 llevando a cabo que se est\u00e1 cumpliendo que se est\u00e1 utilizando la vacuna el cansino de una sola dosis para poder contar con un sector educativo tambi\u00e9n ya listo para reactivarse durante los pr\u00f3ximos meses y sobre todo con vistas al a\u00f1o escolar el 2021 2022 muchas gracias h\u00e9ctor gracias o bien rub\u00e9n rub\u00e9n final de canal 11 adelante robben buenas noches doctor buenas noches a todos los compa\u00f1eros doctor en este posible regreso a clases tienen contemplado todo lo que hay alrededor del regreso a clases principalmente en las grandes ciudades como la ciudad de m\u00e9xico guadalajara monterrey todo lo que implica el traslado en que aumentar\u00eda el traslado de gente en el transporte p\u00fablico tr\u00e1fico toda esta parte lo tienen contemplado eso por un lado y otra parte si en las escuelas entre las medidas que se implementar\u00edan hay detectores o se les ped\u00eda a las escuelas que haya detectores de co2 para que no hubiera tanto riesgo entre entre los alumnos gracias much\u00edsimas gracias robben tenemos todo contemplado afortunadamente en el trabajo con la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica el primero lo principal las 3b para regresar a clases sem\u00e1foro verde personal vacunado y regres\u00f3 a otra foto contario esto que significa que el regreso a las clases tambi\u00e9n es voluntario o roque se tiene que continuar con excelentes estrategias para que alumnas y alumnos no tengan falta de sus de sus clases aunque se contin\u00fae este tema del seguimiento a distancia para las familias que decidieran no regresar de forma presencial a las clases que otra estrategia horarios escalonados y otra estrategia el hecho de que entren menos personas menos alumnos y alumnas a los salones es steve reducir los aforos a pesar de que el regreso a clases se dar\u00e1 idealmente s\u00f3lo en las entidades federativas que tengan el sem\u00e1foro de riesgo verde esto que es el menor de los riesgos posible de acuerdo a los indicadores que tenemos y santifica el aforo se ha reducido para que todas las personas que est\u00e1n alrededor del sistema educativo docentes administrativos etc\u00e9tera tengan la confianza de regresar a el trabajo presencial en las escuelas entonces horarios escalonados personal vacunado a todos reducidos que todos todas son las estrategias diferentes para que el regreso a placas a clases no tenga un impacto negativo en que el aspecto epid\u00e9mico en nuestro pa\u00eds punto much\u00edsimas gracias rub\u00e9n francisco mendoza buenas tardes doctor cortes francisco mendoza da en la hoguera preguntarle si desde la secretar\u00eda de salud ya hay un posicionamiento o un mensaje pues sobre el d\u00eda de las madres que ya est\u00e1 muy pr\u00f3ximo saber un poco cu\u00e1les ser\u00edan los riesgos en esta pues digamos nueva versi\u00f3n no de esa celebraci\u00f3n a partir de la bueno a partir de las expectativas econ\u00f3micas a partir de del sentimiento de cercan\u00eda que en m\u00e9xico prevalece con las madres y pues sobre todo con \u00e9sta con esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de repente por ah\u00ed y hay algunas personas que empiezan a pensar que se est\u00e1 completamente protegidos y eso ya empieza a disminuir las muertes entonces no s\u00e9 si haya tambi\u00e9n un peligro de una falsa sensaci\u00f3n de seguridad sobre todo para este tipo de festejos gracias much\u00edsimas gracias siempre existe un potencial de incremento de casos secundarios a algunos eventos sociales como el pr\u00f3ximo 10 de mayo el llamado que hemos hecho que coment\u00e9 ayer y que seguiremos comentando es que la vacunaci\u00f3n de las personas adultas mayores al momento espec\u00edficamente es es una medida de prevenci\u00f3n que se adhiere al resto de medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que hay que continuar haciendo y ejecutando hasta que contemos con una mayor cantidad de personas vacunadas que no surgieran el decir cient\u00edficamente y a ciencia cierta que pudi\u00e9ramos retornar a algunas actividades espec\u00edficas sin el uso muy estricto de dichas medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n es llamado que hacemos es a continuar cuidando nos todas y todos a no hacer que este pr\u00f3ximo 10 de mayo se convierta en lo que pudiera orientar a nuestro pa\u00eds a un incremento en el n\u00famero de casos a una nueva ola de contagios como se observ\u00f3 en el incremento del n\u00famero de casos durante esta festividad en el a\u00f1o 2020 continuar con la guardia arriba y aplicarse la vacuna cuando nos toque much\u00edsimas gracias francisco la pregunta que hac\u00eda sandra claro que tal sandra hola doctor buenas noches ya por fin me perdones a ver yo lo que yo quiero plantear es esto a empezar la vacunaci\u00f3n para los adultos de 50 a 59 y en lo sucesivo generaciones m\u00e1s j\u00f3venes aqu\u00ed estamos hablando de productos de poblaci\u00f3n trabajadora en edad y esto me lleva a la duda de si ellos tienen en el caso de unos patrones que se contempla el permiso para ausentarse para la vacunaci\u00f3n eso s\u00ed es el caso aunque pasar\u00e1 con ellos y necesitan acudir en fechas diferentes a estas programadas y que no empaten los tiempos etc\u00e9tera si hay permiso para ausentarse muchas gracias sandra este la ley del trabajo y en materia de seguridad social contempla m\u00faltiples razones por las cuales las personas se pueden sentar en por cuestiones de salud la prevenci\u00f3n debe ser la prevenci\u00f3n de enfermedades debe ser una de estas causas sin embargo el comprobante de vacunaci\u00f3n con la fecha en la que se aplic\u00f3 la vacuna puede y deber\u00eda de ser suficiente para que las personas empleadoras y no le afecten a la persona trabajadora en sus derechos en su salario etc\u00e9tera sino al contrario deber\u00eda de ser un aliciente para saber que esas personas que recibe su vacuna ser\u00e1 una persona que llegar\u00e1 a su trabajo el m\u00e1s m\u00e1s protegida despu\u00e9s de que la persona vacunada tenga esta respuesta inmunol\u00f3gica y por lo tanto disminuye el riesgo de que la empresa en la que trabajan estas personas tengan brotes y tengan p\u00e9rdidas mayores que el hecho de dejar ir a vacunarse gran parte de su personal ser\u00e1 el preferente antes si lo contempla la ley es un acuerdo m\u00e1s entre particulares es por el momento yo le compartir\u00eda un acuerdo entre particulares aunque ha habido diferentes cambios en la ley en las que en los que se establece que se puede acudir a las unidades de salud a realizarse diferentes chequeos o diferentes digamos acciones preventivas de salud sin la afectaci\u00f3n de los derechos laborales de las personas ok y la otra m\u00e1s r\u00e1pida tambi\u00e9n en esto de los adultos mayores a los maestros que est\u00e1n en esta situaci\u00f3n de edad que ya les dio todo en su cita en algunos casos para decoraci\u00f3n pero quiz\u00e1 tambi\u00e9n est\u00e9 se encuentren en este grupo pr\u00f3ximo a vacunarse de 50 59 pensando que en muchos casos que me sigue habiendo reticencias para la de cansino ellos se tienen que aplicar la de \u00e9sta de cancino o podr\u00edan esperar a la que les corresponde seg\u00fan su lugar de residencia y viene saldr\u00e1 desde mi perspectiva es un es un asunto tambi\u00e9n personal yo me aplicar\u00eda la primera que me toque si si me toca cansino excelente porque ya me toc\u00f3 y adem\u00e1s es una sola dosis y ya tengo mi esquema completo y entonces en dos semanas tendr\u00e9 la eficacia de la protecci\u00f3n que dice los ensayos cl\u00ednicos de esta vacuna y como lo coment\u00e9 anteriormente una protecci\u00f3n muy cercana al 100% para evitar la muerte entonces yo yo me aplicar\u00eda la la primera que que me van a ofrecer en en este en este caso muy muy espec\u00edfico lo que tenemos que recordar es que todas las vacunas que se aplican en nuestro pa\u00eds son eficaces son seguras y cumplen con este porcentaje que establece la organizaci\u00f3n mundial de la salud en materia de salud p\u00fablica para considerar una vacuna apta para utilizarse de forma masiva que es al menos m\u00e1s del 50% de eficacia en los ensayos cl\u00ednicos much\u00edsimas gracias por sus preguntas el domingo 2 de mayo son las 8 de la noche con dos minutos much\u00edsimas gracias a todas las personas que nos observaron a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n o de y diferentes canales de internet muchas gracias las personas de los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1aron en esta transmisi\u00f3n virtual 2 de mayo d\u00eda internacional contra el acoso escolar much\u00edsimas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:07:34.775931"
}