{
    "video_id": "t6v2-JE-xW8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/t6v2-JE-xW8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDalWfkr6dnX_XVhB5GnoBnR0R5eQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=t6v2-JE-xW8",
    "video_title": "Baja California Sur destaca por resultados en seguridad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8283,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno",
            "start": 819.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 823.5,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar en Baja",
            "start": 825.079,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "California Sur aqu\u00ed en Los Cabos vamos a",
            "start": 827.519,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 831.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de seguridad en este",
            "start": 835.019,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 839.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a tratar asuntos",
            "start": 840.019,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nacionales como lo hacemos en todas las",
            "start": 843.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 847.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 850.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n",
            "start": 852.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del Llano gobernador maestro Carlos",
            "start": 855.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Mendoza",
            "start": 858.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ese importante",
            "start": 861.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "destacar introducir lo que",
            "start": 866.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se ha logrado en este estado en los",
            "start": 870.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 875.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ha habido una disminuci\u00f3n",
            "start": 877.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "considerable de delitos",
            "start": 881.48,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "es de los estados",
            "start": 886.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con mejores resultados en el pa\u00eds",
            "start": 889.459,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "sobre todo en delitos donde no hay",
            "start": 893.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 897.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en homicidios",
            "start": 901.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 906.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "celebramos que esto se",
            "start": 908.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dando en Baja California Sur",
            "start": 914.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "felicitamos a las autoridades estatales",
            "start": 918.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a toda la gente porque como siempre lo",
            "start": 921.5,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hemos dicho el garantizar la seguridad",
            "start": 925.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la paz ese asunto de todos",
            "start": 927.899,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "agradecer mucho al gobernador por este",
            "start": 932.1,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "trabajo que se hace en forma coordinada",
            "start": 935.639,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a informarnos Y luego",
            "start": 941.579,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 946.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "secretario de Marina va tambi\u00e9n a",
            "start": 949.38,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "informar sobre el tema de seguridad y",
            "start": 952.68,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s contestamos preguntas y",
            "start": 957.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respuestas pasamos todas las preguntas",
            "start": 960.779,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 963.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 970.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de",
            "start": 972.32,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n me da mucho gusto",
            "start": 974.699,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saludarles los de aqu\u00ed un gusto verles",
            "start": 975.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los de afuera bienvenidos sean navaja",
            "start": 979.259,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "California Sur",
            "start": 981.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos tenido una reuni\u00f3n con el gabinete",
            "start": 983.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de seguridad nacional con la presencia",
            "start": 987.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por supuesto distinguida y la",
            "start": 989.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidencia de esa reuni\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 991.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Y me da Pues",
            "start": 993.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto poder ratificar lo que",
            "start": 997.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente les ha adelantado en",
            "start": 1000.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "donde en Baja California Sur",
            "start": 1003.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde cualquier \u00f3ptica que se ha visto",
            "start": 1005.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ha venido mejorando en su situaci\u00f3n de",
            "start": 1008.6,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de manera sostenida en",
            "start": 1011.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os que ha durado mi administraci\u00f3n",
            "start": 1015.259,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no olvidar que estoy a un poco m\u00e1s de un",
            "start": 1017.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mes de concluirla y esto ha permitido",
            "start": 1019.699,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por supuesto un sinf\u00edn de posibilidades",
            "start": 1022.399,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y de desarrollo econ\u00f3mico hay",
            "start": 1026.559,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "hay gente que se\u00f1ala en materia",
            "start": 1030.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que tener todos los huevos en",
            "start": 1032.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una sola canasta es decir en una sola",
            "start": 1035.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica mayoritariamente",
            "start": 1037.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "como lo es Baja California Sur con el",
            "start": 1039.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "turismo a veces no es una buena idea es",
            "start": 1041.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diversificar pero en Baja California Sur",
            "start": 1044.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e1s all\u00e1 de Si eso no una buena idea es",
            "start": 1047.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo que es y nuestra econom\u00eda en m\u00e1s del",
            "start": 1048.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "70% depende del turismo y el turismo es",
            "start": 1052.039,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "una actividad",
            "start": 1055.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hipersensible a la seguridad le",
            "start": 1056.26,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comentaba yo al se\u00f1or presidente que",
            "start": 1059.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pues nadie en su sano juicio va a gastar",
            "start": 1061.22,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiempo y dinero para vacacionar en un",
            "start": 1063.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lugar donde lo primero que sientes",
            "start": 1065.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vulnerable es tu integridad patrimonial",
            "start": 1067.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "o personal y en Baja California Sur",
            "start": 1069.74,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gracias por supuesto a la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1072.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal y a la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1074.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de los gobiernos municipales de",
            "start": 1077.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instancias civiles y militares hemos",
            "start": 1078.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 1081.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contener un tema que hay que se\u00f1alarlo",
            "start": 1082.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los a\u00f1os 2014 a 2017 pues",
            "start": 1085.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "amena de una manera muy importante con",
            "start": 1089.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "salirse con salirse de control si me",
            "start": 1091.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permite la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 1095.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Esta es una manera de ejemplificar c\u00f3mo",
            "start": 1097.7,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estaba Baja California Sur en los a\u00f1os",
            "start": 1101.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2014 y 2015 solamente visto desde la",
            "start": 1103.179,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "perspectiva del delito de homicidios",
            "start": 1106.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "doloroso violento que como se\u00f1ala bien",
            "start": 1109.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente es un homicidio es",
            "start": 1111.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un delito que no tiene cifra negra es",
            "start": 1113.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decir todos los homicidios terminan",
            "start": 1115.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siendo denunciados o capturados por las",
            "start": 1117.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instancias de procuraci\u00f3n de Justicia",
            "start": 1120.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usted saben que la cifra negra es todos",
            "start": 1121.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "aquellos delitos que son cometidos pero",
            "start": 1124.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no se denuncian y la autoridad no llega",
            "start": 1126.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a conocer de ellos y existe cifra negra",
            "start": 1128.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los delitos Y en",
            "start": 1130.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde menos existe es en el de homicidio",
            "start": 1134.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocup\u00e1bamos en el 2016 en nada honroso",
            "start": 1136.72,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "\u00faltimo lugar en materia del sem\u00e1foro de",
            "start": 1140.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ejecuciones con datos del Sistema",
            "start": 1143.299,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica y pues",
            "start": 1144.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abajo pueden ver ustedes Cu\u00e1les eran las",
            "start": 1147.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "razones la verdad es que nuestro sistema",
            "start": 1149.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica estaba",
            "start": 1151.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desorganizado desarticulado y carente de",
            "start": 1153.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personal y de equipo la que sigue",
            "start": 1156.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pueden ver con mucha Claridad lo que",
            "start": 1159.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ha sucedido en mi administraci\u00f3n y por",
            "start": 1163.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuesto en los tres a\u00f1os que lleva la",
            "start": 1167.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 1169.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y podemos ver como en el",
            "start": 1171.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mes de octubre de 2017 tuvimos el mes",
            "start": 1173.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violento en la historia de Baja",
            "start": 1178.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "California Sur con 143 eventos que",
            "start": 1180.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes pueden recordar no eran",
            "start": 1184.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "solamente homicidios y no eran adem\u00e1s",
            "start": 1185.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verdaderas afrentas a la tranquilidad de",
            "start": 1188.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n hab\u00eda cabezas tiradas",
            "start": 1190.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "narcomantas en cuerpos colgados en los",
            "start": 1194.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puentes y dem\u00e1s y estaba poniendo muy en",
            "start": 1197.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "riesgo nuestra actividad econ\u00f3mica a",
            "start": 1200.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "partir de entonces gracias al buen",
            "start": 1202.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado y a muchas otras",
            "start": 1205.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medidas de inversi\u00f3n de de creaci\u00f3n de",
            "start": 1207.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "academias de polic\u00eda de integraci\u00f3n de",
            "start": 1211.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centros de control de confianza de",
            "start": 1214.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "examinaci\u00f3n depuraci\u00f3n de personal fue",
            "start": 1216.14,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ha venido disminuyendo hasta",
            "start": 1219.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontrar Eh pues una especie de de",
            "start": 1221.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "equilibrio en los \u00faltimos dos a\u00f1os y es",
            "start": 1223.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed que al d\u00eda de hoy Baja California",
            "start": 1227.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Sur es el segundo estado con menos",
            "start": 1229.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "homicidios violentos solamente despu\u00e9s",
            "start": 1231.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del Estado de Yucat\u00e1n que hay que",
            "start": 1234.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decirlo y y felicitar a los compa\u00f1eros",
            "start": 1236.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yucatecos nunca han tenido un un una",
            "start": 1238.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "crisis de violencia como la que aqu\u00ed se",
            "start": 1242.0,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "dio la diferencia entre ellos y nosotros",
            "start": 1243.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es que nosotros logramos contener algo",
            "start": 1245.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que Se gener\u00f3 y ellos han logrado que no",
            "start": 1247.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se genere eso Entonces visto desde este",
            "start": 1250.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "indicador eh Baja California Sur ha",
            "start": 1253.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenido por supuesto un avance muy",
            "start": 1257.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante y estamos muy satisfechos y",
            "start": 1259.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muy contentos de poder contribuir quiz\u00e1",
            "start": 1261.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta sea la contribuci\u00f3n m\u00e1s grande del",
            "start": 1264.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estado al desarrollo del gobierno al",
            "start": 1266.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico la inversi\u00f3n en",
            "start": 1269.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materia tur\u00edstica no la hace mayormente",
            "start": 1271.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el gobierno las hace la iniciativa",
            "start": 1273.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "privada pero si no tuvi\u00e9ramos esto la",
            "start": 1275.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mesa Pues como dice el refr\u00e1n otro gallo",
            "start": 1278.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos cantar",
            "start": 1280.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1282.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si me permite se\u00f1or presidente y",
            "start": 1284.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pues aludiendo al comentario de que",
            "start": 1289.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dentro de poco m\u00e1s de un mes dejar\u00e9 el",
            "start": 1292.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado Quisiera hacer unos",
            "start": 1295.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tomarle unos minutos para expresar un",
            "start": 1299.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mensaje personal",
            "start": 1301.7,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda me voy en un poco m\u00e1s de",
            "start": 1303.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un mes y seguramente ser\u00e1 esta la \u00faltima",
            "start": 1306.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vez que me re\u00fana con el se\u00f1or presidente",
            "start": 1309.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "yo espero solamente en mi calidad de",
            "start": 1311.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobernador y que me siga distinguiendo",
            "start": 1314.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "por supuesto con su amistad",
            "start": 1315.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en mi gubernatura se\u00f1or presidente",
            "start": 1318.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tuve que enfrentar momentos muy",
            "start": 1321.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "complejos como estos que usted y la",
            "start": 1324.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sociedad conoce enfrentamos una muy dura",
            "start": 1326.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "embestida del crimen organizado que se",
            "start": 1329.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acaba de se\u00f1alar que afortunadamente",
            "start": 1332.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajando juntos y no dejo de agradecer",
            "start": 1333.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "al Gobierno Federal no dejo de agradecer",
            "start": 1337.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas a la Secretar\u00eda de",
            "start": 1339.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Marina a la secretar\u00eda de la defensa por",
            "start": 1342.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "supuesto su apoyo sin ese apoyo",
            "start": 1344.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente pudi\u00e9ramos haber dado estos",
            "start": 1347.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resultados en este tema y tambi\u00e9n",
            "start": 1350.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "enfrentamos una crisis de salud generada",
            "start": 1352.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por el covid y una posterior crisis",
            "start": 1355.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica detonada por supuesto por el",
            "start": 1357.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "confinamiento",
            "start": 1360.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias a este esfuerzo colectivo",
            "start": 1362.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "logramos evitar afortunadamente una",
            "start": 1365.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "crisis humanitaria",
            "start": 1369.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Lamentablemente como es ya p\u00fablico no",
            "start": 1370.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "logramos evitar el da\u00f1o de la crisis",
            "start": 1374.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica generada por la crisis de",
            "start": 1376.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud los nuevos datos del coneval que",
            "start": 1378.02,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "comparan el 2020 con el 2018",
            "start": 1381.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revelan que Lamentablemente como en el",
            "start": 1383.799,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds en Baja California Sur",
            "start": 1387.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s su californianas y sus",
            "start": 1389.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "californianos viviendo hoy en pobreza",
            "start": 1391.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incluso algunos de ellos en pobreza",
            "start": 1393.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "extrema",
            "start": 1395.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Y si bien esos datos nos llenan de",
            "start": 1397.299,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 1399.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos da Orgullo y nos llena de",
            "start": 1401.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "optimismo el que baja California sur sea",
            "start": 1403.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy la entidad con la menor",
            "start": 1406.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tasa de letalidad causada por covid que",
            "start": 1408.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seamos gracias a su gobierno se\u00f1or",
            "start": 1411.74,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1414.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la segunda o tercera entidad con mayores",
            "start": 1415.299,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "niveles de vacunaci\u00f3n y que con datos",
            "start": 1418.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del IMSS tambi\u00e9n al cierre del mes de",
            "start": 1424.159,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "junio seamos una entidad si bien es",
            "start": 1426.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cierto que de las m\u00e1s golpeadas",
            "start": 1429.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente por el covid por la",
            "start": 1431.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "actividad tur\u00edstica sucedi\u00f3 en algunos",
            "start": 1433.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estados aqu\u00ed ya hemos recuperado el 85%",
            "start": 1435.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del empleo formal que se perdi\u00f3 con",
            "start": 1439.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "motivo del covid es decir la pasamos",
            "start": 1441.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero las perspectivas son buenas",
            "start": 1444.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Vamos caminando en ese en el sentido",
            "start": 1446.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "correcto vamos en la ruta de la",
            "start": 1449.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y corresponder\u00e1 ahora a las",
            "start": 1451.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuevas autoridades estatales de la mano",
            "start": 1455.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de las autoridades federales por",
            "start": 1458.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 1460.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "terminar de superar este desaf\u00edo y les",
            "start": 1461.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "digo con toda confianza de que estoy",
            "start": 1464.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguro que lo van a lograr y lo van a",
            "start": 1466.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "lograr no solo por el profesionalismo la",
            "start": 1470.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "propiedad y la sensibilidad que me",
            "start": 1473.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consta tiene quien habr\u00e1 de asumir por",
            "start": 1475.58,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "supuesto el gobierno en unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 1478.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n porque s\u00e9 que van a contar",
            "start": 1481.419,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "con su apoyo se\u00f1or presidente y el del",
            "start": 1485.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal que no no tengo ninguna",
            "start": 1488.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "duda adem\u00e1s lo van a necesitar",
            "start": 1491.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1494.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "deseo agradecerle p\u00fablicamente",
            "start": 1497.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todas las muestras de solidaridad de",
            "start": 1500.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyo y de cari\u00f1o que ha tenido hacia",
            "start": 1503.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Baja California Sur mientras me ha",
            "start": 1505.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tocado compartir responsabilidades con",
            "start": 1507.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "usted siempre encontramos en usted la",
            "start": 1509.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apertura y la sensibilidad para",
            "start": 1513.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "escucharnos y para atendernos adem\u00e1s",
            "start": 1515.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recibimos soluciones de usted y tambi\u00e9n",
            "start": 1518.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 1521.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probamos As\u00ed que la cooperaci\u00f3n la",
            "start": 1523.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y el respeto rinden siempre",
            "start": 1526.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "buenos frutos",
            "start": 1529.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo trienio trabajamos juntos",
            "start": 1531.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por el bien de nuestro estado se\u00f1or",
            "start": 1534.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente y en la medida de mis",
            "start": 1537.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "modestas posibilidades aportarle de aqu\u00ed",
            "start": 1539.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al bien de M\u00e9xico fui presidente de",
            "start": 1542.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "conago y siempre mantuvimos un di\u00e1logo",
            "start": 1544.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respetuoso y republicano me toc\u00f3",
            "start": 1548.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidir la organizaci\u00f3n de gobernadores",
            "start": 1550.94,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en el momento m\u00e1s \u00e1lgido de la pandemia",
            "start": 1552.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en el confinamiento total",
            "start": 1554.779,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y nos alejamos del estridencia para",
            "start": 1558.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aproximarnos al entendimiento y a la",
            "start": 1560.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 1563.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n que subyace es que la",
            "start": 1564.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se hizo para acercar a quienes",
            "start": 1567.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueden pensar diferente para escucharnos",
            "start": 1571.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n para aprender a conocernos",
            "start": 1574.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuve el privilegio se\u00f1or presidente de",
            "start": 1576.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encontrar en usted a un hombre de bien a",
            "start": 1579.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un gobernante serio y a un mexicano",
            "start": 1582.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comprometido con su pa\u00eds con quien tengo",
            "start": 1585.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "debo decirlo grandes coincidencias y se",
            "start": 1588.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las voy a se\u00f1alar",
            "start": 1592.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "si bien por Caminos Diferentes estoy",
            "start": 1593.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convencido que ambos buscamos llegar al",
            "start": 1596.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mismo objetivo que es que la gente viva",
            "start": 1598.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1601.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "somos dem\u00f3cratas respetamos el proceso",
            "start": 1603.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "electoral y la voluntad de la gente as\u00ed",
            "start": 1605.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "como debe de ser",
            "start": 1608.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compartimos adem\u00e1s la visi\u00f3n de que la",
            "start": 1611.059,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "altura se mide cuando dos personas que",
            "start": 1613.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piensan diferente Pero buscan el mismo",
            "start": 1616.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fin encuentran sus coincidencias y basan",
            "start": 1618.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su relaci\u00f3n en el respeto en la",
            "start": 1622.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "solidaridad en la propuesta en la",
            "start": 1625.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y en la solidaridad",
            "start": 1627.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "le reitero pues mi gratitud se\u00f1or",
            "start": 1630.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente y mi reconocimiento le deseo",
            "start": 1632.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9xito en lo que le resta su",
            "start": 1635.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "encargo y se lo digo de coraz\u00f3n que sea",
            "start": 1638.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por el bien de M\u00e9xico y por supuesto de",
            "start": 1640.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Baja California Muchas gracias a todos",
            "start": 1643.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n gracias",
            "start": 1646.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1659.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1662.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es presidenta municipal Muchas gracias",
            "start": 1664.779,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "por su hospitalidad y compa\u00f1eros medios",
            "start": 1667.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n vamos a presentar el d\u00eda",
            "start": 1671.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de hoy la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1674.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el estado de Baja California Sur",
            "start": 1675.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Baja California Sur es un estado que",
            "start": 1680.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene cinco municipios ocupa el noveno",
            "start": 1682.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lugar nacional en cuanto a extensi\u00f3n",
            "start": 1685.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "territorial y tiene un aproximado de 798",
            "start": 1687.919,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "mil habitantes ocupando el 31 lugar a",
            "start": 1692.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 1696.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en cuanto a las los delitos de",
            "start": 1697.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva los 10 delitos que",
            "start": 1701.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siempre se han venido presentando vamos",
            "start": 1704.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1706.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentarles uno por uno",
            "start": 1707.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere extorsi\u00f3n ocupa el",
            "start": 1710.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "segundo lugar de junio del de este a\u00f1o",
            "start": 1713.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han existido cuatro casos y como lo",
            "start": 1717.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos ver Es una delito que va con",
            "start": 1720.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja en el a\u00f1o llevamos",
            "start": 1722.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "38 casos en lo que se refiere a casa",
            "start": 1726.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n ocupa tambi\u00e9n un segundo",
            "start": 1730.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lugar en junio de este a\u00f1o hay 88 casos",
            "start": 1733.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "500 en los que en lo que va del a\u00f1o y",
            "start": 1738.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo podemos ver la Gr\u00e1fica",
            "start": 1740.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que nos marca ah\u00ed es un delito que est\u00e1",
            "start": 1743.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "yendo a la baja",
            "start": 1745.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a violaci\u00f3n hay 27",
            "start": 1747.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1750.5,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed es un delito que est\u00e1 yendo a la",
            "start": 1751.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alta pero aqu\u00ed lo que podemos recalcar",
            "start": 1755.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Es que de esos delitos que se est\u00e1n",
            "start": 1757.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "presentando casi el 70% y ya est\u00e1n",
            "start": 1760.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "judicializados",
            "start": 1764.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a violencia",
            "start": 1766.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familiar ocupa el tercer lugar a nivel",
            "start": 1768.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1771.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el junio del 21 220 casos y si es un",
            "start": 1772.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "delito que tiene un cierta tendencia a",
            "start": 1777.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la baja y pues no es que queramos",
            "start": 1780.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justificarlo pero a nivel nacional la",
            "start": 1782.559,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pandemia de una u otra manera ha ayudado",
            "start": 1785.059,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a que este delito pues tienda a la alta",
            "start": 1788.659,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en muchos estados No creo que es",
            "start": 1792.74,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comprensible en lo que se refiere a",
            "start": 1794.779,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lesiones dolosas el ocupa el quinto",
            "start": 1797.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lugar 118 casos en lo que va del mes de",
            "start": 1800.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "junio y como lo podemos ver tambi\u00e9n es",
            "start": 1804.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un delito que ha fluctuado entre la alta",
            "start": 1807.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y la baja pero la tendencia el d\u00eda de",
            "start": 1810.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy es que va a la baja",
            "start": 1812.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al narcomenudeo a",
            "start": 1815.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pesar de que es un destino tur\u00edstico",
            "start": 1818.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un en el d\u00e9cimo lugar a nivel",
            "start": 1821.38,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacional y los casos que se han",
            "start": 1825.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentado son muy pocos y tambi\u00e9n es un",
            "start": 1827.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "delito que va a la baja en lo que se",
            "start": 1829.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "refiere a robo de negocios",
            "start": 1833.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se encuentra en el catorceavo lugar 47",
            "start": 1834.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "casos en el mes de junio y como lo",
            "start": 1838.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "podemos ver es un delito que s\u00ed tiene",
            "start": 1842.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cierta tendencia o ten\u00eda cierta",
            "start": 1844.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tendencia a la alta pero los \u00faltimos",
            "start": 1847.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veces est\u00e1n reflejados ah\u00ed y que la",
            "start": 1849.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tendencia va hacia la baja en robo de",
            "start": 1851.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 14avo lugar 38 casos en el mes",
            "start": 1855.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de junio y tambi\u00e9n como lo podemos ver",
            "start": 1858.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la Gr\u00e1fica es un delito que va a la",
            "start": 1861.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 1863.899,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a secuestros 16",
            "start": 1865.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hago lugar",
            "start": 1867.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un delito que est\u00e1 a la baja",
            "start": 1869.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y pr\u00e1cticamente en el segundo trimestre",
            "start": 1873.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o es nulo",
            "start": 1875.539,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en robo trascendentes ocupa el 16avo",
            "start": 1878.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lugar 70",
            "start": 1882.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "casos en lo que va del a\u00f1o y como lo",
            "start": 1885.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "podemos ver es un delito que tambi\u00e9n con",
            "start": 1888.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una gran tendencia a la baja en lo que",
            "start": 1890.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "se refiere a homicidio doloso por",
            "start": 1893.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidad federativa en la presente",
            "start": 1895.46,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al mes de junio ocupa el",
            "start": 1898.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lugar 31 con respecto al de la media",
            "start": 1901.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nacional y en homicidio doloso en por",
            "start": 1904.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "cada 100.000 habitantes en la presente",
            "start": 1907.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tambi\u00e9n al mes de junio",
            "start": 1910.159,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ocupa el 26 lugar",
            "start": 1911.96,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "vamos a ver los municipios con mayor",
            "start": 1916.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva del estado como",
            "start": 1918.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dijimos tiene cinco municipios desde",
            "start": 1920.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "luego el de mayor incidencia pues es Los",
            "start": 1922.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Cabos le sigue la paz como hind\u00fa Muleg\u00e9",
            "start": 1925.76,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y Loreto y ah\u00ed vemos los el n\u00famero de",
            "start": 1929.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "casos que se est\u00e1n presentando",
            "start": 1932.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la fuerza de",
            "start": 1936.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el estado",
            "start": 1937.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se cuentan con",
            "start": 1940.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "2.928 polic\u00edas distribuidos en dos",
            "start": 1942.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "regiones Baja California Sur 1 donde se",
            "start": 1945.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incluye a Comond\u00fa Loreto y Muleg\u00e9 y Baja",
            "start": 1948.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "California Sur 2 donde est\u00e1 la paz y Los",
            "start": 1952.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Cabos",
            "start": 1955.82,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la fuerza de",
            "start": 1957.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica En total incluyendo",
            "start": 1959.299,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las fuerzas federales",
            "start": 1961.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 1964.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tenemos la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1965.919,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "nacional cuenta con 2993 elementos la",
            "start": 1968.72,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina con 2.363 la",
            "start": 1973.1,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1977.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "1385 la polic\u00eda estatal 1.108 la Polic\u00eda",
            "start": 1978.159,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Municipal 1820 en total se cuentan con",
            "start": 1982.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "9.669 de los cuales operativamente",
            "start": 1987.279,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hablando andan haciendo pero este en tus",
            "start": 1990.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 1995.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "884 elementos",
            "start": 1997.0,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional se cuenta con una",
            "start": 1999.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Estatal cuatro",
            "start": 2002.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales y una del",
            "start": 2004.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de seguridad en carreteras e",
            "start": 2006.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2009.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la construcci\u00f3n",
            "start": 2011.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de cuarteles de la guardia nacional en",
            "start": 2013.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo que va de esta administraci\u00f3n en el",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 2020.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proyectando una compa\u00f1\u00eda en Los",
            "start": 2022.019,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cabos lleva un avance del 92%. para el",
            "start": 2024.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pedido periodo",
            "start": 2028.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2022-2023 este se est\u00e1 programada la",
            "start": 2030.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos compa\u00f1\u00edas m\u00e1s en la",
            "start": 2033.7,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "paz y Muleg\u00e9",
            "start": 2036.22,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a los",
            "start": 2039.7,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "aseguramientos aqu\u00ed en el estado podemos",
            "start": 2041.559,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ver aqu\u00ed la numeralia no",
            "start": 2043.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "empezar a describir a cada uno de ellos",
            "start": 2046.86,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pues yo creo que ustedes lo pueden ver",
            "start": 2049.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para no que haya esa necesidad de",
            "start": 2051.339,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estarles diciendo pero lo que podemos",
            "start": 2053.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ver que hay cierta tendencia a la baja",
            "start": 2056.139,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en muchos decomisos aqu\u00ed en el estado es",
            "start": 2058.419,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo cual como lo comentaba el se\u00f1or",
            "start": 2061.359,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernador este estado tiene la Pues",
            "start": 2063.879,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "digamos que la facilidad de que para",
            "start": 2067.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entrar aqu\u00ed o es por aire o es por mar o",
            "start": 2069.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "por tierra y esos lugares est\u00e1n bien",
            "start": 2072.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vigilados en lo que se refiere al",
            "start": 2075.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sistema penitenciario aqu\u00ed hay cuatro",
            "start": 2077.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 2080.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "uno en Santa Rosal\u00eda Ciudad Constituci\u00f3n",
            "start": 2082.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la paz y el otro aqu\u00ed en los San Jos\u00e9",
            "start": 2085.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Los Cabos con 1763 recursos",
            "start": 2086.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed lo que podemos",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ver que no hay una sobrepoblaci\u00f3n y la",
            "start": 2092.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n interno Custodio cumple con la",
            "start": 2097.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 2100.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos recursos federales",
            "start": 2102.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se han dado aqu\u00ed para la seguridad",
            "start": 2105.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2108.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Baja California recibe recursos",
            "start": 2109.619,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "federales y estatales para fortalecer la",
            "start": 2112.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "seguridad han recibido un total de los",
            "start": 2114.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estatales en los estados de 259 millones",
            "start": 2118.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como lo podemos ver ver ah\u00ed y en el",
            "start": 2121.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fondo de aportaci\u00f3n para el",
            "start": 2123.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los municipios un",
            "start": 2125.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "total de 585 millones de pesos",
            "start": 2127.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a beneficios de",
            "start": 2131.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "programas sociales hay ocho programas",
            "start": 2133.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2135.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 2138.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de bienestar",
            "start": 2140.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los recursos que suman son",
            "start": 2142.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "1.398 millones y que se est\u00e1n",
            "start": 2145.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 110.000 habitantes",
            "start": 2148.66,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2151.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en cuanto al establecimiento de los",
            "start": 2153.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bancos de bienestar de un total de nueve",
            "start": 2155.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "sucursales programadas para esta entidad",
            "start": 2158.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tres ya est\u00e1n Ya est\u00e1n concluidas tres",
            "start": 2160.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso y tres pendientes para",
            "start": 2165.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "iniciar su construcci\u00f3n",
            "start": 2167.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a los plan",
            "start": 2170.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dn3e plan Marina y plan de la guardia",
            "start": 2173.04,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "nacional para ayuda a la poblaci\u00f3n se",
            "start": 2176.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Han atendido 51 eventos en lo que va del",
            "start": 2179.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1o sobre todo predominan los incendios",
            "start": 2181.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tanto forestales como urbanos as\u00ed como",
            "start": 2185.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "apoyos en cuestiones de fen\u00f3menos",
            "start": 2188.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos y diversos",
            "start": 2191.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "accidentes no se emplean alrededor de",
            "start": 2193.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2.478 efectivos entre ambas fuerzas",
            "start": 2196.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "federales 200 veh\u00edculos y seis",
            "start": 2199.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "embarcaciones",
            "start": 2202.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a esos mismos",
            "start": 2204.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "planes pero en la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 2206.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 2209.44,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado se han llevado a cabo",
            "start": 2211.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "609.385 vacunas de las diferentes marcas",
            "start": 2216.66,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que vemos aqu\u00ed en la presentaci\u00f3n se han",
            "start": 2220.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empleado 30 aeronaves para traer las",
            "start": 2224.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunas veh\u00edculos terrestres 52 para",
            "start": 2227.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "distribuirlas y se haga consumido",
            "start": 2230.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "59.45 horas en de lo que se refiere a",
            "start": 2234.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "horas de vuelo",
            "start": 2238.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Y por \u00faltimo en lo que se refiere a",
            "start": 2241.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaciones de b\u00fasqueda de rescate y",
            "start": 2244.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a su centro regionales de",
            "start": 2247.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de rescate de la secretar\u00eda de",
            "start": 2248.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la defensa nacional lo que podemos ver",
            "start": 2251.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Es que aqu\u00ed en el estado por parte de la",
            "start": 2253.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina hay cinco",
            "start": 2256.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "estaciones de b\u00fasqueda y rescate se han",
            "start": 2258.119,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "llevado 46 operaciones se han rescatado",
            "start": 2261.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "43 elementos y evacuaciones m\u00e9dicas 16",
            "start": 2264.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2269.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional que cuenta con dos subcentros",
            "start": 2271.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regionales de b\u00fasqueda y rescate uno",
            "start": 2275.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ubicado en la base a\u00e9rea militar",
            "start": 2277.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "n\u00famero 9 en la paz y el otro en la",
            "start": 2279.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n a\u00e9rea militar n\u00famero 2 en",
            "start": 2282.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Guerrero Negro ah\u00ed se han llevado seis",
            "start": 2284.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "eventos y personas asistidas 18 es lo",
            "start": 2286.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que podemos mencionar con respecto a la",
            "start": 2289.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 2293.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "estado de Baja California gracias",
            "start": 2295.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Bueno antes de darles la palabra",
            "start": 2301.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2304.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "expresar mi",
            "start": 2306.24,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "reconocimiento felicitaci\u00f3n a los",
            "start": 2308.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "integrantes de la selecci\u00f3n mexicana de",
            "start": 2313.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol que obtuvieron una medalla de",
            "start": 2316.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bronce",
            "start": 2322.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ganaron en Jap\u00f3n y",
            "start": 2324.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2327.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pues se anima mucho el que nuestros",
            "start": 2329.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "paisanos mexicanos que nos representan",
            "start": 2337.619,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "en las olimpiadas est\u00e9n",
            "start": 2340.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose a fondo con mucho",
            "start": 2345.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "profesionalismo y con mucho sentimientos",
            "start": 2349.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y esto pues",
            "start": 2352.619,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "ayuda a que se siga adelante no terminan",
            "start": 2357.18,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda las olimpiadas Y esto no se",
            "start": 2361.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acaba hasta que se acaba de modo que",
            "start": 2365.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "podemos todav\u00eda conseguir otras medallas",
            "start": 2368.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y \u00e1nimo a quienes est\u00e1n",
            "start": 2373.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "compitiendo ya en las finales en estos",
            "start": 2377.82,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2382.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a abrir y empezamos",
            "start": 2383.859,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Hola presidente Buen d\u00eda buen viernes",
            "start": 2388.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Oiga preguntarle ah\u00ed varios temas c\u00f3mo",
            "start": 2391.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "le fue en su desayuno porque ayer se fue",
            "start": 2394.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1anera dijo que ten\u00eda un",
            "start": 2397.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "desayuno con el presidente de la suprema",
            "start": 2398.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "corte c\u00f3mo c\u00f3mo le fue en esa reuni\u00f3n",
            "start": 2400.9,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "muy bien muy bien",
            "start": 2403.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 desayuno este",
            "start": 2405.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pues estuvimos desayunandonos",
            "start": 2409.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "chanchamientos",
            "start": 2411.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este",
            "start": 2415.619,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tamales de frijol Y pl\u00e1tanos fritos",
            "start": 2419.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y chocolate",
            "start": 2424.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "suculento desayuno Oiga y en ese",
            "start": 2428.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desayuno platicaron de la rebeli\u00f3n que",
            "start": 2431.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay en el tribunal electoral del poder",
            "start": 2435.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n s\u00ed platicamos",
            "start": 2437.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso y de otros temas",
            "start": 2439.359,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2443.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el asunto del tribunal lo tienen que",
            "start": 2444.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 2448.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 2449.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2454.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2456.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Una instituci\u00f3n Aut\u00f3noma",
            "start": 2458.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 2465.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entre comillas porque",
            "start": 2468.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 2470.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "magistrados los nombraron los partidos",
            "start": 2473.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero en la formalidad Ya ven c\u00f3mo se",
            "start": 2478.92,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "simulaba antes",
            "start": 2484.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la verdad es que dos partidos",
            "start": 2487.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los pusieron",
            "start": 2490.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y ellos deber\u00edan de salir ahora",
            "start": 2495.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a explicar",
            "start": 2499.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se propusieron",
            "start": 2502.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a esas personas a esos ciudadanos",
            "start": 2505.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2511.9,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "esta falta de",
            "start": 2514.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "integridad de principios",
            "start": 2517.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Que vuelvo a decir",
            "start": 2521.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de renunciar todos",
            "start": 2524.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y que ya no metan la mano",
            "start": 2529.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2533.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque cuando se integr\u00f3 hay que hacer",
            "start": 2536.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un poco de historia",
            "start": 2539.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2541.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 2544.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la mitad los propuso un partido",
            "start": 2547.72,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y la otra mitad otro partido",
            "start": 2556.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ya ven c\u00f3mo eran los enjuagues antes",
            "start": 2561.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no hace falta que yo diga que partidos",
            "start": 2566.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2568.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2573.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ustedes son",
            "start": 2575.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mirones profesionales",
            "start": 2577.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y seguramente ya lo est\u00e1n diciendo no",
            "start": 2581.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 2585.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o los analistas no est\u00e1n hablando de",
            "start": 2588.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2590.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "no hay an\u00e1lisis no hay reflexi\u00f3n",
            "start": 2593.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 2596.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n guardando silencio",
            "start": 2599.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 2603.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este dando a conocer",
            "start": 2605.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 2609.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2612.7,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el tribunal electoral",
            "start": 2616.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2623.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ellos los",
            "start": 2627.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nombraron y luego",
            "start": 2630.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos mismos",
            "start": 2633.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2636.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "les ampliaron el per\u00edodo",
            "start": 2639.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2644.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso que est\u00e1n ahora",
            "start": 2646.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sosteniendo que es inconstitucional la",
            "start": 2648.66,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del periodo",
            "start": 2652.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para el presidente de la corte",
            "start": 2653.98,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "Entonces ellos ya",
            "start": 2659.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo aplicaron precisamente",
            "start": 2662.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2666.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estos magistrados en ese entonces cuatro",
            "start": 2667.26,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de los ministros",
            "start": 2672.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que hoy",
            "start": 2674.859,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "se oponen no a la ampliaci\u00f3n de",
            "start": 2677.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del periodo del actual presidente",
            "start": 2683.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "votaron a favor",
            "start": 2685.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de que se les ampliar el periodo a estos",
            "start": 2689.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 2691.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces de eso hablamos pero",
            "start": 2696.579,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no nos podemos meter",
            "start": 2699.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen autonom\u00eda",
            "start": 2703.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y Aunque ellos no tengan la arrogancia",
            "start": 2707.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de sentirse libres",
            "start": 2711.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Nosotros s\u00ed tenemos que respetar",
            "start": 2716.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "las autonom\u00edas de los poderes",
            "start": 2720.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nosotros s\u00ed tenemos que ser cuidadosos",
            "start": 2724.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y no tenemos por qu\u00e9 meternos tambi\u00e9n",
            "start": 2729.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era antes",
            "start": 2731.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Pues a todos estos magistrados a los",
            "start": 2733.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ministros diputados senadores a todos",
            "start": 2736.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 2741.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "subordinaban",
            "start": 2744.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos eran como dec\u00eda",
            "start": 2748.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 2752.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2758.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grande ya finado",
            "start": 2760.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Soldados del presidente",
            "start": 2763.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora ya es distinto",
            "start": 2769.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ya son soldados de los",
            "start": 2772.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de los partidos",
            "start": 2776.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de",
            "start": 2778.92,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "grupos y al final tambi\u00e9n empleados",
            "start": 2783.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 2788.02,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 2791.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "si lo analizamos con profundidad",
            "start": 2795.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "presidente Entonces el presidente de la",
            "start": 2797.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corte no va a intervenir no",
            "start": 2800.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "tiene facultad porque ayer ten\u00edamos la",
            "start": 2803.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que inclusive algunos de",
            "start": 2806.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos magistrados Rebeldes del tribunal",
            "start": 2808.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ido a la corteza no tiene",
            "start": 2811.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "facultad Ok O sea este",
            "start": 2814.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "construyeron algo muy especial",
            "start": 2817.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2820.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para que este solo la partidocracia",
            "start": 2824.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "domine",
            "start": 2829.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no puede legalmente intervenir",
            "start": 2833.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 2837.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la suprema corte",
            "start": 2839.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esas cosas",
            "start": 2844.119,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se arreglen y lo mejor pues es",
            "start": 2849.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que renuncien todos",
            "start": 2853.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y que se limpie",
            "start": 2855.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 2858.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "organismo esa instituci\u00f3n",
            "start": 2860.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que haya una reforma",
            "start": 2865.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2868.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "Y eso es lo mismo que requiere el INE",
            "start": 2870.22,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 igual",
            "start": 2876.339,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 2882.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2884.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hemos dicho durante a\u00f1os",
            "start": 2888.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recuerdo que estaba yo en una gira en",
            "start": 2896.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 2898.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Tantoyuca se llama el municipio",
            "start": 2900.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y estaban a punto de nombrarlos",
            "start": 2906.339,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "como dos d\u00edas antes",
            "start": 2910.359,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y me sub\u00eda la azotea del hotel",
            "start": 2914.559,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y me grabaron un mensajito Ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 2920.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 2924.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y dije este",
            "start": 2926.5,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "les apuesto",
            "start": 2929.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de que la mitad va a ser de un partido y",
            "start": 2934.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la otra mitad va a ser de otro partido",
            "start": 2937.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya me adelant\u00e9 pues",
            "start": 2942.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y no me equivoqu\u00e9",
            "start": 2944.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en ese entonces ah\u00ed lo pueden ver",
            "start": 2947.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2953.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues era todo muy c\u00ednico",
            "start": 2955.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ahora Estamos viendo Pues esta",
            "start": 2961.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n tremenda",
            "start": 2964.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hay que buscar la forma de que se",
            "start": 2971.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "reformen estas instituciones",
            "start": 2973.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que no sean sometidas por nadie",
            "start": 2977.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que representen",
            "start": 2981.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de manera aut\u00e9ntica los ciudadanos no a",
            "start": 2985.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 2989.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 2990.54,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo hablamos pero este",
            "start": 2996.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte",
            "start": 3006.059,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Arturo Sald\u00edvar pues es una gente",
            "start": 3008.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "honrada seria",
            "start": 3014.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "responsable por eso no lo quieren",
            "start": 3017.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sus mismos compa\u00f1eros",
            "start": 3021.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que vienen",
            "start": 3025.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 3028.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con las mismas pr\u00e1cticas los mismos",
            "start": 3030.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vicios",
            "start": 3032.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es lamentable",
            "start": 3035.579,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que no quiera",
            "start": 3039.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 3042.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "Arturo Sald\u00edvar",
            "start": 3044.78,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que quiere llevar a cabo una reforma en",
            "start": 3047.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 3051.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que urge",
            "start": 3052.74,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "porque jueces magistrados ministros",
            "start": 3055.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3060.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "echados a perder",
            "start": 3063.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hay excepciones honrosas pero por lo",
            "start": 3065.88,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "general el poder judicial est\u00e1 podrido",
            "start": 3070.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3074.819,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "much\u00edsima corrupci\u00f3n en los jueces",
            "start": 3076.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no representan al pueblo",
            "start": 3079.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y la verdad",
            "start": 3089.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la corte sigue siendo la suprema corte",
            "start": 3091.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Si acaso del derecho",
            "start": 3095.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero no de la justicia",
            "start": 3098.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero son muchos los intereses",
            "start": 3105.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque siempre siempre dominaban al",
            "start": 3109.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3113.46,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Entonces no quieren",
            "start": 3116.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que se acabe con la corrupci\u00f3n con el",
            "start": 3119.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nepotismo",
            "start": 3123.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el poder judicial y el consejo de la",
            "start": 3126.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 3131.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 este actuando",
            "start": 3134.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3140.64,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "mucha lentitud hay gente buena \u00edntegra",
            "start": 3143.339,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "pero les falta",
            "start": 3149.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entusiasmo pasi\u00f3n",
            "start": 3153.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n",
            "start": 3159.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "burocratizando hamburguesando",
            "start": 3163.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Oiga presidente entonces con este",
            "start": 3169.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que usted est\u00e1 haciendo en",
            "start": 3171.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "torno a los compa\u00f1eros del ministro",
            "start": 3173.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Arturo Sald\u00edvar esto ser\u00eda que entonces",
            "start": 3176.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el ministro Arturo Sald\u00edvar no se",
            "start": 3179.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda o no alargar\u00eda este periodo",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para construir con esa reforma Est\u00e1 muy",
            "start": 3184.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque este predominan",
            "start": 3187.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 3191.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ministros del Antiguo r\u00e9gimen o sea es",
            "start": 3194.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "casi imposible es muy dif\u00edcil",
            "start": 3198.66,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "as\u00ed como aprobaron",
            "start": 3201.96,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que aumentara el periodo de los actuales",
            "start": 3206.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 3209.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque les conven\u00eda es porque estaban",
            "start": 3212.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "recibiendo instrucciones \u00f3rdenes",
            "start": 3215.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 3219.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "casi ahora pues no quieren porque",
            "start": 3221.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los machuchones",
            "start": 3228.54,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no quieren que se limpie el poder",
            "start": 3231.9,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "judicial imag\u00ednense cuando perd\u00edan",
            "start": 3235.38,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "un juicio",
            "start": 3240.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 3242.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3245.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el poder judicial nunca",
            "start": 3250.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca no se me va a olvidar",
            "start": 3257.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3260.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solicitamos que se consultara al pueblo",
            "start": 3262.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cuando la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 3267.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "juntamos m\u00e1s de tres millones de firmas",
            "start": 3271.38,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que solicitaban la ley",
            "start": 3275.22,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para que no se aprobara la reforma",
            "start": 3283.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 3286.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque no nos iba a ayudar como en",
            "start": 3288.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 3292.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ha quedado de mostrar que no sirvi\u00f3 para",
            "start": 3293.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nada bueno S\u00ed para que robaran",
            "start": 3297.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y saquear\u00e1n unos cuantos",
            "start": 3301.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que resolvi\u00f3 en aquel entonces",
            "start": 3305.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la suprema corte que no proced\u00eda",
            "start": 3309.299,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 3314.04,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 3317.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el director de Pemex",
            "start": 3319.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 declarando como testigo",
            "start": 3326.4,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "colaborador o protegido de que para esa",
            "start": 3330.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3334.559,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por instrucciones de arriba",
            "start": 3338.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 los votos",
            "start": 3341.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reparti\u00f3 dinero la legisladores una",
            "start": 3343.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 3347.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y todo eso que yo estoy repitiendo",
            "start": 3350.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3353.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de noche",
            "start": 3356.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 3359.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "da a conocer en los medios de",
            "start": 3365.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como rosas excepciones",
            "start": 3367.859,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Y eso no pasa en ning\u00fan otro pa\u00eds",
            "start": 3370.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3374.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3380.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues hay que seguir este luchando para",
            "start": 3383.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que se limpien las instituciones",
            "start": 3386.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3392.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "seguir denunciando",
            "start": 3394.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3398.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta corrupci\u00f3n la impunidad y es un",
            "start": 3402.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asunto de todos",
            "start": 3407.099,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y pueden ellos este salirse con la suyas",
            "start": 3409.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como a veces lo hacen de manera c\u00ednica",
            "start": 3415.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pero ganan",
            "start": 3418.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de manera p\u00edrica son triunfos p\u00edrricos",
            "start": 3423.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pero cada vez",
            "start": 3429.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se exhiben m\u00e1s",
            "start": 3431.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muestran",
            "start": 3435.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el cobre y la gente va tomando",
            "start": 3437.339,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conciencia va tomando conciencia por eso",
            "start": 3441.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no les va bien en los procesos",
            "start": 3444.299,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3446.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 3453.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "van a pensar que la gente va a votar",
            "start": 3456.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque siga la corrupci\u00f3n",
            "start": 3462.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "yo ni deber\u00eda de estarles dando consejos",
            "start": 3469.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pero no se le niega a nadie presidente",
            "start": 3474.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en Los Cabos este informe menciona que",
            "start": 3481.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la pobreza en dos destinos",
            "start": 3485.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos importantes que es este Los",
            "start": 3487.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "Cabos y tambi\u00e9n en Quintana Roo y que",
            "start": 3488.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues literalmente de 2018 a 2020 aument\u00f3",
            "start": 3491.7,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "la pobreza es este pues producto de",
            "start": 3495.24,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "de la crisis sanitaria",
            "start": 3501.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y de la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3505.799,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "que le afect\u00f3 mucho a ciertos sectores",
            "start": 3508.619,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 en general",
            "start": 3514.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda el a\u00f1o pasado",
            "start": 3517.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3",
            "start": 3521.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "8.5%. saben Desde cu\u00e1ndo no suced\u00eda eso",
            "start": 3523.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3529.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "1930",
            "start": 3532.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del siglo pasado",
            "start": 3535.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casi 100 a\u00f1os que no se ve\u00eda",
            "start": 3539.579,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "o se padec\u00eda una crisis as\u00ed",
            "start": 3542.94,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Entonces le peg\u00f3",
            "start": 3548.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 3551.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al sector turismo y a otros sectores al",
            "start": 3552.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3556.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "restaurantes",
            "start": 3558.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la industria",
            "start": 3563.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el \u00fanico sector que resisti\u00f3",
            "start": 3569.099,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3576.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el agropecuario en el sector primario",
            "start": 3577.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que incluso creci\u00f3 dos por ciento",
            "start": 3581.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": ", pero todos los dem\u00e1s se derrumbaron",
            "start": 3585.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente",
            "start": 3589.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 3594.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en recuperaci\u00f3n",
            "start": 3596.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 recuper\u00e1ndose la Aviaci\u00f3n el",
            "start": 3600.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "turismo el comercio",
            "start": 3604.619,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "la industria",
            "start": 3608.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "hay una recuperaci\u00f3n",
            "start": 3611.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "extraordinaria excepcional al grado de",
            "start": 3615.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que ya los pron\u00f3sticos de crecimiento",
            "start": 3619.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o",
            "start": 3622.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "van m\u00e1s all\u00e1 del 6%",
            "start": 3626.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hasta el mismo fondo monetario",
            "start": 3632.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3634.619,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 sus pron\u00f3sticos y creo que est\u00e1",
            "start": 3636.24,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "este proyectando 6.3 para este a\u00f1o",
            "start": 3639.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3646.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vamos saliendo",
            "start": 3647.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "adelante y tambi\u00e9n este",
            "start": 3650.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 3657.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "modificarse la forma de medici\u00f3n",
            "start": 3658.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sobre bienestar",
            "start": 3663.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no depender",
            "start": 3665.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con el bienestar",
            "start": 3668.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3673.799,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con indicadores econ\u00f3micos",
            "start": 3676.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "yo tengo por ejemplo",
            "start": 3680.7,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mi manera de medir",
            "start": 3682.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que tengo otro dato",
            "start": 3688.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "veo los datos macroecon\u00f3micos",
            "start": 3693.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta les podr\u00eda presumir",
            "start": 3700.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sobre resultados",
            "start": 3704.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "lo voy a decir porque les da mucho",
            "start": 3708.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "coraje a mi cervezas",
            "start": 3709.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3712.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y es como ese diablillo de la red que me",
            "start": 3715.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recomienda as\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3719.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "diles que te vas a elegir este",
            "start": 3721.339,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3728.299,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pero miren en el tiempo que llevamos",
            "start": 3731.46,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no se ha devaluado el peso",
            "start": 3735.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda mucho tiempo",
            "start": 3739.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 3742.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda",
            "start": 3745.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "inclusive nuestra moneda se ha apreciado",
            "start": 3749.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3756.359,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no ha ca\u00eddo o sea depreciado con",
            "start": 3758.299,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 3762.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desde que estamos",
            "start": 3765.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ha apreciado nuestra moneda",
            "start": 3768.78,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y esto ni en el sexenio pasado ni en el",
            "start": 3773.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antepasado",
            "start": 3775.799,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ni los anteriores",
            "start": 3778.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "se registraba es un buen",
            "start": 3780.02,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "indicador",
            "start": 3784.319,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 3786.539,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 3788.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es de que",
            "start": 3792.299,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ha aumentado el salario",
            "start": 3795.839,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3799.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo no aumentaba",
            "start": 3802.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os",
            "start": 3806.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 3809.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3813.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal se",
            "start": 3814.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a caer El poder adquisitivo del",
            "start": 3817.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3820.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les comentaba yo en una ocasi\u00f3n que hace",
            "start": 3821.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os cuando comenzaron a aplicar la",
            "start": 3824.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3827.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 3829.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "50 kilos de tortilla",
            "start": 3832.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y cuando llegamos al gobierno",
            "start": 3837.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Ya solo alcanzaba para 6 kilos de",
            "start": 3841.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tortilla un salario m\u00ednimo",
            "start": 3844.14,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y hemos aumentado el salario en t\u00e9rminos",
            "start": 3847.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reales el salario m\u00ednimo casi 50 por",
            "start": 3850.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3852.96,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3856.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente ha habido en relaci\u00f3n porque",
            "start": 3857.839,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ha aumentado el precio del Ma\u00edz y adem\u00e1s",
            "start": 3861.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3863.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abusaron con lo del incremento",
            "start": 3864.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en el precio del gas",
            "start": 3868.319,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el precio de la tortilla",
            "start": 3872.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3875.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de 6 kilos que ten\u00eda O sea la gente de",
            "start": 3878.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comprar como salario m\u00ednimo ahora puede",
            "start": 3882.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comprar ocho",
            "start": 3884.94,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dos kilos m\u00e1s",
            "start": 3887.099,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces ese",
            "start": 3892.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es una forma de medir",
            "start": 3894.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 3899.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y de medir bienestar en la gente y Tengo",
            "start": 3901.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3905.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una muy importante",
            "start": 3907.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "lo que estamos destinando a los hogares",
            "start": 3910.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de apoyo econ\u00f3mico",
            "start": 3915.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3920.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda destinado",
            "start": 3922.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tanto Para apoyar a los pobres",
            "start": 3925.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3929.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3932.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que todos los adultos mayores",
            "start": 3933.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 3937.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que 11 millones de",
            "start": 3943.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres tienen",
            "start": 3945.9,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 3949.14,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3952.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3954.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 mil campesinos",
            "start": 3956.18,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo un jornal",
            "start": 3961.2,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida",
            "start": 3964.98,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "un jornal de 5000 pesos mensuales arriba",
            "start": 3971.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo",
            "start": 3975.299,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya casi son dos millones de j\u00f3venes",
            "start": 3979.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que trabajan como aprendices",
            "start": 3983.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3989.52,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3991.5,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3995.46,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "discapacidad tienen tambi\u00e9n pensi\u00f3n",
            "start": 3998.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 4003.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muchas acciones de bienestar",
            "start": 4005.839,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 4009.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el 70% de los hogares",
            "start": 4013.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sobre todo la gente m\u00e1s pobre",
            "start": 4017.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "70% de todos los hogares del pa\u00eds",
            "start": 4020.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "reciben cuando menos un apoyo",
            "start": 4023.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "antes pues no era as\u00ed",
            "start": 4028.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces con toda esta feria de de",
            "start": 4033.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oportunidad de programas sociales que",
            "start": 4036.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hay al final de su gobierno esta cifra",
            "start": 4038.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del coneval de ver\u00e1 bajar Si tomando en",
            "start": 4041.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuenta que parte de este aumento fue por",
            "start": 4044.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la pandemia S\u00ed fue por la pandemia y no",
            "start": 4046.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solo eso es que tienen formas de medir",
            "start": 4049.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4054.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 4056.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manera tienen otros indicadores Yo",
            "start": 4058.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respeto pero este",
            "start": 4062.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es indudable",
            "start": 4064.299,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de que la gente est\u00e1 recibiendo m\u00e1s",
            "start": 4067.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apoyos nada m\u00e1s las remesas",
            "start": 4069.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no pones lo de las remesas",
            "start": 4075.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que eso va abajo",
            "start": 4078.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "va 10 millones de familias pobres",
            "start": 4082.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Miren el crecimiento",
            "start": 4088.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de las remesas que fue cifra hist\u00f3rica",
            "start": 4091.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no la el a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado y hubo",
            "start": 4095.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un r\u00e9cord",
            "start": 4098.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "40,600 millones",
            "start": 4101.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4104.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y este a\u00f1o",
            "start": 4106.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es muy probable",
            "start": 4109.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que lleguemos a los 48 mil millones de",
            "start": 4113.179,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4117.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 4120.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nunca visto",
            "start": 4122.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos adelante claro que el",
            "start": 4126.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "reforma y El Universal Pues como ya no",
            "start": 4132.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reciben dinero de publicidad del",
            "start": 4136.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4139.46,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Entonces ahora todo est\u00e1 mal",
            "start": 4141.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este no suena l\u00f3gico pero suena met\u00e1lico",
            "start": 4145.339,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Este no es confianza del consumidor pero",
            "start": 4156.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes toda la serie",
            "start": 4158.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "para ir recorriendo esto es a ver Pon",
            "start": 4162.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "esa es importante",
            "start": 4165.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero pon la serie",
            "start": 4167.9,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "esto es remesas",
            "start": 4174.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "19 y 21 mire c\u00f3mo va",
            "start": 4196.58,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este imag\u00ednense",
            "start": 4218.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4220.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en 20 estados",
            "start": 4221.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es el programa sembrando vida",
            "start": 4225.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 4229.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 4232.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 4234.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se paga a m\u00e1s de 400 mil Sembradores",
            "start": 4237.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saben que me dicen abajo",
            "start": 4243.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 4246.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sacrificaban una res",
            "start": 4250.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cada semana los domingos",
            "start": 4253.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque no se acababa la carne",
            "start": 4258.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no se vend\u00eda",
            "start": 4263.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ahora muchas regiones",
            "start": 4266.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4269.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la mitad de semana y el domingo",
            "start": 4271.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque la gente tiene",
            "start": 4274.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "su dinerito",
            "start": 4277.34,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "estuvimos pandemia no hubo asaltos de",
            "start": 4281.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "comercios",
            "start": 4285.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se garantiz\u00f3",
            "start": 4288.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 4291.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tuviera lo b\u00e1sico",
            "start": 4294.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no tuvimos crisis de consumo",
            "start": 4299.659,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "otros datos por ejemplo que los",
            "start": 4305.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no toman en cuenta",
            "start": 4311.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor ni conocen",
            "start": 4314.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4317.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Guerrero es el estado",
            "start": 4321.62,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s problemas de desnutrici\u00f3n",
            "start": 4325.82,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estamos entregando de manera",
            "start": 4331.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 4334.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los fertilizantes para que la gente",
            "start": 4336.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre porque tambi\u00e9n",
            "start": 4339.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 4342.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s jornaleros agr\u00edcolas",
            "start": 4345.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4348.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se vienen ac\u00e1 al norte a trabajar seis",
            "start": 4350.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "meses y seis meses",
            "start": 4353.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajan su tierra",
            "start": 4356.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para sembrar ma\u00edz",
            "start": 4358.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4362.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con ese programa",
            "start": 4364.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se ha ampliado",
            "start": 4368.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n ha crecido la producci\u00f3n",
            "start": 4370.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz como nunca",
            "start": 4373.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en Guerrero",
            "start": 4376.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "Y eso",
            "start": 4379.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4381.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo van a saber",
            "start": 4382.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4386.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda hay porque pues este ni modo",
            "start": 4391.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4394.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4395.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 4400.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "siempre digo que es un proceso lo viejo",
            "start": 4404.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no acaba de",
            "start": 4408.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "morir y lo nuevo no acaba de nacer",
            "start": 4412.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos poco a poco pero",
            "start": 4414.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ahora una compa\u00f1era de aqu\u00ed",
            "start": 4416.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4423.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Brenda",
            "start": 4425.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Y\u00e1\u00f1ez de diario El independiente medio",
            "start": 4428.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 4429.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "grupos empresariales de aqu\u00ed de la",
            "start": 4430.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "localidad espec\u00edficamente coparmex y",
            "start": 4433.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "canaco prev\u00e9n la desaparici\u00f3n de las",
            "start": 4435.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gaseras con la llegada de la gasera",
            "start": 4437.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienestar esto al aludir que habr\u00e1 una",
            "start": 4440.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "competencia desleal",
            "start": 4443.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no al contrario se van a ayudar los",
            "start": 4445.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "consumidores con el gas bienestar para",
            "start": 4449.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que no abusen",
            "start": 4453.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los distribuidores",
            "start": 4455.98,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para que no tengan tanto margen de",
            "start": 4459.8,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ganancia de utilidad",
            "start": 4465.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero si me dice coparmex pues yo",
            "start": 4468.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entiendo",
            "start": 4472.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque coparmex es",
            "start": 4472.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como un sector",
            "start": 4476.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 4478.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se acuerdan con los que hab\u00edan sectores",
            "start": 4481.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los partidos yo hay todav\u00eda",
            "start": 4483.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues como parmex es el sector de un",
            "start": 4486.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 4489.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y la canaco",
            "start": 4491.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en eso debe de andar entonces este",
            "start": 4496.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4500.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Ellos tienen que defender",
            "start": 4502.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a los empresarios",
            "start": 4506.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4509.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este nosotros tenemos",
            "start": 4510.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como obligaci\u00f3n",
            "start": 4513.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "defender a todos",
            "start": 4517.58,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos que defender a los",
            "start": 4521.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 4523.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no es posible que mes con un mes suba y",
            "start": 4525.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "suba y sube el gas",
            "start": 4529.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y no haya ninguna justificaci\u00f3n",
            "start": 4532.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como no sube de esa manera la gasolina o",
            "start": 4536.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "el diesel o la luz porque es nada m\u00e1s el",
            "start": 4541.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 4545.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "saben que antes",
            "start": 4546.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Pemex distribu\u00eda gas",
            "start": 4548.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "llegan los tecn\u00f3cratas neoliberales y",
            "start": 4552.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "liberan completamente el mercado y ahora",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se crearon",
            "start": 4560.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 4563.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "monopolios hay cinco o seis",
            "start": 4564.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "grandes empresas en el pa\u00eds",
            "start": 4569.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que son pulpos",
            "start": 4572.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces no",
            "start": 4576.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se les va a requisar",
            "start": 4580.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sus plantas",
            "start": 4585.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ni va a haber expropiaciones",
            "start": 4587.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "solo es",
            "start": 4592.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues fijar",
            "start": 4594.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos",
            "start": 4597.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "evitar abusos",
            "start": 4602.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque el gas este le afecta mucho a la",
            "start": 4605.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4608.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando aumentan su precio o el aumento",
            "start": 4609.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el precio del gas",
            "start": 4613.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es uno de los estados donde m\u00e1s caros y",
            "start": 4615.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo otro lo otro es que haya Competencia",
            "start": 4619.699,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "por eso es lo de gas bienestar",
            "start": 4623.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "cuando estar\u00eda llegando aqu\u00ed a Baja",
            "start": 4628.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "California va a ver en todas las",
            "start": 4630.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 4633.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este pronto vamos a iniciar",
            "start": 4633.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico yo",
            "start": 4637.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Considero que",
            "start": 4640.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s tardar en un mes",
            "start": 4642.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 4644.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "este distribuy\u00e9ndose gas en la Ciudad de",
            "start": 4646.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se va a hacer lo mismo",
            "start": 4650.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en todos los estados",
            "start": 4653.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "te van a poner centros de distribuci\u00f3n",
            "start": 4656.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "entonces Esto va a permitir que haya",
            "start": 4660.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 4663.199,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "porque es una de esas",
            "start": 4664.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4667.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos estos estados pues es una sola",
            "start": 4668.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "distribuidora La que domina",
            "start": 4671.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4677.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que volvemos a las autonom\u00edas",
            "start": 4681.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "crearon tambi\u00e9n un organismo aut\u00f3nomo",
            "start": 4686.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4690.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se permitieran pr\u00e1cticas monop\u00f3licas",
            "start": 4693.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues ese organismo que se cre\u00f3 que se",
            "start": 4696.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 4700.1,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4702.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro el de la competencia que ofrece",
            "start": 4706.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ves como un florero",
            "start": 4711.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tarde adorno",
            "start": 4715.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuesta much\u00edsimo mantenerlo",
            "start": 4719.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y es aut\u00f3nomo",
            "start": 4723.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 4726.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo entre comillas porque cuando se",
            "start": 4728.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 4732.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo acciones En beneficio",
            "start": 4733.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4736.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la confesa se ampara",
            "start": 4738.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 4743.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 una ley",
            "start": 4744.58,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4749.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para que no aumenten los precios de la",
            "start": 4752.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica a los consumidores que",
            "start": 4756.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed pagamos el m\u00e1s caro",
            "start": 4758.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "porque puede ser que aqu\u00ed un ciudadano",
            "start": 4764.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur pague este una",
            "start": 4767.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tarifa alta Ah pero los oxxos no pagan",
            "start": 4770.9,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lo mismo ni los hoteles ni los bueno eso",
            "start": 4774.98,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4778.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "llego pero s\u00ed el 8",
            "start": 4779.14,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "S\u00ed ellos no pagan lo mismo",
            "start": 4782.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4786.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quisimos arreglar eso",
            "start": 4788.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n se Amparo",
            "start": 4791.3,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 4800.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Entonces vamos este a que se tenga el",
            "start": 4805.4,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "gas no es quitar",
            "start": 4810.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la competencia no es monopolio es al",
            "start": 4815.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 4818.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que haya equilibrios que haya",
            "start": 4820.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contrapesos porque si no",
            "start": 4823.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hacen lo que quieren",
            "start": 4827.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y les comentaba",
            "start": 4830.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "no pasa lo mismo con la gasolina bueno",
            "start": 4833.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4837.139,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s control en la distribuci\u00f3n",
            "start": 4839.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no hay gasolinazos",
            "start": 4843.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "desde que estamos",
            "start": 4848.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4850.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s que tampoco pues eso se subrayan",
            "start": 4853.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los medios en la informaci\u00f3n como rosas",
            "start": 4856.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "excepciones desde luego no quiero",
            "start": 4858.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "generalizar y adem\u00e1s ya que quede para",
            "start": 4860.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "siempre de que no genere rizo",
            "start": 4862.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "es el universal que tampoco tiene nada",
            "start": 4865.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que ver con \u00e9l porque \u00e9l es un",
            "start": 4870.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 4872.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estoy hablando de Eli de los de arriba",
            "start": 4874.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una pregunta m\u00e1s para reforma pero",
            "start": 4878.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tampoco es con \u00e9l sino con Junco",
            "start": 4881.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nes oportunidad tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros",
            "start": 4886.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en el tema de seguridad tenemos un",
            "start": 4890.26,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "incremento en las desapariciones aqu\u00ed en",
            "start": 4893.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Baja California Sur espec\u00edficamente en",
            "start": 4896.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Los Cabos hay reportes de desapariciones",
            "start": 4898.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en ese tema y tambi\u00e9n en los",
            "start": 4901.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "feminicidios de los cuales",
            "start": 4904.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles han pedido que",
            "start": 4906.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "externe alguna opini\u00f3n el gobierno",
            "start": 4909.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Estatal el gobierno municipal no han",
            "start": 4912.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sido escuchados y reportan incluso",
            "start": 4915.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil",
            "start": 4918.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aumento del 94% en los feminicidios en",
            "start": 4920.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "2021 aqu\u00ed en Baja California Sur siendo",
            "start": 4924.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Los Cabos el foco rojo as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 4927.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "foco rojo en desapariciones",
            "start": 4930.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se toc\u00f3 este tema ahorita en la ma\u00f1ana",
            "start": 4932.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "durante la reuni\u00f3n de seguridad s\u00ed lo",
            "start": 4934.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tratamos en el caso de este de",
            "start": 4936.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desapariciones no tenemos nosotros esa",
            "start": 4940.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4943.52,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "sin embargo vamos a",
            "start": 4945.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "analizarlo en el caso de violaciones",
            "start": 4947.739,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "y y de feminicidios este",
            "start": 4952.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero es un problema grave la violencia",
            "start": 4957.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en contra de la mujer en Baja California",
            "start": 4960.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero este yo quisiera ah\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 4962.06,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "subrayar este dos cosas no primero que",
            "start": 4966.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4971.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "hasta el 2018 para ser exactos",
            "start": 4972.58,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Baja California Sur",
            "start": 4977.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no se clasificaba",
            "start": 4980.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "como feminicidio",
            "start": 4982.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el asesinato de mujeres o sea Pasa el",
            "start": 4985.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 4989.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se registra Pues un incremento porque",
            "start": 4992.739,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4997.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se consideraba que era homicidio",
            "start": 4999.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda la clasificaci\u00f3n entonces por",
            "start": 5002.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso el incremento",
            "start": 5006.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo segundo quiero tambi\u00e9n dejar de",
            "start": 5008.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manifiesto es que estamos haciendo un",
            "start": 5012.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajo para evitar",
            "start": 5015.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el feminicidio y el gobierno del estado",
            "start": 5017.4,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se ha aplicado a fondo",
            "start": 5020.98,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este yo insisto es de los gobiernos con",
            "start": 5024.1,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mejores resultados",
            "start": 5030.34,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 5032.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el de Baja California Sur o sea Ya",
            "start": 5035.04,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "termina este el gobernador y hay que",
            "start": 5038.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5043.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dejarlo de manifiesto",
            "start": 5045.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5048.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pacificar un estado es important\u00edsimo",
            "start": 5051.48,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "llegaron a ver",
            "start": 5058.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos homicidios",
            "start": 5062.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur",
            "start": 5065.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n",
            "start": 5068.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muy preocupante estaba fuera de control",
            "start": 5070.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "incluso eso pues afecta la actividad",
            "start": 5073.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica afecta el turismo",
            "start": 5077.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces el que no haya",
            "start": 5081.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "altos \u00edndices",
            "start": 5087.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "delitos ayuda mucho al turismo",
            "start": 5090.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y al desarrollo de Baja California se ha",
            "start": 5094.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 5098.98,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo",
            "start": 5101.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este lo opuesto que quisi\u00e9ramos resolver",
            "start": 5104.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no hemos podido",
            "start": 5108.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 5110.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Tiene",
            "start": 5115.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos niveles de crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5118.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegue inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5123.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "plantas automotrices",
            "start": 5126.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se han venido instalando pero",
            "start": 5130.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 5135.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "homicidios hay mucha violencia",
            "start": 5138.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 5142.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a terminar si no",
            "start": 5145.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo resolvemos y estamos empe\u00f1ados en",
            "start": 5148.98,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "enfrentar este asunto este problema tan",
            "start": 5152.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "grave pues va a terminar afectar pues",
            "start": 5156.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "toda la econom\u00eda",
            "start": 5159.58,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed",
            "start": 5161.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora que estuvimos y invitamos",
            "start": 5163.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "al maestro V\u00edctor que es gobernador",
            "start": 5166.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "del electo",
            "start": 5171.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "respetuosamente mi recomendaci\u00f3n es de",
            "start": 5173.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5177.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5178.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se siga manteniendo",
            "start": 5180.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad en Baja",
            "start": 5183.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "California Sur Conf\u00eda en ellos S\u00ed s\u00ed",
            "start": 5186.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque es un hombre bueno y es un hombre",
            "start": 5188.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 5191.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5193.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que va a haber",
            "start": 5195.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio",
            "start": 5198.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en Baja California sur y va a ser para",
            "start": 5200.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bien de Baja California",
            "start": 5203.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Bueno yo no",
            "start": 5206.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Me",
            "start": 5219.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tocar varios temas que ya se",
            "start": 5222.1,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "plantearon aqu\u00ed Hace unos minutos en",
            "start": 5223.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "primer lugar estas cifras del coneval",
            "start": 5225.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reportaba este organismo que hay 3.8",
            "start": 5228.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "millones m\u00e1s de Pobres y dos millones de",
            "start": 5232.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s en pobreza extrema tambi\u00e9n",
            "start": 5235.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la entrega de apoyo social es",
            "start": 5238.38,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estas transferencias que se hicieron",
            "start": 5241.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobre todo durante la pandemia no fueron",
            "start": 5242.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "suficientes para amortizar la ca\u00edda",
            "start": 5244.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica me gustar\u00eda preguntarle con",
            "start": 5246.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "base en estas cifras sea su conocer a su",
            "start": 5249.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 5251.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "social de su gobierno ha cumplido S\u00ed",
            "start": 5253.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desde luego es lo mejor",
            "start": 5255.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se ha tenido",
            "start": 5259.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 5264.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 5267.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de bienestar que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 5268.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "En",
            "start": 5274.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este gobierno es el distintivo",
            "start": 5277.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5281.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda apoyado tanto a los",
            "start": 5285.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5288.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como ahora a pesar de este aumento de la",
            "start": 5290.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pobreza presidente es que",
            "start": 5293.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se toma en cuenta y est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 5295.38,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que yo convenza al reforma",
            "start": 5298.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque son muy dogm\u00e1ticos",
            "start": 5301.659,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no se toma en cuenta de que se cay\u00f3",
            "start": 5306.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 5309.9,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 5312.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda",
            "start": 5314.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "en cerca de un siglo",
            "start": 5317.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y no toman en cuenta tampoco",
            "start": 5324.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5328.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 destinando",
            "start": 5329.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apoyar a la gente",
            "start": 5332.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pero en el reforma",
            "start": 5335.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "su Concepci\u00f3n conservadora",
            "start": 5339.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "su pensamiento conservador",
            "start": 5342.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no les da",
            "start": 5345.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para aceptar",
            "start": 5348.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que el apoyo que le llega a la gente",
            "start": 5350.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "le ayuda",
            "start": 5354.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador que predomina",
            "start": 5357.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en el reforma",
            "start": 5360.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los lleva",
            "start": 5362.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5365.739,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "suponer que ese ingreso",
            "start": 5368.199,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo agarra la gente",
            "start": 5375.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5378.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este derrocharlo",
            "start": 5379.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no ven como alguien que piensa tambi\u00e9n",
            "start": 5384.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como los del reforma proh\u00edbe",
            "start": 5387.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 5392.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que tomen caguama",
            "start": 5394.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ese es el pensamiento",
            "start": 5399.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la gente es muy responsable",
            "start": 5403.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y los ingresos que les llegan a los",
            "start": 5407.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adultos mayores los usan para su",
            "start": 5410.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 5413.38,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero en el pensamiento conservador no",
            "start": 5417.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se acepta eso",
            "start": 5420.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eso es derroche eso es populismo eso es",
            "start": 5422.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fraternalismo",
            "start": 5426.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eso es repartir dinero",
            "start": 5427.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el pensamiento conservador que este",
            "start": 5431.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "gu\u00eda la pol\u00edtica editorial del reforma",
            "start": 5434.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "lo que se le da a los de arriba",
            "start": 5440.08,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le llaman fomento",
            "start": 5443.139,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "o rescate por ejemplo la reforma nunca",
            "start": 5448.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3",
            "start": 5452.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el foro",
            "start": 5454.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cuando en una crisis como esta",
            "start": 5457.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n de Convertir las",
            "start": 5461.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deudas privadas",
            "start": 5464.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en deuda p\u00fablica las deudas de los",
            "start": 5466.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "banqueros que son los que se anuncian en",
            "start": 5469.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el reforma o de las grandes",
            "start": 5472.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corporaciones empresariales que se",
            "start": 5475.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "anuncian en el reforma",
            "start": 5477.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "eso es momento",
            "start": 5479.739,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "eso es rescate eso est\u00e1 permitido",
            "start": 5483.699,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos tambi\u00e9n a",
            "start": 5489.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 5492.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de eso no habla el",
            "start": 5494.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Ah pero si se le da a los pobres si se",
            "start": 5499.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le da a los j\u00f3venes",
            "start": 5501.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a los que ellos tacharon de ninis de",
            "start": 5504.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "manera despectiva",
            "start": 5507.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "sin entender las circunstancias de",
            "start": 5510.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pobreza y desintegraci\u00f3n familiar y la",
            "start": 5513.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "necesidad de ayudar a los j\u00f3venes",
            "start": 5517.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Pues eso lo rechazan completamente",
            "start": 5521.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5524.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5526.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "responderle al reforma",
            "start": 5528.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "decirle que este nos da mucho gusto que",
            "start": 5530.699,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se preocupen ahora por los pobres",
            "start": 5534.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regresando precisamente el tema de la",
            "start": 5537.78,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pobreza presidente a usted y a su",
            "start": 5539.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces s\u00ed le da para aceptar",
            "start": 5541.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hay casi seis millones de personas",
            "start": 5543.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en pobreza y pobreza extrema no este",
            "start": 5545.86,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acepto el resultado de esa",
            "start": 5549.639,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "Este encuesta",
            "start": 5553.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tengo otros datos",
            "start": 5556.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo que la gente",
            "start": 5559.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 recibiendo m\u00e1s apoyo",
            "start": 5562.02,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y a\u00fan con la pandemia",
            "start": 5566.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5570.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 5572.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para su consumo b\u00e1sico y algo muy",
            "start": 5574.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5578.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no ha perdido la fe",
            "start": 5581.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesitamos saliendo adelante",
            "start": 5584.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se mantendr\u00eda la misma pol\u00edtica social o",
            "start": 5587.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se plantear\u00eda alg\u00fan alforzamiento",
            "start": 5590.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "replanteamiento reformulamiento la",
            "start": 5592.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya me estoy convenciendo ya que",
            "start": 5594.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay que cambiarla hay que volver a la",
            "start": 5597.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5599.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay que rescatar a los de arriba Hay que",
            "start": 5602.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguirle dando dinero",
            "start": 5606.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a los peri\u00f3dicos",
            "start": 5608.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que hablen bien de uno",
            "start": 5612.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la voy a cambiar",
            "start": 5616.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya lo estoy pensando ning\u00fan cambio",
            "start": 5618.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces ning\u00fan cambio a la pol\u00edtica",
            "start": 5621.219,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "social no al contrario",
            "start": 5623.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 5626.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente y en un segundo tema el d\u00eda",
            "start": 5628.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de ayer el subsecretario L\u00f3pez gatella",
            "start": 5631.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hac\u00eda un llamado a los gobernadores a",
            "start": 5634.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "acelerar esta reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 5636.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ante el alza de hospitalizados por el",
            "start": 5638.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "covid 19 y el alza de los contagios en",
            "start": 5641.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esta tercera ola sin embargo hay",
            "start": 5644.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernadores que expresaron que no",
            "start": 5647.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tienen recursos para atender esta",
            "start": 5648.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n y otros temas relacionados",
            "start": 5651.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "con este covid19",
            "start": 5654.159,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal ayudar\u00e1 a los",
            "start": 5655.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Estados a este proceso estamos ayudando",
            "start": 5658.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "donde se este requiere aqu\u00ed lo hicimos",
            "start": 5660.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Baja a sur",
            "start": 5664.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para reconvertir porque ya",
            "start": 5667.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que levantamos el sistema de",
            "start": 5672.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "salud y se fortalecieron hospitales para",
            "start": 5676.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de covid como hab\u00edan bajado",
            "start": 5679.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los contagios",
            "start": 5683.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se estaban dando ya servicios",
            "start": 5685.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan quedado pendiente que el",
            "start": 5689.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "vicio de salud pero de nuevo vinieron",
            "start": 5694.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "contagios y ahora tenemos que estar",
            "start": 5697.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pensando en la reconversi\u00f3n en algunos",
            "start": 5700.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5703.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos la garant\u00eda que no ten\u00edamos",
            "start": 5704.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5708.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de que ahora por la vacuna",
            "start": 5711.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "son menos los hospitalizados pueden",
            "start": 5716.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "crecer los contagios pero son menos los",
            "start": 5719.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que requieren de hospitalizaci\u00f3n y lo",
            "start": 5722.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de todo",
            "start": 5726.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5728.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tranquilidad nos da",
            "start": 5730.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son menos los fallecidos",
            "start": 5733.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces yo voy a seguir Llamando a",
            "start": 5737.32,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "todos a que nos vacunemos",
            "start": 5741.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a\u00fan este la gente mayor que ten\u00eda",
            "start": 5748.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 5753.46,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que estaba esc\u00e9ptica",
            "start": 5755.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque pensaban algunos de que iba a",
            "start": 5758.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "afectar la vacuna que iba a provocar",
            "start": 5762.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "reacciones",
            "start": 5765.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "negativas pues ya se",
            "start": 5769.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ha aprobado que no es as\u00ed",
            "start": 5775.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5781.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este muy pocos los casos donde una",
            "start": 5784.3,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n lleva que una persona pierda la",
            "start": 5788.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida no hay o sea son muy poquitos casos",
            "start": 5791.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5794.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "o sea todo esto es importante para que",
            "start": 5798.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este quitar mitos",
            "start": 5801.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "que al final de cuenta",
            "start": 5806.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este los hechos hablan",
            "start": 5808.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5816.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no afecta protege",
            "start": 5818.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo pongo mi este",
            "start": 5825.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mi caso como ejemplo",
            "start": 5828.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5832.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se contagi\u00f3 Jes\u00fas Ernesto porque ahora",
            "start": 5833.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los contagios es m\u00e1s para los j\u00f3venes",
            "start": 5838.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y hubo de una u otra manera",
            "start": 5841.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de convivencia porque",
            "start": 5844.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no les pega fuerte",
            "start": 5847.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5851.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y pasaron unos d\u00edas hasta que se hizo la",
            "start": 5855.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 5858.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y no nos afect\u00f3 a nosotros ni a la mam\u00e1",
            "start": 5862.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ni al pap\u00e1",
            "start": 5865.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque estamos vacunados",
            "start": 5867.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5869.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la vacuna entonces aqu\u00ed en Baja",
            "start": 5872.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "California Sur hemos avanzado",
            "start": 5877.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "considerablemente en la vacunaci\u00f3n bueno",
            "start": 5879.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 5882.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya estamos en el 55% y sigue en pie el",
            "start": 5885.76,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "compromiso de que para octubre vamos a",
            "start": 5891.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estar al 100",
            "start": 5894.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "todos los mayores de 18 a\u00f1os",
            "start": 5896.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Baja Sur",
            "start": 5898.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "82%",
            "start": 5901.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n entonces de la poblaci\u00f3n",
            "start": 5905.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Entonces ya vamos a terminar y esto",
            "start": 5908.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5910.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "De todas formas vamos a estar pendientes",
            "start": 5912.219,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "para que se tengan las camas",
            "start": 5916.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "suficientes ventiladores",
            "start": 5919.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 5922.44,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "ayudamos a los Estados presidente existe",
            "start": 5926.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por esta posible saturaci\u00f3n",
            "start": 5929.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los hospitales en algunas entidades y",
            "start": 5932.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bien a nivel nacional est\u00e1 entre el 40 y",
            "start": 5934.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el 50% en algunos estados se dec\u00eda el",
            "start": 5936.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer que ya est\u00e1 llegando a su",
            "start": 5939.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tope a su m\u00e1ximo de capacidad son muy",
            "start": 5940.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "pocos casi no",
            "start": 5943.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones la la Gr\u00e1fica aunque la",
            "start": 5945.78,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que tenemos Es nacional puede ser que se",
            "start": 5950.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenga por estado",
            "start": 5953.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre ocupaci\u00f3n hospitalaria es",
            "start": 5955.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "interesante esto este",
            "start": 5958.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nada este igual a lo que",
            "start": 5964.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la decimos pues",
            "start": 5967.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1bamos",
            "start": 5970.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5985.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "51%",
            "start": 5990.48,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n",
            "start": 5992.219,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5995.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ese nivel",
            "start": 5996.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 5999.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este a\u00fan cuando est\u00e1n creciendo las",
            "start": 6001.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones",
            "start": 6004.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay menos fallecimientos",
            "start": 6008.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s ya hay tendencias en esto",
            "start": 6013.86,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "por estado a la baja",
            "start": 6019.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "y donde haga falta ah\u00ed vamos a estar en",
            "start": 6023.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso cuando est\u00e1bamos aqu\u00ed fue en enero",
            "start": 6026.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "febrero de este a\u00f1o llegamos a una",
            "start": 6029.52,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico del",
            "start": 6033.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "95%. ah\u00ed s\u00ed la verdad",
            "start": 6036.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6041.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sufrimos que parece que Colima tambi\u00e9n",
            "start": 6042.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una situaci\u00f3n en este momento no",
            "start": 6045.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a esos niveles no",
            "start": 6048.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esos niveles no a ver si pones Colima",
            "start": 6051.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay contagios pero es menos la",
            "start": 6064.38,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 6068.28,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no la tienes",
            "start": 6071.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Bueno pero vamos a estar nosotros",
            "start": 6073.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pendientes decirles a todos los",
            "start": 6075.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "gobernadores estamos haciendo este",
            "start": 6077.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acaba de estar el secretario el director",
            "start": 6082.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 6085.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en Sinaloa",
            "start": 6087.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y este en los estados donde ha habido",
            "start": 6089.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incremento que tienen que ver",
            "start": 6093.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el turismo",
            "start": 6096.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6101.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Baja California Sur es",
            "start": 6102.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Quintana Roo en los dos estados",
            "start": 6105.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ha habido una disminuci\u00f3n y se ha",
            "start": 6109.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanzado se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 6113.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de darles preferencia en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 6116.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este Nayarit",
            "start": 6120.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en particular Mazatl\u00e1n",
            "start": 6124.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 6127.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 6130.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s con j\u00f3venes",
            "start": 6134.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pero ya estamos en eso presidente sobre",
            "start": 6137.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el tema que planteaban hace un rato en",
            "start": 6140.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el conflicto en el tribunal electoral",
            "start": 6142.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que la corte no va a tener alguna",
            "start": 6144.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n no injerencia en la en la",
            "start": 6146.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "toma de decisiones en relaci\u00f3n este",
            "start": 6149.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conflicto sin embargo el propio",
            "start": 6150.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Vargas o de puesto presidente",
            "start": 6152.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Vargas de este tribunal interpuso una",
            "start": 6156.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "controversia que va a tener que resolver",
            "start": 6159.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "precisamente la corte sobre si fue legal",
            "start": 6161.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "o no su destituci\u00f3n por parte de sus",
            "start": 6164.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros no tendr\u00eda que en este caso",
            "start": 6166.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es una participaci\u00f3n digamos de manera",
            "start": 6169.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "directa e importante en la resoluci\u00f3n de",
            "start": 6172.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todo este conflicto la corte yo creo que",
            "start": 6174.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6177.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "legalmente es que hicieron",
            "start": 6179.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un este Frankenstein",
            "start": 6187.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que es poder judicial",
            "start": 6193.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6199.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no puede la corte",
            "start": 6201.659,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "intervenir",
            "start": 6204.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6207.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo hicieron es profeso",
            "start": 6209.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para que ese tribunal dependiera de los",
            "start": 6213.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "partidos es la partidocracia",
            "start": 6216.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que es de las cosas que hay que corregir",
            "start": 6220.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 6225.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 sucede para el Gobierno",
            "start": 6227.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Federal el magistrado Vargas sigue",
            "start": 6231.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "siendo el presidente del tribunal",
            "start": 6233.52,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "electoral no nos metemos en eso no nos",
            "start": 6234.719,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "metemos o sea este porque no nos",
            "start": 6238.139,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 6241.98,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora como representante del estado",
            "start": 6243.139,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "mexicano lo que yo s\u00ed deseo es que haya",
            "start": 6245.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6248.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y que se le garantice al pueblo",
            "start": 6252.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el derecho a elegir libremente",
            "start": 6256.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sus derechos pol\u00edticos y que todos los",
            "start": 6260.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 6264.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sean eso en efecto",
            "start": 6266.36,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en realidad servidores p\u00fablicos que no",
            "start": 6270.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sean empleados",
            "start": 6274.02,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de grupos de intereses creados",
            "start": 6276.119,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que subamos el pueblo sean los",
            "start": 6280.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6282.659,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no qui\u00e9n los puso no este Qu\u00e9 grupo",
            "start": 6284.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 6290.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el cargo que tiene",
            "start": 6292.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 partido va a defender",
            "start": 6295.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar en la",
            "start": 6300.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de estos organismos",
            "start": 6303.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a gente \u00edntegra con principios",
            "start": 6307.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 6310.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con convicciones dem\u00f3cratas",
            "start": 6312.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "verdaderos no estos falsos",
            "start": 6315.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por ejemplo los que llamaron a no votar",
            "start": 6319.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en la consulta",
            "start": 6321.54,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 clase de dem\u00f3cratas son",
            "start": 6323.82,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque no les conven\u00eda",
            "start": 6330.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "quieren la democracia pero cuando les",
            "start": 6335.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 6338.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero cuando alguien va a ser un peligro",
            "start": 6339.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico no",
            "start": 6342.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hay que hacer el fraude vamos a salvar a",
            "start": 6345.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 6349.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "hay una gran amenaza que se cierne",
            "start": 6352.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre nuestro pa\u00eds",
            "start": 6357.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hagamos un fraude patri\u00f3tico",
            "start": 6361.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "As\u00ed es la derecha As\u00ed es el",
            "start": 6367.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conservadurismo tambi\u00e9n con excepciones",
            "start": 6369.659,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos aqu\u00ed abajo",
            "start": 6375.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Berenice",
            "start": 6381.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "Rangel reportera de cabo mil dos temas",
            "start": 6384.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno la educaci\u00f3n va a ser declarada",
            "start": 6386.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "actividades esencial y habr\u00e1 recursos",
            "start": 6388.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para que la infraestructura educativa",
            "start": 6391.619,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pueda funcionar es decir muchas escuelas",
            "start": 6393.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de este destino tienen incluso falta de",
            "start": 6396.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "agua potable y dos en materia energ\u00e9tica",
            "start": 6398.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dicho el a\u00f1o pasado que no",
            "start": 6401.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos cortes de energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 6402.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 6405.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "algunas colonias de San Jos\u00e9 del Cabo",
            "start": 6405.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "reportan hasta 6 apagones en un mismo",
            "start": 6408.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00eda Bueno sobre lo \u00faltimo este no tengo",
            "start": 6410.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo ese reporte",
            "start": 6415.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "garantizamos mayor generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 6418.76,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6423.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur precisamente para",
            "start": 6424.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que no se padeciera de apagones de todas",
            "start": 6428.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "formas lo voy a revisar porque estamos",
            "start": 6430.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "Este invirtiendo con ese prop\u00f3sito",
            "start": 6433.5,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "para que se genere m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6438.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "hemos ampliado las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 6442.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda de Cu\u00e1nto ha sido la",
            "start": 6446.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n perd\u00f3n no tengo el dato exacto",
            "start": 6448.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hemos invertido m\u00e1s He estado en",
            "start": 6451.02,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "La Paz en",
            "start": 6454.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este las plantas",
            "start": 6458.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "incluso las que se instalaron",
            "start": 6460.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para fortalecer",
            "start": 6466.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toda la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda",
            "start": 6468.44,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pero s\u00ed vamos a dar a conocer",
            "start": 6471.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hoy este",
            "start": 6473.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se ha invertido Y cu\u00e1nto se ha",
            "start": 6475.94,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ampliado la capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 6481.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acerca de lo de lo primero este se",
            "start": 6484.619,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "requiere regresar a clases y todos",
            "start": 6489.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar",
            "start": 6492.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "padres madres de familia maestras",
            "start": 6494.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 6497.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 6502.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 6504.679,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estatales el Gobierno Federal",
            "start": 6506.78,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 ayudamos bueno primero en que",
            "start": 6511.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en buenas condiciones",
            "start": 6515.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las escuelas porque llevan mucho tiempo",
            "start": 6518.06,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "cerradas",
            "start": 6521.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entonces hay que arreglarlas",
            "start": 6522.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "nosotros estamos destinando recursos",
            "start": 6526.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito en el programa la",
            "start": 6528.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra",
            "start": 6532.199,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Baja California",
            "start": 6535.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 6540.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6543.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "destinando fondos con ese",
            "start": 6545.06,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ahora le puedo comentar sobre",
            "start": 6549.739,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo",
            "start": 6559.099,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 las cuales nuestra",
            "start": 6565.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "118 escuelas",
            "start": 6568.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur est\u00e1n recibiendo",
            "start": 6572.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "presupuesto de manera directa",
            "start": 6575.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Se entregan los fondos a la sociedad de",
            "start": 6579.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 6583.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "madres o padres de familia para aquellos",
            "start": 6585.96,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hagan arreglos en las escuelas",
            "start": 6588.92,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de 21 millones",
            "start": 6593.42,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "600 mil pesos",
            "start": 6597.739,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Se entregan estos apoyos de acuerdo al",
            "start": 6601.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "n\u00famero de alumnos por escuela si son",
            "start": 6603.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuelas peque\u00f1itas de menos de 50",
            "start": 6607.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alumnos que est\u00e1n en lugares muy",
            "start": 6610.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "apartados son 150 mil pesos",
            "start": 6612.599,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "si es de 50 a 150 alumnos son 200.000 y",
            "start": 6615.739,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "si es de 150 alumnos hacia adelante",
            "start": 6621.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "500.000 para la reparaci\u00f3n estamos",
            "start": 6624.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conscientes de que no alcanza",
            "start": 6628.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "este a\u00fan cuando los padres de familia",
            "start": 6631.52,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "participan y hacen que rinde rinda el",
            "start": 6635.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dinero y ellos cooperan",
            "start": 6639.179,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "en algunas partes ellos dan este",
            "start": 6641.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 6648.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su trabajo",
            "start": 6650.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a\u00fan hace falta m\u00e1s para que est\u00e9n en",
            "start": 6652.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buen estado las escuelas",
            "start": 6657.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo mencionas sobre todo que",
            "start": 6659.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "est\u00e9n este abastecidas de agua",
            "start": 6662.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n bien",
            "start": 6667.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es una tarea que tenemos este",
            "start": 6669.78,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que cumplir en estos d\u00edas para regresar",
            "start": 6673.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a finales del mes porque ya no podemos",
            "start": 6678.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "seguir con las escuelas cerradas es",
            "start": 6682.46,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mucho tiempo y afecta a los ni\u00f1os a los",
            "start": 6685.8,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "adolescentes a todos la escuela es",
            "start": 6690.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el segundo gas",
            "start": 6696.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 declarada actividad esencial S\u00ed",
            "start": 6699.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 6701.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "s\u00faper esencial",
            "start": 6702.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6705.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sica es fundamental",
            "start": 6708.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 6713.639,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya no podemos tener a los ni\u00f1os",
            "start": 6716.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "encerrados o",
            "start": 6719.9,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "dependiendo por entero por completo del",
            "start": 6723.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Nintendo",
            "start": 6727.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "eso es de veras muy t\u00f3xico yo soy",
            "start": 6730.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "respetuoso Pues",
            "start": 6735.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6736.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero es muy enajenante",
            "start": 6739.619,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo",
            "start": 6743.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "S\u00ed todo ese bombardeo de informaci\u00f3n",
            "start": 6746.219,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mucha violencia en los juegos yo sobre",
            "start": 6750.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6755.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n ensimismados",
            "start": 6756.36,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y el ser humano no puede",
            "start": 6761.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vivir as\u00ed",
            "start": 6764.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "somos eminentemente sociales",
            "start": 6766.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenemos que convivir con otros",
            "start": 6774.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y eso es lo que se logra en la escuela",
            "start": 6776.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por eso se aprende",
            "start": 6782.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no Solo lo que",
            "start": 6784.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6786.8,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "imparte como ense\u00f1anza sino lo que se",
            "start": 6788.36,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "recoge de informaci\u00f3n de experiencias de",
            "start": 6794.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otros compa\u00f1eritos",
            "start": 6796.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eritas de los maestros de los",
            "start": 6799.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 6802.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Entonces eso no se puede sustituir la",
            "start": 6804.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n presencial",
            "start": 6806.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Entonces ser\u00e1 obligatoria o opcional",
            "start": 6808.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "es opcional Aunque este vamos nosotros a",
            "start": 6812.099,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "convencer y a persuadir",
            "start": 6817.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 hace falta y es opcional porque",
            "start": 6820.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el que no quiere llevar a sus hijos a la",
            "start": 6824.82,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "escuela por alguna raz\u00f3n pues es libre",
            "start": 6828.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed poco a poco",
            "start": 6833.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se va a ir regularizando pero si tenemos",
            "start": 6835.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nosotros que iniciar este el ciclo",
            "start": 6838.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "escolar Adem\u00e1s ya lo he dicho porque a",
            "start": 6842.88,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "lo mejor no hay informaci\u00f3n suficiente",
            "start": 6846.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero M\u00e9xico",
            "start": 6849.619,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "junto con bangladesh",
            "start": 6854.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los dos pa\u00edses del mundo",
            "start": 6857.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que han mantenido m\u00e1s tiempo cerradas",
            "start": 6860.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 6863.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "O sea ya no se puede",
            "start": 6868.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos va a afectar",
            "start": 6871.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6874.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Y si estamos a tiempo de recuperar lo",
            "start": 6876.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que se perdi\u00f3 en este terreno",
            "start": 6879.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 6882.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con lo social",
            "start": 6884.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "con los sentimental con lo emotivo",
            "start": 6888.54,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os ni\u00f1as y j\u00f3venes",
            "start": 6891.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "saben que ya",
            "start": 6897.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "eres de aqu\u00ed",
            "start": 6903.86,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas N\u00e9stor",
            "start": 6916.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez de la jornada el sindicato",
            "start": 6918.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nacional minero que est\u00e1 inmerso en un",
            "start": 6920.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "conflicto legal que pues Data pues",
            "start": 6923.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente desde 2004 que se inici\u00f3",
            "start": 6925.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "desde esta privatizaci\u00f3n de la mina de",
            "start": 6928.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Cananea y este conflicto No termina",
            "start": 6931.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actualmente hay un laudo que emiti\u00f3 la",
            "start": 6934.52,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "junta Federal de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 6937.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "arbitraje que el sindicato ha dicho que",
            "start": 6939.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fue emitido de manera irregular en este",
            "start": 6941.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se establece que el sindicato tiene que",
            "start": 6944.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pagar m\u00e1s de 55 aproximadamente de 55",
            "start": 6946.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares que supuestamente la",
            "start": 6949.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "deuda a algunos trabajadores el",
            "start": 6952.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sindicato ha dicho que no es as\u00ed y ha",
            "start": 6954.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentado su argumentaci\u00f3n al respecto",
            "start": 6957.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pero ha hecho series cr\u00edticas duras",
            "start": 6959.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas sobre toda la actuaci\u00f3n tanto",
            "start": 6962.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la junta Federal como tambi\u00e9n de la",
            "start": 6964.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo se\u00f1alando que la",
            "start": 6967.679,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo pues",
            "start": 6969.78,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "inmediatamente ha salido pues",
            "start": 6970.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a defender todas las los",
            "start": 6972.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1a de la junta sin analizar de fondo",
            "start": 6975.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el tema el conflicto y tomando partido",
            "start": 6978.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en este caso pues a favor de la de la",
            "start": 6983.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "junta y en contra del sindicato minero",
            "start": 6985.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en lugar de mediar tambi\u00e9n ha dicho",
            "start": 6987.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Incluso el sindicato que pues detr\u00e1s de",
            "start": 6989.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esta cuesti\u00f3n estar\u00eda Incluso el padre",
            "start": 6992.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la secretaria del trabajo aqu\u00ed en",
            "start": 6994.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acusa de buscar una manipulaci\u00f3n de los",
            "start": 6997.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sindicatos y de la vida pol\u00edtica en la",
            "start": 7000.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n laboral Cu\u00e1l es la posici\u00f3n del",
            "start": 7002.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno ante esta situaci\u00f3n que que ya",
            "start": 7005.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lleva muchos a\u00f1os y que tambi\u00e9n pues",
            "start": 7007.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "finalmente pues ha dejado pues serias",
            "start": 7010.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas sobre todo a la actuaci\u00f3n de la",
            "start": 7014.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo Bueno hay que",
            "start": 7016.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buscar ah\u00ed la la conciliaci\u00f3n este Eso",
            "start": 7018.38,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s recomendable en efecto es un",
            "start": 7022.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conflicto que ya lleva tiempo",
            "start": 7026.619,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 este conflicto a la expulsi\u00f3n del",
            "start": 7029.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7033.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "a Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 7034.48,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "dirigente del sindicato minero",
            "start": 7037.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con nosotros regres\u00f3 Napole\u00f3n",
            "start": 7043.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque consideramos que",
            "start": 7048.02,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "era una injusticia",
            "start": 7050.199,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se pusieron de acuerdo los que mandaban",
            "start": 7054.739,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 7059.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7061.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es como se supone",
            "start": 7063.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sucede ahora no no no no no no no",
            "start": 7066.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ahora este como dicen los abogados",
            "start": 7069.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "aceptando sin conceder",
            "start": 7073.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este la influencia la tendr\u00eda un abogado",
            "start": 7076.699,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "laborista",
            "start": 7080.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 de la secretaria a la que yo",
            "start": 7083.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este le tengo toda la confianza pero si",
            "start": 7088.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuese Ese es el caso no me estoy",
            "start": 7091.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "refiriendo",
            "start": 7093.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que en los gobiernos anteriores",
            "start": 7095.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mandaban las grandes corporaciones",
            "start": 7099.099,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 7102.98,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de Ellos ten\u00edan ah\u00ed a un hombre fuerte",
            "start": 7106.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pon\u00edan al secretario y al subsecretario",
            "start": 7112.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y en esos tiempos",
            "start": 7116.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "como se pelearon con",
            "start": 7119.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n",
            "start": 7122.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "le metieron denuncias",
            "start": 7127.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y lo mandaron al exilio",
            "start": 7129.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Esa es la verdad",
            "start": 7133.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros en",
            "start": 7138.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de reconciliar",
            "start": 7141.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 7146.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a todas las partes en conflicto pues",
            "start": 7149.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hemos hecho ya un esfuerzo bastante",
            "start": 7152.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7154.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de",
            "start": 7155.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un acuerdo general",
            "start": 7160.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero parece que no se cansan estos",
            "start": 7164.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pelear",
            "start": 7166.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "entre las dos partes entonces De todas",
            "start": 7168.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "maneras vamos a seguir insistiendo",
            "start": 7172.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "para que haya un acuerdo",
            "start": 7176.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Porque existe esa denuncia y existen",
            "start": 7179.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "otras O sea",
            "start": 7181.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7183.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se denuncian",
            "start": 7185.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "entre ellos Entonces vamos a buscar la",
            "start": 7189.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "forma de que se resuelva el problema y",
            "start": 7192.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre todo que eso es lo que m\u00e1s me",
            "start": 7196.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importa y en eso s\u00ed estoy pendiente es",
            "start": 7198.98,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que no se afecte a los trabajadores",
            "start": 7202.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Y si puedo decirles que no se ha",
            "start": 7206.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectado a los trabajadores en el tiempo",
            "start": 7208.88,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que yo llevo en la presidencia",
            "start": 7211.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ha tenido m\u00e1s este",
            "start": 7219.099,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "prestaciones mejores salarios y ya no",
            "start": 7222.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "hay imposiciones",
            "start": 7226.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de dirigentes",
            "start": 7228.139,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Pero podemos avanzar m\u00e1s y ese es el",
            "start": 7231.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 7235.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7238.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo en el caso de",
            "start": 7239.5,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "Cananea Ya se avanz\u00f3 en diferencias que",
            "start": 7242.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "hab\u00edan en otras Minas",
            "start": 7248.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Cosal\u00e1 por ejemplo",
            "start": 7251.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en Sinaloa la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7254.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "intervino y despu\u00e9s de mucho tiempo de",
            "start": 7256.94,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tener esa mina cerrada ya se abri\u00f3 se",
            "start": 7261.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "portaron bien las partes que al final de",
            "start": 7265.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuenta pues son los mismos grupos que",
            "start": 7268.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en frontal confrontados dos",
            "start": 7271.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bloques entonces hay que buscar la",
            "start": 7273.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n tenemos que resolver",
            "start": 7276.8,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "otros casos que tenemos pendientes",
            "start": 7279.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1 la actuaci\u00f3n de la junta y de",
            "start": 7282.219,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda del trabajo en este s\u00ed",
            "start": 7284.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero les tengo confianza",
            "start": 7286.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7288.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a Luisa Mar\u00eda",
            "start": 7292.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "alcalde es una mujer \u00edntegra",
            "start": 7294.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y voy a buscar que este se Sigue",
            "start": 7303.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos",
            "start": 7307.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "respetando a los que antes",
            "start": 7309.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7313.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mandaban Porque esa es la verdad",
            "start": 7315.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n entendiendo y hay que",
            "start": 7321.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocer",
            "start": 7324.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que son otros tiempos",
            "start": 7325.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ayudando est\u00e1n comparando",
            "start": 7328.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y seguir apoyando tambi\u00e9n",
            "start": 7331.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al sindicato minero respetando a su",
            "start": 7334.599,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 7338.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 7339.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 7343.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fue agraviado",
            "start": 7348.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este lo expulsaron del pa\u00eds",
            "start": 7352.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "creo que como seis a\u00f1os o 10",
            "start": 7357.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "yo fui a una Gira a",
            "start": 7362.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del Reino Unido y en Londres",
            "start": 7366.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7369.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dirigentes del movimiento obrero",
            "start": 7370.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en Inglaterra me pidieron que yo",
            "start": 7374.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "interviniera porque consideraban que era",
            "start": 7378.199,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "una injusticia",
            "start": 7380.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "acaba Qu\u00e9 bien que me acord\u00e9 de eso",
            "start": 7381.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acaba de fallecer un dirigente",
            "start": 7385.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sindical de Estados Unidos",
            "start": 7389.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "un dirigente obrero",
            "start": 7396.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con el que",
            "start": 7402.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9",
            "start": 7403.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 7409.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trunca",
            "start": 7411.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un hombre con mucha",
            "start": 7413.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 7417.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho entusiasmo y mucho compromiso en",
            "start": 7421.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "favor de los trabajadores de Estados",
            "start": 7424.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7427.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me entrevist\u00e9 porque \u00e9l",
            "start": 7429.4,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda el tratado",
            "start": 7433.3,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "defendiendo",
            "start": 7437.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de Estados Unidos",
            "start": 7439.579,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7444.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primero lo convencimos",
            "start": 7445.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de que no se afectaba a los trabajadores",
            "start": 7448.579,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 7450.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7452.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que yo creo que fue el aporte mayor",
            "start": 7455.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es que pidi\u00f3",
            "start": 7458.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que el tratado",
            "start": 7461.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "considerada condiciones de equidad para",
            "start": 7464.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 7468.38,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es decir que no se explotara a los",
            "start": 7469.659,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "trabajadores mexicanos",
            "start": 7475.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7477.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se garantizar a la",
            "start": 7479.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "libertad y la democracia sindical",
            "start": 7483.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este hombre",
            "start": 7486.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso con \u00e9l",
            "start": 7491.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "env\u00eden una reforma laboral",
            "start": 7494.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ahora que falleci\u00f3 lo este la mente",
            "start": 7498.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7502.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un buen dirigente Bueno ese dirigente",
            "start": 7503.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7506.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7508.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ped\u00eda el que regresar\u00e1 a Napole\u00f3n",
            "start": 7511.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9nes son los protegieron en Canad\u00e1",
            "start": 7516.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "fueron tambi\u00e9n dirigentes",
            "start": 7518.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este Mineros",
            "start": 7521.239,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sindicatos Mineros de Canad\u00e1 Entonces",
            "start": 7524.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tenemos confianza como para",
            "start": 7529.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "sentarnos y llegar arreglos lo que",
            "start": 7533.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sucede a veces",
            "start": 7536.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "es que las agendas est\u00e1n muy cargadas",
            "start": 7538.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque tenemos que estar enderezando",
            "start": 7542.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entuertos nos dejaron muchos pendientes",
            "start": 7546.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tengo que ir la semana pr\u00f3xima",
            "start": 7551.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a zapotillo",
            "start": 7555.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a Jalisco a los altos porque",
            "start": 7558.679,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "construyeron una presa sin consultar",
            "start": 7561.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "a la gente y est\u00e1 la presa",
            "start": 7567.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construida",
            "start": 7572.119,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero no se puede usar",
            "start": 7574.579,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "10 agua para",
            "start": 7577.699,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Guanajuato y para",
            "start": 7579.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 7581.98,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "entonces tengo que ir a hablar con la",
            "start": 7583.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gente a ver",
            "start": 7585.619,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo podemos",
            "start": 7588.739,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "resolver esto y ellos con raz\u00f3n",
            "start": 7591.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este no quieren porque hay tres",
            "start": 7596.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 7601.4,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que se van a inundar",
            "start": 7603.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando se les est\u00e1 dando opciones",
            "start": 7607.219,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alternativas Bueno pues hay que entender",
            "start": 7609.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n sus muertos ah\u00ed est\u00e1n sus",
            "start": 7611.78,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "templos",
            "start": 7614.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "son sus pueblos",
            "start": 7617.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 la obra que es",
            "start": 7619.219,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo y tambi\u00e9n la",
            "start": 7622.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "posibilidad de que este se tenga agua",
            "start": 7625.579,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces tengo que ir a ver eso",
            "start": 7628.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana y luego tengo que ir",
            "start": 7632.659,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la laguna a lo mismo",
            "start": 7635.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "les cuento lo de la Laguna",
            "start": 7638.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando agua",
            "start": 7641.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con Ars\u00e9nico",
            "start": 7644.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense porque sobre explotaron los",
            "start": 7648.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos ya lo que sacan",
            "start": 7653.36,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "es agua contaminada",
            "start": 7657.32,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 7659.619,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "instalar",
            "start": 7663.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "plantas tratadoras para quitarle el",
            "start": 7664.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico al agua",
            "start": 7668.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7671.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "decidimos",
            "start": 7675.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo",
            "start": 7676.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y destinar Diez mil millones",
            "start": 7679.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para llevar el agua",
            "start": 7682.639,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "a Torre\u00f3n a G\u00f3mez Palacio a La Laguna",
            "start": 7686.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no va a afectar al contrario de tomar",
            "start": 7693.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua sana",
            "start": 7697.579,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero ya me salieron ah\u00ed",
            "start": 7702.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "opositores politiqueros",
            "start": 7705.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que por ning\u00fan motivo",
            "start": 7710.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quieren que pase",
            "start": 7712.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el Acueducto",
            "start": 7715.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Entonces voy a ir a hablar con ellos",
            "start": 7718.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entre los opositores hay un dirigente y",
            "start": 7722.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aprovecho desde aqu\u00ed para invitarlo de",
            "start": 7725.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 7728.659,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de Torre\u00f3n",
            "start": 7731.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un dirigente de la CNC y otros",
            "start": 7736.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los voy a invitar a una reuni\u00f3n",
            "start": 7741.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y les voy a decir bueno",
            "start": 7744.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7746.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estamos a tiempo",
            "start": 7748.0,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de resolver",
            "start": 7750.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense ya estamos licitando",
            "start": 7752.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son Diez mil millones",
            "start": 7757.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "si empezamos la obra",
            "start": 7760.159,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y empiezan a promover amparos",
            "start": 7762.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y dejamos inconcluso a la obra porque ya",
            "start": 7766.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no me va a alcanzar el tiempo pues es",
            "start": 7769.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mejor No hacerla",
            "start": 7771.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no iniciarla",
            "start": 7776.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tiene que ayudar",
            "start": 7779.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 7782.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces voy a ir a la laguna a eso",
            "start": 7785.239,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hablar con todos",
            "start": 7788.56,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "no es este amenaza",
            "start": 7792.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ni advertencia es informar c\u00f3mo se van a",
            "start": 7796.119,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 7801.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a que se tenga agua saludable",
            "start": 7803.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sin afectar a nadie al contrario",
            "start": 7809.3,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es un beneficio",
            "start": 7813.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico sitio en el pa\u00eds que conozco",
            "start": 7819.34,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "en donde hay Ars\u00e9nico",
            "start": 7824.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el agua y se consume agua con",
            "start": 7827.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ars\u00e9nico si se logra con las plantas",
            "start": 7831.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 7835.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se va de gane",
            "start": 7837.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense el da\u00f1o a la salud",
            "start": 7839.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y no hacer nada",
            "start": 7843.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7847.579,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "tengo un poco de asuntos que atender",
            "start": 7848.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero cuando yo pueda pero quiero reunir",
            "start": 7851.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "con tambi\u00e9n con los dirigentes mineros",
            "start": 7856.159,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en conflicto y con las",
            "start": 7859.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empresas y a ver Vamos a ponernos de",
            "start": 7862.099,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos a que",
            "start": 7864.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos",
            "start": 7866.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo contestarte Gracias",
            "start": 7868.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo de mi parte para englobar",
            "start": 7871.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este tema del tribunal electoral este",
            "start": 7873.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano en sus 25 a\u00f1os de historia ha",
            "start": 7876.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenido doce presidentes pero siete de",
            "start": 7879.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos han dejado el cargo En medio de",
            "start": 7882.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "distintas situaciones sobre todo",
            "start": 7884.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "acusaciones de corrupci\u00f3n otras",
            "start": 7886.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irregularidades esta conflicto interno",
            "start": 7889.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues no es nuevo se ha repetido en su",
            "start": 7892.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "historia de este \u00f3rgano hace unos meses",
            "start": 7894.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "planteaba que faltan tres reformas en en",
            "start": 7897.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la en el sexenio en su gesti\u00f3n entre",
            "start": 7900.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ellas una electoral en este tema va a",
            "start": 7902.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar incluido",
            "start": 7906.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "alg\u00fan apartado espec\u00edfico para el",
            "start": 7907.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tribunal electoral C\u00f3mo se van a nombrar",
            "start": 7910.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo se propone que ese nombre se van",
            "start": 7913.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "a cortar tiempos qu\u00e9 es lo que la",
            "start": 7915.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "propuesta en su momento lo vamos a dar a",
            "start": 7916.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conocer pero desde luego tiene que ser",
            "start": 7918.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 7920.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque ha sido una verg\u00fcenza el tribunal",
            "start": 7922.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no de ahora",
            "start": 7926.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya lleva tiempo",
            "start": 7929.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cuando hicieron el fraude en el 2006 les",
            "start": 7931.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voy a contar una",
            "start": 7934.219,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de una magistrada del tribunal que por",
            "start": 7936.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7940.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ya van a encontrar ustedes",
            "start": 7941.079,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "su nombre y los antecedentes",
            "start": 7943.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "resulta que este hab\u00edan",
            "start": 7948.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7956.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "votos que boletas",
            "start": 7957.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7966.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entre otros recursos",
            "start": 7967.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de fraude",
            "start": 7972.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 eso",
            "start": 7974.179,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo hab\u00edan m\u00e1s",
            "start": 7978.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "votos que boletas",
            "start": 7979.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "recibidas",
            "start": 7983.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "saben que declar\u00f3 la magistrada",
            "start": 7985.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que muchos j\u00f3venes",
            "start": 7989.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "iban a la casilla",
            "start": 7991.94,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les entregaban la boleta",
            "start": 7994.52,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "Y es de rallarla",
            "start": 7997.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ponerla en la urna",
            "start": 8001.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "doblarla y meterla",
            "start": 8005.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se la guardaban",
            "start": 8009.34,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "se la met\u00edan a la bolsa y se la llevaban",
            "start": 8011.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de recuerdo",
            "start": 8014.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Pero hay este",
            "start": 8020.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constancia de lo que les estoy diciendo",
            "start": 8025.719,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8030.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "este muchas historias de ese tipo",
            "start": 8034.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 8038.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Entonces ya es el momento",
            "start": 8041.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de un cambio de una renovaci\u00f3n Ojal\u00e1 y",
            "start": 8043.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los partidos ayuden porque se requiere",
            "start": 8047.56,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda calificada",
            "start": 8050.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no se puede con mayor\u00eda simple",
            "start": 8056.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "o con la mitad m\u00e1s",
            "start": 8061.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un se requiere",
            "start": 8063.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dos terceras partes y s\u00ed se podr\u00e1 en",
            "start": 8066.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta legislatura es que hay que hacerlo",
            "start": 8068.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Yo estoy obligado a hacerlo",
            "start": 8070.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "si ellos no lo aprueban",
            "start": 8073.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que quede constancia de que no quieren",
            "start": 8077.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 8080.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero lo voy a presentar",
            "start": 8084.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque es mi responsabilidad O sea no",
            "start": 8088.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 8091.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este quedarme all\u00e1",
            "start": 8093.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n Creo que se pueden",
            "start": 8096.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convencer y que ya son otros tiempos",
            "start": 8099.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cada nadie conviene eso es una verg\u00fcenza",
            "start": 8104.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en Costa Rica",
            "start": 8108.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay un ejemplo",
            "start": 8111.46,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8114.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos electorales democr\u00e1ticos",
            "start": 8115.619,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a considerar que materia de",
            "start": 8119.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "democracia Costa Rica era la suiza de",
            "start": 8122.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 8127.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nunca en Francia pero en general en",
            "start": 8129.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses",
            "start": 8132.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica Latina y del mundo nosotros",
            "start": 8134.099,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "medalla de oro en fraude electoral",
            "start": 8140.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero durante much\u00edsimo tiempo entonces",
            "start": 8144.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como no arreglar este asunto hay",
            "start": 8147.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables",
            "start": 8149.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para que ya",
            "start": 8152.199,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "se termine con esa verg\u00fcenza",
            "start": 8154.719,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "eso propio",
            "start": 8159.699,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se puede hay gente",
            "start": 8162.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 8164.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 8166.44,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "verdaderos dem\u00f3cratas",
            "start": 8168.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "verdadero jueces",
            "start": 8171.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero escogen",
            "start": 8174.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s abyectos",
            "start": 8176.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "saben que hay en la administraci\u00f3n",
            "start": 8180.699,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cuando se va a elegir a alguien",
            "start": 8182.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "para un cargo",
            "start": 8188.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "si es a un abogado",
            "start": 8190.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "casi en todos los casos el principal",
            "start": 8194.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "requisito",
            "start": 8196.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "si es para abogado",
            "start": 8199.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un cargo En donde se requiere un abogado",
            "start": 8202.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os de experiencia",
            "start": 8207.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un abogado con 10 a\u00f1os de",
            "start": 8210.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "experiencia ahora no pero en un tiempo",
            "start": 8212.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en que predomin\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 8216.179,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo van a poner ese requisito es mejor",
            "start": 8219.639,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que no pongan esa antig\u00fcedad Porque si",
            "start": 8223.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sale un joven de la facultad de derecho",
            "start": 8227.439,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trae todav\u00eda la ilusi\u00f3n",
            "start": 8229.62,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de que va a ser justicia y en diez a\u00f1os",
            "start": 8233.519,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en un r\u00e9gimen corruptor no",
            "start": 8237.819,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya es un g\u00e1nster",
            "start": 8242.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues son de las cosas que hay que",
            "start": 8247.24,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 8248.8,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed ven\u00eda",
            "start": 8252.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 8254.58,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegio",
            "start": 8258.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas",
            "start": 8260.979,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por eso Hablamos de una transformaci\u00f3n",
            "start": 8264.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed va la ley o S\u00ed vale la",
            "start": 8267.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley",
            "start": 8271.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar la forma de que este se",
            "start": 8272.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haga realidad la democracia bueno Muchas",
            "start": 8277.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 8279.04,
            "duration": 2.24
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno este d\u00eda nos da mucho gusto estar en Baja California Sur aqu\u00ed en Los Cabos vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en este estado y vamos tambi\u00e9n a tratar asuntos nacionales como lo hacemos en todas las conferencias iniciamos con la participaci\u00f3n del Llano gobernador maestro Carlos Mendoza ese importante destacar introducir lo que se ha logrado en este estado en los \u00faltimos tiempos ha habido una disminuci\u00f3n considerable de delitos es de los estados con mejores resultados en el pa\u00eds sobre todo en delitos donde no hay cifra negra fundamentalmente en homicidios entonces celebramos que esto se dando en Baja California Sur felicitamos a las autoridades estatales a toda la gente porque como siempre lo hemos dicho el garantizar la seguridad la paz ese asunto de todos agradecer mucho al gobernador por este trabajo que se hace en forma coordinada \u00e9l va a informarnos Y luego el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina va tambi\u00e9n a informar sobre el tema de seguridad y despu\u00e9s contestamos preguntas y respuestas pasamos todas las preguntas adelante muy buenos d\u00edas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n me da mucho gusto saludarles los de aqu\u00ed un gusto verles los de afuera bienvenidos sean navaja California Sur hemos tenido una reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad nacional con la presencia por supuesto distinguida y la presidencia de esa reuni\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Y me da Pues much\u00edsimo gusto poder ratificar lo que el se\u00f1or presidente les ha adelantado en donde en Baja California Sur desde cualquier \u00f3ptica que se ha visto ha venido mejorando en su situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de manera sostenida en los a\u00f1os que ha durado mi administraci\u00f3n no olvidar que estoy a un poco m\u00e1s de un mes de concluirla y esto ha permitido por supuesto un sinf\u00edn de posibilidades y de desarrollo econ\u00f3mico hay hay gente que se\u00f1ala en materia econ\u00f3mica que tener todos los huevos en una sola canasta es decir en una sola actividad econ\u00f3mica mayoritariamente como lo es Baja California Sur con el turismo a veces no es una buena idea es diversificar pero en Baja California Sur M\u00e1s all\u00e1 de Si eso no una buena idea es lo que es y nuestra econom\u00eda en m\u00e1s del 70% depende del turismo y el turismo es una actividad hipersensible a la seguridad le comentaba yo al se\u00f1or presidente que pues nadie en su sano juicio va a gastar tiempo y dinero para vacacionar en un lugar donde lo primero que sientes vulnerable es tu integridad patrimonial o personal y en Baja California Sur Gracias por supuesto a la colaboraci\u00f3n del Gobierno Federal y a la colaboraci\u00f3n de los gobiernos municipales de instancias civiles y militares hemos logrado contener un tema que hay que se\u00f1alarlo adem\u00e1s en los a\u00f1os 2014 a 2017 pues amena de una manera muy importante con salirse con salirse de control si me permite la siguiente l\u00e1mina por favor Esta es una manera de ejemplificar c\u00f3mo estaba Baja California Sur en los a\u00f1os 2014 y 2015 solamente visto desde la perspectiva del delito de homicidios doloroso violento que como se\u00f1ala bien el se\u00f1or presidente es un homicidio es un delito que no tiene cifra negra es decir todos los homicidios terminan siendo denunciados o capturados por las instancias de procuraci\u00f3n de Justicia usted saben que la cifra negra es todos aquellos delitos que son cometidos pero no se denuncian y la autoridad no llega a conocer de ellos y existe cifra negra pr\u00e1cticamente en todos los delitos Y en donde menos existe es en el de homicidio ocup\u00e1bamos en el 2016 en nada honroso \u00faltimo lugar en materia del sem\u00e1foro de ejecuciones con datos del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y pues abajo pueden ver ustedes Cu\u00e1les eran las razones la verdad es que nuestro sistema de seguridad p\u00fablica estaba desorganizado desarticulado y carente de personal y de equipo la que sigue ah\u00ed pueden ver con mucha Claridad lo que ha sucedido en mi administraci\u00f3n y por supuesto en los tres a\u00f1os que lleva la administraci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Y podemos ver como en el mes de octubre de 2017 tuvimos el mes m\u00e1s violento en la historia de Baja California Sur con 143 eventos que ustedes pueden recordar no eran solamente homicidios y no eran adem\u00e1s verdaderas afrentas a la tranquilidad de la poblaci\u00f3n hab\u00eda cabezas tiradas narcomantas en cuerpos colgados en los puentes y dem\u00e1s y estaba poniendo muy en riesgo nuestra actividad econ\u00f3mica a partir de entonces gracias al buen trabajo coordinado y a muchas otras medidas de inversi\u00f3n de de creaci\u00f3n de academias de polic\u00eda de integraci\u00f3n de centros de control de confianza de examinaci\u00f3n depuraci\u00f3n de personal fue que ha venido disminuyendo hasta encontrar Eh pues una especie de de equilibrio en los \u00faltimos dos a\u00f1os y es as\u00ed que al d\u00eda de hoy Baja California Sur es el segundo estado con menos homicidios violentos solamente despu\u00e9s del Estado de Yucat\u00e1n que hay que decirlo y y felicitar a los compa\u00f1eros yucatecos nunca han tenido un un una crisis de violencia como la que aqu\u00ed se dio la diferencia entre ellos y nosotros es que nosotros logramos contener algo que Se gener\u00f3 y ellos han logrado que no se genere eso Entonces visto desde este indicador eh Baja California Sur ha tenido por supuesto un avance muy importante y estamos muy satisfechos y muy contentos de poder contribuir quiz\u00e1 esta sea la contribuci\u00f3n m\u00e1s grande del estado al desarrollo del gobierno al desarrollo econ\u00f3mico la inversi\u00f3n en materia tur\u00edstica no la hace mayormente el gobierno las hace la iniciativa privada pero si no tuvi\u00e9ramos esto la mesa Pues como dice el refr\u00e1n otro gallo nos cantar Muchas gracias si me permite se\u00f1or presidente y pues aludiendo al comentario de que dentro de poco m\u00e1s de un mes dejar\u00e9 el gobierno del Estado Quisiera hacer unos tomarle unos minutos para expresar un mensaje personal como les dec\u00eda me voy en un poco m\u00e1s de un mes y seguramente ser\u00e1 esta la \u00faltima vez que me re\u00fana con el se\u00f1or presidente yo espero solamente en mi calidad de gobernador y que me siga distinguiendo por supuesto con su amistad en mi gubernatura se\u00f1or presidente tuve que enfrentar momentos muy complejos como estos que usted y la sociedad conoce enfrentamos una muy dura embestida del crimen organizado que se acaba de se\u00f1alar que afortunadamente trabajando juntos y no dejo de agradecer al Gobierno Federal no dejo de agradecer a las fuerzas armadas a la Secretar\u00eda de Marina a la secretar\u00eda de la defensa por supuesto su apoyo sin ese apoyo dif\u00edcilmente pudi\u00e9ramos haber dado estos resultados en este tema y tambi\u00e9n enfrentamos una crisis de salud generada por el covid y una posterior crisis econ\u00f3mica detonada por supuesto por el confinamiento gracias a este esfuerzo colectivo logramos evitar afortunadamente una crisis humanitaria Lamentablemente como es ya p\u00fablico no logramos evitar el da\u00f1o de la crisis econ\u00f3mica generada por la crisis de salud los nuevos datos del coneval que comparan el 2020 con el 2018 revelan que Lamentablemente como en el resto del pa\u00eds en Baja California Sur hay m\u00e1s su californianas y sus californianos viviendo hoy en pobreza incluso algunos de ellos en pobreza extrema Y si bien esos datos nos llenan de tristeza tambi\u00e9n nos da Orgullo y nos llena de optimismo el que baja California sur sea el d\u00eda de hoy la entidad con la menor tasa de letalidad causada por covid que seamos gracias a su gobierno se\u00f1or presidente la segunda o tercera entidad con mayores niveles de vacunaci\u00f3n y que con datos del IMSS tambi\u00e9n al cierre del mes de junio seamos una entidad si bien es cierto que de las m\u00e1s golpeadas econ\u00f3micamente por el covid por la actividad tur\u00edstica sucedi\u00f3 en algunos estados aqu\u00ed ya hemos recuperado el 85% del empleo formal que se perdi\u00f3 con motivo del covid es decir la pasamos dif\u00edcil pero las perspectivas son buenas Vamos caminando en ese en el sentido correcto vamos en la ruta de la recuperaci\u00f3n y corresponder\u00e1 ahora a las nuevas autoridades estatales de la mano de las autoridades federales por supuesto terminar de superar este desaf\u00edo y les digo con toda confianza de que estoy seguro que lo van a lograr y lo van a lograr no solo por el profesionalismo la propiedad y la sensibilidad que me consta tiene quien habr\u00e1 de asumir por supuesto el gobierno en unos d\u00edas m\u00e1s pero tambi\u00e9n porque s\u00e9 que van a contar con su apoyo se\u00f1or presidente y el del Gobierno Federal que no no tengo ninguna duda adem\u00e1s lo van a necesitar se\u00f1or presidente deseo agradecerle p\u00fablicamente todas las muestras de solidaridad de apoyo y de cari\u00f1o que ha tenido hacia Baja California Sur mientras me ha tocado compartir responsabilidades con usted siempre encontramos en usted la apertura y la sensibilidad para escucharnos y para atendernos adem\u00e1s recibimos soluciones de usted y tambi\u00e9n de su gobierno probamos As\u00ed que la cooperaci\u00f3n la coordinaci\u00f3n y el respeto rinden siempre buenos frutos en el \u00faltimo trienio trabajamos juntos por el bien de nuestro estado se\u00f1or presidente y en la medida de mis modestas posibilidades aportarle de aqu\u00ed al bien de M\u00e9xico fui presidente de conago y siempre mantuvimos un di\u00e1logo respetuoso y republicano me toc\u00f3 presidir la organizaci\u00f3n de gobernadores en el momento m\u00e1s \u00e1lgido de la pandemia en el confinamiento total y nos alejamos del estridencia para aproximarnos al entendimiento y a la cooperaci\u00f3n la lecci\u00f3n que subyace es que la pol\u00edtica se hizo para acercar a quienes pueden pensar diferente para escucharnos pero tambi\u00e9n para aprender a conocernos tuve el privilegio se\u00f1or presidente de encontrar en usted a un hombre de bien a un gobernante serio y a un mexicano comprometido con su pa\u00eds con quien tengo debo decirlo grandes coincidencias y se las voy a se\u00f1alar si bien por Caminos Diferentes estoy convencido que ambos buscamos llegar al mismo objetivo que es que la gente viva mejor somos dem\u00f3cratas respetamos el proceso electoral y la voluntad de la gente as\u00ed como debe de ser compartimos adem\u00e1s la visi\u00f3n de que la altura se mide cuando dos personas que piensan diferente Pero buscan el mismo fin encuentran sus coincidencias y basan su relaci\u00f3n en el respeto en la solidaridad en la propuesta en la coordinaci\u00f3n y en la solidaridad le reitero pues mi gratitud se\u00f1or presidente y mi reconocimiento le deseo mucho \u00e9xito en lo que le resta su encargo y se lo digo de coraz\u00f3n que sea por el bien de M\u00e9xico y por supuesto de Baja California Muchas gracias a todos por su atenci\u00f3n gracias con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador es presidenta municipal Muchas gracias por su hospitalidad y compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n vamos a presentar el d\u00eda de hoy la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Baja California Sur Baja California Sur es un estado que tiene cinco municipios ocupa el noveno lugar nacional en cuanto a extensi\u00f3n territorial y tiene un aproximado de 798 mil habitantes ocupando el 31 lugar a nivel nacional en cuanto a las los delitos de incidencia delictiva los 10 delitos que siempre se han venido presentando vamos a presentarles uno por uno en lo que se refiere extorsi\u00f3n ocupa el segundo lugar de junio del de este a\u00f1o han existido cuatro casos y como lo podemos ver Es una delito que va con tendencia a la baja en el a\u00f1o llevamos 38 casos en lo que se refiere a casa habitaci\u00f3n ocupa tambi\u00e9n un segundo lugar en junio de este a\u00f1o hay 88 casos 500 en los que en lo que va del a\u00f1o y tambi\u00e9n como lo podemos ver la Gr\u00e1fica que nos marca ah\u00ed es un delito que est\u00e1 yendo a la baja en lo que se refiere a violaci\u00f3n hay 27 casos Pues s\u00ed es un delito que est\u00e1 yendo a la alta pero aqu\u00ed lo que podemos recalcar Es que de esos delitos que se est\u00e1n presentando casi el 70% y ya est\u00e1n judicializados en lo que se refiere a violencia familiar ocupa el tercer lugar a nivel nacional en el junio del 21 220 casos y si es un delito que tiene un cierta tendencia a la baja y pues no es que queramos justificarlo pero a nivel nacional la pandemia de una u otra manera ha ayudado a que este delito pues tienda a la alta en muchos estados No creo que es comprensible en lo que se refiere a lesiones dolosas el ocupa el quinto lugar 118 casos en lo que va del mes de junio y como lo podemos ver tambi\u00e9n es un delito que ha fluctuado entre la alta y la baja pero la tendencia el d\u00eda de hoy es que va a la baja en lo que se refiere al narcomenudeo a pesar de que es un destino tur\u00edstico est\u00e1 en un en el d\u00e9cimo lugar a nivel nacional y los casos que se han presentado son muy pocos y tambi\u00e9n es un delito que va a la baja en lo que se refiere a robo de negocios se encuentra en el catorceavo lugar 47 casos en el mes de junio y como lo podemos ver es un delito que s\u00ed tiene cierta tendencia o ten\u00eda cierta tendencia a la alta pero los \u00faltimos veces est\u00e1n reflejados ah\u00ed y que la tendencia va hacia la baja en robo de veh\u00edculos 14avo lugar 38 casos en el mes de junio y tambi\u00e9n como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica es un delito que va a la baja en lo que se refiere a secuestros 16 hago lugar tambi\u00e9n es un delito que est\u00e1 a la baja y pr\u00e1cticamente en el segundo trimestre de este a\u00f1o es nulo en robo trascendentes ocupa el 16avo lugar 70 casos en lo que va del a\u00f1o y como lo podemos ver es un delito que tambi\u00e9n con una gran tendencia a la baja en lo que se refiere a homicidio doloso por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n al mes de junio ocupa el lugar 31 con respecto al de la media nacional y en homicidio doloso en por cada 100.000 habitantes en la presente administraci\u00f3n tambi\u00e9n al mes de junio ocupa el 26 lugar vamos a ver los municipios con mayor incidencia delictiva del estado como dijimos tiene cinco municipios desde luego el de mayor incidencia pues es Los Cabos le sigue la paz como hind\u00fa Muleg\u00e9 y Loreto y ah\u00ed vemos los el n\u00famero de casos que se est\u00e1n presentando en lo que se refiere a la fuerza de seguridad p\u00fablica en el estado se cuentan con 2.928 polic\u00edas distribuidos en dos regiones Baja California Sur 1 donde se incluye a Comond\u00fa Loreto y Muleg\u00e9 y Baja California Sur 2 donde est\u00e1 la paz y Los Cabos en lo que se refiere a la fuerza de seguridad p\u00fablica En total incluyendo las fuerzas federales en el estado tenemos la secretar\u00eda de la defensa nacional cuenta con 2993 elementos la Secretar\u00eda de Marina con 2.363 la guardia nacional 1385 la polic\u00eda estatal 1.108 la Polic\u00eda Municipal 1820 en total se cuentan con 9.669 de los cuales operativamente hablando andan haciendo pero este en tus actividades 884 elementos en la guardia nacional se cuenta con una coordinaci\u00f3n Estatal cuatro coordinaciones regionales y una del Batall\u00f3n de seguridad en carreteras e instalaciones en lo que se refiere a la construcci\u00f3n de cuarteles de la guardia nacional en lo que va de esta administraci\u00f3n en el 2021 se est\u00e1 proyectando una compa\u00f1\u00eda en Los Cabos lleva un avance del 92%. para el pedido periodo 2022-2023 este se est\u00e1 programada la construcci\u00f3n de dos compa\u00f1\u00edas m\u00e1s en la paz y Muleg\u00e9 en lo que se refiere a los aseguramientos aqu\u00ed en el estado podemos ver aqu\u00ed la numeralia no empezar a describir a cada uno de ellos pues yo creo que ustedes lo pueden ver aqu\u00ed para no que haya esa necesidad de estarles diciendo pero lo que podemos ver que hay cierta tendencia a la baja en muchos decomisos aqu\u00ed en el estado es lo cual como lo comentaba el se\u00f1or gobernador este estado tiene la Pues digamos que la facilidad de que para entrar aqu\u00ed o es por aire o es por mar o por tierra y esos lugares est\u00e1n bien vigilados en lo que se refiere al sistema penitenciario aqu\u00ed hay cuatro centros uno en Santa Rosal\u00eda Ciudad Constituci\u00f3n la paz y el otro aqu\u00ed en los San Jos\u00e9 Los Cabos con 1763 recursos y aqu\u00ed lo que podemos ver que no hay una sobrepoblaci\u00f3n y la relaci\u00f3n interno Custodio cumple con la recomendaciones de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos recursos federales que se han dado aqu\u00ed para la seguridad p\u00fablica Baja California recibe recursos federales y estatales para fortalecer la seguridad han recibido un total de los estatales en los estados de 259 millones como lo podemos ver ver ah\u00ed y en el fondo de aportaci\u00f3n para el fortalecimiento de los municipios un total de 585 millones de pesos en lo que se refiere a beneficios de programas sociales hay ocho programas aqu\u00ed en el estado se han a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de bienestar los recursos que suman son 1.398 millones y que se est\u00e1n beneficiando a m\u00e1s de 110.000 habitantes aqu\u00ed en el estado en cuanto al establecimiento de los bancos de bienestar de un total de nueve sucursales programadas para esta entidad tres ya est\u00e1n Ya est\u00e1n concluidas tres est\u00e1n en proceso y tres pendientes para iniciar su construcci\u00f3n en lo que se refiere a los plan dn3e plan Marina y plan de la guardia nacional para ayuda a la poblaci\u00f3n se Han atendido 51 eventos en lo que va del a\u00f1o sobre todo predominan los incendios tanto forestales como urbanos as\u00ed como apoyos en cuestiones de fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos y diversos accidentes no se emplean alrededor de 2.478 efectivos entre ambas fuerzas federales 200 veh\u00edculos y seis embarcaciones en lo que se refiere a esos mismos planes pero en la cuesti\u00f3n de la vacunaci\u00f3n aqu\u00ed en el estado se han llevado a cabo 609.385 vacunas de las diferentes marcas que vemos aqu\u00ed en la presentaci\u00f3n se han empleado 30 aeronaves para traer las vacunas veh\u00edculos terrestres 52 para distribuirlas y se haga consumido 59.45 horas en de lo que se refiere a horas de vuelo Y por \u00faltimo en lo que se refiere a estaciones de b\u00fasqueda de rescate y tambi\u00e9n a su centro regionales de b\u00fasqueda de rescate de la secretar\u00eda de la defensa nacional lo que podemos ver Es que aqu\u00ed en el estado por parte de la Secretar\u00eda de Marina hay cinco estaciones de b\u00fasqueda y rescate se han llevado 46 operaciones se han rescatado 43 elementos y evacuaciones m\u00e9dicas 16 por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional que cuenta con dos subcentros regionales de b\u00fasqueda y rescate uno est\u00e1 ubicado en la base a\u00e9rea militar n\u00famero 9 en la paz y el otro en la estaci\u00f3n a\u00e9rea militar n\u00famero 2 en Guerrero Negro ah\u00ed se han llevado seis eventos y personas asistidas 18 es lo que podemos mencionar con respecto a la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de Baja California gracias Bueno antes de darles la palabra este expresar mi reconocimiento felicitaci\u00f3n a los integrantes de la selecci\u00f3n mexicana de f\u00fatbol que obtuvieron una medalla de bronce ganaron en Jap\u00f3n y esto pues se anima mucho el que nuestros paisanos mexicanos que nos representan en las olimpiadas est\u00e9n aplic\u00e1ndose a fondo con mucho profesionalismo y con mucho sentimientos y esto pues ayuda a que se siga adelante no terminan todav\u00eda las olimpiadas Y esto no se acaba hasta que se acaba de modo que podemos todav\u00eda conseguir otras medallas y \u00e1nimo a quienes est\u00e1n compitiendo ya en las finales en estos d\u00edas vamos a abrir y empezamos Hola presidente Buen d\u00eda buen viernes Oiga preguntarle ah\u00ed varios temas c\u00f3mo le fue en su desayuno porque ayer se fue de la ma\u00f1anera dijo que ten\u00eda un desayuno con el presidente de la suprema corte c\u00f3mo c\u00f3mo le fue en esa reuni\u00f3n muy bien muy bien Qu\u00e9 desayuno este pues estuvimos desayunandonos chanchamientos S\u00ed y este tamales de frijol Y pl\u00e1tanos fritos y chocolate suculento desayuno Oiga y en ese desayuno platicaron de la rebeli\u00f3n que hay en el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n s\u00ed platicamos eso y de otros temas pero el asunto del tribunal lo tienen que resolver los magistrados porque ese Una instituci\u00f3n Aut\u00f3noma entre comillas entre comillas porque a todos los magistrados los nombraron los partidos S\u00ed pero en la formalidad Ya ven c\u00f3mo se simulaba antes la verdad es que dos partidos los pusieron y ellos deber\u00edan de salir ahora a explicar C\u00f3mo se propusieron a esas personas a esos ciudadanos con esta falta de integridad de principios Que vuelvo a decir deber\u00edan de renunciar todos y que ya no metan la mano los partidos porque cuando se integr\u00f3 hay que hacer un poco de historia este tribunal la mitad los propuso un partido y la otra mitad otro partido Ya ven c\u00f3mo eran los enjuagues antes no hace falta que yo diga que partidos verdad porque ustedes son mirones profesionales Y seguramente ya lo est\u00e1n diciendo no en los medios o los analistas no est\u00e1n hablando de esto no hay an\u00e1lisis no hay reflexi\u00f3n sobre este tema o est\u00e1n guardando silencio y nada m\u00e1s este dando a conocer que hay un en el tribunal electoral este ellos los nombraron y luego ellos mismos en el congreso les ampliaron el per\u00edodo a todos eso que est\u00e1n ahora sosteniendo que es inconstitucional la ampliaci\u00f3n del periodo para el presidente de la corte Entonces ellos ya lo aplicaron precisamente con estos magistrados en ese entonces cuatro de los ministros que hoy se oponen no a la ampliaci\u00f3n de del periodo del actual presidente votaron a favor de que se les ampliar el periodo a estos magistrados entonces de eso hablamos pero no nos podemos meter porque ellos tienen autonom\u00eda y Aunque ellos no tengan la arrogancia de sentirse libres Nosotros s\u00ed tenemos que respetar las autonom\u00edas de los poderes Nosotros s\u00ed tenemos que ser cuidadosos y no tenemos por qu\u00e9 meternos tambi\u00e9n C\u00f3mo era antes Pues a todos estos magistrados a los ministros diputados senadores a todos este los subordinaban todos eran como dec\u00eda Emilio azc\u00e1rraga el grande ya finado Soldados del presidente ahora ya es distinto ya son soldados de los de los partidos de los dirigentes de grupos y al final tambi\u00e9n empleados de la oligarqu\u00eda de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico si lo analizamos con profundidad presidente Entonces el presidente de la corte no va a intervenir no tiene facultad porque ayer ten\u00edamos la informaci\u00f3n de que inclusive algunos de estos magistrados Rebeldes del tribunal hab\u00edan ido a la corteza no tiene facultad Ok O sea este construyeron algo muy especial los partidos para que este solo la partidocracia domine no puede legalmente intervenir del poder judicial la suprema corte f\u00edjense esas cosas entonces Ojal\u00e1 y se arreglen y lo mejor pues es que renuncien todos y que se limpie es este organismo esa instituci\u00f3n que haya una reforma electoral Y eso es lo mismo que requiere el INE porque est\u00e1 igual Y eso lo hemos dicho durante a\u00f1os recuerdo que estaba yo en una gira en Veracruz Tantoyuca se llama el municipio y estaban a punto de nombrarlos como dos d\u00edas antes y me sub\u00eda la azotea del hotel y me grabaron un mensajito Ah\u00ed est\u00e1 en las redes y dije este les apuesto de que la mitad va a ser de un partido y la otra mitad va a ser de otro partido ya me adelant\u00e9 pues y no me equivoqu\u00e9 en ese entonces ah\u00ed lo pueden ver porque pues era todo muy c\u00ednico y ahora Estamos viendo Pues esta descomposici\u00f3n tremenda hay que buscar la forma de que se reformen estas instituciones que no sean sometidas por nadie que representen de manera aut\u00e9ntica los ciudadanos no a grupos de intereses creados Entonces eso lo hablamos pero este el presidente de la corte de Arturo Sald\u00edvar pues es una gente honrada seria responsable por eso no lo quieren sus mismos compa\u00f1eros que vienen del Antiguo r\u00e9gimen con las mismas pr\u00e1cticas los mismos vicios es lamentable que no quiera al presidente Arturo Sald\u00edvar que quiere llevar a cabo una reforma en el poder judicial que urge porque jueces magistrados ministros est\u00e1n echados a perder hay excepciones honrosas pero por lo general el poder judicial est\u00e1 podrido o sea much\u00edsima corrupci\u00f3n en los jueces no representan al pueblo Y la verdad la corte sigue siendo la suprema corte Si acaso del derecho pero no de la justicia pero son muchos los intereses porque siempre siempre dominaban al poder judicial Entonces no quieren que se acabe con la corrupci\u00f3n con el nepotismo en el poder judicial y el consejo de la judicatura pues est\u00e1 este actuando con mucha lentitud hay gente buena \u00edntegra pero les falta entusiasmo pasi\u00f3n ya se est\u00e1n burocratizando hamburguesando Oiga presidente entonces con este an\u00e1lisis que usted est\u00e1 haciendo en torno a los compa\u00f1eros del ministro Arturo Sald\u00edvar esto ser\u00eda que entonces el ministro Arturo Sald\u00edvar no se quedar\u00eda o no alargar\u00eda este periodo para construir con esa reforma Est\u00e1 muy dif\u00edcil porque este predominan los este ministros del Antiguo r\u00e9gimen o sea es casi imposible es muy dif\u00edcil as\u00ed como aprobaron que aumentara el periodo de los actuales magistrados porque les conven\u00eda es porque estaban recibiendo instrucciones \u00f3rdenes en ese sentido casi ahora pues no quieren porque los machuchones no quieren que se limpie el poder judicial imag\u00ednense cuando perd\u00edan un juicio un asunto los de arriba en el poder judicial nunca nunca no se me va a olvidar que solicitamos que se consultara al pueblo cuando la reforma energ\u00e9tica juntamos m\u00e1s de tres millones de firmas de acuerdo a lo que solicitaban la ley para que no se aprobara la reforma energ\u00e9tica porque no nos iba a ayudar como en efecto ha quedado de mostrar que no sirvi\u00f3 para nada bueno S\u00ed para que robaran y saquear\u00e1n unos cuantos que resolvi\u00f3 en aquel entonces la suprema corte que no proced\u00eda la consulta la obra el director de Pemex est\u00e1 declarando como testigo colaborador o protegido de que para esa reforma por instrucciones de arriba compr\u00f3 los votos reparti\u00f3 dinero la legisladores una verg\u00fcenza y todo eso que yo estoy repitiendo [M\u00fasica] pas\u00f3 de noche no se da a conocer en los medios de informaci\u00f3n como rosas excepciones Y eso no pasa en ning\u00fan otro pa\u00eds del mundo entonces pues hay que seguir este luchando para que se limpien las instituciones y seguir denunciando sobre esta corrupci\u00f3n la impunidad y es un asunto de todos y pueden ellos este salirse con la suyas como a veces lo hacen de manera c\u00ednica pero ganan de manera p\u00edrica son triunfos p\u00edrricos pero cada vez se exhiben m\u00e1s muestran el cobre y la gente va tomando conciencia va tomando conciencia por eso no les va bien en los procesos electorales porque como van a pensar que la gente va a votar porque siga la corrupci\u00f3n yo ni deber\u00eda de estarles dando consejos pero no se le niega a nadie presidente en Los Cabos este informe menciona que aument\u00f3 la pobreza en dos destinos tur\u00edsticos importantes que es este Los Cabos y tambi\u00e9n en Quintana Roo y que pues literalmente de 2018 a 2020 aument\u00f3 la pobreza es este pues producto de de la crisis sanitaria y de la crisis econ\u00f3mica que le afect\u00f3 mucho a ciertos sectores afect\u00f3 en general la econom\u00eda el a\u00f1o pasado se cay\u00f3 8.5%. saben Desde cu\u00e1ndo no suced\u00eda eso desde 1930 del siglo pasado casi 100 a\u00f1os que no se ve\u00eda o se padec\u00eda una crisis as\u00ed Entonces le peg\u00f3 muy fuerte al sector turismo y a otros sectores al comercio restaurantes a la industria el \u00fanico sector que resisti\u00f3 fue el agropecuario en el sector primario que incluso creci\u00f3 dos por ciento , pero todos los dem\u00e1s se derrumbaron entonces afortunadamente ya estamos en recuperaci\u00f3n ya est\u00e1 recuper\u00e1ndose la Aviaci\u00f3n el turismo el comercio la industria hay una recuperaci\u00f3n extraordinaria excepcional al grado de que ya los pron\u00f3sticos de crecimiento para este a\u00f1o van m\u00e1s all\u00e1 del 6% hasta el mismo fondo monetario internacional modific\u00f3 sus pron\u00f3sticos y creo que est\u00e1 este proyectando 6.3 para este a\u00f1o Entonces vamos saliendo adelante y tambi\u00e9n este debe de modificarse la forma de medici\u00f3n sobre bienestar no depender todo lo relacionado con el bienestar solo con indicadores econ\u00f3micos yo tengo por ejemplo mi manera de medir ahora s\u00ed que tengo otro dato veo los datos macroecon\u00f3micos hasta les podr\u00eda presumir sobre resultados lo voy a decir porque les da mucho coraje a mi cervezas y y es como ese diablillo de la red que me recomienda as\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed diles que te vas a elegir este y as\u00ed pero miren en el tiempo que llevamos no se ha devaluado el peso y ten\u00eda mucho tiempo que esto no suced\u00eda inclusive nuestra moneda se ha apreciado no solo no ha ca\u00eddo o sea depreciado con relaci\u00f3n al D\u00f3lar desde que estamos se ha apreciado nuestra moneda y esto ni en el sexenio pasado ni en el antepasado ni los anteriores se registraba es un buen indicador y lo m\u00e1s importante de todo es de que ha aumentado el salario en t\u00e9rminos reales el salario m\u00ednimo no aumentaba en a\u00f1os al contrario desde que inici\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal se empez\u00f3 a caer El poder adquisitivo del salario les comentaba yo en una ocasi\u00f3n que hace 30 a\u00f1os cuando comenzaron a aplicar la pol\u00edtica neoliberal un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla y cuando llegamos al gobierno Ya solo alcanzaba para 6 kilos de tortilla un salario m\u00ednimo y hemos aumentado el salario en t\u00e9rminos reales el salario m\u00ednimo casi 50 por ciento como \u00faltimamente ha habido en relaci\u00f3n porque ha aumentado el precio del Ma\u00edz y adem\u00e1s porque abusaron con lo del incremento en el precio del gas aument\u00f3 el precio de la tortilla pero a\u00fan as\u00ed de 6 kilos que ten\u00eda O sea la gente de comprar como salario m\u00ednimo ahora puede comprar ocho dos kilos m\u00e1s Entonces ese es una forma de medir pobreza y de medir bienestar en la gente y Tengo otras una muy importante lo que estamos destinando a los hogares de apoyo econ\u00f3mico cuando se hab\u00eda destinado tanto Para apoyar a los pobres nunca nunca imag\u00ednense que todos los adultos mayores de M\u00e9xico tienen una pensi\u00f3n imag\u00ednense que 11 millones de estudiantes de familias pobres tienen beca imag\u00ednense que m\u00e1s de 400 mil campesinos est\u00e1n recibiendo un jornal en el programa sembrando vida un jornal de 5000 pesos mensuales arriba del salario m\u00ednimo ya casi son dos millones de j\u00f3venes que trabajan como aprendices en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tienen tambi\u00e9n pensi\u00f3n y bueno muchas acciones de bienestar en promedio en el 70% de los hogares sobre todo la gente m\u00e1s pobre 70% de todos los hogares del pa\u00eds reciben cuando menos un apoyo antes pues no era as\u00ed entonces con toda esta feria de de oportunidad de programas sociales que hay al final de su gobierno esta cifra del coneval de ver\u00e1 bajar Si tomando en cuenta que parte de este aumento fue por la pandemia S\u00ed fue por la pandemia y no solo eso es que tienen formas de medir de otra manera tienen otros indicadores Yo respeto pero este es indudable de que la gente est\u00e1 recibiendo m\u00e1s apoyos nada m\u00e1s las remesas A ver por qu\u00e9 no pones lo de las remesas que eso va abajo va 10 millones de familias pobres Miren el crecimiento de las remesas que fue cifra hist\u00f3rica no la el a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado y hubo un r\u00e9cord 40,600 millones de d\u00f3lares y este a\u00f1o es muy probable que lleguemos a los 48 mil millones de d\u00f3lares algo nunca visto entonces ah\u00ed vamos adelante claro que el reforma y El Universal Pues como ya no reciben dinero de publicidad del gobierno Entonces ahora todo est\u00e1 mal este no suena l\u00f3gico pero suena met\u00e1lico Este no es confianza del consumidor pero a ver si no tienes toda la serie para ir recorriendo esto es a ver Pon esa es importante s\u00ed Pero pon la serie esto es remesas 19 y 21 mire c\u00f3mo va este imag\u00ednense que en 20 estados es el programa sembrando vida y que cada mes se paga a m\u00e1s de 400 mil Sembradores saben que me dicen abajo que antes sacrificaban una res cada semana los domingos porque no se acababa la carne no se vend\u00eda y ahora muchas regiones dos la mitad de semana y el domingo porque la gente tiene su dinerito estuvimos pandemia no hubo asaltos de comercios se garantiz\u00f3 que la gente tuviera lo b\u00e1sico no tuvimos crisis de consumo otros datos por ejemplo que los no toman en cuenta porque a lo mejor ni conocen el pa\u00eds Guerrero es el estado con m\u00e1s problemas de desnutrici\u00f3n Ah\u00ed estamos entregando de manera gratuita los fertilizantes para que la gente siempre porque tambi\u00e9n es el estado con m\u00e1s jornaleros agr\u00edcolas entonces se vienen ac\u00e1 al norte a trabajar seis meses y seis meses trabajan su tierra para sembrar ma\u00edz bueno con ese programa se ha ampliado la producci\u00f3n ha crecido la producci\u00f3n de ma\u00edz como nunca en Guerrero Y eso que lo van a saber los tecn\u00f3cratas que todav\u00eda hay porque pues este ni modo que de la noche a la ma\u00f1ana se lleve a cabo una transformaci\u00f3n siempre digo que es un proceso lo viejo todav\u00eda no acaba de morir y lo nuevo no acaba de nacer entonces ah\u00ed vamos poco a poco pero ahora una compa\u00f1era de aqu\u00ed [M\u00fasica] Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Brenda Y\u00e1\u00f1ez de diario El independiente medio local grupos empresariales de aqu\u00ed de la localidad espec\u00edficamente coparmex y canaco prev\u00e9n la desaparici\u00f3n de las gaseras con la llegada de la gasera bienestar esto al aludir que habr\u00e1 una competencia desleal no al contrario se van a ayudar los consumidores con el gas bienestar para que no abusen los distribuidores para que no tengan tanto margen de ganancia de utilidad pero si me dice coparmex pues yo entiendo porque coparmex es como un sector de un partido se acuerdan con los que hab\u00edan sectores en los partidos yo hay todav\u00eda pues como parmex es el sector de un partido y la canaco en eso debe de andar entonces este adem\u00e1s Ellos tienen que defender a los empresarios pero este nosotros tenemos como obligaci\u00f3n defender a todos Entonces tenemos que defender a los consumidores no es posible que mes con un mes suba y suba y sube el gas y no haya ninguna justificaci\u00f3n como no sube de esa manera la gasolina o el diesel o la luz porque es nada m\u00e1s el gas saben que antes Pemex distribu\u00eda gas llegan los tecn\u00f3cratas neoliberales y liberan completamente el mercado y ahora se crearon nuevos monopolios hay cinco o seis grandes empresas en el pa\u00eds que son pulpos Entonces no se les va a requisar sus plantas ni va a haber expropiaciones solo es pues fijar precios m\u00e1ximos evitar abusos porque el gas este le afecta mucho a la gente cuando aumentan su precio o el aumento en el precio del gas es uno de los estados donde m\u00e1s caros y lo otro lo otro es que haya Competencia por eso es lo de gas bienestar cuando estar\u00eda llegando aqu\u00ed a Baja California va a ver en todas las ciudades este pronto vamos a iniciar en la Ciudad de M\u00e9xico yo Considero que jam\u00e1s tardar en un mes ya est\u00e1 este distribuy\u00e9ndose gas en la Ciudad de M\u00e9xico y se va a hacer lo mismo en todos los estados te van a poner centros de distribuci\u00f3n entonces Esto va a permitir que haya competencia porque es una de esas en todos estos estados pues es una sola distribuidora La que domina una que volvemos a las autonom\u00edas crearon tambi\u00e9n un organismo aut\u00f3nomo para que no se permitieran pr\u00e1cticas monop\u00f3licas pues ese organismo que se cre\u00f3 que se llama no otro el de la competencia que ofrece ves como un florero tarde adorno cuesta much\u00edsimo mantenerlo y es aut\u00f3nomo Ah aut\u00f3nomo entre comillas porque cuando se trata de llevar a cabo acciones En beneficio del pueblo la confesa se ampara ahora que se present\u00f3 una ley de energ\u00eda el\u00e9ctrica para que no aumenten los precios de la energ\u00eda el\u00e9ctrica a los consumidores que tambi\u00e9n aqu\u00ed pagamos el m\u00e1s caro porque puede ser que aqu\u00ed un ciudadano de Baja California Sur pague este una tarifa alta Ah pero los oxxos no pagan lo mismo ni los hoteles ni los bueno eso no llego pero s\u00ed el 8 S\u00ed ellos no pagan lo mismo entonces quisimos arreglar eso saben qui\u00e9n se Amparo Entonces para qu\u00e9 est\u00e1 Entonces vamos este a que se tenga el gas no es quitar la competencia no es monopolio es al contrario que haya equilibrios que haya contrapesos porque si no hacen lo que quieren y les comentaba no pasa lo mismo con la gasolina bueno porque hay m\u00e1s control en la distribuci\u00f3n no hay gasolinazos desde que estamos en el gobierno a m\u00e1s que tampoco pues eso se subrayan los medios en la informaci\u00f3n como rosas excepciones desde luego no quiero generalizar y adem\u00e1s ya que quede para siempre de que no genere rizo es el universal que tampoco tiene nada que ver con \u00e9l porque \u00e9l es un trabajador estoy hablando de Eli de los de arriba una pregunta m\u00e1s para reforma pero tampoco es con \u00e9l sino con Junco nes oportunidad tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros en el tema de seguridad tenemos un incremento en las desapariciones aqu\u00ed en Baja California Sur espec\u00edficamente en Los Cabos hay reportes de desapariciones c\u00f3mo vamos en ese tema y tambi\u00e9n en los feminicidios de los cuales organizaciones civiles han pedido que externe alguna opini\u00f3n el gobierno Estatal el gobierno municipal no han sido escuchados y reportan incluso organizaciones de la sociedad civil aumento del 94% en los feminicidios en 2021 aqu\u00ed en Baja California Sur siendo Los Cabos el foco rojo as\u00ed como tambi\u00e9n foco rojo en desapariciones se toc\u00f3 este tema ahorita en la ma\u00f1ana durante la reuni\u00f3n de seguridad s\u00ed lo tratamos en el caso de este de desapariciones no tenemos nosotros esa informaci\u00f3n sin embargo vamos a analizarlo en el caso de violaciones y y de feminicidios este pero es un problema grave la violencia en contra de la mujer en Baja California pero este yo quisiera ah\u00ed nada m\u00e1s subrayar este dos cosas no primero que antes hasta el 2018 para ser exactos aqu\u00ed en Baja California Sur no se clasificaba como feminicidio el asesinato de mujeres o sea Pasa el 2019 se registra Pues un incremento porque este se consideraba que era homicidio no hab\u00eda la clasificaci\u00f3n entonces por eso el incremento lo segundo quiero tambi\u00e9n dejar de manifiesto es que estamos haciendo un trabajo para evitar el feminicidio y el gobierno del estado se ha aplicado a fondo este yo insisto es de los gobiernos con mejores resultados en materia de seguridad el de Baja California Sur o sea Ya termina este el gobernador y hay que este dejarlo de manifiesto porque pacificar un estado es important\u00edsimo llegaron a ver much\u00edsimos homicidios en Baja California Sur en una situaci\u00f3n muy preocupante estaba fuera de control incluso eso pues afecta la actividad econ\u00f3mica afecta el turismo Entonces el que no haya altos \u00edndices delitos ayuda mucho al turismo y al desarrollo de Baja California se ha logrado pongo un ejemplo este lo opuesto que quisi\u00e9ramos resolver no hemos podido Guanajuato Tiene buenos niveles de crecimiento econ\u00f3mico llegue inversi\u00f3n extranjera plantas automotrices se han venido instalando pero hay muchos homicidios hay mucha violencia Entonces eso va a terminar si no lo resolvemos y estamos empe\u00f1ados en enfrentar este asunto este problema tan grave pues va a terminar afectar pues toda la econom\u00eda entonces aqu\u00ed ahora que estuvimos y invitamos al maestro V\u00edctor que es gobernador del electo respetuosamente mi recomendaci\u00f3n es de que este se siga manteniendo la paz la tranquilidad en Baja California Sur Conf\u00eda en ellos S\u00ed s\u00ed porque es un hombre bueno y es un hombre honesto [M\u00fasica] y yo estoy seguro que va a haber continuidad con cambio en Baja California sur y va a ser para bien de Baja California de M\u00e9xico Bueno yo no Gracias Presidente buenos d\u00edas Me gustar\u00eda tocar varios temas que ya se plantearon aqu\u00ed Hace unos minutos en primer lugar estas cifras del coneval reportaba este organismo que hay 3.8 millones m\u00e1s de Pobres y dos millones de personas m\u00e1s en pobreza extrema tambi\u00e9n dec\u00eda que la entrega de apoyo social es estas transferencias que se hicieron sobre todo durante la pandemia no fueron suficientes para amortizar la ca\u00edda econ\u00f3mica me gustar\u00eda preguntarle con base en estas cifras sea su conocer a su consideraci\u00f3n la pol\u00edtica de bienestar social de su gobierno ha cumplido S\u00ed desde luego es lo mejor que se ha tenido en la historia del pa\u00eds la pol\u00edtica de bienestar que se est\u00e1 aplicando En este gobierno es el distintivo de la cuarta transformaci\u00f3n nunca se hab\u00eda apoyado tanto a los pobres como ahora a pesar de este aumento de la pobreza presidente es que no se toma en cuenta y est\u00e1 muy dif\u00edcil que yo convenza al reforma porque son muy dogm\u00e1ticos no se toma en cuenta de que se cay\u00f3 la econom\u00eda por la pandemia como no suced\u00eda en cerca de un siglo y no toman en cuenta tampoco este lo que se est\u00e1 destinando apoyar a la gente pero en el reforma su Concepci\u00f3n conservadora su pensamiento conservador no les da para aceptar de que el apoyo que le llega a la gente le ayuda el pensamiento conservador que predomina en el reforma los lleva a suponer que ese ingreso lo agarra la gente para este derrocharlo no ven como alguien que piensa tambi\u00e9n como los del reforma proh\u00edbe que este que tomen caguama Ese es el pensamiento la gente es muy responsable y los ingresos que les llegan a los adultos mayores los usan para su alimentaci\u00f3n pero en el pensamiento conservador no se acepta eso eso es derroche eso es populismo eso es fraternalismo eso es repartir dinero en el pensamiento conservador que este gu\u00eda la pol\u00edtica editorial del reforma lo que se le da a los de arriba le llaman fomento o rescate por ejemplo la reforma nunca cuestion\u00f3 el foro cuando en una crisis como esta tomaron la decisi\u00f3n de Convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica las deudas de los banqueros que son los que se anuncian en el reforma o de las grandes corporaciones empresariales que se anuncian en el reforma eso es momento eso es rescate eso est\u00e1 permitido la condonaci\u00f3n de impuestos tambi\u00e9n a los de arriba de eso no habla el Ah pero si se le da a los pobres si se le da a los j\u00f3venes a los que ellos tacharon de ninis de manera despectiva sin entender las circunstancias de pobreza y desintegraci\u00f3n familiar y la necesidad de ayudar a los j\u00f3venes Pues eso lo rechazan completamente entonces para responderle al reforma decirle que este nos da mucho gusto que se preocupen ahora por los pobres regresando precisamente el tema de la pobreza presidente a usted y a su gobierno Entonces s\u00ed le da para aceptar que hay casi seis millones de personas m\u00e1s en pobreza y pobreza extrema no este acepto el resultado de esa Este encuesta tengo otros datos creo que la gente este est\u00e1 recibiendo m\u00e1s apoyo y a\u00fan con la pandemia la gente tiene para su consumo b\u00e1sico y algo muy importante no ha perdido la fe necesitamos saliendo adelante se mantendr\u00eda la misma pol\u00edtica social o se plantear\u00eda alg\u00fan alforzamiento replanteamiento reformulamiento la pol\u00edtica ya me estoy convenciendo ya que hay que cambiarla hay que volver a la condonaci\u00f3n de impuestos hay que rescatar a los de arriba Hay que seguirle dando dinero a los peri\u00f3dicos para que hablen bien de uno la voy a cambiar ya lo estoy pensando ning\u00fan cambio entonces ning\u00fan cambio a la pol\u00edtica social no al contrario por el bien de todos primero los pobres presidente y en un segundo tema el d\u00eda de ayer el subsecretario L\u00f3pez gatella hac\u00eda un llamado a los gobernadores a acelerar esta reconversi\u00f3n hospitalaria ante el alza de hospitalizados por el covid 19 y el alza de los contagios en esta tercera ola sin embargo hay gobernadores que expresaron que no tienen recursos para atender esta reconversi\u00f3n y otros temas relacionados con este covid19 el Gobierno Federal ayudar\u00e1 a los Estados a este proceso estamos ayudando donde se este requiere aqu\u00ed lo hicimos aqu\u00ed en Baja a sur para reconvertir porque ya despu\u00e9s de que levantamos el sistema de salud y se fortalecieron hospitales para la atenci\u00f3n de covid como hab\u00edan bajado los contagios se estaban dando ya servicios que se hab\u00edan quedado pendiente que el vicio de salud pero de nuevo vinieron contagios y ahora tenemos que estar pensando en la reconversi\u00f3n en algunos casos tenemos la garant\u00eda que no ten\u00edamos antes de que ahora por la vacuna son menos los hospitalizados pueden crecer los contagios pero son menos los que requieren de hospitalizaci\u00f3n y lo m\u00e1s importante de todo lo que m\u00e1s tranquilidad nos da son menos los fallecidos entonces yo voy a seguir Llamando a todos a que nos vacunemos a\u00fan este la gente mayor que ten\u00eda dudas que estaba esc\u00e9ptica porque pensaban algunos de que iba a afectar la vacuna que iba a provocar reacciones negativas pues ya se ha aprobado que no es as\u00ed son este muy pocos los casos donde una reacci\u00f3n lleva que una persona pierda la vida no hay o sea son muy poquitos casos en el mundo o sea todo esto es importante para que este quitar mitos que al final de cuenta este los hechos hablan Entonces no afecta protege yo pongo mi este mi caso como ejemplo este se contagi\u00f3 Jes\u00fas Ernesto porque ahora los contagios es m\u00e1s para los j\u00f3venes y hubo de una u otra manera de convivencia porque no les pega fuerte este y pasaron unos d\u00edas hasta que se hizo la prueba y no nos afect\u00f3 a nosotros ni a la mam\u00e1 ni al pap\u00e1 porque estamos vacunados ayuda mucho la vacuna entonces aqu\u00ed en Baja California Sur hemos avanzado considerablemente en la vacunaci\u00f3n bueno en el pa\u00eds ya estamos en el 55% y sigue en pie el compromiso de que para octubre vamos a estar al 100 todos los mayores de 18 a\u00f1os aqu\u00ed en Baja Sur 82% de vacunaci\u00f3n entonces de la poblaci\u00f3n Entonces ya vamos a terminar y esto ayuda mucho De todas formas vamos a estar pendientes para que se tengan las camas suficientes ventiladores m\u00e9dicos especialistas y ayudamos a los Estados presidente existe preocupaci\u00f3n por esta posible saturaci\u00f3n de los hospitales en algunas entidades y bien a nivel nacional est\u00e1 entre el 40 y el 50% en algunos estados se dec\u00eda el d\u00eda de ayer que ya est\u00e1 llegando a su tope a su m\u00e1ximo de capacidad son muy pocos casi no Por qu\u00e9 no pones la la Gr\u00e1fica aunque la que tenemos Es nacional puede ser que se tenga por estado sobre ocupaci\u00f3n hospitalaria es interesante esto este nada este igual a lo que la decimos pues es que est\u00e1bamos todav\u00eda 51% de ocupaci\u00f3n de ese nivel y adem\u00e1s este a\u00fan cuando est\u00e1n creciendo las hospitalizaciones hay menos fallecimientos Y adem\u00e1s ya hay tendencias en esto por estado a la baja y donde haga falta ah\u00ed vamos a estar en eso cuando est\u00e1bamos aqu\u00ed fue en enero febrero de este a\u00f1o llegamos a una ocupaci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico del 95%. ah\u00ed s\u00ed la verdad este sufrimos que parece que Colima tambi\u00e9n est\u00e1 en una situaci\u00f3n en este momento no a esos niveles no esos niveles no a ver si pones Colima hay contagios pero es menos la hospitalizaci\u00f3n no la tienes Bueno pero vamos a estar nosotros pendientes decirles a todos los gobernadores estamos haciendo este acaba de estar el secretario el director del seguro social en Sinaloa y este en los estados donde ha habido m\u00e1s incremento que tienen que ver tambi\u00e9n con el turismo es Baja California Sur es Quintana Roo en los dos estados ha habido una disminuci\u00f3n y se ha avanzado se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de darles preferencia en la vacunaci\u00f3n este Nayarit Sinaloa y en particular Mazatl\u00e1n Vallarta Acapulco y m\u00e1s con j\u00f3venes pero ya estamos en eso presidente sobre el tema que planteaban hace un rato en el conflicto en el tribunal electoral dec\u00eda que la corte no va a tener alguna participaci\u00f3n no injerencia en la en la toma de decisiones en relaci\u00f3n este conflicto sin embargo el propio presidente Vargas o de puesto presidente Vargas de este tribunal interpuso una controversia que va a tener que resolver precisamente la corte sobre si fue legal o no su destituci\u00f3n por parte de sus compa\u00f1eros no tendr\u00eda que en este caso es una participaci\u00f3n digamos de manera directa e importante en la resoluci\u00f3n de todo este conflicto la corte yo creo que no legalmente es que hicieron un este Frankenstein imag\u00ednense que es poder judicial pero no puede la corte intervenir [M\u00fasica] lo hicieron es profeso para que ese tribunal dependiera de los partidos es la partidocracia que es de las cosas que hay que corregir pero este vamos a ver qu\u00e9 sucede para el Gobierno Federal el magistrado Vargas sigue siendo el presidente del tribunal electoral no nos metemos en eso no nos metemos o sea este porque no nos corresponde ahora como representante del estado mexicano lo que yo s\u00ed deseo es que haya democracia y que se le garantice al pueblo el derecho a elegir libremente sus derechos pol\u00edticos y que todos los servidores p\u00fablicos sean eso en efecto en realidad servidores p\u00fablicos que no sean empleados de grupos de intereses creados que subamos el pueblo sean los ciudadanos no qui\u00e9n los puso no este Qu\u00e9 grupo representa en el cargo que tiene A qu\u00e9 partido va a defender entonces hay que buscar en la integraci\u00f3n de estos organismos a gente \u00edntegra con principios gente honesta con convicciones dem\u00f3cratas verdaderos no estos falsos por ejemplo los que llamaron a no votar en la consulta Qu\u00e9 clase de dem\u00f3cratas son nada m\u00e1s porque no les conven\u00eda quieren la democracia pero cuando les conviene pero cuando alguien va a ser un peligro para M\u00e9xico no hay que hacer el fraude vamos a salvar a la patria hay una gran amenaza que se cierne sobre nuestro pa\u00eds hagamos un fraude patri\u00f3tico As\u00ed es la derecha As\u00ed es el conservadurismo tambi\u00e9n con excepciones muy bien Vamos aqu\u00ed abajo Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Berenice Rangel reportera de cabo mil dos temas uno la educaci\u00f3n va a ser declarada actividades esencial y habr\u00e1 recursos para que la infraestructura educativa pueda funcionar es decir muchas escuelas de este destino tienen incluso falta de agua potable y dos en materia energ\u00e9tica se hab\u00eda dicho el a\u00f1o pasado que no tendr\u00edamos cortes de energ\u00eda el\u00e9ctrica y todav\u00eda algunas colonias de San Jos\u00e9 del Cabo reportan hasta 6 apagones en un mismo d\u00eda Bueno sobre lo \u00faltimo este no tengo yo ese reporte garantizamos mayor generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en Baja California Sur precisamente para que no se padeciera de apagones de todas formas lo voy a revisar porque estamos Este invirtiendo con ese prop\u00f3sito para que se genere m\u00e1s energ\u00eda el\u00e9ctrica hemos ampliado las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda de Cu\u00e1nto ha sido la inversi\u00f3n perd\u00f3n no tengo el dato exacto pero s\u00ed hemos invertido m\u00e1s He estado en La Paz en este las plantas incluso las que se instalaron para fortalecer toda la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica pero s\u00ed vamos a dar a conocer hoy este cu\u00e1nto se ha invertido Y cu\u00e1nto se ha ampliado la capacidad de generaci\u00f3n acerca de lo de lo primero este se requiere regresar a clases y todos tenemos que ayudar padres madres de familia maestras maestros gobiernos municipales gobiernos estatales el Gobierno Federal En qu\u00e9 ayudamos bueno primero en que est\u00e9n en buenas condiciones las escuelas porque llevan mucho tiempo cerradas entonces hay que arreglarlas nosotros estamos destinando recursos para ese prop\u00f3sito en el programa la escuela es nuestra aqu\u00ed en Baja California Sur estamos destinando fondos con ese prop\u00f3sito ahora le puedo comentar sobre que estamos haciendo Aqu\u00ed est\u00e1 las cuales nuestra 118 escuelas de Baja California Sur est\u00e1n recibiendo presupuesto de manera directa Se entregan los fondos a la sociedad de padres de familia madres o padres de familia para aquellos hagan arreglos en las escuelas es una inversi\u00f3n de 21 millones 600 mil pesos Se entregan estos apoyos de acuerdo al n\u00famero de alumnos por escuela si son escuelas peque\u00f1itas de menos de 50 alumnos que est\u00e1n en lugares muy apartados son 150 mil pesos si es de 50 a 150 alumnos son 200.000 y si es de 150 alumnos hacia adelante 500.000 para la reparaci\u00f3n estamos conscientes de que no alcanza este a\u00fan cuando los padres de familia participan y hacen que rinde rinda el dinero y ellos cooperan en algunas partes ellos dan este voluntariamente su trabajo a\u00fan hace falta m\u00e1s para que est\u00e9n en buen estado las escuelas como t\u00fa lo mencionas sobre todo que est\u00e9n este abastecidas de agua que est\u00e9n bien es una tarea que tenemos este que cumplir en estos d\u00edas para regresar a finales del mes porque ya no podemos seguir con las escuelas cerradas es mucho tiempo y afecta a los ni\u00f1os a los adolescentes a todos la escuela es el segundo gas y ser\u00e1 declarada actividad esencial S\u00ed desde luego s\u00faper esencial este es b\u00e1sica es fundamental la verdad ya no podemos tener a los ni\u00f1os encerrados o dependiendo por entero por completo del Nintendo eso es de veras muy t\u00f3xico yo soy respetuoso Pues de todo pero es muy enajenante est\u00e1 recibiendo S\u00ed todo ese bombardeo de informaci\u00f3n mucha violencia en los juegos yo sobre todo este est\u00e1n ensimismados y el ser humano no puede vivir as\u00ed somos eminentemente sociales tenemos que convivir con otros y eso es lo que se logra en la escuela por eso se aprende no Solo lo que se imparte como ense\u00f1anza sino lo que se recoge de informaci\u00f3n de experiencias de otros compa\u00f1eritos compa\u00f1eritas de los maestros de los padres de familia Entonces eso no se puede sustituir la educaci\u00f3n presencial Entonces ser\u00e1 obligatoria o opcional es opcional Aunque este vamos nosotros a convencer y a persuadir de qu\u00e9 hace falta y es opcional porque el que no quiere llevar a sus hijos a la escuela por alguna raz\u00f3n pues es libre de ah\u00ed poco a poco se va a ir regularizando pero si tenemos nosotros que iniciar este el ciclo escolar Adem\u00e1s ya lo he dicho porque a lo mejor no hay informaci\u00f3n suficiente pero M\u00e9xico junto con bangladesh todos los dos pa\u00edses del mundo que han mantenido m\u00e1s tiempo cerradas las escuelas O sea ya no se puede nos va a afectar hacia adelante Y si estamos a tiempo de recuperar lo que se perdi\u00f3 en este terreno y sobre todo lo que tiene que ver con lo social con los sentimental con lo emotivo para ni\u00f1os ni\u00f1as y j\u00f3venes saben que ya eres de aqu\u00ed Gracias Presidente buenos d\u00edas N\u00e9stor Jim\u00e9nez de la jornada el sindicato nacional minero que est\u00e1 inmerso en un conflicto legal que pues Data pues pr\u00e1cticamente desde 2004 que se inici\u00f3 desde esta privatizaci\u00f3n de la mina de Cananea y este conflicto No termina actualmente hay un laudo que emiti\u00f3 la junta Federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje que el sindicato ha dicho que fue emitido de manera irregular en este se establece que el sindicato tiene que pagar m\u00e1s de 55 aproximadamente de 55 millones de d\u00f3lares que supuestamente la deuda a algunos trabajadores el sindicato ha dicho que no es as\u00ed y ha presentado su argumentaci\u00f3n al respecto Pero ha hecho series cr\u00edticas duras cr\u00edticas sobre toda la actuaci\u00f3n tanto de la junta Federal como tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda del trabajo se\u00f1alando que la Secretar\u00eda del trabajo pues inmediatamente ha salido pues pr\u00e1cticamente a defender todas las los se\u00f1a de la junta sin analizar de fondo el tema el conflicto y tomando partido en este caso pues a favor de la de la junta y en contra del sindicato minero en lugar de mediar tambi\u00e9n ha dicho Incluso el sindicato que pues detr\u00e1s de esta cuesti\u00f3n estar\u00eda Incluso el padre de la secretaria del trabajo aqu\u00ed en acusa de buscar una manipulaci\u00f3n de los sindicatos y de la vida pol\u00edtica en la cuesti\u00f3n laboral Cu\u00e1l es la posici\u00f3n del gobierno ante esta situaci\u00f3n que que ya lleva muchos a\u00f1os y que tambi\u00e9n pues finalmente pues ha dejado pues serias cr\u00edticas sobre todo a la actuaci\u00f3n de la Secretar\u00eda del trabajo Bueno hay que buscar ah\u00ed la la conciliaci\u00f3n este Eso es lo m\u00e1s recomendable en efecto es un conflicto que ya lleva tiempo llev\u00f3 este conflicto a la expulsi\u00f3n del pa\u00eds a Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia dirigente del sindicato minero con nosotros regres\u00f3 Napole\u00f3n porque consideramos que era una injusticia se pusieron de acuerdo los que mandaban en la Secretar\u00eda del trabajo pero no es como se supone sucede ahora no no no no no no no ahora este como dicen los abogados aceptando sin conceder este la influencia la tendr\u00eda un abogado laborista el pap\u00e1 de la secretaria a la que yo este le tengo toda la confianza pero si fuese Ese es el caso no me estoy refiriendo que en los gobiernos anteriores mandaban las grandes corporaciones en la Secretar\u00eda del trabajo de Ellos ten\u00edan ah\u00ed a un hombre fuerte pon\u00edan al secretario y al subsecretario y en esos tiempos como se pelearon con Napole\u00f3n le metieron denuncias y lo mandaron al exilio Esa es la verdad Entonces nosotros en el prop\u00f3sito de reconciliar a todos a todas las partes en conflicto pues hemos hecho ya un esfuerzo bastante sobre la b\u00fasqueda de un acuerdo general pero parece que no se cansan estos pelear entre las dos partes entonces De todas maneras vamos a seguir insistiendo para que haya un acuerdo Porque existe esa denuncia y existen otras O sea este se denuncian entre ellos Entonces vamos a buscar la forma de que se resuelva el problema y sobre todo que eso es lo que m\u00e1s me importa y en eso s\u00ed estoy pendiente es que no se afecte a los trabajadores Y si puedo decirles que no se ha afectado a los trabajadores en el tiempo que yo llevo en la presidencia ha tenido m\u00e1s este prestaciones mejores salarios y ya no hay imposiciones de dirigentes Pero podemos avanzar m\u00e1s y ese es el prop\u00f3sito tenemos que llegar a un acuerdo en el caso de Cananea Ya se avanz\u00f3 en diferencias que hab\u00edan en otras Minas Cosal\u00e1 por ejemplo en Sinaloa la secretaria de gobernaci\u00f3n intervino y despu\u00e9s de mucho tiempo de tener esa mina cerrada ya se abri\u00f3 se portaron bien las partes que al final de cuenta pues son los mismos grupos que est\u00e1n en frontal confrontados dos bloques entonces hay que buscar la conciliaci\u00f3n tenemos que resolver otros casos que tenemos pendientes revisar\u00e1 la actuaci\u00f3n de la junta y de la Secretar\u00eda del trabajo en este s\u00ed pero les tengo confianza este a Luisa Mar\u00eda alcalde es una mujer \u00edntegra y voy a buscar que este se Sigue atendiendo a todos respetando a los que antes este mandaban Porque esa es la verdad que ya est\u00e1n entendiendo y hay que reconocer de que son otros tiempos y est\u00e1n ayudando est\u00e1n comparando y seguir apoyando tambi\u00e9n al sindicato minero respetando a su dirigente Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia este porque fue agraviado este lo expulsaron del pa\u00eds creo que como seis a\u00f1os o 10 yo fui a una Gira a del Reino Unido y en Londres los dirigentes del movimiento obrero en Inglaterra me pidieron que yo interviniera porque consideraban que era una injusticia acaba Qu\u00e9 bien que me acord\u00e9 de eso acaba de fallecer un dirigente sindical de Estados Unidos un dirigente obrero con el que me entrevist\u00e9 nombre trunca un hombre con mucha fuerza mucho entusiasmo y mucho compromiso en favor de los trabajadores de Estados Unidos me entrevist\u00e9 porque \u00e9l no quer\u00eda el tratado defendiendo a los trabajadores de Estados Unidos y primero lo convencimos de que no se afectaba a los trabajadores de Estados Unidos y luego que yo creo que fue el aporte mayor es que pidi\u00f3 que el tratado considerada condiciones de equidad para los trabajadores es decir que no se explotara a los trabajadores mexicanos y que se garantizar a la libertad y la democracia sindical este hombre hicimos el compromiso con \u00e9l env\u00eden una reforma laboral y ahora que falleci\u00f3 lo este la mente mucho un buen dirigente Bueno ese dirigente tambi\u00e9n este ped\u00eda el que regresar\u00e1 a Napole\u00f3n y qui\u00e9nes son los protegieron en Canad\u00e1 fueron tambi\u00e9n dirigentes este Mineros sindicatos Mineros de Canad\u00e1 Entonces tenemos confianza como para sentarnos y llegar arreglos lo que sucede a veces es que las agendas est\u00e1n muy cargadas porque tenemos que estar enderezando entuertos nos dejaron muchos pendientes tengo que ir la semana pr\u00f3xima a zapotillo a Jalisco a los altos porque construyeron una presa sin consultar a la gente y est\u00e1 la presa construida pero no se puede usar 10 agua para Guanajuato y para Guadalajara entonces tengo que ir a hablar con la gente a ver este C\u00f3mo podemos resolver esto y ellos con raz\u00f3n este no quieren porque hay tres comunidades que se van a inundar a\u00fan cuando se les est\u00e1 dando opciones alternativas Bueno pues hay que entender ah\u00ed est\u00e1n sus muertos ah\u00ed est\u00e1n sus templos son sus pueblos pero tambi\u00e9n ah\u00ed est\u00e1 la obra que es dinero del pueblo y tambi\u00e9n la posibilidad de que este se tenga agua entonces tengo que ir a ver eso la pr\u00f3xima semana y luego tengo que ir tambi\u00e9n a la laguna a lo mismo les cuento lo de la Laguna est\u00e1n tomando agua con Ars\u00e9nico imag\u00ednense porque sobre explotaron los acu\u00edferos ya lo que sacan es agua contaminada tienen que instalar plantas tratadoras para quitarle el Ars\u00e9nico al agua entonces decidimos hacer un esfuerzo y destinar Diez mil millones para llevar el agua a Torre\u00f3n a G\u00f3mez Palacio a La Laguna no va a afectar al contrario de tomar agua sana pero ya me salieron ah\u00ed opositores politiqueros que por ning\u00fan motivo quieren que pase el Acueducto Entonces voy a ir a hablar con ellos entre los opositores hay un dirigente y aprovecho desde aqu\u00ed para invitarlo de un peri\u00f3dico de Torre\u00f3n un dirigente de la CNC y otros los voy a invitar a una reuni\u00f3n y les voy a decir bueno este estamos a tiempo de resolver porque imag\u00ednense ya estamos licitando son Diez mil millones si empezamos la obra y empiezan a promover amparos y dejamos inconcluso a la obra porque ya no me va a alcanzar el tiempo pues es mejor No hacerla no iniciarla tiene que ayudar as\u00ed de claro Entonces voy a ir a la laguna a eso hablar con todos no es este amenaza ni advertencia es informar c\u00f3mo se van a poner a que se tenga agua saludable sin afectar a nadie al contrario es un beneficio es el \u00fanico sitio en el pa\u00eds que conozco en donde hay Ars\u00e9nico en el agua y se consume agua con Ars\u00e9nico si se logra con las plantas quitar se va de gane pero imag\u00ednense el da\u00f1o a la salud y no hacer nada entonces tengo un poco de asuntos que atender pero cuando yo pueda pero quiero reunir con tambi\u00e9n con los dirigentes mineros que est\u00e1n en conflicto y con las empresas y a ver Vamos a ponernos de acuerdo vamos a que trabajemos juntos eso es lo que puedo contestarte Gracias por \u00faltimo de mi parte para englobar este tema del tribunal electoral este \u00f3rgano en sus 25 a\u00f1os de historia ha tenido doce presidentes pero siete de ellos han dejado el cargo En medio de distintas situaciones sobre todo acusaciones de corrupci\u00f3n otras irregularidades esta conflicto interno pues no es nuevo se ha repetido en su historia de este \u00f3rgano hace unos meses planteaba que faltan tres reformas en en la en el sexenio en su gesti\u00f3n entre ellas una electoral en este tema va a estar incluido alg\u00fan apartado espec\u00edfico para el tribunal electoral C\u00f3mo se van a nombrar o c\u00f3mo se propone que ese nombre se van a cortar tiempos qu\u00e9 es lo que la propuesta en su momento lo vamos a dar a conocer pero desde luego tiene que ser integral porque ha sido una verg\u00fcenza el tribunal no de ahora ya lleva tiempo cuando hicieron el fraude en el 2006 les voy a contar una de una magistrada del tribunal que por ah\u00ed ya van a encontrar ustedes su nombre y los antecedentes resulta que este hab\u00edan m\u00e1s votos que boletas entonces entre otros recursos de fraude se present\u00f3 eso que c\u00f3mo hab\u00edan m\u00e1s votos que boletas recibidas saben que declar\u00f3 la magistrada de que muchos j\u00f3venes iban a la casilla les entregaban la boleta Y es de rallarla y ponerla en la urna doblarla y meterla se la guardaban se la met\u00edan a la bolsa y se la llevaban de recuerdo Pero hay este constancia de lo que les estoy diciendo no este muchas historias de ese tipo much\u00edsimas Entonces ya es el momento de un cambio de una renovaci\u00f3n Ojal\u00e1 y los partidos ayuden porque se requiere de mayor\u00eda calificada no se puede con mayor\u00eda simple o con la mitad m\u00e1s un se requiere dos terceras partes y s\u00ed se podr\u00e1 en esta legislatura es que hay que hacerlo Yo estoy obligado a hacerlo si ellos no lo aprueban que quede constancia de que no quieren la democracia pero lo voy a presentar porque es mi responsabilidad O sea no puedo este quedarme all\u00e1 pero tambi\u00e9n Creo que se pueden convencer y que ya son otros tiempos cada nadie conviene eso es una verg\u00fcenza en Costa Rica hay un ejemplo de \u00f3rganos electorales democr\u00e1ticos se lleg\u00f3 a considerar que materia de democracia Costa Rica era la suiza de Am\u00e9rica nunca en Francia pero en general en varios pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del mundo nosotros medalla de oro en fraude electoral pero durante much\u00edsimo tiempo entonces como no arreglar este asunto hay condiciones inmejorables para que ya se termine con esa verg\u00fcenza eso propio se puede hay gente honesta limpia verdaderos dem\u00f3cratas verdadero jueces pero escogen a los m\u00e1s abyectos saben que hay en la administraci\u00f3n p\u00fablica cuando se va a elegir a alguien para un cargo si es a un abogado casi en todos los casos el principal requisito si es para abogado un cargo En donde se requiere un abogado diez a\u00f1os de experiencia imag\u00ednense un abogado con 10 a\u00f1os de experiencia ahora no pero en un tiempo en que predomin\u00f3 la corrupci\u00f3n C\u00f3mo van a poner ese requisito es mejor que no pongan esa antig\u00fcedad Porque si sale un joven de la facultad de derecho trae todav\u00eda la ilusi\u00f3n de que va a ser justicia y en diez a\u00f1os en un r\u00e9gimen corruptor no ya es un g\u00e1nster pues son de las cosas que hay que cambiar pero as\u00ed ven\u00eda este este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegio much\u00edsimas cosas por eso Hablamos de una transformaci\u00f3n Entonces s\u00ed va la ley o S\u00ed vale la iniciativa de ley y vamos a buscar la forma de que este se haga realidad la democracia bueno Muchas gracias gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:53.847671"
}