{
    "video_id": "T8UWwGfF2W8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/T8UWwGfF2W8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDgnVFIpPSdxlEPX4vmLqBy3X5EKw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=T8UWwGfF2W8",
    "video_title": "Presenta AMLO 10 compromisos por la educaci\u00f3n en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 986,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "voy a conocer",
            "start": 0.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "10 compromisos b\u00e1sicos",
            "start": 3.629,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "con educaci\u00f3n",
            "start": 7.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y con el magisterio nacional",
            "start": 10.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 15.23,
            "duration": 1.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 16.149,
            "duration": 2.311
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer",
            "start": 18.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 21.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 24.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de claridad en todos los niveles",
            "start": 26.87,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "escolares",
            "start": 30.29,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bajo la premisa de que la educaci\u00f3n",
            "start": 32.43,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho del",
            "start": 38.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cual no",
            "start": 42.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.19,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 47.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alimentaci\u00f3n",
            "start": 49.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en todas las escuelas de educaci\u00f3n",
            "start": 52.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 56.37,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de las zonas pobres y marginadas del",
            "start": 58.1,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 63.019,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 66.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de preparatoria",
            "start": 69.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 73.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de nivel medio superior",
            "start": 75.69,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "obtendr\u00e1n una beca mensual para evitar",
            "start": 79.9,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "la deserci\u00f3n escolar",
            "start": 85.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 91.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "los estudiantes de familias de escasos",
            "start": 93.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos que estudian en",
            "start": 97.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "universidades o en escuelas de nivel",
            "start": 100.84,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "superior obtendr\u00e1n una beca de 2400",
            "start": 104.619,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 111.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ah no",
            "start": 114.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 rechazados",
            "start": 116.82,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y el tiempo descripci\u00f3n a todos los",
            "start": 119.7,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que deseen ingresar a las",
            "start": 124.829,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 128.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 132.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 prioritario",
            "start": 134.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fortalece",
            "start": 137.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a las escuelas normales",
            "start": 139.84,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y haga universidad pedag\u00f3gica nacional",
            "start": 143.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 149.819,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "de todos ense\u00f1anza-aprendizaje y mejorar",
            "start": 152.48,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "la calidad de la educaci\u00f3n",
            "start": 157.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se cancelar\u00e1 la mal llamada reforma",
            "start": 164.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 168.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 174.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "uso",
            "start": 177.11,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en las facultades",
            "start": 178.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "del ejecutivo",
            "start": 181.44,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "para detener como aqu\u00ed se ha planteado",
            "start": 184.04,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "las afectaciones laborales y",
            "start": 188.769,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "administrativas al magisterio nacional",
            "start": 191.629,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.74,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 198.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 199.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se demand\u00f3",
            "start": 201.5,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 justicia para todos los afectados",
            "start": 205.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "por la imposici\u00f3n de la malla manga de",
            "start": 209.549,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "forma educativa",
            "start": 212.739,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 215.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 justicia",
            "start": 216.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para cerrarlas",
            "start": 219.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "injustamente para presos pol\u00edticos y",
            "start": 222.2,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "para las v\u00edctimas de la violencia",
            "start": 227.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 232.69,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "enviaremos desde el inicio del gobierno",
            "start": 234.94,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "las iniciativas",
            "start": 239.76,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de reformas a las leyes que vulneran la",
            "start": 242.27,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "dignidad y los derechos de los maestros",
            "start": 248.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ben\u00e9ficos",
            "start": 251.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 254.93,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "vamos a enamorar conjuntamente",
            "start": 256.94,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "con los maestros con los padres de",
            "start": 261.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 265.129,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con pedagogos especialistas un plan",
            "start": 266.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 271.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenemos de verdad en realidad la calidad",
            "start": 273.68,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza sin aceptar los derechos",
            "start": 278.99,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "laborales del mag ni serie",
            "start": 283.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 286.71,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 288.61,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "una reforma educativa sin el magisterio",
            "start": 290.689,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 298.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se respetar\u00e1 la independencia y",
            "start": 300.289,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de los trabajadores de la",
            "start": 302.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de gij\u00f3n",
            "start": 306.259,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el gobierno no intervendr\u00e1 en la vida",
            "start": 308.54,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "interna de sus organizaciones para",
            "start": 313.66,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "garantizar una plena democracia sindical",
            "start": 318.46,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 326.479,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 328.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "forma de vida y como forma de conciencia",
            "start": 330.1,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "democracia como forma de vida significa",
            "start": 334.84,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "democracia en la familia democracia en",
            "start": 338.319,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 344.18,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "democracia en el sindicato democracia en",
            "start": 346.55,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "la escuela y democracia en el pa\u00eds eso",
            "start": 352.439,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "es lo que se va a llevar a cabo este",
            "start": 357.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 360.15,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "se retomar\u00e1n este es el punto 9 las",
            "start": 364.96,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "propuestas alternativas de educaci\u00f3n que",
            "start": 370.389,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "calentar\u00e1n",
            "start": 374.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hay p\u00falsar",
            "start": 375.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "federativa a impulsar como el plan para",
            "start": 379.25,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del estado de oaxaca",
            "start": 384.51,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "dt o",
            "start": 387.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en particular en especial se apoyar\u00e1",
            "start": 390.139,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n ind\u00edgena respetando y",
            "start": 395.33,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "preservando las lenguas las tradiciones",
            "start": 399.379,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "las costumbres el medio ambiente y la",
            "start": 403.58,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social comunitaria",
            "start": 408.879,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 415.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "jes\u00fas es real",
            "start": 417.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las voces que pagan los padres de",
            "start": 419.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "familia para el mantenimiento de las",
            "start": 422.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 425.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 427.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "destinar\u00e1n de manera directa cursos con",
            "start": 429.849,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "estos prop\u00f3sitos a los consejos",
            "start": 434.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "escolares de participaci\u00f3n social porque",
            "start": 437.36,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "se cobran las cuotas porque no hay",
            "start": 441.77,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de las",
            "start": 447.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "escuelas ya no se van a cobrar las",
            "start": 450.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cuotas porque el gobierno va a entregar",
            "start": 454.25,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de manera directa a cada escuela para",
            "start": 458.599,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que tengan recursos para el",
            "start": 462.83,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mantenimiento y se va a entregar esos",
            "start": 466.669,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "recursos cada a\u00f1o a los consejos",
            "start": 469.789,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "escolares de participaci\u00f3n social y que",
            "start": 473.12,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "con la organizaci\u00f3n comunitaria para",
            "start": 477.879,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "esta familia alice esos fondos pero no",
            "start": 481.969,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo va a ser el mantenimiento de las",
            "start": 486.83,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "escuelas para que no tengamos los",
            "start": 490.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos de la burocracia que muchas",
            "start": 494.69,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "veces se queda con los dineros",
            "start": 498.02,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n vamos de manera directa a",
            "start": 502.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "entregar todos los recursos todo lo que",
            "start": 507.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenga que ver con mejoramiento de aulas",
            "start": 510.59,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ver con la introducci\u00f3n",
            "start": 514.39,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de agua potable",
            "start": 520.33,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "lo que tenga que ver con la instalaci\u00f3n",
            "start": 523.26,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "de internet todo se va a manejar con las",
            "start": 528.53,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "escuelas de manera directa vamos a",
            "start": 535.35,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un programa para la",
            "start": 540.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 543.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educativa que va a incluir la",
            "start": 546.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n como ya lo dije de agua la",
            "start": 551.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "regla de ba\u00f1os escolares la energ\u00eda",
            "start": 554.85,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y va a ver internet en todas",
            "start": 559.98,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "las escuelas de su programa que vamos a",
            "start": 565.77,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "llevar a cabo porque ahora",
            "start": 570.59,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "solamente se tiene acceso al internet en",
            "start": 575.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 579.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en un 20% del territorio nacional",
            "start": 580.61,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en algunas cabeceras municipales",
            "start": 585.25,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "hay internet",
            "start": 589.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y eso tiene que hablar la gente",
            "start": 593.79,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "subi\u00e9ndose a las lomas buscando una",
            "start": 598.47,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "anunciada se\u00f1al para poder hablar",
            "start": 601.74,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no es cierto que est\u00e9 codificado el pa\u00eds",
            "start": 605.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con internet y en el caso del monarca de",
            "start": 610.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todo el territorio es de estar solo en",
            "start": 614.42,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "el 3% hay se\u00f1al de internet vamos a que",
            "start": 618.5,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "desde el primer a\u00f1o ya sea con la",
            "start": 625.66,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de grandes antenas con la",
            "start": 630.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica de la l\u00ednea de la comisi\u00f3n",
            "start": 633.529,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "federal de electricidad o con sap ehs y",
            "start": 637.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con",
            "start": 640.57,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "internet y en las plazas p\u00fablicas en los",
            "start": 645.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hospitales y en las escuelas va a ser",
            "start": 649.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gratuito en internet este es un",
            "start": 653.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compromiso estamos haciendo",
            "start": 656.18,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mismo va a ayudar mucho para mejorar la",
            "start": 659.27,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza concluy\u00f3 con una",
            "start": 664.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 670.49,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de el 20 y medio de benito ju\u00e1rez",
            "start": 671.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 676.769,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n",
            "start": 678.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es la base",
            "start": 682.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de la prosperidad de un huerto",
            "start": 685.35,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "parafraseando la ilustraci\u00f3n es la base",
            "start": 690.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las dos ferias",
            "start": 694.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ellos web",
            "start": 697.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a la vez que es en medio m\u00e1s seguro y",
            "start": 699.63,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "hacer imposible los abusos del 40 por",
            "start": 706.08,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "eso aqu\u00ed en delatar 4 hour compromiso de",
            "start": 711.81,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica con el",
            "start": 718.55,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "apoyo la participaci\u00f3n de el magisterio",
            "start": 725.28,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "nacional no se puede llevar a cabo",
            "start": 729.95,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ninguna forma educativa sin los",
            "start": 735.17,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "registros es de sentido com\u00fan",
            "start": 738.75,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "a veces es el menos com\u00fan de los",
            "start": 743.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sentidos",
            "start": 747.529,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "como en este caso c\u00f3mo se va a llevar a",
            "start": 749.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cabo una reforma educativa si los",
            "start": 752.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maestros quien dice que transmite el",
            "start": 756.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conocimiento en el aula",
            "start": 758.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el maestro",
            "start": 761.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no fue una reforma educativa fue una",
            "start": 764.25,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n si quiera llamarle reforma",
            "start": 770.15,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "laboral un mecanismo de sometimiento al",
            "start": 773.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "magisterio para combinar a los maestros",
            "start": 777.78,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "rector nunca me hab\u00eda afectado tanto a",
            "start": 781.71,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "los maestros comunistas excel se les",
            "start": 787.59,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "degrad\u00f3 a nuestras ra\u00edces a nuestros",
            "start": 792.47,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "maestros los que nos han ense\u00f1ado lo",
            "start": 796.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mucho o lo poco que sabemos y de manera",
            "start": 799.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "especial se ensa\u00f1aron con los maestros",
            "start": 803.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de oaxaca porque no saben conoce lo que",
            "start": 806.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 810.78,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "este pueblo es uno de los pueblos con",
            "start": 811.29,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 814.589,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y vamos a ver",
            "start": 822.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 825.14,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 826.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de lo que son las comunidades y de lo",
            "start": 828.24,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "que es el gobierno tradicional",
            "start": 833.399,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de los pueblos de oaxaca si",
            "start": 836.54,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en oaxaca como en ninguna parte del pa\u00eds",
            "start": 842.48,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "con una parte del mundo se tiene un",
            "start": 845.82,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "gobierno democr\u00e1tico son las asambleas",
            "start": 850.529,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "comunitarias las que deciden las",
            "start": 855.089,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "actualidades de los 417 municipios de",
            "start": 858.89,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "usos y costumbres no cobran dan servicio",
            "start": 863.7,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y todos los que pertenecen a la",
            "start": 867.81,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "comunidad tiene que aportar ese servicio",
            "start": 872.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y todo lo que se hacen los pueblos es",
            "start": 875.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el tequio por el trabajo voluntario",
            "start": 878.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la gente nuestro que hace conciertos",
            "start": 882.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "es lo que hace el pueblo",
            "start": 885.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "5 - organizaci\u00f3n que se respeta esta",
            "start": 889.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria c\u00f3mo se le va a",
            "start": 894.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "vivir a un eso de que no cumpla con su",
            "start": 897.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad no no permite a las",
            "start": 901.339,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "autoridades de los pueblos nada m\u00e1s que",
            "start": 904.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo lo saben estos reaccionarios",
            "start": 907.49,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "corruptos no recuerdo todo el pa\u00eds con",
            "start": 910.839,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "los conocimientos 70 municipios lengua",
            "start": 915.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "marca y me consta de los maestros de",
            "start": 918.29,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "oaxaca siempre est\u00e1n trabajando en sus",
            "start": 922.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comunidades y siempre han estado",
            "start": 926.779,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "apoyando a los pueblos de oaxaca por eso",
            "start": 930.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vine aqu\u00ed a guelatao hacer este",
            "start": 934.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "pronunciamiento porque ya vas a estar",
            "start": 938.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vendiendo al magisterio nacional y al",
            "start": 942.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "magisterio democr\u00e1tico",
            "start": 945.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los oponentes muertos",
            "start": 949.07,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como se mejora de verdad la calidad de",
            "start": 957.6,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza que vivan los maestros",
            "start": 961.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vivo en educaci\u00f3n",
            "start": 968.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "me mir\u00f3 y me dijo",
            "start": 972.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 979.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 981.3,
            "duration": 5.6
        }
    ],
    "transcription_text": "voy a conocer 10 compromisos b\u00e1sicos con educaci\u00f3n y con el magisterio nacional 1 [M\u00fasica] [Aplausos] vamos a fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de claridad en todos los niveles escolares bajo la premisa de que la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del cual no [M\u00fasica] t\u00fa habr\u00e1 alimentaci\u00f3n en todas las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica de las zonas pobres y marginadas del pa\u00eds n todos los estudiantes de preparatoria todos de nivel medio superior obtendr\u00e1n una beca mensual para evitar la deserci\u00f3n escolar bueno los estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos que estudian en universidades o en escuelas de nivel superior obtendr\u00e1n una beca de 2400 pesos mensuales ah no habr\u00e1 rechazados y el tiempo descripci\u00f3n a todos los j\u00f3venes que deseen ingresar a las universidades 5 ser\u00e1 prioritario fortalece a las escuelas normales y haga universidad pedag\u00f3gica nacional para de todos ense\u00f1anza-aprendizaje y mejorar la calidad de la educaci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] se cancelar\u00e1 la mal llamada reforma educativa sabemos uso en las facultades del ejecutivo para detener como aqu\u00ed se ha planteado las afectaciones laborales y administrativas al magisterio nacional [Aplausos] 10 [Aplausos] se demand\u00f3 habr\u00e1 justicia para todos los afectados por la imposici\u00f3n de la malla manga de forma educativa [Aplausos] habr\u00e1 justicia para cerrarlas injustamente para presos pol\u00edticos y para las v\u00edctimas de la violencia as\u00ed mismo enviaremos desde el inicio del gobierno las iniciativas de reformas a las leyes que vulneran la dignidad y los derechos de los maestros ben\u00e9ficos 7 vamos a enamorar conjuntamente con los maestros con los padres de familia con pedagogos especialistas un plan educativo tenemos de verdad en realidad la calidad de la ense\u00f1anza sin aceptar los derechos laborales del mag ni serie [Aplausos] nunca m\u00e1s una reforma educativa sin el magisterio hoy se respetar\u00e1 la independencia y autonom\u00eda de los trabajadores de la educaci\u00f3n de gij\u00f3n el gobierno no intervendr\u00e1 en la vida interna de sus organizaciones para garantizar una plena democracia sindical [Aplausos] democracia c\u00f3mo forma de vida y como forma de conciencia democracia como forma de vida significa democracia en la familia democracia en las comunidades democracia en el sindicato democracia en la escuela y democracia en el pa\u00eds eso es lo que se va a llevar a cabo este tipo se retomar\u00e1n este es el punto 9 las propuestas alternativas de educaci\u00f3n que calentar\u00e1n hay p\u00falsar federativa a impulsar como el plan para la transformaci\u00f3n del estado de oaxaca dt o y en particular en especial se apoyar\u00e1 la educaci\u00f3n ind\u00edgena respetando y preservando las lenguas las tradiciones las costumbres el medio ambiente y la organizaci\u00f3n social comunitaria 10 jes\u00fas es real las voces que pagan los padres de familia para el mantenimiento de las escuelas y el gobierno destinar\u00e1n de manera directa cursos con estos prop\u00f3sitos a los consejos escolares de participaci\u00f3n social porque se cobran las cuotas porque no hay presupuesto para el mantenimiento de las escuelas ya no se van a cobrar las cuotas porque el gobierno va a entregar de manera directa a cada escuela para que tengan recursos para el mantenimiento y se va a entregar esos recursos cada a\u00f1o a los consejos escolares de participaci\u00f3n social y que con la organizaci\u00f3n comunitaria para esta familia alice esos fondos pero no s\u00f3lo va a ser el mantenimiento de las escuelas para que no tengamos los obst\u00e1culos de la burocracia que muchas veces se queda con los dineros a la educaci\u00f3n vamos de manera directa a entregar todos los recursos todo lo que tenga que ver con mejoramiento de aulas lo que tenga que ver con la introducci\u00f3n de agua potable lo que tenga que ver con la instalaci\u00f3n de internet todo se va a manejar con las escuelas de manera directa vamos a llevar a cabo un programa para la rehabilitaci\u00f3n de la infraestructura educativa que va a incluir la introducci\u00f3n como ya lo dije de agua la regla de ba\u00f1os escolares la energ\u00eda el\u00e9ctrica y va a ver internet en todas las escuelas de su programa que vamos a llevar a cabo porque ahora solamente se tiene acceso al internet en el pa\u00eds en un 20% del territorio nacional s\u00f3lo en algunas cabeceras municipales hay internet y eso tiene que hablar la gente subi\u00e9ndose a las lomas buscando una anunciada se\u00f1al para poder hablar no es cierto que est\u00e9 codificado el pa\u00eds con internet y en el caso del monarca de todo el territorio es de estar solo en el 3% hay se\u00f1al de internet vamos a que desde el primer a\u00f1o ya sea con la instalaci\u00f3n de grandes antenas con la fibra \u00f3ptica de la l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal de electricidad o con sap ehs y vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con internet y en las plazas p\u00fablicas en los hospitales y en las escuelas va a ser gratuito en internet este es un compromiso estamos haciendo mismo va a ayudar mucho para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza concluy\u00f3 con una frase de el 20 y medio de benito ju\u00e1rez dec\u00eda la instrucci\u00f3n es la base de la prosperidad de un huerto parafraseando la ilustraci\u00f3n es la base de las dos ferias de ellos web a la vez que es en medio m\u00e1s seguro y hacer imposible los abusos del 40 por eso aqu\u00ed en delatar 4 hour compromiso de impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica con el apoyo la participaci\u00f3n de el magisterio nacional no se puede llevar a cabo ninguna forma educativa sin los registros es de sentido com\u00fan a veces es el menos com\u00fan de los sentidos como en este caso c\u00f3mo se va a llevar a cabo una reforma educativa si los maestros quien dice que transmite el conocimiento en el aula es el maestro no fue una reforma educativa fue una imposici\u00f3n si quiera llamarle reforma laboral un mecanismo de sometimiento al magisterio para combinar a los maestros rector nunca me hab\u00eda afectado tanto a los maestros comunistas excel se les degrad\u00f3 a nuestras ra\u00edces a nuestros maestros los que nos han ense\u00f1ado lo mucho o lo poco que sabemos y de manera especial se ensa\u00f1aron con los maestros de oaxaca porque no saben conoce lo que es este pueblo es uno de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y vamos a ver y [Aplausos] de lo que son las comunidades y de lo que es el gobierno tradicional democr\u00e1tico de los pueblos de oaxaca si en oaxaca como en ninguna parte del pa\u00eds con una parte del mundo se tiene un gobierno democr\u00e1tico son las asambleas comunitarias las que deciden las actualidades de los 417 municipios de usos y costumbres no cobran dan servicio y todos los que pertenecen a la comunidad tiene que aportar ese servicio y todo lo que se hacen los pueblos es por el tequio por el trabajo voluntario de la gente nuestro que hace conciertos es lo que hace el pueblo 5 - organizaci\u00f3n que se respeta esta organizaci\u00f3n comunitaria c\u00f3mo se le va a vivir a un eso de que no cumpla con su responsabilidad no no permite a las autoridades de los pueblos nada m\u00e1s que s\u00f3lo lo saben estos reaccionarios corruptos no recuerdo todo el pa\u00eds con los conocimientos 70 municipios lengua marca y me consta de los maestros de oaxaca siempre est\u00e1n trabajando en sus comunidades y siempre han estado apoyando a los pueblos de oaxaca por eso vine aqu\u00ed a guelatao hacer este pronunciamiento porque ya vas a estar vendiendo al magisterio nacional y al magisterio democr\u00e1tico los oponentes muertos como se mejora de verdad la calidad de la ense\u00f1anza que vivan los maestros vivo en educaci\u00f3n me mir\u00f3 y me dijo bienvenidos [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:20.359966"
}