{
    "video_id": "Tbv2Gp-udI8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Tbv2Gp-udI8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmz8Vkejf_A9KfR8tjLbfmeT3uNw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Tbv2Gp-udI8",
    "video_title": "Inicio de obra del proyecto: Agua Saludable para La Laguna, desde Torre\u00f3n, Coahuila",
    "video_length_seconds": 3992,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "proyecto agua saludable para la laguna",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 1.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an",
            "start": 6.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional de coahuila",
            "start": 15.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 18.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional de durango",
            "start": 23.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 25.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 30.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nacional del agua blanca jim\u00e9nez",
            "start": 32.33,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 34.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el subdirector general de administraci\u00f3n",
            "start": 37.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de conagua germ\u00e1n arturo mart\u00ednez",
            "start": 38.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "santoyo",
            "start": 41.69,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el presidente de grupo lala eduardo",
            "start": 43.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tricio haro",
            "start": 46.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el presidente municipal provisional de",
            "start": 49.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n sergio lara galv\u00e1n",
            "start": 52.08,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 54.16,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de g\u00f3mez palacio",
            "start": 56.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "durango alma marina vitela rodr\u00edguez",
            "start": 58.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de mapim\u00ed",
            "start": 63.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "durango marisol pe\u00f1a rodr\u00edguez",
            "start": 65.489,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de francisco y",
            "start": 70.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "madero coahuila",
            "start": 72.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "jonathan \u00e1valos rodr\u00edguez",
            "start": 73.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tlahualilo",
            "start": 78.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "durango alejandro rodr\u00edguez belmonte",
            "start": 80.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de matamoros",
            "start": 85.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coahuila horacio pi\u00f1a \u00e1vila",
            "start": 87.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 90.4,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y el presidente municipal de lerdo",
            "start": 92.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "durango homero mart\u00ednez cabrera",
            "start": 94.65,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 98.48,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 100.43,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 101.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 103.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 105.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 108.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 111.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 116.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 118.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de coahuila",
            "start": 120.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds",
            "start": 122.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 134.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 136.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador bienvenido una vez m\u00e1s a",
            "start": 139.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "la perla de la laguna una de nuestras",
            "start": 143.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s fuertes y unidas gracias a",
            "start": 145.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la perseverancia de su gente la",
            "start": 147.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "industria pujante y el empe\u00f1o diario de",
            "start": 149.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las y los laguneros hoy tambi\u00e9n la m\u00e1s",
            "start": 151.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a nuestro amigo el",
            "start": 154.739,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 156.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con quien hemos sostenido una fruct\u00edfera",
            "start": 158.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alianza a favor de todos los municipios",
            "start": 161.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la comarca lagunera en los temas",
            "start": 163.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fundamentales de conectividad moderna",
            "start": 165.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprovechamiento sustentable de los",
            "start": 168.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "recursos desarrollo social y sobre todo",
            "start": 169.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica agradezco tambi\u00e9n la",
            "start": 172.86,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presencia y el trabajo coordinado de la",
            "start": 176.01,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 177.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "nacional del agua blanca jim\u00e9nez",
            "start": 179.25,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cisneros e a trav\u00e9s bienvenida a nuestro",
            "start": 181.98,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "estado agradezco tambi\u00e9n hoy la",
            "start": 184.709,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presencia y el trabajo tambi\u00e9n ordenado",
            "start": 187.769,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y coordinado del presidente del consejo",
            "start": 190.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n del grupo lala de",
            "start": 193.799,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "eduardo eduardo tricio haro",
            "start": 195.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n agradezco la presencia de",
            "start": 197.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las alcaldesas y alcaldes de la regi\u00f3n",
            "start": 200.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "laguna a todos muchas gracias la",
            "start": 204.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "historia de la comarca lagunera que",
            "start": 207.9,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "abarca los estados de durango y de",
            "start": 209.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coahuila est\u00e1 ligada a su agua desde la",
            "start": 211.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de sus ciudades hasta llegar",
            "start": 214.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al impulso social actual prevalece la",
            "start": 216.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesidad de cuidar y aprovechar de la",
            "start": 219.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mejor forma los cuerpos de agua en sus",
            "start": 221.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes fue el hogar de varios grupos",
            "start": 224.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "originales que hicieron en medio del",
            "start": 226.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desierto y durante cientos de a\u00f1os una",
            "start": 228.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "forma de vida alrededor de las lagunas",
            "start": 231.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se formaban con las aguas del r\u00edo",
            "start": 233.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nazas durante los tiempos coloniales los",
            "start": 235.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "caminos comunicaban las zacatecas con",
            "start": 238.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "chihuahua y durango de tal forma que los",
            "start": 240.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "senderos se disfrutaban y los viajeros",
            "start": 242.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hac\u00edan un alto en el camino a las",
            "start": 244.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "orillas del caudaloso r\u00edo",
            "start": 247.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a mediados del siglo 19 iniciaron los",
            "start": 249.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primeros asentamientos en lo que fuera",
            "start": 252.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el rancho del torre\u00f3n que adem\u00e1s de ser",
            "start": 254.01,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "paso de viajeros fue una ruta que une al",
            "start": 256.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comercio y la agricultura entre durango",
            "start": 258.959,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y coahuila a la cual alcanz\u00f3 el progreso",
            "start": 260.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con la llegada del ferrocarril",
            "start": 264.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apenas el d\u00eda de ayer que conmemoramos",
            "start": 266.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la firma del plan de guadalupe",
            "start": 268.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "parteaguas en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 269.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "destacamos que torre\u00f3n fue un lugar",
            "start": 272.3,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico durante la revoluci\u00f3n",
            "start": 274.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicana como enclave de la agricultura",
            "start": 276.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a gran escala y por su situaci\u00f3n",
            "start": 278.85,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "privilegiada en esta ciudad se registran",
            "start": 280.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuatro tomas o batallas tres de ellas",
            "start": 284.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tuvo una muy importante participaci\u00f3n el",
            "start": 286.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bien llamado brazo armado de la",
            "start": 288.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n el general francisco villa en",
            "start": 290.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 1913 14 y 16 al triunfo de la",
            "start": 293.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n constitucionalista la comarca",
            "start": 298.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lagunera fue escenario central de una de",
            "start": 300.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las acciones fundamentales para el campo",
            "start": 302.88,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "mexicano el reparto agrario de 1936 que",
            "start": 304.74,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "marc\u00f3 el inicio del m\u00e9xico moderno de",
            "start": 309.389,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "libertades y derechos sociales desde",
            "start": 311.699,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "entonces la comarca lagunera significa",
            "start": 314.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "identidad y unidad entre durango y",
            "start": 317.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "coahuila una gran regi\u00f3n forjada en el",
            "start": 319.56,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "semidesierto mexicano identidad porque",
            "start": 322.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ambos estados est\u00e1n habitados por miles",
            "start": 325.259,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de mexicanos nacidos y formados en la",
            "start": 327.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cultura del esfuerzo y del tes\u00f3n con que",
            "start": 329.37,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nuestros mayores",
            "start": 332.28,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "impulsaron el crecimiento sin descanso",
            "start": 333.409,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el patrimonio del norte unidad porque",
            "start": 335.939,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ante la adversidad somos uno y",
            "start": 339.479,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "solidarios ante el desastre un solo",
            "start": 341.009,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "frente y de cara a los retos un",
            "start": 343.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pensamiento com\u00fan y unificado la salud y",
            "start": 345.629,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el bienestar de la comarca lagunera",
            "start": 349.139,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ahora mediante la combusti\u00f3n mediante la",
            "start": 350.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n de esfuerzos entre las",
            "start": 353.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades de ambos estados en conjunto",
            "start": 355.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con su gobierno se\u00f1or presidente se",
            "start": 358.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atiende una problem\u00e1tica que exig\u00eda de",
            "start": 360.539,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n inaplazable garantizar el",
            "start": 362.789,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "abasto de agua en cantidad y calidad",
            "start": 366.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para toda la poblaci\u00f3n de la comarca",
            "start": 369.409,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "lagunera a trav\u00e9s de la potabilizaci\u00f3n",
            "start": 372.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de agua de las presas el volumen de agua",
            "start": 374.31,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "necesario para respaldar este proyecto",
            "start": 377.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como ya escuchamos es de este aproximado",
            "start": 379.529,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a los 200 millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 382.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para lograr atender la poblaci\u00f3n con",
            "start": 384.539,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "este proyecto hasta aproximadamente el",
            "start": 387.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2.045 con nuestro reconocimiento",
            "start": 389.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al compromiso tambi\u00e9n de los productores",
            "start": 392.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas de la iniciativa privada que",
            "start": 394.71,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "donar\u00e1n 50 millones de metros c\u00fabicos",
            "start": 397.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los datos estimados del proyecto",
            "start": 400.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el costo andar\u00e1 por los 11.000 millones",
            "start": 402.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de pesos donde incluye la obra civil",
            "start": 405.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como ya como ya lo comentaron de la",
            "start": 407.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "potabilizadora acueductos ramales hacia",
            "start": 411.09,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los municipios modernizaci\u00f3n de",
            "start": 414.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "organismos operadores para mejorar la",
            "start": 416.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eficiencia f\u00edsica as\u00ed como tecnificaci\u00f3n",
            "start": 418.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de riego agr\u00edcola para optimizar el uso",
            "start": 420.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del agua y mejorar la productividad del",
            "start": 423.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "campo actualmente la comisi\u00f3n estatal de",
            "start": 425.65,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aguas y saneamiento de coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 429.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como lo explicaron en el proyecto est\u00e1",
            "start": 431.229,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "llevando a cabo los proyectos de los",
            "start": 434.169,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ramales de distribuci\u00f3n para los",
            "start": 436.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sistemas municipales de ambos estados",
            "start": 438.31,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con esta gran obra ser\u00e1 posible atender",
            "start": 440.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los dos principales desaf\u00edos el",
            "start": 443.669,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "abastecimiento a la poblaci\u00f3n con agua y",
            "start": 446.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la extracci\u00f3n de agua",
            "start": 449.29,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea para avanzar en el",
            "start": 450.94,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "equilibrio del acu\u00edfero",
            "start": 452.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por otra parte se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 454.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decirle que en un acto de justicia para",
            "start": 456.49,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "las familias que dependen del campo",
            "start": 458.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "herederas y descendientes de los de las",
            "start": 460.139,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "familias que formaron la laguna",
            "start": 462.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para conservar y mejorar los recursos",
            "start": 465.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "primarios de la producci\u00f3n agropecuaria",
            "start": 467.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o atendemos los efectos de la",
            "start": 469.68,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda y la erosi\u00f3n presentadas con gran",
            "start": 472.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "parte en gran parte de nuestro",
            "start": 474.669,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "territorio estatal as\u00ed como el desabasto",
            "start": 476.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de agua para el ganado en \u00e1reas de",
            "start": 478.569,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "agostadero apoyamos a los peque\u00f1os",
            "start": 480.46,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "productores agropecuarios de las",
            "start": 482.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "regiones con poca disponibilidad de agua",
            "start": 484.18,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y que presentan adem\u00e1s procesos de",
            "start": 486.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "erosi\u00f3n de suelo adem\u00e1s los incentivamos",
            "start": 488.889,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para que aprovechen sustentablemente los",
            "start": 491.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recursos naturales asociados con sus",
            "start": 493.539,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "actividades productivas en forma en",
            "start": 495.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "forma paralela tambi\u00e9n fortalecemos la",
            "start": 498.849,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "infraestructura para captaci\u00f3n manejo y",
            "start": 501.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua y adem\u00e1s",
            "start": 503.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "generamos las mejores pr\u00e1cticas de",
            "start": 505.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del suelo como la",
            "start": 507.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plantaci\u00f3n de especies nativas y la",
            "start": 509.02,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica productivo conservacionista a",
            "start": 511.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fin de que evolucionen a otros cultivos",
            "start": 513.849,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por dar por adaptabilidad y de menor",
            "start": 515.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impacto en el suelo se\u00f1or presidente",
            "start": 519.159,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos",
            "start": 522.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "encontramos en el momento preciso para",
            "start": 524.589,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "garantizar el uso razonable de los",
            "start": 527.92,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "recursos de cuidarlos y aprovecharlos",
            "start": 529.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de forma sustentable las y los laguneros",
            "start": 531.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "especialmente los j\u00f3venes piden un",
            "start": 534.67,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "respeto por los recursos naturales en",
            "start": 537.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "general ya que \u00e9stos crean una gran",
            "start": 539.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amalgama de oportunidades para su futuro",
            "start": 541.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y para mejorar como sociedad hago votos",
            "start": 543.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque en esta gira presidencial sea una",
            "start": 546.26,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oportunidad m\u00e1s de sumar objetivos y",
            "start": 549.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recursos entre los gobiernos de durango",
            "start": 551.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y coahuila con su gobierno con el",
            "start": 552.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica los productores",
            "start": 555.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y la ciudadan\u00eda en nuestro compromiso",
            "start": 558.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conjunto y sports e impostergable de la",
            "start": 560.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del agua tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 563.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluidos reiteramos que nuestro",
            "start": 565.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno tenemos toda la disposici\u00f3n",
            "start": 568.25,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para que la din\u00e1mica de colaboraci\u00f3n",
            "start": 570.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entre la federaci\u00f3n y los estados nos",
            "start": 571.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "permita propiciar las mejores",
            "start": 574.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para el presente y",
            "start": 576.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el porvenir de la comarca lagunera en",
            "start": 578.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 581.36,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "hemos sido forjados con valores",
            "start": 582.35,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "institucionales",
            "start": 584.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "reconocemos a la figura presidencial",
            "start": 585.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como el m\u00e1s alto mando de la naci\u00f3n y",
            "start": 587.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "del estado mexicano por el por el mismo",
            "start": 590.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respeto que guardamos tambi\u00e9n dignamente",
            "start": 593.45,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "exigimos trato justo",
            "start": 596.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y solidaridad con los",
            "start": 598.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "problemas de nuestra entidad y de",
            "start": 599.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestra gente por eso hoy agradecemos",
            "start": 601.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed resolviendo uno de los",
            "start": 603.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "principales problemas a\u00f1ejos de la",
            "start": 605.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comarca lagunera hoy abordamos un tema",
            "start": 607.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de suma importancia el agua para la",
            "start": 610.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "laguna pero todav\u00eda tenemos se\u00f1or",
            "start": 613.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente muchos problemas que resolver",
            "start": 615.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por lo que nuevamente le pido en su",
            "start": 617.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oportunidad poder exponerlos a su figura",
            "start": 619.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y otra vez como cada visita le tiendo la",
            "start": 622.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mano para encontrarnos en el camino de",
            "start": 626.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las coincidencias por el bien de la",
            "start": 628.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "competitividad de esta zona donde est\u00e1",
            "start": 630.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coahuila y durango",
            "start": 633.01,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s convergen nuevo le\u00f3n",
            "start": 634.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tamaulipas y chihuahua por el bien de la",
            "start": 636.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos por el bien de la",
            "start": 638.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gente que habita esta noble tierra sea",
            "start": 640.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de nueva cuenta usted bienvenido a",
            "start": 642.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "coahuila de zaragoza muchas gracias",
            "start": 644.68,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 648.15,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 655.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en seguida hace el uso de la palabra el",
            "start": 658.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 661.52,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 663.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 674.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 677.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 680.82,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "a esta importante tierra de la laguna",
            "start": 683.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saludo y agradezco tambi\u00e9n la",
            "start": 687.829,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "anfitrion\u00eda de mi amigo el gobernador",
            "start": 690.48,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds y agradezco",
            "start": 693.089,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hoy la presencia y la disposici\u00f3n que ha",
            "start": 698.91,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mostrado siempre la doctora blanca",
            "start": 701.759,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez directora general de conagua e",
            "start": 703.709,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "igualmente al ingeniero arturo mart\u00ednez",
            "start": 708.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "santoyo y desde luego",
            "start": 712.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reconozco la presencia de mi amigo el",
            "start": 715.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ingeniero eduardo tricio haro presidente",
            "start": 718.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del grupo lala",
            "start": 721.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "saludo la presencia del se\u00f1or presidente",
            "start": 723.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "municipal de torre\u00f3n de las y de los",
            "start": 725.93,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tanto de la",
            "start": 730.88,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "laguna de coahuila como de la laguna de",
            "start": 734.149,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 738.589,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 740.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 743.35,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bienvenido una vez m\u00e1s a la laguna",
            "start": 746.27,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "gracias porque con su presencia aqu\u00ed",
            "start": 751.31,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "reafirma el compromiso de proteger la",
            "start": 756.55,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica dotando de agua suficiente",
            "start": 760.91,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en cantidad y calidad a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 765.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n para terminar con el",
            "start": 770.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "problema que representa el alto",
            "start": 774.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contenido de ars\u00e9nico en esta zona este",
            "start": 776.75,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "es un acto que confirma su deseo de",
            "start": 781.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bienestar en el m\u00e1s amplio sentido de la",
            "start": 785.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "palabra se lo agradecemos y les",
            "start": 788.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reconocemos hoy la disposici\u00f3n para que",
            "start": 791.18,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "en esa suma de esfuerzos con el gobierno",
            "start": 795.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de coahuila y de durango y con los",
            "start": 800.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y los sectores",
            "start": 804.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "productivos de esta regi\u00f3n sobre todo el",
            "start": 807.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sector agropecuario podamos encontrar la",
            "start": 811.01,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n",
            "start": 814.79,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "este problema que desde hace a\u00f1os ha",
            "start": 816.259,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "venido increment\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 821.059,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica por el alto contenido",
            "start": 826.009,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reitero de la cnte de ars\u00e9nico juntos",
            "start": 830.769,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "estoy seguro que podemos avanzar en la",
            "start": 834.049,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n estructural del problema que",
            "start": 838.1,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preocupa a las familias de la laguna",
            "start": 841.189,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "queda claro que con la suma de esfuerzos",
            "start": 844.209,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podemos dar mejores resultados a los",
            "start": 847.539,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "problemas que enfrenta la sociedad por",
            "start": 851.329,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eso decirle que estamos dispuestos a",
            "start": 855.679,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "seguir aportando todo el esfuerzo que",
            "start": 861.289,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sea necesario como lo ha dicho mi amigo",
            "start": 866.179,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme para",
            "start": 869.359,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sumar esfuerzos con su gobierno con los",
            "start": 872.749,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y poder",
            "start": 875.989,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y tener muy pronto ya como una realidad",
            "start": 879.32,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "este proyecto que hoy vemos un avance",
            "start": 883.66,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "muy sustancial hoy vemos un proyecto",
            "start": 888.29,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "integral en el que nos da la confianza",
            "start": 892.31,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de que podemos ir avanzando ahora s\u00ed en",
            "start": 897.19,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n de este problema que tanto",
            "start": 902.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ha lastimado a esta regi\u00f3n por ello hoy",
            "start": 905.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pues reiteramos el compromiso de apoyar",
            "start": 909.56,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este proyecto de trabajar de manera",
            "start": 914.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "conjunta para que podamos tener la",
            "start": 917.05,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica que nos ayude",
            "start": 921.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a garantizar el consumo humano as\u00ed como",
            "start": 924.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "para atender tambi\u00e9n al sector",
            "start": 928.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agropecuario esta regi\u00f3n",
            "start": 931.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "es de las regiones m\u00e1s productivas de",
            "start": 934.7,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mexico esta regi\u00f3n se ha forjado con",
            "start": 939.83,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que han dado la lucha",
            "start": 944.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en esta parte del semidesierto",
            "start": 948.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y que eso ha representado un esfuerzo",
            "start": 951.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "enorme para poder hacer productiva a",
            "start": 955.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y desde luego que hoy",
            "start": 960.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reiteramos el compromiso de seguir",
            "start": 963.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "apoyando ese desarrollo en el sector",
            "start": 967.07,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "agropecuario pero tambi\u00e9n en el sector",
            "start": 970.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "industrial donde hoy la laguna es un",
            "start": 974.8,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "referente de desarrollo y es un",
            "start": 977.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "referente de desarrollo porque cuando",
            "start": 981.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay comunicaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre el",
            "start": 984.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno federal los gobiernos de estas",
            "start": 987.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entidades tanto coahuila como durango y",
            "start": 990.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales indudablemente",
            "start": 994.25,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que podemos",
            "start": 997.1,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "trabajar como lo hemos venido haciendo",
            "start": 998.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en plena coordinaci\u00f3n en los temas de",
            "start": 1000.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter metropolitano en los temas de",
            "start": 1004.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguridad que hay que decirlo hoy la",
            "start": 1007.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "laguna sigue siendo un referente muy",
            "start": 1010.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "importante en seguridad y gracias a ese",
            "start": 1013.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "compromiso de la sociedad de los",
            "start": 1017.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresarios y del gobierno de ese",
            "start": 1020.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo de manera conjunta es que hoy la",
            "start": 1022.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "laguna sigue siendo un lugar prometedor",
            "start": 1025.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para un mejor desarrollo por ello",
            "start": 1028.4,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "reiteramos la disposici\u00f3n como ya lo",
            "start": 1031.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 mi amigo el gobernador miguel",
            "start": 1035.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel riquelme en durango con el",
            "start": 1036.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno de durango cuenta tambi\u00e9n para",
            "start": 1039.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumar esfuerzos con su gobierno en bien",
            "start": 1042.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos de toda esta comarca",
            "start": 1044.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que es un referente muy importante para",
            "start": 1049.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestra entidad decirle",
            "start": 1052.04,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que usted ha recorrido los llanos de",
            "start": 1055.46,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "durango conoce muy bien esa regi\u00f3n",
            "start": 1060.65,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "de las familias que viven de la cosecha",
            "start": 1064.68,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de fr\u00edjol y de la actividad ganadera y",
            "start": 1069.0,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hoy por la falta de lluvias las cosechas",
            "start": 1073.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "han sido insuficientes y no hay el",
            "start": 1077.46,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "alimento suficiente para el ganado",
            "start": 1080.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "causando da\u00f1os que se agregan a los",
            "start": 1083.81,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "efectos de la pandemia por ello su",
            "start": 1087.54,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presencia en la laguna nos motiva para",
            "start": 1091.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que podamos trabajar con quien usted",
            "start": 1094.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "determine para revisar las condiciones",
            "start": 1099.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica que hoy",
            "start": 1102.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "azota al norte de m\u00e9xico pero",
            "start": 1105.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "particularmente durango y coahuila hoy",
            "start": 1108.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "somos dos estados que estamos seriamente",
            "start": 1112.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "siendo afectados por la falta de lluvias",
            "start": 1115.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenemos problemas no s\u00f3lo para el sector",
            "start": 1119.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 1122.42,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "lamentablemente hay problemas ya en",
            "start": 1124.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "varias comunidades donde no te no hay el",
            "start": 1126.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agua suficiente",
            "start": 1129.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para poder dotar a la poblaci\u00f3n y en",
            "start": 1131.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta parte estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 1133.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tanto con la comisi\u00f3n nacional del agua",
            "start": 1135.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como con los ayuntamientos para poder",
            "start": 1137.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevar agua a esos lugares pero",
            "start": 1139.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "indudablemente que la falta de",
            "start": 1142.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "infraestructura suficiente",
            "start": 1145.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sigue siendo uno de los de las demandas",
            "start": 1148.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "o de las necesidades m\u00e1s importantes",
            "start": 1151.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para durango por ello estoy seguro que",
            "start": 1153.84,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "con este proyecto que hoy conocimos aqu\u00ed",
            "start": 1157.89,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya de manera reitero m\u00e1s detallada pues",
            "start": 1161.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nos genera una nueva esperanza que por",
            "start": 1165.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas se hab\u00eda postergado y que hoy",
            "start": 1169.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con su apoyo se est\u00e1 materializando",
            "start": 1171.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generando condiciones para una mejor",
            "start": 1174.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n y si algo nos ha",
            "start": 1177.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado la pandemia es que no existe",
            "start": 1181.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s importante que la salud la",
            "start": 1185.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "calidad del agua tiene que ver con la",
            "start": 1188.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vida misma por ello estoy seguro que",
            "start": 1191.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este proyecto en el que",
            "start": 1194.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 1197.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "un gran entusiasmo estoy seguro que con",
            "start": 1198.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 1200.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "habremos de concretar tambi\u00e9n proyectos",
            "start": 1201.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como el de la presa at\u00fan al 12 en",
            "start": 1203.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "durango que tiene caracter\u00edsticas ya un",
            "start": 1206.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poco similares a las que se viven en la",
            "start": 1210.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "laguna all\u00e1 tenemos hist\u00f3ricamente el",
            "start": 1212.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fl\u00faor y ahora tambi\u00e9n el ars\u00e9nico est\u00e1",
            "start": 1215.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "haciendo ya un factor que est\u00e1 afectando",
            "start": 1219.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la salud de la poblaci\u00f3n porque el agua",
            "start": 1222.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se distribuye a la poblaci\u00f3n la",
            "start": 1224.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "extraemos del subsuelo y hoy requerimos",
            "start": 1227.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un proyecto muy similar al que se est\u00e1",
            "start": 1230.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizando",
            "start": 1233.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la laguna son presidente la",
            "start": 1235.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trascendencia de este programa estoy",
            "start": 1238.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguro que quedar\u00e1 marcada en las",
            "start": 1241.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de la historia de la laguna",
            "start": 1244.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estoy seguro que ser\u00e1 un antes y un",
            "start": 1246.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para su desarrollo por eso",
            "start": 1250.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuevamente bienvenido a la laguna y",
            "start": 1253.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reiterarle la disposici\u00f3n para trabajar",
            "start": 1257.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no solo en este tema que desde luego es",
            "start": 1260.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el que mayor preocupa",
            "start": 1263.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "a las familias sino tambi\u00e9n en todos los",
            "start": 1265.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "temas que tienen que ver con el",
            "start": 1267.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "desarrollo de la sociedad y queda claro",
            "start": 1270.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que cuando sumamos esfuerzos los tres",
            "start": 1272.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno qui\u00e9n gana es la",
            "start": 1274.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sociedad y ese es el compromiso y hoy",
            "start": 1277.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuevamente reitero a usted ya todo su",
            "start": 1281.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equipo de gobierno por su atenci\u00f3n",
            "start": 1285.27,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1286.94,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1289.66,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "zen tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1295.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace el uso de la palabra",
            "start": 1299.49,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 1301.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional del agua doctora blanca jim\u00e9nez",
            "start": 1303.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 1305.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1310.97,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1312.94,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanos ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel",
            "start": 1314.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "riquelme sol\u00eds gobernador del estado de",
            "start": 1317.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "coahuila doctor jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 1319.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "torres gobernador del estado de durango",
            "start": 1322.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y ingeniero eduardo tricio haro",
            "start": 1325.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente del grupo lala estimadas",
            "start": 1328.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidentes y presidentes municipales de",
            "start": 1331.19,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "cuatro municipios de durango y cinco de",
            "start": 1334.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coahuila a mi colega ingeniero germ\u00e1n",
            "start": 1336.409,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez santoyo a quien tiene dos",
            "start": 1338.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "puestos porque nos mencionaron el de",
            "start": 1340.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la conagua es tambi\u00e9n",
            "start": 1343.27,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el responsable del proyecto del agua",
            "start": 1345.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna",
            "start": 1347.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos mexicanas y en",
            "start": 1350.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "particular a los 1.6 millones de",
            "start": 1352.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habitantes que se encuentran en la",
            "start": 1355.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "laguna para la comisi\u00f3n nacional del",
            "start": 1357.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agua es un honor cerrar la semana del",
            "start": 1359.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agua estamos en la semana del agua",
            "start": 1361.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porque el 22 de marzo se celebr\u00f3 el d\u00eda",
            "start": 1363.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundial del agua y qu\u00e9 mejor manera de",
            "start": 1366.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerrarlo con el inicio de la obra del",
            "start": 1370.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "proyecto saludable para la laguna",
            "start": 1372.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias a la visi\u00f3n del presidente este",
            "start": 1374.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proyecto resolver\u00e1 de forma integral un",
            "start": 1377.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "problema de consumo de agua con el",
            "start": 1380.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico que existe de manera ya muy",
            "start": 1382.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "marcada desde los a\u00f1os 70 de acuerdo con",
            "start": 1385.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el censo realizado en la conagua en 2014",
            "start": 1389.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en toda la regi\u00f3n al m\u00ednimo 2.600",
            "start": 1392.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aprovechamientos de agua subterr\u00e1nea",
            "start": 1396.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se estima que se extraen 931 millones de",
            "start": 1398.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos anuales mientras que la",
            "start": 1402.83,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "recarga es casi la mitad solo 519",
            "start": 1405.65,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos es decir",
            "start": 1410.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos sacando mucho",
            "start": 1412.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s agua de la que se repone por",
            "start": 1414.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de la naturaleza por eso el nivel",
            "start": 1417.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del acu\u00edfero ha descendido 100 metros en",
            "start": 1420.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo siglo con una tasa que va de",
            "start": 1423.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2 a 3 metros c\u00fabicos por a\u00f1o mucha gente",
            "start": 1426.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no entiende por qu\u00e9 el problema del",
            "start": 1430.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico y tambi\u00e9n del fl\u00faor o cada d\u00eda",
            "start": 1432.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se hace peor hay que recordar recordar",
            "start": 1434.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que nuestra amiga el agua es el solvente",
            "start": 1437.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "universal est\u00e1 abajo del suelo y pues se",
            "start": 1439.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pone a disolver todo lo que tiene en el",
            "start": 1441.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "suelo que tiene muchas rocas extrae",
            "start": 1443.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos elementos y conforme sacamos el",
            "start": 1445.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agua cada vez m\u00e1s de abajo esta agua",
            "start": 1448.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiene mucho m\u00e1s tiempo adentro en el",
            "start": 1451.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero ha tenido oportunidad de",
            "start": 1453.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "disolver mucho m\u00e1s y las concentro",
            "start": 1455.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "concentraciones se aumentan",
            "start": 1458.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad del agua y",
            "start": 1460.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "disminuir la presi\u00f3n en los acu\u00edferos el",
            "start": 1462.84,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico junto con los",
            "start": 1464.909,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "gobiernos de coahuila y durango los",
            "start": 1466.649,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidentes municipales aqu\u00ed presentes",
            "start": 1468.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "hemos puesto manos a la obra para",
            "start": 1471.45,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "solucionar el problema al final del 2023",
            "start": 1474.929,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se tendr\u00e1 ya concluido este proyecto",
            "start": 1479.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque es una instrucci\u00f3n del presidente",
            "start": 1481.59,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "darle celeridad a todos los proyectos",
            "start": 1483.59,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "1.6 millones de coahuilenses y",
            "start": 1486.919,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "duranguenses estar\u00e1n recibiendo agua",
            "start": 1489.419,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "potable de calidad disminuimos la",
            "start": 1492.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos y",
            "start": 1495.889,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tenemos m\u00e1s tendremos m\u00e1s agua",
            "start": 1499.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el ambiente un mejor uso del agua",
            "start": 1502.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la agricultura y en las ciudades es",
            "start": 1504.69,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "un proyecto integral se\u00f1or presidente",
            "start": 1506.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "este tipo de decisiones son las que",
            "start": 1510.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "caracterizan a su gobierno",
            "start": 1512.669,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrigen el rumbo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os de",
            "start": 1514.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas antes implementadas y",
            "start": 1517.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "transforman",
            "start": 1520.11,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "todas las decisiones y las",
            "start": 1521.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construcciones en beneficios para las y",
            "start": 1523.649,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los mexicanos pero tambi\u00e9n para el",
            "start": 1526.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 1528.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "como voy a ser referido y est\u00e1",
            "start": 1530.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "brevemente que es lo que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1532.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo el presidente de andr\u00e9s manuel",
            "start": 1535.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador en beneficio de los",
            "start": 1536.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diferentes estados para durango por sus",
            "start": 1539.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instrucciones se\u00f1or presidente en 2020",
            "start": 1541.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la conagua invirti\u00f3 126 millones de",
            "start": 1544.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pesos en 57 obras de agua potable y en",
            "start": 1548.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la elaboraci\u00f3n de 13 proyectos",
            "start": 1551.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ejecutivos y la capacitaci\u00f3n del",
            "start": 1553.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personal de los organismos operadores",
            "start": 1556.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en total se benefici\u00f3 a un mill\u00f3n 195",
            "start": 1558.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mil 525 habitantes de 40 municipios que",
            "start": 1562.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "equivalen al 65% del total de los",
            "start": 1566.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "habitantes de durango adem\u00e1s invertimos",
            "start": 1569.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "60 millones de pesos en 31 obras para",
            "start": 1572.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura hidroagr\u00edcola",
            "start": 1575.82,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de 81 mil hect\u00e1reas y se adquirieron 17",
            "start": 1577.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "maquinarias en beneficio de 25 mil",
            "start": 1582.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usuarios de 15 municipios para el estado",
            "start": 1585.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de coahuila en 2020 tambi\u00e9n por sus",
            "start": 1588.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instrucciones se\u00f1or presidente",
            "start": 1591.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "e invertimos 498 millones de pesos en",
            "start": 1593.67,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "total y de manera conjunta el 52% fue de",
            "start": 1597.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "origen federal en obras de agua potable",
            "start": 1600.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "drenaje y saneamiento en beneficio de",
            "start": 1603.75,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "417 mil 830 coahuilenses y generamos m\u00e1s",
            "start": 1606.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de 1500 empleos adem\u00e1s se invirtieron 46",
            "start": 1610.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos en 37 obras para",
            "start": 1615.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rehabilitar y conservar la red mayor de",
            "start": 1618.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "canales del distrito del riego 017",
            "start": 1622.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "generando mil empleos en the end para",
            "start": 1624.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2021 invertiremos 180 millones de pesos",
            "start": 1627.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "50% federal en agua potable y drenaje",
            "start": 1630.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "beneficiando a m\u00e1s de 100.000 habitantes",
            "start": 1634.67,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con estas pol\u00edticas se\u00f1or presidente",
            "start": 1637.37,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "seguimos su introducci\u00f3n sus",
            "start": 1640.11,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "instrucciones de atender el derecho",
            "start": 1641.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humano al agua y el saneamiento pero",
            "start": 1643.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fortalecer al sector agro",
            "start": 1645.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "complicar agropecuario el cual se ha",
            "start": 1648.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dicho aqu\u00ed es motor de desarrollo",
            "start": 1650.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y hay que se\u00f1alar como usted",
            "start": 1652.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mismo lo ha mencionado que",
            "start": 1655.17,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "el sector fue el que creci\u00f3 incluso",
            "start": 1657.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "durante el periodo del cob y gracias al",
            "start": 1659.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "insumo del agua la agricultura pudo",
            "start": 1662.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguir operando gracias a mis compa\u00f1eros",
            "start": 1664.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de agua de la conagua que no pararon de",
            "start": 1667.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajar durante el cob y pudimos seguir",
            "start": 1670.11,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tanto al servicio",
            "start": 1672.269,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vuelvo al tema con el que me siento el",
            "start": 1675.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy con cubrimos la semana del",
            "start": 1677.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agua en el cual hicimos muchos eventos",
            "start": 1679.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que mejor hacerlo con este evento en la",
            "start": 1682.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "semana del agua se inicia porque el",
            "start": 1685.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lunes 22 de marzo fue el d\u00eda mundial del",
            "start": 1688.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agua las naciones unidas nos invitaron a",
            "start": 1690.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reflexionar en este d\u00eda sobre el valor",
            "start": 1693.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tiene el agua en particular en cinco",
            "start": 1696.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aspectos hay que valorar las fuentes de",
            "start": 1698.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "agua hay que valorar tambi\u00e9n",
            "start": 1701.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "infraestructura hidr\u00e1ulica que ha sido",
            "start": 1703.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "satanizada en algunos casos valorar los",
            "start": 1705.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "servicios relacionados con el agua es",
            "start": 1708.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir en los servicios para el agua",
            "start": 1710.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "potable y saneamiento de los servicios",
            "start": 1713.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de salud tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero mencionar",
            "start": 1714.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda que tambi\u00e9n valorar a todos",
            "start": 1717.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los trabajadores del agua no s\u00f3lo los de",
            "start": 1720.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la conagua los de los estados y los",
            "start": 1722.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipios en total hay 250.000 personas",
            "start": 1724.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que elaboramos en todo el territorio en",
            "start": 1727.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los tres niveles de gobierno para que",
            "start": 1730.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todo el mundo tenga sus servicios",
            "start": 1732.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "valorar el agua como insumo para la",
            "start": 1733.95,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y la actividad econ\u00f3mica para",
            "start": 1736.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la alimentaci\u00f3n para",
            "start": 1739.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y la industria para las empresas",
            "start": 1741.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y para el empleo valorar los aspectos",
            "start": 1743.23,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "socioculturales del agua y las",
            "start": 1745.87,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cualidades recreativas culturales y",
            "start": 1747.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "espirituales esos son los cinco que nos",
            "start": 1750.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mandan en las naciones unidas pero yo",
            "start": 1752.71,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quisiera a\u00f1adir aqu\u00ed algo m\u00e1s",
            "start": 1755.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en efecto el agua tiene mucho valor el",
            "start": 1757.509,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "valor de desafiar pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 1761.289,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "agua es una palabra femenina ya a pesar",
            "start": 1764.679,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de ello se le propone se le pone el",
            "start": 1767.5,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "prefijo \u00e9l dice que porque se oye mal",
            "start": 1769.45,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "decir la agua pero el agua sabe que esto",
            "start": 1773.289,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no es cierto es porque tiene el valor de",
            "start": 1776.529,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "retar a la gram\u00e1tica y a los est\u00e1ndares",
            "start": 1778.629,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la sociedad tiene tambi\u00e9n el valor de",
            "start": 1780.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "retar a la gravedad y se va para arriba",
            "start": 1784.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con humedad cuando deber\u00eda irse para",
            "start": 1786.429,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "abajo tiene el valor de retar a la",
            "start": 1788.559,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "qu\u00edmica ya los qu\u00edmicos",
            "start": 1790.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque es el \u00fanico compuesto que no",
            "start": 1792.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sigue sus leyes y hay m\u00faltiples ejemplos",
            "start": 1795.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de ello este es un tema sumamente",
            "start": 1797.69,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "interesante y adem\u00e1s tiene ser tiene el",
            "start": 1799.87,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "valor de ser el solvente universal esto",
            "start": 1803.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico elemento que existe en el",
            "start": 1806.389,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mundo con estas propiedades gracias a",
            "start": 1808.94,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "esta propiedad une e integra a ella a",
            "start": 1811.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos compuestos y s\u00edmbolos",
            "start": 1814.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos aprovechar estas propiedades",
            "start": 1817.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en particular la de ser el solvente",
            "start": 1819.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "universal para unir en su interior todas",
            "start": 1822.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las voces de quienes trabajamos y de",
            "start": 1825.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quienes nos beneficiamos del agua y en",
            "start": 1827.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "particular de este proyecto el agua",
            "start": 1830.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saludable para laguna es un proyecto que",
            "start": 1832.789,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiene ese potencial de unir pues valorar",
            "start": 1835.07,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el agua tambi\u00e9n es valorar el inter\u00e9s",
            "start": 1838.07,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "p\u00fablico sobre el privado porque el agua",
            "start": 1840.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "es de todos y de todas es atender todo",
            "start": 1842.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tipo de usuarios y de usos el consumo",
            "start": 1845.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "humano el agr\u00edcola la industria la",
            "start": 1848.149,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda tanto en",
            "start": 1850.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas como en hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 1851.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y por supuesto la conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica",
            "start": 1853.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente el agua es",
            "start": 1857.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajo la rector\u00eda del estado porque es",
            "start": 1859.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fundamental para atender a todos los",
            "start": 1861.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "socios a todos los usuarios y para no",
            "start": 1864.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "descuidar a los m\u00e1s vulnerables a los",
            "start": 1866.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pobres a los grupos ind\u00edgenas a los afro",
            "start": 1869.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicanos ya las mujeres incluido el",
            "start": 1871.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agua por ello se\u00f1or presidente agua est\u00e1",
            "start": 1873.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "con agua est\u00e1 trabajando para cumplir",
            "start": 1876.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sus instrucciones muchas gracias",
            "start": 1879.679,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1883.09,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1888.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1890.84,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1893.82,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1894.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1896.789,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1899.58,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1906.87,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de torre\u00f3n",
            "start": 1909.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de este estado de coahuila y tambi\u00e9n",
            "start": 1912.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al estar aqu\u00ed en la laguna saludamos",
            "start": 1918.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1923.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habitantes del estado de durango",
            "start": 1925.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto contar con",
            "start": 1930.55,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n",
            "start": 1935.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1938.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de los dos gobernadores de coahuila y",
            "start": 1940.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 1944.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 1946.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobernador de durango y miguel \u00e1ngel",
            "start": 1949.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "riquelme sol\u00eds gobernador de coahuila no",
            "start": 1952.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las autoridades de los",
            "start": 1956.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "presidentes presidentas municipales",
            "start": 1958.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y la comarca lagunera",
            "start": 1964.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "celebro tambi\u00e9n",
            "start": 1967.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "volverme a encontrar con el ingeniero",
            "start": 1971.389,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "eduardo tricio presidente del grupo lala",
            "start": 1974.709,
            "duration": 12.021
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es un empresario de esta regi\u00f3n",
            "start": 1980.89,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y del pa\u00eds",
            "start": 1986.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "un empresario con dimensi\u00f3n social",
            "start": 1989.74,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1995.1,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "constatar el avance de este proyecto",
            "start": 1998.88,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "como se ha dicho muy importante",
            "start": 2004.029,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "el que haya agua saludable para la",
            "start": 2007.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 2012.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2014.509,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2015.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tenemos el diagn\u00f3stico sabemos cu\u00e1l es",
            "start": 2017.09,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 2020.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ha habido una sobreexplotaci\u00f3n de los",
            "start": 2023.549,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mantos acu\u00edferos y esto como lo explico",
            "start": 2026.999,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "con mucha claridad",
            "start": 2032.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la doctora blanca jim\u00e9nez ha significado",
            "start": 2035.07,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "extraer agua",
            "start": 2038.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cada vez de",
            "start": 2042.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a mayor profundidad",
            "start": 2047.04,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el subsuelo",
            "start": 2049.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y ya es agua contaminada en este caso de",
            "start": 2051.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico",
            "start": 2057.2,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2059.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un elemento",
            "start": 2061.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "da\u00f1inos para la salud",
            "start": 2065.12,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de priorizar",
            "start": 2069.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "para toda esta regi\u00f3n",
            "start": 2077.59,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 2080.61,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todos sabemos que hay muchas necesidades",
            "start": 2083.0,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hay grandes y graves problemas",
            "start": 2087.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2089.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y regionalmente lo mismo",
            "start": 2093.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero tenemos que priorizar",
            "start": 2097.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2101.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "decidir con mucha objetividad qu\u00e9 se",
            "start": 2103.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 2107.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2110.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se requiere qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se",
            "start": 2114.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "necesita qu\u00e9 es lo que m\u00e1s ayuda",
            "start": 2116.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2120.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2122.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2125.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2127.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y decidir sobre los recursos",
            "start": 2132.24,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y el tiempo",
            "start": 2135.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y terminaci\u00f3n de las obras",
            "start": 2139.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2144.67,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "estamos enfrentando el problema de que",
            "start": 2147.84,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "recibimos muchas obras en proceso",
            "start": 2151.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 2157.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy hablando de cientos y miles de",
            "start": 2161.22,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "obras sin terminar",
            "start": 2165.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 2170.41,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2173.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "trenes carreteras",
            "start": 2175.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2178.24,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 2181.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un tiradero de obras",
            "start": 2182.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "al grado de que algunas como ha",
            "start": 2186.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "transcurrido tanto tiempo",
            "start": 2191.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya han estado ah\u00ed abandonadas ya",
            "start": 2194.2,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ni conviene",
            "start": 2199.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "reiniciarlas porque es como destinar",
            "start": 2202.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dinero bueno",
            "start": 2207.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al malo",
            "start": 2209.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos pasa en el caso de los",
            "start": 2212.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2214.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se construyeron sin planeaci\u00f3n",
            "start": 2218.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en lugares",
            "start": 2222.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de mucho riesgo en barrancas",
            "start": 2224.89,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2228.829,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 2230.299,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fracturaron los cimientos ya s\u00e9",
            "start": 2232.489,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "destruy\u00f3 la obra negra",
            "start": 2239.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ya para que continuar",
            "start": 2242.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "son esas shops",
            "start": 2245.28,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de el hospital de g\u00f3mez",
            "start": 2248.51,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 2254.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y si \u00e9ste",
            "start": 2256.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se pudo concluirlo",
            "start": 2259.84,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a visitarla",
            "start": 2263.36,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pero tardo tambi\u00e9n mucho tiempo",
            "start": 2266.299,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 2270.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "terminarse esa obra",
            "start": 2272.96,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por eso la recomendaci\u00f3n que",
            "start": 2275.569,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "le hice a blanca jim\u00e9nez cisneros",
            "start": 2279.61,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "directora de la conagua y al ingeniero",
            "start": 2284.31,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n arturo mart\u00ednez antonio",
            "start": 2288.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que es el responsable de este proyecto",
            "start": 2292.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "puede que se cuidara",
            "start": 2296.48,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de que termin\u00e1ramos la obra",
            "start": 2300.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "antes de concluir el gobierno",
            "start": 2304.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando terminar esta obra para",
            "start": 2308.38,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "finales del 2023",
            "start": 2313.96,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y tenemos que aplicarnos",
            "start": 2319.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed suceda",
            "start": 2322.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es una obra amanda",
            "start": 2325.26,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "es un proyecto muy importante porque va",
            "start": 2329.46,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "a significar",
            "start": 2336.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "abastecer de agua a la poblaci\u00f3n de la",
            "start": 2339.079,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 2342.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hasta treinta cuarenta a\u00f1os",
            "start": 2344.93,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 2348.829,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y agua de buena calidad",
            "start": 2351.66,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se va a terminar",
            "start": 2355.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la pesadilla la preocupaci\u00f3n",
            "start": 2358.73,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estar con la",
            "start": 2363.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con duerma",
            "start": 2367.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de estar con la preocupaci\u00f3n de que no",
            "start": 2370.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 tomando agua sana",
            "start": 2374.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 2377.18,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque se lleg\u00f3 incluso",
            "start": 2380.41,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "instalar plantas de tratamiento para el",
            "start": 2388.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico",
            "start": 2390.98,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2392.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2394.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sucede en otras partes del pa\u00eds",
            "start": 2396.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y es totalmente inaceptable",
            "start": 2399.869,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2404.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "independientemente de la eficacia que",
            "start": 2405.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puedan tener estas plantas de",
            "start": 2408.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 2410.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues psicol\u00f3gicamente",
            "start": 2412.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la gente no puede estar tranquila",
            "start": 2416.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso es una gran obra",
            "start": 2422.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2425.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo entendi\u00f3 muy bien",
            "start": 2428.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eduardo tricio",
            "start": 2431.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y los productores",
            "start": 2433.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la laguna",
            "start": 2435.75,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2438.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayudan mucho al crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2440.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2444.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "producen generan empleos",
            "start": 2446.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2450.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda esa asignatura pendiente",
            "start": 2453.15,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "el que para el desarrollo econ\u00f3mico de",
            "start": 2457.609,
            "duration": 11.301
        },
        {
            "text": "la laguna se utilizar\u00e1 m\u00e1s agua",
            "start": 2462.41,
            "duration": 11.889
        },
        {
            "text": "de lo debido de lo recomendado",
            "start": 2468.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por eso cuando se le hizo el",
            "start": 2474.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2476.64,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el ingeniero trillo acept\u00f3",
            "start": 2479.369,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ayudarnos para que los productores",
            "start": 2483.63,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aportar\u00e1n agua",
            "start": 2487.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2490.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "nos sirve para tener ya",
            "start": 2492.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 2498.489,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de uso de agua suficiente para comenzar",
            "start": 2500.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 2504.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n si hacemos la",
            "start": 2507.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 2510.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "los acueductos las plantas",
            "start": 2512.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "potabilizadoras y no hay agua",
            "start": 2515.36,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "pues queda tirada toda la inversi\u00f3n",
            "start": 2519.32,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ahora ya tenemos la garant\u00eda de que",
            "start": 2524.94,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ya el proyecto puede iniciar porque de",
            "start": 2529.02,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "acuerdo a las estimaciones",
            "start": 2533.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y a la informaci\u00f3n que nos acaban de",
            "start": 2537.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proporcionar para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya",
            "start": 2539.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos a poder contar con el agua",
            "start": 2541.65,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 2544.11,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 2545.809,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "platiqu\u00e9 con un especialista en agua",
            "start": 2549.2,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "sobre todo en el manejo de agua en los",
            "start": 2554.089,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "distritos de riego",
            "start": 2557.329,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "y me hablaba de que aqu\u00ed precisamente en",
            "start": 2559.72,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la laguna",
            "start": 2562.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tienen una muy buena experiencia para",
            "start": 2564.23,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "utilizar racionalmente el agua que se",
            "start": 2568.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "requiere para la agricultura y para la",
            "start": 2572.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda",
            "start": 2574.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 tecnificando para no",
            "start": 2576.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "desperdiciar el agua",
            "start": 2581.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "son paquetes tecnol\u00f3gicos",
            "start": 2583.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 2587.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podemos ofrecer",
            "start": 2589.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los productores",
            "start": 2592.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ayudarlos",
            "start": 2595.01,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "para que entreguen su agua",
            "start": 2597.47,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2602.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a sabiendas de que van a poder producir",
            "start": 2605.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo mismo con menos agua",
            "start": 2610.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que se va",
            "start": 2614.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 2618.099,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n",
            "start": 2619.47,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "yo le he pedido al ingeniero germ\u00e1n",
            "start": 2622.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez que ya establezca comunicaci\u00f3n",
            "start": 2627.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y creo lo est\u00e1 haciendo con quienes",
            "start": 2630.77,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "tienen esta tecnolog\u00eda para ayudar para",
            "start": 2633.47,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2638.119,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "no es quitarles el agua y que dejen de",
            "start": 2639.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "producir no significamos si se evita el",
            "start": 2642.67,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "desperdicio se pueden lograr las dos",
            "start": 2647.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cosas seguir produciendo y al mismo",
            "start": 2650.589,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tiempo contribuir para que no le falte",
            "start": 2653.68,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "el agua a la gente de la laguna agua de",
            "start": 2656.32,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "saludable de buena calidad",
            "start": 2662.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya tenemos tambi\u00e9n el presupuesto",
            "start": 2665.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 2668.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de modo que vamos a continuar con este",
            "start": 2671.26,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "plan que integra a 9 municipios de la",
            "start": 2676.14,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "comarca lagunera yo voy a estar",
            "start": 2681.97,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "viniendo a supervisar la obra",
            "start": 2686.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "durante todo el tiempo hasta que se",
            "start": 2691.48,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "concluye as\u00ed como voy a supervisar cada",
            "start": 2695.41,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "tres meses el tren maya",
            "start": 2700.17,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "el proyecto del ismo el aeropuerto",
            "start": 2703.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles as\u00ed voy a estar viniendo",
            "start": 2707.359,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2711.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2713.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quede rezagada a la obra y la podamos",
            "start": 2716.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "terminar en tiempo esto va a ser muy",
            "start": 2720.43,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "importante para esta regi\u00f3n en beneficio",
            "start": 2724.79,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "del pueblo tambi\u00e9n",
            "start": 2729.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar aqu\u00ed entorno",
            "start": 2733.619,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2739.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "transmitirle a",
            "start": 2741.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "toda la gente de coahuila que se est\u00e1",
            "start": 2743.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 2747.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el gobierno federal est\u00e1 invirtiendo",
            "start": 2750.33,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sobre todo en beneficio de la gente m\u00e1s",
            "start": 2752.63,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "humilde m\u00e1s pobre y podr\u00eda decir que el",
            "start": 2757.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno federal est\u00e1 invirtiendo como",
            "start": 2761.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2763.23,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "coahuila en beneficio del pueblo",
            "start": 2766.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n las pruebas voy a tratar de",
            "start": 2769.809,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera breve",
            "start": 2773.279,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "en coahuila hay dos mil 479 j\u00f3venes",
            "start": 2776.869,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "que trabajan como aprendices",
            "start": 2783.61,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n capacitando y reciben un",
            "start": 2787.04,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 2790.7,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2793.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2795.659,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "en coahuila cinco mil 738 estudiantes de",
            "start": 2797.3,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "nivel superior universitarios",
            "start": 2804.65,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "reciben becas de 2.400 pesos mensuales",
            "start": 2809.27,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en coahuila",
            "start": 2815.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "80 mil 879 estudiantes de bachillerato",
            "start": 2817.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "reciben becas",
            "start": 2824.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "todos los que estudian en el nivel medio",
            "start": 2826.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "superior reciben una beca",
            "start": 2829.69,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "en coahuila 18 mil 878 ni\u00f1os ni\u00f1as de",
            "start": 2833.7,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria de",
            "start": 2841.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n reciben una",
            "start": 2843.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2846.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en coahuila ya est\u00e1n funcionando tres",
            "start": 2848.65,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2854.25,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "una en francisco i madero otra en",
            "start": 2858.45,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "piedras negras y otra en viesca",
            "start": 2861.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en coahuila y 312 escuelas de nivel",
            "start": 2867.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico que est\u00e1n recibiendo de manera",
            "start": 2872.549,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "directa su presupuesto para el",
            "start": 2875.73,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "mantenimiento de sus instalaciones",
            "start": 2879.509,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "las sociedades madres de padres de",
            "start": 2883.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "familia reciben",
            "start": 2885.959,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "un presupuesto",
            "start": 2888.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para que ellos decidan",
            "start": 2890.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo aplicar ese dinero",
            "start": 2893.78,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "en mejoras a los planteles educativos",
            "start": 2898.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en coahuila 184 mil 498 adultos mayores",
            "start": 2903.589,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "reciben pensi\u00f3n",
            "start": 2911.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2914.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por terminar de entregar la",
            "start": 2917.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de dos bimestres",
            "start": 2920.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos avanzando",
            "start": 2925.37,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2927.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entregando marzo abril mayo y junio",
            "start": 2929.74,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "porque ya viene",
            "start": 2934.7,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "la veda electoral por eso se est\u00e1",
            "start": 2937.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adelantando tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero",
            "start": 2940.809,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprovechar para decirle a los adultos",
            "start": 2943.299,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mayores que a partir de julio ya se va a",
            "start": 2946.089,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "incluir a los mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 2951.849,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "porque hasta ahora s\u00f3lo reciben pensi\u00f3n",
            "start": 2956.45,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los mayores de 68 pero ya se tom\u00f3 la",
            "start": 2960.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 2964.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2966.13,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bajar la edad a 65 y va a ir aumentando",
            "start": 2967.96,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 2974.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en enero del 24 el adulto mayor reciba",
            "start": 2977.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el doble de lo que actualmente",
            "start": 2981.61,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "por derecho le corresponde van a recibir",
            "start": 2985.47,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seis mil pesos bimestrales",
            "start": 2989.31,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vamos a empezar este aumento repito a",
            "start": 2992.71,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "partir de julio",
            "start": 2997.15,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y me da mucho gusto aqu\u00ed en",
            "start": 2999.869,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 3002.059,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "16.389 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 3006.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n igual que la de los",
            "start": 3010.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3012.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "hay mil 247 ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n en",
            "start": 3015.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estancias infantiles porque sus madres",
            "start": 3019.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 3022.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y se les da tambi\u00e9n",
            "start": 3023.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "su apoyo 8.081 productor",
            "start": 3026.09,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 3032.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reciben apoyos directos lo que",
            "start": 3033.97,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "era el procampo ahora es producci\u00f3n para",
            "start": 3036.65,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el bienestar y tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 3039.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "comprando ma\u00edz arroz trigo frijol y",
            "start": 3044.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 3050.109,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "a precio de garant\u00eda",
            "start": 3051.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "apoyo a los productores en especial a",
            "start": 3055.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os productores",
            "start": 3059.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en coahuila",
            "start": 3063.14,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo 30 sucursales del",
            "start": 3066.51,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "banco del bienestar",
            "start": 3072.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que hasta en los pueblos",
            "start": 3075.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartados haya una sucursal del",
            "start": 3080.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "banco del bienestar para que la gente no",
            "start": 3083.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenga que trasladarse",
            "start": 3085.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con mucha distancia para",
            "start": 3090.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recoger lo que por justicia y derecho",
            "start": 3097.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "les corresponde 30 sucursales del banco",
            "start": 3100.49,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n en coahuila se est\u00e1",
            "start": 3104.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "aplicando un programa de apoyo",
            "start": 3109.73,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "a las ciudades fronterizas",
            "start": 3113.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en acu\u00f1a y en piedras negras",
            "start": 3117.72,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otros municipios",
            "start": 3124.059,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "en toda la franja fronteriza de coahuila",
            "start": 3127.17,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "se redujo el iva del 16",
            "start": 3131.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al 8% y el impuesto sobre la renta se",
            "start": 3137.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "baj\u00f3",
            "start": 3141.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "al 20%",
            "start": 3143.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y la gasolina en piedras negras",
            "start": 3146.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es 34 pesos",
            "start": 3149.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "posiblemente cinco pesos m\u00e1s barata que",
            "start": 3153.62,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "la gasolina de torre\u00f3n",
            "start": 3157.47,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 vendiendo la gasolina a",
            "start": 3161.97,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la zona fronteriza al mismo precio",
            "start": 3166.59,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que se vende del otro lado de la",
            "start": 3169.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 3173.74,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en acu\u00f1a en de las negras se ha",
            "start": 3175.62,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "invertido en obras de desarrollo urbano",
            "start": 3181.95,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se han invertido en los dos municipios",
            "start": 3189.86,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "323 millones de pesos se han hecho obras",
            "start": 3193.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3198.92,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en coahuila sobre todo por",
            "start": 3201.0,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "la pandemia del a\u00f1o pasado",
            "start": 3207.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entregaron 22 mil cr\u00e9ditos de 25 mil",
            "start": 3212.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3217.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os productores peque\u00f1os",
            "start": 3219.559,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "empresarios due\u00f1os de talleres",
            "start": 3223.099,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "son cr\u00e9ditos a la palabra con intereses",
            "start": 3226.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del 5% anual se les dieron tres meses de",
            "start": 3230.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "gracia y ya est\u00e1n pagando 800 pesos",
            "start": 3234.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mensuales hasta el 24 que van a terminar",
            "start": 3238.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de pagar esto ayud\u00f3 mucho",
            "start": 3242.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "durante la pandemia",
            "start": 3246.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 3250.28,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "mencionar de que vamos a seguir ayudando",
            "start": 3253.65,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "el pueblo de coahuila",
            "start": 3259.859,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo el plan nacional",
            "start": 3263.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3267.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "van a tener acceso a la vacuna todos los",
            "start": 3269.99,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ciudadanos de coahuila de durango de la",
            "start": 3275.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "laguna del pa\u00eds",
            "start": 3278.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 3282.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "adquiridas 140 millones de dosis",
            "start": 3284.76,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "destinamos 40 mil millones de pesos",
            "start": 3290.28,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y poder dar respuesta a la necesidad de",
            "start": 3294.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que se proteja a nuestro pueblo tambi\u00e9n",
            "start": 3299.31,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "con un plan que est\u00e1 funcionando",
            "start": 3302.66,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "porque no vale el influyentismo ya eso",
            "start": 3306.599,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 3312.849,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3315.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 beneficiando",
            "start": 3318.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en condiciones de igualdad a todos",
            "start": 3322.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos haciendo en el caso a los",
            "start": 3325.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a los especialistas se dijo",
            "start": 3327.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primero a los que est\u00e1n salvando vidas",
            "start": 3330.31,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "arriesgando sus vidas es decir a los",
            "start": 3334.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de la",
            "start": 3337.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n en hospitales covite eso",
            "start": 3340.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es lo primero que se hizo ya se avanz\u00f3",
            "start": 3343.34,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mucho y despu\u00e9s a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3346.37,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "vulnerada vulnerable que es la de los",
            "start": 3351.1,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3356.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y en eso estamos",
            "start": 3359.069,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 vacunando a los adultos",
            "start": 3362.46,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3365.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pensamos que para mediados del mes",
            "start": 3367.39,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 3371.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando mucho a finales de abril van a",
            "start": 3373.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estar vacunados todos los adultos",
            "start": 3376.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os en el pa\u00eds",
            "start": 3378.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esto nos va a dar mucha tranquilidad",
            "start": 3383.51,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque seg\u00fan los especialistas si",
            "start": 3386.45,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "vacunamos a los adultos mayores",
            "start": 3391.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vamos a estar en posibilidades de bajar",
            "start": 3395.19,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la mortalidad por ccoo bits en un 80%",
            "start": 3398.27,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 vacunando a los adultos",
            "start": 3403.83,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mayores y luego seguimos con los",
            "start": 3408.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3411.03,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque necesitamos regresar a las clases",
            "start": 3412.829,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 3416.069,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es muy importante que se regrese a",
            "start": 3418.57,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "la escuela que es el segundo hogar",
            "start": 3424.539,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3429.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sigamos adelante y vamos a vacunar a",
            "start": 3431.17,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "todos cuando nos corresponda cuando nos",
            "start": 3435.28,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "toque todos vamos a estar vacunados nos",
            "start": 3439.599,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho",
            "start": 3444.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las farmac\u00e9uticas del mundo y nos han",
            "start": 3445.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ayudado mucho los gobiernos del mundo",
            "start": 3449.26,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico tiene buena fama a nivel",
            "start": 3451.89,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 3458.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y se le respeta a nuestro pueblo ya",
            "start": 3461.07,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso en estos momentos",
            "start": 3465.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles con la pandemia hemos recibido",
            "start": 3469.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno de argentina del",
            "start": 3472.86,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gobierno de rusia del gobierno de china",
            "start": 3477.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del gobierno de la india y del gobierno",
            "start": 3480.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 3484.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nos han estado apoyando por eso decir",
            "start": 3488.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en torre\u00f3n que no van a faltar las",
            "start": 3491.72,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "vacunas tambi\u00e9n comentar a quienes nos",
            "start": 3495.5,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando nos est\u00e1n viendo de",
            "start": 3501.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "coahuila tambi\u00e9n de nuevo l\u00e9on que desde",
            "start": 3504.05,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el incendio en arteaga el",
            "start": 3508.22,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "gobierno federal ha estado presente 9",
            "start": 3512.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal",
            "start": 3517.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fundamentalmente la secretaria de la",
            "start": 3520.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 3524.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3526.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "elementos suficientes hay equipo hay",
            "start": 3527.92,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y vamos a seguir apoyando",
            "start": 3532.57,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "hasta apagar ese incendio vamos a seguir",
            "start": 3537.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ayudando al gobierno de coahuila a los",
            "start": 3541.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales tanto de coahuila",
            "start": 3544.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como de nuevo le\u00f3n me dio mucho gusto",
            "start": 3548.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed",
            "start": 3551.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "vamos a seguirnos encontrando pronto",
            "start": 3554.47,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que vamos a ir a san pedro de",
            "start": 3558.82,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "las colonias hoy mismo y ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3563.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dar en cuatro ci\u00e9negas",
            "start": 3568.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo pendiente esa visita que deb\u00eda",
            "start": 3570.67,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hacer desde",
            "start": 3574.87,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado que se cumplieron 100 a\u00f1os",
            "start": 3577.49,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "el asesinato del presidente venustiano",
            "start": 3582.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "carranza un gran presidente",
            "start": 3587.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el \u00fanico presidente",
            "start": 3590.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3594.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inconform\u00f3 se revel\u00f3",
            "start": 3597.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando se cometi\u00f3 la canallada",
            "start": 3601.84,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la vileza",
            "start": 3606.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de asesinar al presidente francisco",
            "start": 3608.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "invader",
            "start": 3611.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "huerta usurp\u00f3 el poder",
            "start": 3614.289,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un telegrama a todos los",
            "start": 3618.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 3621.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan gobernador",
            "start": 3623.89,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y se opuso",
            "start": 3628.1,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hasta los que supuestamente",
            "start": 3630.47,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "eran compa\u00f1eros leales del presidente",
            "start": 3633.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "madero se quedaron callados el \u00fanico",
            "start": 3637.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "gobernador que enfrent\u00f3 el golpe de",
            "start": 3640.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "estado la asonada",
            "start": 3645.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fue venustiano carranza",
            "start": 3648.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no solo",
            "start": 3652.7,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se opuso sino llam\u00f3 a la creaci\u00f3n",
            "start": 3655.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "un nuevo ej\u00e9rcito que es el actual",
            "start": 3662.119,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3665.68,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas surgieron por",
            "start": 3669.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "iniciativa de venustiano carranza pero",
            "start": 3674.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso 2 - sido tiene cosas muy",
            "start": 3677.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 3681.6,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "fue el iniciador de la abolici\u00f3n de la",
            "start": 3684.03,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3689.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque nos quedamos con la idea de que",
            "start": 3690.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la esclavitud se aboli\u00f3",
            "start": 3693.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuando proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la",
            "start": 3697.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esclavitud miguel hidalgo y costilla en",
            "start": 3700.61,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "1810 pero eso en la pr\u00e1ctica no se",
            "start": 3703.81,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en realidad sigui\u00f3 habiendo",
            "start": 3710.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esclavitud y es hasta 1914",
            "start": 3714.02,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "es nominaci\u00f3n al \u00f3scar lanza en pieza",
            "start": 3719.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "expedir leyes",
            "start": 3725.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para dejar en libertad a los peones",
            "start": 3727.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acasillados de las haciendas y tiene",
            "start": 3730.13,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "otra cosa tambi\u00e9n desarrollar\u00eda",
            "start": 3734.27,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "maravillosa",
            "start": 3738.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que establece",
            "start": 3740.71,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n",
            "start": 3744.62,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que los recursos naturales de m\u00e9xico son",
            "start": 3748.89,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 3754.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque antes los recursos naturales",
            "start": 3757.519,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sobre todo el petr\u00f3leo se consideraba de",
            "start": 3761.209,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que era de el due\u00f1o de las tierras",
            "start": 3764.899,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o del suelo era al estilo",
            "start": 3768.529,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estadounidense tambi\u00e9n el due\u00f1o del",
            "start": 3772.039,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "subsuelo cuando menos ya no se establece",
            "start": 3775.009,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de que el petr\u00f3leo es del pueblo es de",
            "start": 3779.529,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n sin",
            "start": 3784.999,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "esa nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 3787.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo no",
            "start": 3792.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se hubiese podido llevar a cabo la",
            "start": 3795.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n petrolera con el general",
            "start": 3798.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo todo eso es el",
            "start": 3800.6,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes los dos",
            "start": 3805.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "grandes dirigentes de mexico de coahuila",
            "start": 3810.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "francisco y madero y don venustiano",
            "start": 3815.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "carranza muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 3818.43,
            "duration": 13.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3822.67,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3865.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3868.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3870.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3876.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3885.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3896.56,
            "duration": 48.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3948.64,
            "duration": 19.77
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3965.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3968.41,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3970.0,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3971.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3974.589,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3975.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3977.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3980.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3981.04,
            "duration": 5.36
        }
    ],
    "transcription_text": " proyecto agua saludable para la laguna el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional de coahuila miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds el gobernador constitucional de durango jos\u00e9 rosas aispuro torres la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua blanca jim\u00e9nez cisneros el subdirector general de administraci\u00f3n de conagua germ\u00e1n arturo mart\u00ednez santoyo el presidente de grupo lala eduardo tricio haro [Aplausos] el presidente municipal provisional de torre\u00f3n sergio lara galv\u00e1n [Aplausos] la presidenta municipal de g\u00f3mez palacio durango alma marina vitela rodr\u00edguez la presidenta municipal de mapim\u00ed durango marisol pe\u00f1a rodr\u00edguez el presidente municipal de francisco y madero coahuila jonathan \u00e1valos rodr\u00edguez el presidente municipal de tlahualilo durango alejandro rodr\u00edguez belmonte el presidente municipal de matamoros coahuila horacio pi\u00f1a \u00e1vila [Aplausos] y el presidente municipal de lerdo durango homero mart\u00ednez cabrera asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de coahuila ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido una vez m\u00e1s a la perla de la laguna una de nuestras ciudades m\u00e1s fuertes y unidas gracias a la perseverancia de su gente la industria pujante y el empe\u00f1o diario de las y los laguneros hoy tambi\u00e9n la m\u00e1s cordial bienvenida a nuestro amigo el gobernador de durango jos\u00e9 rosas aispuro con quien hemos sostenido una fruct\u00edfera alianza a favor de todos los municipios de la comarca lagunera en los temas fundamentales de conectividad moderna aprovechamiento sustentable de los recursos desarrollo social y sobre todo seguridad p\u00fablica agradezco tambi\u00e9n la presencia y el trabajo coordinado de la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua blanca jim\u00e9nez cisneros e a trav\u00e9s bienvenida a nuestro estado agradezco tambi\u00e9n hoy la presencia y el trabajo tambi\u00e9n ordenado y coordinado del presidente del consejo de administraci\u00f3n del grupo lala de eduardo eduardo tricio haro hoy tambi\u00e9n agradezco la presencia de las alcaldesas y alcaldes de la regi\u00f3n laguna a todos muchas gracias la historia de la comarca lagunera que abarca los estados de durango y de coahuila est\u00e1 ligada a su agua desde la fundaci\u00f3n de sus ciudades hasta llegar al impulso social actual prevalece la necesidad de cuidar y aprovechar de la mejor forma los cuerpos de agua en sus or\u00edgenes fue el hogar de varios grupos originales que hicieron en medio del desierto y durante cientos de a\u00f1os una forma de vida alrededor de las lagunas que se formaban con las aguas del r\u00edo nazas durante los tiempos coloniales los caminos comunicaban las zacatecas con chihuahua y durango de tal forma que los senderos se disfrutaban y los viajeros hac\u00edan un alto en el camino a las orillas del caudaloso r\u00edo a mediados del siglo 19 iniciaron los primeros asentamientos en lo que fuera el rancho del torre\u00f3n que adem\u00e1s de ser paso de viajeros fue una ruta que une al comercio y la agricultura entre durango y coahuila a la cual alcanz\u00f3 el progreso con la llegada del ferrocarril apenas el d\u00eda de ayer que conmemoramos la firma del plan de guadalupe parteaguas en la historia de m\u00e9xico destacamos que torre\u00f3n fue un lugar estrat\u00e9gico durante la revoluci\u00f3n mexicana como enclave de la agricultura a gran escala y por su situaci\u00f3n privilegiada en esta ciudad se registran cuatro tomas o batallas tres de ellas tuvo una muy importante participaci\u00f3n el bien llamado brazo armado de la revoluci\u00f3n el general francisco villa en los a\u00f1os 1913 14 y 16 al triunfo de la revoluci\u00f3n constitucionalista la comarca lagunera fue escenario central de una de las acciones fundamentales para el campo mexicano el reparto agrario de 1936 que marc\u00f3 el inicio del m\u00e9xico moderno de libertades y derechos sociales desde entonces la comarca lagunera significa identidad y unidad entre durango y coahuila una gran regi\u00f3n forjada en el semidesierto mexicano identidad porque ambos estados est\u00e1n habitados por miles de mexicanos nacidos y formados en la cultura del esfuerzo y del tes\u00f3n con que nuestros mayores impulsaron el crecimiento sin descanso el patrimonio del norte unidad porque ante la adversidad somos uno y solidarios ante el desastre un solo frente y de cara a los retos un pensamiento com\u00fan y unificado la salud y el bienestar de la comarca lagunera ahora mediante la combusti\u00f3n mediante la conjunci\u00f3n de esfuerzos entre las autoridades de ambos estados en conjunto con su gobierno se\u00f1or presidente se atiende una problem\u00e1tica que exig\u00eda de una soluci\u00f3n inaplazable garantizar el abasto de agua en cantidad y calidad para toda la poblaci\u00f3n de la comarca lagunera a trav\u00e9s de la potabilizaci\u00f3n de agua de las presas el volumen de agua necesario para respaldar este proyecto como ya escuchamos es de este aproximado a los 200 millones de metros c\u00fabicos para lograr atender la poblaci\u00f3n con este proyecto hasta aproximadamente el a\u00f1o de 2.045 con nuestro reconocimiento al compromiso tambi\u00e9n de los productores agr\u00edcolas de la iniciativa privada que donar\u00e1n 50 millones de metros c\u00fabicos seg\u00fan los datos estimados del proyecto el costo andar\u00e1 por los 11.000 millones de pesos donde incluye la obra civil como ya como ya lo comentaron de la potabilizadora acueductos ramales hacia los municipios modernizaci\u00f3n de organismos operadores para mejorar la eficiencia f\u00edsica as\u00ed como tecnificaci\u00f3n de riego agr\u00edcola para optimizar el uso del agua y mejorar la productividad del campo actualmente la comisi\u00f3n estatal de aguas y saneamiento de coahuila tambi\u00e9n como lo explicaron en el proyecto est\u00e1 llevando a cabo los proyectos de los ramales de distribuci\u00f3n para los sistemas municipales de ambos estados con esta gran obra ser\u00e1 posible atender los dos principales desaf\u00edos el abastecimiento a la poblaci\u00f3n con agua y la reducci\u00f3n de la extracci\u00f3n de agua subterr\u00e1nea para avanzar en el equilibrio del acu\u00edfero por otra parte se\u00f1or presidente quiero decirle que en un acto de justicia para las familias que dependen del campo herederas y descendientes de los de las familias que formaron la laguna para conservar y mejorar los recursos primarios de la producci\u00f3n agropecuaria este a\u00f1o atendemos los efectos de la sequ\u00eda y la erosi\u00f3n presentadas con gran parte en gran parte de nuestro territorio estatal as\u00ed como el desabasto de agua para el ganado en \u00e1reas de agostadero apoyamos a los peque\u00f1os productores agropecuarios de las regiones con poca disponibilidad de agua y que presentan adem\u00e1s procesos de erosi\u00f3n de suelo adem\u00e1s los incentivamos para que aprovechen sustentablemente los recursos naturales asociados con sus actividades productivas en forma en forma paralela tambi\u00e9n fortalecemos la infraestructura para captaci\u00f3n manejo y almacenamiento de agua y adem\u00e1s generamos las mejores pr\u00e1cticas de conservaci\u00f3n del suelo como la plantaci\u00f3n de especies nativas y la pr\u00e1ctica productivo conservacionista a fin de que evolucionen a otros cultivos por dar por adaptabilidad y de menor impacto en el suelo se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos encontramos en el momento preciso para garantizar el uso razonable de los recursos de cuidarlos y aprovecharlos de forma sustentable las y los laguneros especialmente los j\u00f3venes piden un respeto por los recursos naturales en general ya que \u00e9stos crean una gran amalgama de oportunidades para su futuro y para mejorar como sociedad hago votos porque en esta gira presidencial sea una oportunidad m\u00e1s de sumar objetivos y recursos entre los gobiernos de durango y coahuila con su gobierno con el gobierno de la rep\u00fablica los productores y la ciudadan\u00eda en nuestro compromiso conjunto y sports e impostergable de la conservaci\u00f3n del agua tambi\u00e9n est\u00e1n incluidos reiteramos que nuestro gobierno tenemos toda la disposici\u00f3n para que la din\u00e1mica de colaboraci\u00f3n entre la federaci\u00f3n y los estados nos permita propiciar las mejores condiciones de vida para el presente y el porvenir de la comarca lagunera en coahuila hemos sido forjados con valores institucionales reconocemos a la figura presidencial como el m\u00e1s alto mando de la naci\u00f3n y del estado mexicano por el por el mismo respeto que guardamos tambi\u00e9n dignamente exigimos trato justo coordinaci\u00f3n y solidaridad con los problemas de nuestra entidad y de nuestra gente por eso hoy agradecemos que est\u00e9 aqu\u00ed resolviendo uno de los principales problemas a\u00f1ejos de la comarca lagunera hoy abordamos un tema de suma importancia el agua para la laguna pero todav\u00eda tenemos se\u00f1or presidente muchos problemas que resolver por lo que nuevamente le pido en su oportunidad poder exponerlos a su figura y otra vez como cada visita le tiendo la mano para encontrarnos en el camino de las coincidencias por el bien de la competitividad de esta zona donde est\u00e1 coahuila y durango pero adem\u00e1s convergen nuevo le\u00f3n tamaulipas y chihuahua por el bien de la generaci\u00f3n de empleos por el bien de la gente que habita esta noble tierra sea de nueva cuenta usted bienvenido a coahuila de zaragoza muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares en seguida hace el uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de durango doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a esta importante tierra de la laguna saludo y agradezco tambi\u00e9n la anfitrion\u00eda de mi amigo el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds y agradezco hoy la presencia y la disposici\u00f3n que ha mostrado siempre la doctora blanca jim\u00e9nez directora general de conagua e igualmente al ingeniero arturo mart\u00ednez santoyo y desde luego reconozco la presencia de mi amigo el ingeniero eduardo tricio haro presidente del grupo lala saludo la presencia del se\u00f1or presidente municipal de torre\u00f3n de las y de los presidentes municipales tanto de la laguna de coahuila como de la laguna de durango licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico bienvenido una vez m\u00e1s a la laguna gracias porque con su presencia aqu\u00ed reafirma el compromiso de proteger la salud p\u00fablica dotando de agua suficiente en cantidad y calidad a la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n para terminar con el problema que representa el alto contenido de ars\u00e9nico en esta zona este es un acto que confirma su deseo de bienestar en el m\u00e1s amplio sentido de la palabra se lo agradecemos y les reconocemos hoy la disposici\u00f3n para que en esa suma de esfuerzos con el gobierno de coahuila y de durango y con los gobiernos municipales y los sectores productivos de esta regi\u00f3n sobre todo el sector agropecuario podamos encontrar la soluci\u00f3n este problema que desde hace a\u00f1os ha venido increment\u00e1ndose d\u00eda a d\u00eda la problem\u00e1tica por el alto contenido reitero de la cnte de ars\u00e9nico juntos estoy seguro que podemos avanzar en la soluci\u00f3n estructural del problema que m\u00e1s preocupa a las familias de la laguna queda claro que con la suma de esfuerzos podemos dar mejores resultados a los problemas que enfrenta la sociedad por eso decirle que estamos dispuestos a seguir aportando todo el esfuerzo que sea necesario como lo ha dicho mi amigo el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme para sumar esfuerzos con su gobierno con los gobiernos municipales y poder y tener muy pronto ya como una realidad este proyecto que hoy vemos un avance muy sustancial hoy vemos un proyecto integral en el que nos da la confianza de que podemos ir avanzando ahora s\u00ed en la soluci\u00f3n de este problema que tanto ha lastimado a esta regi\u00f3n por ello hoy pues reiteramos el compromiso de apoyar este proyecto de trabajar de manera conjunta para que podamos tener la infraestructura hidr\u00e1ulica que nos ayude a garantizar el consumo humano as\u00ed como para atender tambi\u00e9n al sector agropecuario esta regi\u00f3n es de las regiones m\u00e1s productivas de mexico esta regi\u00f3n se ha forjado con hombres y mujeres que han dado la lucha hist\u00f3rica en esta parte del semidesierto y que eso ha representado un esfuerzo enorme para poder hacer productiva a esta regi\u00f3n y desde luego que hoy reiteramos el compromiso de seguir apoyando ese desarrollo en el sector agropecuario pero tambi\u00e9n en el sector industrial donde hoy la laguna es un referente de desarrollo y es un referente de desarrollo porque cuando hay comunicaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n entre el gobierno federal los gobiernos de estas entidades tanto coahuila como durango y los gobiernos municipales indudablemente que podemos trabajar como lo hemos venido haciendo en plena coordinaci\u00f3n en los temas de car\u00e1cter metropolitano en los temas de seguridad que hay que decirlo hoy la laguna sigue siendo un referente muy importante en seguridad y gracias a ese compromiso de la sociedad de los empresarios y del gobierno de ese trabajo de manera conjunta es que hoy la laguna sigue siendo un lugar prometedor para un mejor desarrollo por ello reiteramos la disposici\u00f3n como ya lo coment\u00f3 mi amigo el gobernador miguel \u00e1ngel riquelme en durango con el gobierno de durango cuenta tambi\u00e9n para sumar esfuerzos con su gobierno en bien de los ciudadanos de toda esta comarca que es un referente muy importante para el desarrollo de nuestra entidad decirle que usted ha recorrido los llanos de durango conoce muy bien esa regi\u00f3n de las familias que viven de la cosecha de fr\u00edjol y de la actividad ganadera y hoy por la falta de lluvias las cosechas han sido insuficientes y no hay el alimento suficiente para el ganado causando da\u00f1os que se agregan a los efectos de la pandemia por ello su presencia en la laguna nos motiva para que podamos trabajar con quien usted determine para revisar las condiciones de la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica que hoy azota al norte de m\u00e9xico pero particularmente durango y coahuila hoy somos dos estados que estamos seriamente siendo afectados por la falta de lluvias tenemos problemas no s\u00f3lo para el sector agropecuario lamentablemente hay problemas ya en varias comunidades donde no te no hay el agua suficiente para poder dotar a la poblaci\u00f3n y en esta parte estamos haciendo un esfuerzo tanto con la comisi\u00f3n nacional del agua como con los ayuntamientos para poder llevar agua a esos lugares pero indudablemente que la falta de infraestructura suficiente sigue siendo uno de los de las demandas o de las necesidades m\u00e1s importantes para durango por ello estoy seguro que con este proyecto que hoy conocimos aqu\u00ed ya de manera reitero m\u00e1s detallada pues nos genera una nueva esperanza que por d\u00e9cadas se hab\u00eda postergado y que hoy con su apoyo se est\u00e1 materializando generando condiciones para una mejor salud de la poblaci\u00f3n y si algo nos ha ense\u00f1ado la pandemia es que no existe nada m\u00e1s importante que la salud la calidad del agua tiene que ver con la vida misma por ello estoy seguro que adem\u00e1s de este proyecto en el que estamos trabajando un gran entusiasmo estoy seguro que con su apoyo habremos de concretar tambi\u00e9n proyectos como el de la presa at\u00fan al 12 en durango que tiene caracter\u00edsticas ya un poco similares a las que se viven en la laguna all\u00e1 tenemos hist\u00f3ricamente el fl\u00faor y ahora tambi\u00e9n el ars\u00e9nico est\u00e1 haciendo ya un factor que est\u00e1 afectando la salud de la poblaci\u00f3n porque el agua que se distribuye a la poblaci\u00f3n la extraemos del subsuelo y hoy requerimos un proyecto muy similar al que se est\u00e1 realizando aqu\u00ed en la laguna son presidente la trascendencia de este programa estoy seguro que quedar\u00e1 marcada en las p\u00e1ginas de la historia de la laguna estoy seguro que ser\u00e1 un antes y un despu\u00e9s para su desarrollo por eso nuevamente bienvenido a la laguna y reiterarle la disposici\u00f3n para trabajar no solo en este tema que desde luego es el que mayor preocupa a las familias sino tambi\u00e9n en todos los temas que tienen que ver con el desarrollo de la sociedad y queda claro que cuando sumamos esfuerzos los tres \u00f3rdenes de gobierno qui\u00e9n gana es la sociedad y ese es el compromiso y hoy nuevamente reitero a usted ya todo su equipo de gobierno por su atenci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] zen tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace el uso de la palabra la directora general de la comisi\u00f3n nacional del agua doctora blanca jim\u00e9nez cisneros licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos ingeniero m\u00edguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador del estado de coahuila doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres gobernador del estado de durango y ingeniero eduardo tricio haro presidente del grupo lala estimadas presidentes y presidentes municipales de cuatro municipios de durango y cinco de coahuila a mi colega ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez santoyo a quien tiene dos puestos porque nos mencionaron el de administraci\u00f3n de la conagua es tambi\u00e9n el responsable del proyecto del agua saludable para la laguna a todos los mexicanos mexicanas y en particular a los 1.6 millones de habitantes que se encuentran en la laguna para la comisi\u00f3n nacional del agua es un honor cerrar la semana del agua estamos en la semana del agua porque el 22 de marzo se celebr\u00f3 el d\u00eda mundial del agua y qu\u00e9 mejor manera de cerrarlo con el inicio de la obra del proyecto saludable para la laguna gracias a la visi\u00f3n del presidente este proyecto resolver\u00e1 de forma integral un problema de consumo de agua con el ars\u00e9nico que existe de manera ya muy marcada desde los a\u00f1os 70 de acuerdo con el censo realizado en la conagua en 2014 en toda la regi\u00f3n al m\u00ednimo 2.600 aprovechamientos de agua subterr\u00e1nea se estima que se extraen 931 millones de metros c\u00fabicos anuales mientras que la recarga es casi la mitad solo 519 millones de metros c\u00fabicos es decir estamos sacando mucho mucho m\u00e1s agua de la que se repone por la v\u00eda de la naturaleza por eso el nivel del acu\u00edfero ha descendido 100 metros en este \u00faltimo siglo con una tasa que va de 2 a 3 metros c\u00fabicos por a\u00f1o mucha gente no entiende por qu\u00e9 el problema del ars\u00e9nico y tambi\u00e9n del fl\u00faor o cada d\u00eda se hace peor hay que recordar recordar que nuestra amiga el agua es el solvente universal est\u00e1 abajo del suelo y pues se pone a disolver todo lo que tiene en el suelo que tiene muchas rocas extrae estos elementos y conforme sacamos el agua cada vez m\u00e1s de abajo esta agua tiene mucho m\u00e1s tiempo adentro en el acu\u00edfero ha tenido oportunidad de disolver mucho m\u00e1s y las concentro concentraciones se aumentan para mejorar la calidad del agua y disminuir la presi\u00f3n en los acu\u00edferos el gobierno de m\u00e9xico junto con los gobiernos de coahuila y durango los presidentes municipales aqu\u00ed presentes hemos puesto manos a la obra para solucionar el problema al final del 2023 se tendr\u00e1 ya concluido este proyecto porque es una instrucci\u00f3n del presidente darle celeridad a todos los proyectos 1.6 millones de coahuilenses y duranguenses estar\u00e1n recibiendo agua potable de calidad disminuimos la sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos y adem\u00e1s tenemos m\u00e1s tendremos m\u00e1s agua para el ambiente un mejor uso del agua en la agricultura y en las ciudades es un proyecto integral se\u00f1or presidente este tipo de decisiones son las que caracterizan a su gobierno corrigen el rumbo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os de las pol\u00edticas antes implementadas y transforman todas las decisiones y las construcciones en beneficios para las y los mexicanos pero tambi\u00e9n para el ambiente como voy a ser referido y est\u00e1 brevemente que es lo que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo el presidente de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en beneficio de los diferentes estados para durango por sus instrucciones se\u00f1or presidente en 2020 la conagua invirti\u00f3 126 millones de pesos en 57 obras de agua potable y en la elaboraci\u00f3n de 13 proyectos ejecutivos y la capacitaci\u00f3n del personal de los organismos operadores en total se benefici\u00f3 a un mill\u00f3n 195 mil 525 habitantes de 40 municipios que equivalen al 65% del total de los habitantes de durango adem\u00e1s invertimos 60 millones de pesos en 31 obras para mejorar la infraestructura hidroagr\u00edcola de 81 mil hect\u00e1reas y se adquirieron 17 maquinarias en beneficio de 25 mil usuarios de 15 municipios para el estado de coahuila en 2020 tambi\u00e9n por sus instrucciones se\u00f1or presidente e invertimos 498 millones de pesos en total y de manera conjunta el 52% fue de origen federal en obras de agua potable drenaje y saneamiento en beneficio de 417 mil 830 coahuilenses y generamos m\u00e1s de 1500 empleos adem\u00e1s se invirtieron 46 millones de pesos en 37 obras para rehabilitar y conservar la red mayor de canales del distrito del riego 017 generando mil empleos en the end para 2021 invertiremos 180 millones de pesos 50% federal en agua potable y drenaje beneficiando a m\u00e1s de 100.000 habitantes con estas pol\u00edticas se\u00f1or presidente seguimos su introducci\u00f3n sus instrucciones de atender el derecho humano al agua y el saneamiento pero tambi\u00e9n fortalecer al sector agro complicar agropecuario el cual se ha dicho aqu\u00ed es motor de desarrollo econ\u00f3mico y hay que se\u00f1alar como usted mismo lo ha mencionado que el sector fue el que creci\u00f3 incluso durante el periodo del cob y gracias al insumo del agua la agricultura pudo seguir operando gracias a mis compa\u00f1eros de agua de la conagua que no pararon de trabajar durante el cob y pudimos seguir tanto al servicio vuelvo al tema con el que me siento el d\u00eda de hoy con cubrimos la semana del agua en el cual hicimos muchos eventos que mejor hacerlo con este evento en la semana del agua se inicia porque el lunes 22 de marzo fue el d\u00eda mundial del agua las naciones unidas nos invitaron a reflexionar en este d\u00eda sobre el valor que tiene el agua en particular en cinco aspectos hay que valorar las fuentes de agua hay que valorar tambi\u00e9n infraestructura hidr\u00e1ulica que ha sido satanizada en algunos casos valorar los servicios relacionados con el agua es decir en los servicios para el agua potable y saneamiento de los servicios de salud tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero mencionar que habr\u00eda que tambi\u00e9n valorar a todos los trabajadores del agua no s\u00f3lo los de la conagua los de los estados y los municipios en total hay 250.000 personas que elaboramos en todo el territorio en los tres niveles de gobierno para que todo el mundo tenga sus servicios valorar el agua como insumo para la producci\u00f3n y la actividad econ\u00f3mica para la alimentaci\u00f3n para energ\u00eda y la industria para las empresas y para el empleo valorar los aspectos socioculturales del agua y las cualidades recreativas culturales y espirituales esos son los cinco que nos mandan en las naciones unidas pero yo quisiera a\u00f1adir aqu\u00ed algo m\u00e1s en efecto el agua tiene mucho valor el valor de desafiar pr\u00e1cticamente todo el agua es una palabra femenina ya a pesar de ello se le propone se le pone el prefijo \u00e9l dice que porque se oye mal decir la agua pero el agua sabe que esto no es cierto es porque tiene el valor de retar a la gram\u00e1tica y a los est\u00e1ndares de la sociedad tiene tambi\u00e9n el valor de retar a la gravedad y se va para arriba con humedad cuando deber\u00eda irse para abajo tiene el valor de retar a la qu\u00edmica ya los qu\u00edmicos porque es el \u00fanico compuesto que no sigue sus leyes y hay m\u00faltiples ejemplos de ello este es un tema sumamente interesante y adem\u00e1s tiene ser tiene el valor de ser el solvente universal esto es el \u00fanico elemento que existe en el mundo con estas propiedades gracias a esta propiedad une e integra a ella a much\u00edsimos compuestos y s\u00edmbolos deber\u00edamos aprovechar estas propiedades en particular la de ser el solvente universal para unir en su interior todas las voces de quienes trabajamos y de quienes nos beneficiamos del agua y en particular de este proyecto el agua saludable para laguna es un proyecto que tiene ese potencial de unir pues valorar el agua tambi\u00e9n es valorar el inter\u00e9s p\u00fablico sobre el privado porque el agua es de todos y de todas es atender todo tipo de usuarios y de usos el consumo humano el agr\u00edcola la industria la generaci\u00f3n de energ\u00eda tanto en termoel\u00e9ctricas como en hidroel\u00e9ctricas y por supuesto la conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica por ello se\u00f1or presidente el agua es trabajo la rector\u00eda del estado porque es fundamental para atender a todos los socios a todos los usuarios y para no descuidar a los m\u00e1s vulnerables a los pobres a los grupos ind\u00edgenas a los afro mexicanos ya las mujeres incluido el agua por ello se\u00f1or presidente agua est\u00e1 con agua est\u00e1 trabajando para cumplir sus instrucciones muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de torre\u00f3n de este estado de coahuila y tambi\u00e9n al estar aqu\u00ed en la laguna saludamos todos los habitantes del estado de durango me da mucho gusto contar con la participaci\u00f3n y la colaboraci\u00f3n de los dos gobernadores de coahuila y durango jos\u00e9 rosas aispuro gobernador de durango y miguel \u00e1ngel riquelme sol\u00eds gobernador de coahuila no tambi\u00e9n de las autoridades de los presidentes presidentas municipales y la comarca lagunera celebro tambi\u00e9n volverme a encontrar con el ingeniero eduardo tricio presidente del grupo lala qui\u00e9n es un empresario de esta regi\u00f3n y del pa\u00eds un empresario con dimensi\u00f3n social estamos aqu\u00ed para constatar el avance de este proyecto como se ha dicho muy importante el que haya agua saludable para la laguna ya [M\u00fasica] tenemos el diagn\u00f3stico sabemos cu\u00e1l es el problema ha habido una sobreexplotaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos y esto como lo explico con mucha claridad la doctora blanca jim\u00e9nez ha significado extraer agua cada vez de a mayor profundidad en el subsuelo y ya es agua contaminada en este caso de ars\u00e9nico qu\u00e9 es un elemento da\u00f1inos para la salud por eso se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de priorizar para toda esta regi\u00f3n este proyecto todos sabemos que hay muchas necesidades hay grandes y graves problemas nacionales y regionalmente lo mismo pero tenemos que priorizar y decidir con mucha objetividad qu\u00e9 se puede hacer en beneficio del pueblo qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se requiere qu\u00e9 es lo que m\u00e1s se necesita qu\u00e9 es lo que m\u00e1s ayuda y tambi\u00e9n de manera muy profesional y decidir sobre los recursos y el tiempo construcci\u00f3n y terminaci\u00f3n de las obras nosotros estamos enfrentando el problema de que recibimos muchas obras en proceso inconclusas estoy hablando de cientos y miles de obras sin terminar centros de salud hospitales trenes carreteras escuelas en fin un tiradero de obras al grado de que algunas como ha transcurrido tanto tiempo ya han estado ah\u00ed abandonadas ya ni conviene reiniciarlas porque es como destinar dinero bueno al malo eso es lo que nos pasa en el caso de los hospitales se construyeron sin planeaci\u00f3n en lugares de mucho riesgo en barrancas y ya s\u00e9 fracturaron los cimientos ya s\u00e9 destruy\u00f3 la obra negra ya para que continuar son esas shops tenemos el caso de el hospital de g\u00f3mez palacio y si \u00e9ste se pudo concluirlo y hoy vamos a visitarla pero tardo tambi\u00e9n mucho tiempo chin terminarse esa obra por eso la recomendaci\u00f3n que le hice a blanca jim\u00e9nez cisneros directora de la conagua y al ingeniero germ\u00e1n arturo mart\u00ednez antonio que es el responsable de este proyecto puede que se cuidara de que termin\u00e1ramos la obra antes de concluir el gobierno se est\u00e1 pensando terminar esta obra para finales del 2023 y tenemos que aplicarnos para que as\u00ed suceda es una obra amanda es un proyecto muy importante porque va a significar abastecer de agua a la poblaci\u00f3n de la laguna hasta treinta cuarenta a\u00f1os en el futuro y agua de buena calidad se va a terminar la pesadilla la preocupaci\u00f3n estar con la con duerma de estar con la preocupaci\u00f3n de que no se est\u00e1 tomando agua sana en la laguna porque se lleg\u00f3 incluso instalar plantas de tratamiento para el ars\u00e9nico eso no sucede en otras partes del pa\u00eds y es totalmente inaceptable [M\u00fasica] independientemente de la eficacia que puedan tener estas plantas de tratamiento pues psicol\u00f3gicamente la gente no puede estar tranquila por eso es una gran obra y esto lo entendi\u00f3 muy bien eduardo tricio y los productores de la laguna qu\u00e9 ayudan mucho al crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds producen generan empleos pero se ten\u00eda esa asignatura pendiente el que para el desarrollo econ\u00f3mico de la laguna se utilizar\u00e1 m\u00e1s agua de lo debido de lo recomendado por eso cuando se le hizo el planteamiento el ingeniero trillo acept\u00f3 ayudarnos para que los productores aportar\u00e1n agua y esto nos sirve para tener ya disponibilidad de uso de agua suficiente para comenzar la obra porque tambi\u00e9n si hacemos la infraestructura los acueductos las plantas potabilizadoras y no hay agua pues queda tirada toda la inversi\u00f3n ahora ya tenemos la garant\u00eda de que ya el proyecto puede iniciar porque de acuerdo a las estimaciones y a la informaci\u00f3n que nos acaban de proporcionar para el a\u00f1o pr\u00f3ximo ya vamos a poder contar con el agua suficiente hace poco platiqu\u00e9 con un especialista en agua sobre todo en el manejo de agua en los distritos de riego y me hablaba de que aqu\u00ed precisamente en la laguna tienen una muy buena experiencia para utilizar racionalmente el agua que se requiere para la agricultura y para la ganader\u00eda que se est\u00e1 tecnificando para no desperdiciar el agua son paquetes tecnol\u00f3gicos que nosotros podemos ofrecer a los productores ayudarlos para que entreguen su agua excelente a sabiendas de que van a poder producir lo mismo con menos agua por la inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda que se va a hacer para la producci\u00f3n yo le he pedido al ingeniero germ\u00e1n mart\u00ednez que ya establezca comunicaci\u00f3n y creo lo est\u00e1 haciendo con quienes tienen esta tecnolog\u00eda para ayudar para apoyar no es quitarles el agua y que dejen de producir no significamos si se evita el desperdicio se pueden lograr las dos cosas seguir produciendo y al mismo tiempo contribuir para que no le falte el agua a la gente de la laguna agua de saludable de buena calidad ya tenemos tambi\u00e9n el presupuesto disponible de modo que vamos a continuar con este plan que integra a 9 municipios de la comarca lagunera yo voy a estar viniendo a supervisar la obra durante todo el tiempo hasta que se concluye as\u00ed como voy a supervisar cada tres meses el tren maya el proyecto del ismo el aeropuerto felipe \u00e1ngeles as\u00ed voy a estar viniendo para qu\u00e9 no s\u00e9 quede rezagada a la obra y la podamos terminar en tiempo esto va a ser muy importante para esta regi\u00f3n en beneficio del pueblo tambi\u00e9n quiero aprovechar aqu\u00ed entorno para transmitirle a toda la gente de coahuila que se est\u00e1 apoyando el gobierno federal est\u00e1 invirtiendo sobre todo en beneficio de la gente m\u00e1s humilde m\u00e1s pobre y podr\u00eda decir que el gobierno federal est\u00e1 invirtiendo como nunca coahuila en beneficio del pueblo y aqu\u00ed est\u00e1n las pruebas voy a tratar de hacerlo de manera breve en coahuila hay dos mil 479 j\u00f3venes que trabajan como aprendices que se est\u00e1n capacitando y reciben un salario m\u00ednimo en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en coahuila cinco mil 738 estudiantes de nivel superior universitarios reciben becas de 2.400 pesos mensuales en coahuila 80 mil 879 estudiantes de bachillerato reciben becas todos los que estudian en el nivel medio superior reciben una beca en coahuila 18 mil 878 ni\u00f1os ni\u00f1as de preescolar primaria y secundaria de educaci\u00f3n b\u00e1sica tambi\u00e9n reciben una beca en coahuila ya est\u00e1n funcionando tres universidades p\u00fablicas una en francisco i madero otra en piedras negras y otra en viesca en coahuila y 312 escuelas de nivel b\u00e1sico que est\u00e1n recibiendo de manera directa su presupuesto para el mantenimiento de sus instalaciones las sociedades madres de padres de familia reciben un presupuesto para que ellos decidan c\u00f3mo aplicar ese dinero en mejoras a los planteles educativos en coahuila 184 mil 498 adultos mayores reciben pensi\u00f3n ya que est\u00e1 por terminar de entregar la pensi\u00f3n de dos bimestres estamos avanzando [M\u00fasica] entregando marzo abril mayo y junio porque ya viene la veda electoral por eso se est\u00e1 adelantando tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero aprovechar para decirle a los adultos mayores que a partir de julio ya se va a incluir a los mayores de 65 a\u00f1os porque hasta ahora s\u00f3lo reciben pensi\u00f3n los mayores de 68 pero ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n d bajar la edad a 65 y va a ir aumentando hasta qu\u00e9 en enero del 24 el adulto mayor reciba el doble de lo que actualmente por derecho le corresponde van a recibir seis mil pesos bimestrales vamos a empezar este aumento repito a partir de julio tambi\u00e9n y me da mucho gusto aqu\u00ed en coahuila 16.389 ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad tienen una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores hay mil 247 ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n en estancias infantiles porque sus madres trabajan y se les da tambi\u00e9n su apoyo 8.081 productor ejidatarios y peque\u00f1os propietarios tambi\u00e9n reciben apoyos directos lo que era el procampo ahora es producci\u00f3n para el bienestar y tambi\u00e9n se est\u00e1 comprando ma\u00edz arroz trigo frijol y leche a precio de garant\u00eda apoyo a los productores en especial a los peque\u00f1os productores aqu\u00ed en coahuila se est\u00e1n construyendo 30 sucursales del banco del bienestar el prop\u00f3sito es que hasta en los pueblos m\u00e1s apartados haya una sucursal del banco del bienestar para que la gente no tenga que trasladarse con mucha distancia para recoger lo que por justicia y derecho les corresponde 30 sucursales del banco y est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n en coahuila se est\u00e1 aplicando un programa de apoyo a las ciudades fronterizas en acu\u00f1a y en piedras negras tambi\u00e9n en otros municipios en toda la franja fronteriza de coahuila se redujo el iva del 16 al 8% y el impuesto sobre la renta se baj\u00f3 al 20% y la gasolina en piedras negras es 34 pesos posiblemente cinco pesos m\u00e1s barata que la gasolina de torre\u00f3n porque se est\u00e1 vendiendo la gasolina a la zona fronteriza al mismo precio que se vende del otro lado de la frontera tambi\u00e9n en acu\u00f1a en de las negras se ha invertido en obras de desarrollo urbano se han invertido en los dos municipios 323 millones de pesos se han hecho obras p\u00fablicas tambi\u00e9n aqu\u00ed en coahuila sobre todo por la pandemia del a\u00f1o pasado entregaron 22 mil cr\u00e9ditos de 25 mil pesos a peque\u00f1os productores peque\u00f1os empresarios due\u00f1os de talleres son cr\u00e9ditos a la palabra con intereses del 5% anual se les dieron tres meses de gracia y ya est\u00e1n pagando 800 pesos mensuales hasta el 24 que van a terminar de pagar esto ayud\u00f3 mucho durante la pandemia quiero tambi\u00e9n mencionar de que vamos a seguir ayudando el pueblo de coahuila estamos llevando a cabo el plan nacional de vacunaci\u00f3n van a tener acceso a la vacuna todos los ciudadanos de coahuila de durango de la laguna del pa\u00eds ya tenemos adquiridas 140 millones de dosis destinamos 40 mil millones de pesos y poder dar respuesta a la necesidad de que se proteja a nuestro pueblo tambi\u00e9n con un plan que est\u00e1 funcionando porque no vale el influyentismo ya eso se acab\u00f3 ahora se est\u00e1 beneficiando en condiciones de igualdad a todos estamos haciendo en el caso a los m\u00e9dicos a los especialistas se dijo primero a los que est\u00e1n salvando vidas arriesgando sus vidas es decir a los m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de la salud que est\u00e1n en hospitales covite eso es lo primero que se hizo ya se avanz\u00f3 mucho y despu\u00e9s a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerada vulnerable que es la de los adultos mayores y en eso estamos ya se est\u00e1 vacunando a los adultos mayores pensamos que para mediados del mes pr\u00f3ximo cuando mucho a finales de abril van a estar vacunados todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os en el pa\u00eds esto nos va a dar mucha tranquilidad porque seg\u00fan los especialistas si vacunamos a los adultos mayores vamos a estar en posibilidades de bajar la mortalidad por ccoo bits en un 80% por eso se est\u00e1 vacunando a los adultos mayores y luego seguimos con los maestros porque necesitamos regresar a las clases presenciales es muy importante que se regrese a la escuela que es el segundo hogar qu\u00e9 sigamos adelante y vamos a vacunar a todos cuando nos corresponda cuando nos toque todos vamos a estar vacunados nos han ayudado mucho las farmac\u00e9uticas del mundo y nos han ayudado mucho los gobiernos del mundo porque m\u00e9xico tiene buena fama a nivel mundial y se le respeta a nuestro pueblo ya nuestro pa\u00eds por eso en estos momentos dif\u00edciles con la pandemia hemos recibido apoyo del gobierno de argentina del gobierno de rusia del gobierno de china del gobierno de la india y del gobierno de eeuu nos han estado apoyando por eso decir aqu\u00ed en torre\u00f3n que no van a faltar las vacunas tambi\u00e9n comentar a quienes nos est\u00e1n escuchando nos est\u00e1n viendo de coahuila tambi\u00e9n de nuevo l\u00e9on que desde que inici\u00f3 el incendio en arteaga el gobierno federal ha estado presente 9 instituciones del gobierno federal fundamentalmente la secretaria de la defensa nacional ay elementos suficientes hay equipo hay helic\u00f3pteros y vamos a seguir apoyando hasta apagar ese incendio vamos a seguir ayudando al gobierno de coahuila a los gobiernos municipales tanto de coahuila como de nuevo le\u00f3n me dio mucho gusto estar aqu\u00ed vamos a seguirnos encontrando pronto tan es as\u00ed que vamos a ir a san pedro de las colonias hoy mismo y ma\u00f1ana vamos a dar en cuatro ci\u00e9negas ten\u00eda yo pendiente esa visita que deb\u00eda hacer desde el a\u00f1o pasado que se cumplieron 100 a\u00f1os el asesinato del presidente venustiano carranza un gran presidente el \u00fanico presidente qu\u00e9 s\u00e9 inconform\u00f3 se revel\u00f3 cuando se cometi\u00f3 la canallada la vileza de asesinar al presidente francisco invader huerta usurp\u00f3 el poder envi\u00f3 un telegrama a todos los gobernadores y ning\u00fan gobernador y se opuso hasta los que supuestamente eran compa\u00f1eros leales del presidente madero se quedaron callados el \u00fanico gobernador que enfrent\u00f3 el golpe de estado la asonada fue venustiano carranza que no solo se opuso sino llam\u00f3 a la creaci\u00f3n un nuevo ej\u00e9rcito que es el actual ej\u00e9rcito mexicano nuestras fuerzas armadas surgieron por iniciativa de venustiano carranza pero no s\u00f3lo eso 2 - sido tiene cosas muy buenas fue el iniciador de la abolici\u00f3n de la esclavitud porque nos quedamos con la idea de que la esclavitud se aboli\u00f3 cuando proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud miguel hidalgo y costilla en 1810 pero eso en la pr\u00e1ctica no se convirti\u00f3 en realidad sigui\u00f3 habiendo esclavitud y es hasta 1914 es nominaci\u00f3n al \u00f3scar lanza en pieza expedir leyes para dejar en libertad a los peones acasillados de las haciendas y tiene otra cosa tambi\u00e9n desarrollar\u00eda maravillosa \u00e9l es el que establece en el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n que los recursos naturales de m\u00e9xico son de la naci\u00f3n porque antes los recursos naturales sobre todo el petr\u00f3leo se consideraba de que era de el due\u00f1o de las tierras el due\u00f1o del suelo era al estilo estadounidense tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo cuando menos ya no se establece de que el petr\u00f3leo es del pueblo es de la naci\u00f3n sin esa nacionalizaci\u00f3n en la constituci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo no se hubiese podido llevar a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera con el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo todo eso es el paisano de ustedes los dos grandes dirigentes de mexico de coahuila francisco y madero y don venustiano carranza muchas gracias a todas ya todos [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:54.444281"
}