{
    "video_id": "TCGl2QfK8No",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TCGl2QfK8No/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA3EJSbcfL0Ugk598lOBMmhzDWTFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TCGl2QfK8No",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de carretera Acayucan\u2013La Ventosa, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 4159,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 4.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 7.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carretera cayucan La Ventosa el",
            "start": 9.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 12.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 14.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 17.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Obrador acompaa",
            "start": 25.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.99,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 38.879,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 41.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Veracruz Garc\u00eda jimnez",
            "start": 42.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la gobernadora electa del Estado de",
            "start": 48.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Veracruz roc garc",
            "start": 50.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.52,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 66.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 67.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quies nos siguen a",
            "start": 69.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 71.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 73.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 78.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 83.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consticional del Estado de Veracruz",
            "start": 90.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ingeniero",
            "start": 93.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garim buenos d\u00edas presidente de los",
            "start": 97.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 101.759,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 105.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Obrador querida Claudia",
            "start": 107.159,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ch presidenta electa de M\u00e9xico",
            "start": 110.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era ingeniera Roc\u00edo",
            "start": 120.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nale y perd\u00f3n voy a",
            "start": 126.28,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "disculparme pero ya s\u00e9 que est\u00e1s Roc\u00edo",
            "start": 130.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Como pez en el agua y c\u00f3mo no ya nos",
            "start": 135.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enteramos que le han dado el",
            "start": 140.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "banderazo a la producci\u00f3n de gasolina y",
            "start": 143.319,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "dice la gran escala de la refiner\u00eda m\u00e1",
            "start": 146.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.33,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "\u00fatimas y que pone el sello del sur",
            "start": 153.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sureste a la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 158.519,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed de cierto y as\u00ed de grande",
            "start": 162.44,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el sur sureste del",
            "start": 166.239,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es la",
            "start": 170.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obra que demostr\u00f3 Roc\u00edo tu gran",
            "start": 172.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "capacidad y honestidad la refiner\u00eda",
            "start": 176.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Olmeca de",
            "start": 178.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 180.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y inicio as\u00ed disculp\u00e1ndome presidente",
            "start": 182.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "por estas referencias a nuestra querida",
            "start": 187.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 191.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "gobernadora pero es que hace un par de",
            "start": 192.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "meses algunos quisieron poner en duda no",
            "start": 195.959,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "solo las grandes obras de la 4 t sino",
            "start": 200.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que elevaron a debate nacional lo que",
            "start": 205.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pas",
            "start": 209.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n de la gobernatura de",
            "start": 210.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Veracruz con un embate de mentiras en",
            "start": 212.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "contra de ella sin",
            "start": 216.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "embargo ayer se acab\u00f3 de derrumbar la",
            "start": 219.239,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "\u00faltima falsedad de todas las falsedades",
            "start": 223.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que en los medios",
            "start": 227.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradicionales con",
            "start": 230.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de Los profesionales chayoteros",
            "start": 233.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "del ayer quisieron impon",
            "start": 236.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero desde el sur de",
            "start": 241.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Veracruz les",
            "start": 243.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "decimos l\u00e1stima se\u00f1or x y se\u00f1ora x solo",
            "start": 245.879,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ustedes se tragaron Esa mentira porque",
            "start": 251.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en Veracruz el pueblo Sabiendo la",
            "start": 254.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "verdad refrend\u00f3 su confianza en la",
            "start": 257.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y m\u00e1s del 66 por",
            "start": 260.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con ampl\u00edsima mayor\u00eda con m\u00e1s de un",
            "start": 264.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de diferencia dijo",
            "start": 267.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que siga la transformaci\u00f3n profunda de",
            "start": 270.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos muchas",
            "start": 275.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "razones pero una de ellas y lo voy a",
            "start": 278.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Resaltar es porque le queremos",
            "start": 281.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presidente y usted nos ense\u00f1\u00f3 que Amor",
            "start": 285.16,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "con amor se paga y C\u00f3mo no c\u00f3mo no si el",
            "start": 288.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sur de Veracruz es testigo de todas las",
            "start": 294.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obras que usted ha impulsado y que hoy",
            "start": 297.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nos viene a inaugurar una m\u00e1s incluso",
            "start": 300.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este mismo recinto fue instruido por el",
            "start": 304.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el mejor",
            "start": 307.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de todos los tiempos que vive",
            "start": 309.72,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 312.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 314.29,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "Obrador pero esa confianza y",
            "start": 319.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "amor No lo fue",
            "start": 323.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todo hay que decirlo A los cuatro",
            "start": 325.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vientos",
            "start": 328.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el pueblo quiso tener a Claudia chb como",
            "start": 330.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "primera presidenta de M\u00e9xico el segundo",
            "start": 335.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta transformaci\u00f3n lleva",
            "start": 339.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por tanto el nombre de una mujer honesta",
            "start": 342.319,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "inteligente y comprometida con la gente",
            "start": 346.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buen augurio para el sur de Veracruz y",
            "start": 350.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 353.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Veracruz le va a ir muy",
            "start": 354.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bien sean siempre bienvenidos al estado",
            "start": 357.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por donde pasan todas las",
            "start": 362.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaciones del pa\u00eds para hacer",
            "start": 365.039,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia por el bien de nuestro pueblo",
            "start": 367.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 370.479,
            "duration": 12.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 372.67,
            "duration": 14.21
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 383.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "palabra el secretario de infraestructura",
            "start": 386.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comones y transortes",
            "start": 389.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge",
            "start": 391.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Lara Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 401.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saludo afectuosamente al se\u00f1or",
            "start": 404.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 406.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa",
            "start": 408.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shardo al gobernador",
            "start": 410.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Veracruz cu",
            "start": 414.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda as\u00ed como a la ingeniera",
            "start": 416.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed y a los habitantes y comunidades que",
            "start": 420.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos acompa\u00f1an siempre es un gusto",
            "start": 422.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enorme venir al Estado de Veracruz cuna",
            "start": 425.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de harpas y guitarras territorio de",
            "start": 428.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tabaco y caf\u00e9 queridos amigos venimos",
            "start": 430.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy a estas tierras carochas para",
            "start": 433.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inaugurar la construcci\u00f3n y",
            "start": 436.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera cayucan La",
            "start": 437.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ventosa una obra que tiene gran",
            "start": 440.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trascendencia ya que podemos",
            "start": 443.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "considerarla como parte de la columna",
            "start": 445.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vertebral del corredor interoce\u00e1nico del",
            "start": 447.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ismo de Tehuantepec que une los oc\u00e9anos",
            "start": 449.879,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico construir",
            "start": 452.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caminos y carreteras en el ismo de",
            "start": 455.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tehuantepec es un reto de enormes",
            "start": 457.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dimensiones aqu\u00ed conviven las selvas y",
            "start": 459.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los bosques con una exuberante y diversa",
            "start": 462.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n que no es f\u00e1cil de domesticar",
            "start": 464.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "atravesar las selvas que se devoran a s\u00ed",
            "start": 467.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mismas requiere de grandes maquinarias y",
            "start": 469.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de hombres y mujeres que conozcan el",
            "start": 472.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lenguaje del terreno que pisan romper el",
            "start": 474.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de las monta\u00f1as es enfrentar a",
            "start": 476.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "uno de los grandes desaf\u00edos del hombre y",
            "start": 479.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la t\u00e9cnica la modernizaci\u00f3n de esta",
            "start": 481.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carretera involucr\u00f3 poco menos de 200 km",
            "start": 484.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "seis puentes 16 entronques 15 pasos",
            "start": 488.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vehiculares y tres libramientos con una",
            "start": 492.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 9000 millones",
            "start": 495.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de pesos que beneficia a 11 municipios",
            "start": 497.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en los estados de Veracruz y Oaxaca",
            "start": 500.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quiero destacar aqu\u00ed el gran trabajo que",
            "start": 502.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hicieron los ingenieros de la secretar\u00eda",
            "start": 505.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n y planes de esta",
            "start": 507.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Magna obra nada f\u00e1cil de corregir las",
            "start": 510.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "curvas y las pendientes para mejorar el",
            "start": 513.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de los veh\u00edculos la",
            "start": 515.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de esta",
            "start": 517.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura no su apuntar el",
            "start": 520.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desarrollo social de las comunidades",
            "start": 522.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndolos a servicios b\u00e1sicos de",
            "start": 524.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n y salud sino que tambi\u00e9n",
            "start": 527.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias a los libramientos de Sayula en",
            "start": 530.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el estado de Veracruz palomares y Mat\u00edas",
            "start": 532.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Romero en el estado de Oaxaca mejorar\u00e1n",
            "start": 535.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la seguridad Vial esta modernizaci\u00f3n",
            "start": 537.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "carretera separa el tr\u00e1nsito pesado que",
            "start": 540.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "circula por los municipios y disminuir\u00e1",
            "start": 543.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los numerosos incidentes viales que se",
            "start": 546.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "provocaban adem\u00e1s es una carretera libre",
            "start": 548.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de cuota el ahorro en tiempo de esta",
            "start": 551.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n es otro de los grandes",
            "start": 554.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "beneficios ya que de 4 horas que se",
            "start": 556.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hac\u00edan anteriormente se pas\u00f3 a 2 horas",
            "start": 559.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desde Acayucan a la Ventosa En beneficio",
            "start": 562.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de la",
            "start": 565.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que la atraviesa este proyecto de",
            "start": 566.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ha generado",
            "start": 569.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 45,000 empleos con esta obra",
            "start": 572.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "carretera que forma parte del corredor",
            "start": 575.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico estamos haciendo m\u00e1s \u00e1gil",
            "start": 577.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y seguro el traslado entre ambos estados",
            "start": 579.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para facilitar el flujo de mercanc\u00edas",
            "start": 582.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre los puertos de cuatza cualcos y de",
            "start": 584.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Salina Cruz con ello fortalecemos esta",
            "start": 587.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante plataforma log\u00edstica",
            "start": 590.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "facilitamos el acceso al mercado de los",
            "start": 592.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "productores locales y abrimos mayores",
            "start": 595.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "oportunidades de negocio tambi\u00e9n se",
            "start": 597.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "potenciar\u00e1 el desarrollo de turismo en",
            "start": 600.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n lo que contribuir\u00e1 a",
            "start": 602.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fortalecer la econom\u00eda local generando",
            "start": 604.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevas oportunidades de empleo para los",
            "start": 606.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "habitantes de la regi\u00f3n ahora Los",
            "start": 608.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "visitantes tendr\u00e1n la oportunidad de",
            "start": 611.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer la riqueza natural de siglos de",
            "start": 613.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "historia tradiciones y costumbres que",
            "start": 615.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ciudades y municipios que van desde el",
            "start": 618.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puerto de coatzacalcos Hasta el puerto",
            "start": 620.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Salina Cruz la construcci\u00f3n y",
            "start": 622.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera cayuca en",
            "start": 625.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "La Ventosa no solo mejorar\u00e1 la con",
            "start": 627.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica tambi\u00e9n promueva la",
            "start": 629.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equidad e inclusi\u00f3n necesaria para el",
            "start": 631.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y social felicito",
            "start": 634.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al equipo humano que Integra en los",
            "start": 637.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "centros si Veracruz y Oaxaca por su",
            "start": 638.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo constante y sin descanso a todo",
            "start": 641.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el personal de la secretar\u00eda a las",
            "start": 644.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empresas constructoras que desempe\u00f1an",
            "start": 646.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre sus tareas de manera",
            "start": 648.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comprometida uniendo su esfuerzo y",
            "start": 649.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "talento agradezco profundamente a los",
            "start": 652.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "involucrados en este proyecto y a las",
            "start": 654.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunidades por su confianza y",
            "start": 656.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 658.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el var\u00f3n de humbold",
            "start": 660.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "afirmaba en",
            "start": 663.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "1811 que el gobierno que lograra",
            "start": 664.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunicar a los dos oc\u00e9anos se",
            "start": 666.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inmortalizar por ocuparse de los",
            "start": 669.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verdaderos intereses del g\u00e9nero humano",
            "start": 672.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que usted encabeza as\u00ed lo",
            "start": 676.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 con este proyecto del corredor",
            "start": 688.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico se\u00f1or presidente se",
            "start": 690.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 la profec\u00eda de melchoro campo",
            "start": 693.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda M\u00e9xico debe ser M\u00e9xico puede",
            "start": 696.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ser M\u00e9xico ser\u00e1 una naci\u00f3n grande no me",
            "start": 699.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resta m\u00e1s que decir una vez m\u00e1s",
            "start": 703.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente acayuca en La Ventosa Misi\u00f3n",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cumplida se\u00f1or",
            "start": 708.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 709.84,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 719.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 721.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 723.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente procedemos ahora con la",
            "start": 726.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video de la construcci\u00f3n",
            "start": 728.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y modernizaci\u00f3n de la carretera a",
            "start": 731.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cayucan la Ventosa",
            "start": 733.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 740.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 748.3,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "de que era una carretera que ya tiene",
            "start": 757.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os de que se construy\u00f3 era",
            "start": 758.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un tramo muy estrecho Y la verdad si era",
            "start": 762.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Era muy lenta la circulaci\u00f3n y peligrosa",
            "start": 765.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la vez anteriormente Pues eran muy",
            "start": 767.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pocos o casi nadie ten\u00eda un transporte",
            "start": 770.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estaci\u00f3n Sarabia a pesar de que",
            "start": 773.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00eda de carretera Pues antes",
            "start": 775.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los caminos j\u00e9 cheros estaban Pues en",
            "start": 778.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estas temporadas de lluvia era imposible",
            "start": 781.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poder este sacar cosechas en esta",
            "start": 783.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "temporada bajo la Consigna de seguir",
            "start": 785.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "transformando al pa\u00eds hoy el sureste",
            "start": 788.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1 mejor comunicado nos",
            "start": 790.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "enorgullece inaugurar la construcci\u00f3n y",
            "start": 792.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera Acayucan",
            "start": 794.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "laventosa",
            "start": 797.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "esta carretera ser\u00e1 la columna vertebral",
            "start": 798.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico de lmo de",
            "start": 801.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Tehuantepec con la construcci\u00f3n y",
            "start": 804.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de esta carretera la",
            "start": 806.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Tehuantepec se fortalece",
            "start": 808.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mejorando significativamente los tiempos",
            "start": 811.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de traslado entre los estados de Oaxaca",
            "start": 813.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y Veracruz facilitando el flujo de",
            "start": 815.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y servicios Se promueve el",
            "start": 818.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico local y nacional",
            "start": 820.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "beneficiando a miles de usuarios de la",
            "start": 822.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n as\u00ed como transportistas y",
            "start": 824.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "turistas facilita a que los productores",
            "start": 826.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya sea de c\u00edtricos de ganado acortan el",
            "start": 830.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "tiempo para poder sacar sus sus",
            "start": 834.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas sus productos llegar m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 837.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "temprano o m\u00e1s r\u00e1pido a nuestro a",
            "start": 839.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro destino a nuestro centro de",
            "start": 843.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajo me ha ayudado mucho a a mover",
            "start": 845.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s f\u00e1cil mi mi mi mercanc\u00eda Entonces",
            "start": 848.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este pues tambi\u00e9n aporto m\u00e1s a la",
            "start": 853.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Familiar no la construcci\u00f3n y",
            "start": 855.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera a cayucan",
            "start": 859.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la Ventosa reduce la incidencia de",
            "start": 861.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "accidentes al proporcionar una v\u00eda m\u00e1s",
            "start": 863.519,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "moderna y segura con mejores",
            "start": 865.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaciones y con condiciones de",
            "start": 867.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito con obras como estas los",
            "start": 870.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estados de Oaxaca y Veracruz crecen",
            "start": 872.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "facilitando el acceso a servicios",
            "start": 874.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esenciales como salud y educaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 876.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como el acceso a destinos tur\u00edsticos",
            "start": 879.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incrementando la econom\u00eda para las y los",
            "start": 881.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "habitantes de los municipios de la",
            "start": 883.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona hoy el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s y",
            "start": 886.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mejor comunicado Misi\u00f3n cumplida",
            "start": 889.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 891.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 893.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 900.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 903.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sh",
            "start": 905.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bardo Muy buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 914.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "todas es un placer un honor estar con",
            "start": 917.959,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ustedes con nuestro gobernador de",
            "start": 922.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Veracruz cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 926.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con nuestra pr\u00f3xima gobernadora de",
            "start": 929.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Veracruz Roc\u00edo nale nuestra compa\u00f1era",
            "start": 931.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 935.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros con el presidente de la",
            "start": 936.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y con Jorge Nu\u00f1o que ha",
            "start": 939.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado este proceso de",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n les platico que llevamos",
            "start": 945.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "varios fines de semana caminando con el",
            "start": 949.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente hemos recorrido ya",
            "start": 953.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 955.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados fines de semana en donde",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "inauguramos obras visitamos",
            "start": 961.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyectos reconocemos los programas de",
            "start": 964.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bienestar y adem\u00e1s",
            "start": 968.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "platicamos sobre este gran proceso de",
            "start": 971.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que vive nuestro pa\u00eds y",
            "start": 974.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cada vez que tomo la palabra en este",
            "start": 977.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "momento en estos fines de semana digo",
            "start": 979.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo un proceso",
            "start": 983.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no solamente de estos 6 a\u00f1os",
            "start": 986.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sino esta",
            "start": 990.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n este momento en donde",
            "start": 992.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "termina Un gobierno y empieza otro pero",
            "start": 997.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es un momento hist\u00f3rico porque no",
            "start": 1000.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "termina la transformaci\u00f3n Va a continuar",
            "start": 1003.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que",
            "start": 1006.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fue lo que decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1009.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este pasado 2 de",
            "start": 1013.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "junio aqu\u00ed estuve hace",
            "start": 1015.959,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cerca de TR meses con Roc\u00edo caminamos",
            "start": 1019.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Veracruz y entonces dec\u00eda que el 2 de",
            "start": 1024.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "junio se trataba de definir si",
            "start": 1028.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "regres\u00e1bamos al pasado o continu\u00e1bamos",
            "start": 1031.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n y el pueblo de",
            "start": 1034.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1037.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayoritariamente Dijo con una amplia",
            "start": 1038.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "diferencia que siga la cuarta",
            "start": 1042.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y es que",
            "start": 1044.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00eda y hoy sigo haciendo este",
            "start": 1052.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "compromiso que continuar la",
            "start": 1057.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n significa seguir con los",
            "start": 1059.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismos principios y las mismas causas",
            "start": 1062.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que han dado origen a nuestro movimiento",
            "start": 1065.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el principio de por el bien de todos",
            "start": 1068.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero los pobres eso no va a cambiar a",
            "start": 1071.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "partir del primero de octubre",
            "start": 1075.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de que no pue haber gobierno rico con",
            "start": 1079.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo Pobre de que no va a regresar la",
            "start": 1083.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que vamos a seguir haciendo",
            "start": 1086.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un gobierno honesto donde los recursos",
            "start": 1088.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del pueblo se le regresen al pueblo de",
            "start": 1091.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el tercer principio que dice",
            "start": 1094.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 1098.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed va a seguir la",
            "start": 1102.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es la",
            "start": 1104.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esencia human mexicano pero continuar",
            "start": 1107.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1111.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "significa continuar con todo los",
            "start": 1114.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que decidi\u00f3 el",
            "start": 1117.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "presidente es decir Va a continuar la",
            "start": 1120.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a todos los adultos",
            "start": 1124.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mayores va a seguir el apoyo a todos los",
            "start": 1132.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de",
            "start": 1135.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "preparatoria va a seguir el apoyo al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "campo fertilizantes",
            "start": 1140.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gratuitos va a seguir el apoyo",
            "start": 1143.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de el campo de sembrando vida que estaba",
            "start": 1147.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1152.08,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 j\u00f3venes construyendo el futuro y",
            "start": 1154.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "todos esos programas adem\u00e1s pasan a ser",
            "start": 1158.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derechos porque ya lo est\u00e1n aprobando",
            "start": 1162.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los diputados y pronto los senadores van",
            "start": 1165.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a ser parte de la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 1169.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica es decir no solamente son",
            "start": 1171.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "programas sino que son derechos del",
            "start": 1174.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s como me",
            "start": 1176.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed entonces me comprometo ahora",
            "start": 1180.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "vamos a dar apoyo a todas las mujeres de",
            "start": 1184.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 1188.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "edad Por qu\u00e9 a las mujeres",
            "start": 1195.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Pues porque Qui\u00e9nes somos las que",
            "start": 1199.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hemos cuidado a los",
            "start": 1202.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hijos Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del",
            "start": 1205.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hogar y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese",
            "start": 1210.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 1214.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 1217.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de todas las",
            "start": 1220.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas",
            "start": 1223.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "arriba las",
            "start": 1235.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1236.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mujeres vamos a iniciar este a\u00f1o el",
            "start": 1238.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "censo Y a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a",
            "start": 1241.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "iniciar con estos apoyos y adem\u00e1s como",
            "start": 1245.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1249.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed vamos a dar beca universal",
            "start": 1249.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quiere decir a todas y a todos los ni\u00f1os",
            "start": 1253.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y adolescentes que estudian en escuela",
            "start": 1257.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en preescolar en primaria y en",
            "start": 1260.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Secundaria va a ser Paul latino el",
            "start": 1263.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciamos con todos los",
            "start": 1265.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "adolescentes de secundaria del pa\u00eds que",
            "start": 1268.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "van a escuela p\u00fablica Y adem\u00e1s lo",
            "start": 1271.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "platicamos y lo vamos a consolidar el",
            "start": 1276.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o al programa de adultos",
            "start": 1280.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mayores vamos a incorporarle algo",
            "start": 1283.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 1286.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a tener m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 1288.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y enfermeras que van a ir casa por casa",
            "start": 1292.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a visitar a todos los adultos mayores",
            "start": 1297.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para revisar su salud para",
            "start": 1300.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "platicar con ellos para llevarles los",
            "start": 1304.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medicamentos si es",
            "start": 1306.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesario es",
            "start": 1310.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir no solamente se consolidan sino se",
            "start": 1312.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ampl\u00edan los programas de bienestar",
            "start": 1315.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer estuvimos en la",
            "start": 1319.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la refiner\u00eda olmec de la",
            "start": 1321.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dos bocas en Para\u00edso Tabasco y",
            "start": 1325.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hay que hacerle un reconocimiento porque",
            "start": 1328.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a veces dicen que las mujeres no podemos",
            "start": 1331.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed hubo una mujer una ingeniera",
            "start": 1334.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que fue quien",
            "start": 1337.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "coordin\u00f3 toda la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1338.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca rocal y as\u00ed con esa",
            "start": 1341.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "fuerza y voluntad",
            "start": 1346.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y va a gobernar el grandioso estado de",
            "start": 1349.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Veracruz y",
            "start": 1354.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1358.78,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "hoy y",
            "start": 1364.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hoy inauguramos este camino que da o que",
            "start": 1366.4,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "es parte del corredor",
            "start": 1372.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico es como inaugurar de la",
            "start": 1375.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Porque en cada obra en",
            "start": 1379.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cada sentido de lo que ha hecho el",
            "start": 1382.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente se ve la esencia de lo que",
            "start": 1384.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "representa nuestro movimiento",
            "start": 1387.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "igualdad significa por el bien de todos",
            "start": 1391.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primero los pobres y sobre todo una",
            "start": 1394.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de largo plazo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1397.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Hoy vengo aqu\u00ed a Veracruz al sur de",
            "start": 1400.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Veracruz a decirles que no vamos a",
            "start": 1402.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "traicionar que vamos a seguir con el",
            "start": 1405.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "legado del mejor presidente de M\u00e9xico de",
            "start": 1407.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que no va a",
            "start": 1410.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "haber marcha atr\u00e1s que no va a haber",
            "start": 1413.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "traiciones que vamos a seguir caminando",
            "start": 1415.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con el pueblo de Veracruz y con el",
            "start": 1418.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 1421.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Veracruz que viva M\u00e9xico que viva el",
            "start": 1423.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1426.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1440.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1443.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1445.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1447.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1457.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1459.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente amigas amigos de",
            "start": 1461.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Sayula de comunidades de pueblos",
            "start": 1465.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ejidos",
            "start": 1469.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rancher\u00edas y de otros municipios de esta",
            "start": 1471.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de Veracruz me da",
            "start": 1474.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar en",
            "start": 1477.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Sayula Este es un pueblo con",
            "start": 1479.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 1484.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "historia empezando",
            "start": 1486.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1489.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se tom\u00f3 la",
            "start": 1491.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n desde el gobierno de Porfirio",
            "start": 1495.32,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "D\u00edaz de construir el Ferrocarril de",
            "start": 1498.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "coatacoalcos",
            "start": 1504.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a Salina",
            "start": 1506.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cruz ese ferrocarril se",
            "start": 1509.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en",
            "start": 1513.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1907 todav\u00eda no",
            "start": 1516.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pasaba ning\u00fan barco por el canal de",
            "start": 1520.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 que no se conclu\u00eda y ya",
            "start": 1524.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda construida esta l\u00ednea del",
            "start": 1529.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ferrocarril del ismo y los dos",
            "start": 1533.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "puertos tanto el de Cuatzacualcos",
            "start": 1536.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como el de Salina",
            "start": 1540.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Cruz Por eso ahora Estamos",
            "start": 1544.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "retomando ese",
            "start": 1549.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 1552.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque se hizo el canal de Panam\u00e1 y",
            "start": 1553.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1559.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "facilit\u00f3 El Paso entre los oc\u00e9anos El",
            "start": 1560.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y el",
            "start": 1564.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico con esa",
            "start": 1566.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 1568.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 1570.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 1573.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Asia ha crecido",
            "start": 1575.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1578.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es parte de la f\u00e1brica del mundo los",
            "start": 1580.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pa\u00edses asi\u00e1ticos",
            "start": 1586.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ya el canal de",
            "start": 1589.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 no",
            "start": 1591.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1593.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "suficiente tienen que",
            "start": 1595.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esperar",
            "start": 1599.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "15 30 d\u00edas dos meses los barcos para",
            "start": 1601.279,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pasar en el canal de Panam\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 1607.24,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Alg\u00fan problema de falta de",
            "start": 1611.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "agua entonces",
            "start": 1615.6,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "ahora el cruce el paso por el ismo se",
            "start": 1619.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hace muy",
            "start": 1625.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atractivo para unir",
            "start": 1627.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Asia",
            "start": 1630.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con la costa este de los Estados",
            "start": 1634.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Unidos por eso",
            "start": 1638.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decidimos construir estas obras",
            "start": 1642.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya se avanz\u00f3",
            "start": 1646.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construyendo un",
            "start": 1649.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "rompeolas de 100",
            "start": 1651.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m para ampliar y darle m\u00e1s profundidad",
            "start": 1655.64,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "al puerto de salin Cruz ya",
            "start": 1660.159,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "se ampli\u00f3 se desasolvadora",
            "start": 1665.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "funcionar el",
            "start": 1679.279,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tren de carga y de pasajeros en el ismo",
            "start": 1681.159,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo tambi\u00e9n otras",
            "start": 1688.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "obras como esta ampliar esta carretera",
            "start": 1693.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que estaba muy",
            "start": 1698.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abandonada estrecha se",
            "start": 1701.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ampl\u00eda",
            "start": 1704.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Yo s\u00e9 que",
            "start": 1706.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunos pues no les pareci\u00f3",
            "start": 1709.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y es muy",
            "start": 1713.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "respetable la postura porque la gente",
            "start": 1716.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 1719.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 1721.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus ingresos de lo que",
            "start": 1724.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "viven No les gust\u00f3 mucho el que se",
            "start": 1728.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hicieran los",
            "start": 1732.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "libramientos pero pues ya no se puede",
            "start": 1734.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estar pasando en medio de los",
            "start": 1736.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pueblos pero ya hay otras opciones",
            "start": 1743.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "siempre va a haber otras opciones se",
            "start": 1746.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo la",
            "start": 1751.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "modernidad desde abajo y para todos lo",
            "start": 1754.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "arbitrario es que se haga algo que",
            "start": 1759.6,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "perjudica y que no haya eh opciones para",
            "start": 1764.0,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "atender a la gente ahora es",
            "start": 1770.279,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "completamente distinto el gobierno",
            "start": 1776.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 pensando en el pueblo y hay",
            "start": 1779.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "gobiernos como antes que",
            "start": 1785.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "quitaban y hay gobiernos que dan y el",
            "start": 1789.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro es un gobierno que le da al",
            "start": 1793.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo lo que es el pueblo",
            "start": 1795.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y me da gusto estar en",
            "start": 1803.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Sayula en esa regi\u00f3n Y eso se conoce",
            "start": 1805.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "poco surgi\u00f3 un movimiento",
            "start": 1811.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "revolucionario es m\u00e1s fueron",
            "start": 1815.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precursores los habitantes los",
            "start": 1818.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antepasados de ustedes de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1820.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Mexicana aqu\u00ed en toda",
            "start": 1825.12,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de aqu\u00ed hab era un dirigente",
            "start": 1828.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "buo muy",
            "start": 1833.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "importante Santana Rodr\u00edguez",
            "start": 1835.96,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "santan\u00f3n y de aqu\u00ed era el pap\u00e1 del",
            "start": 1840.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente Miguel",
            "start": 1844.919,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "Alem\u00e1n",
            "start": 1847.48,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1849.74,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "revolucionario y empezaron ellos a",
            "start": 1854.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "luchar",
            "start": 1857.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes de que en",
            "start": 1858.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "1910 el presidente Madero convocara al",
            "start": 1862.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pueblo a tomar las armas desde antes ya",
            "start": 1865.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda iniciado el movimiento en",
            "start": 1868.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contra de la dictadura porfirista en",
            "start": 1872.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 1874.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Veracruz por eso me da mucho",
            "start": 1878.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gusto repito estar aqu\u00ed el presidente",
            "start": 1881.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Miguel Alem\u00e1n",
            "start": 1886.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue el que",
            "start": 1888.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 inaugur\u00f3 el Ferrocarril del",
            "start": 1891.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sureste en",
            "start": 1895.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "1950 y otro",
            "start": 1898.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente veracruzano Adolfo ruis",
            "start": 1901.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cort\u00ednez fue el que construy\u00f3 la",
            "start": 1904.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carretera del sureste hasta Tabasco en",
            "start": 1907.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el siguiente",
            "start": 1912.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sexenio y por eso ya era",
            "start": 1913.88,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tiempo de que se atendiera de nuevo al",
            "start": 1918.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sureste que estaba",
            "start": 1922.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "completamente en el abandono crec\u00eda el",
            "start": 1924.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "norte crec\u00eda el centro crec\u00eda el baj\u00edo y",
            "start": 1928.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el sureste estaba",
            "start": 1931.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abandonado le toc\u00f3",
            "start": 1934.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora al",
            "start": 1938.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "sureste y vamos a continuar y digo",
            "start": 1940.279,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "vamos porque",
            "start": 1946.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pues se quedan",
            "start": 1949.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh ideas y",
            "start": 1951.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "programas pero la verdad",
            "start": 1955.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 1960.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que yo ya en unos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 1962.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh Me",
            "start": 1968.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "jubilo pero me voy muy contento eso",
            "start": 1970.36,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo quiero compartir con ustedes",
            "start": 1974.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "me voy muy contento porque",
            "start": 1983.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "iniciamos la transformaci\u00f3n del",
            "start": 1988.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds siempre hablamos de la cuarta",
            "start": 1991.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1995.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque ya hubieron tres",
            "start": 1996.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "transformaciones la",
            "start": 2000.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "independencia la reforma y la revoluci\u00f3n",
            "start": 2004.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a la que hac\u00eda yo referencia en la que",
            "start": 2007.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participaron sus antepasados de esta",
            "start": 2010.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y ahora es la cuarta",
            "start": 2014.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 2017.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 2020.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siempre esas",
            "start": 2022.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "transformaciones son pensando en el",
            "start": 2025.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestros pueblos desde la",
            "start": 2028.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primera desde la",
            "start": 2033.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "independencia no hay que olvidar nunca",
            "start": 2035.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "al padre de nuestra patria Miguel",
            "start": 2038.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Hidalgo No solo porque luch\u00f3 para que",
            "start": 2040.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fuese un pa\u00eds",
            "start": 2043.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independiente sino fue el primero en",
            "start": 2045.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2048.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ese cura Bueno y Rebelde es el padre de",
            "start": 2052.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2057.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "patria tuvo",
            "start": 2059.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que ofrecer su vida porque los",
            "start": 2061.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico la",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda de ese",
            "start": 2069.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces no Solo lo asesinaron le",
            "start": 2071.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cortaron la cabeza y como",
            "start": 2074.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "escarmiento la exhibieron la cabeza 10",
            "start": 2080.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 2083.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Guanajuato porque se hab\u00eda atrevido a",
            "start": 2088.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2093.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 2096.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a luchar por la",
            "start": 2098.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "justicia por eso Qui\u00e9n consuma la",
            "start": 2100.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independencia Agust\u00edn deit turvide Pero",
            "start": 2103.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso nadie lo sabe",
            "start": 2106.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nadie celebra",
            "start": 2110.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conmemora la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 2113.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independencia en",
            "start": 2116.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1821 Qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 2118.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recordamos recordamos que en",
            "start": 2121.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "1810 el grito de dolor",
            "start": 2124.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de Miguel Hidalgo y Costilla eh tocando",
            "start": 2128.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Las campanas para",
            "start": 2132.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "liberar a nuestro pueblo por eso ese es",
            "start": 2136.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el padre de nuestra patria que lucha por",
            "start": 2140.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una causa justa Ju\u00e1rez lo mismo Ju\u00e1rez",
            "start": 2143.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se enfrenta a la reacci\u00f3n",
            "start": 2147.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "conservadora que no",
            "start": 2151.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "quer\u00edan cambios y cuando los",
            "start": 2154.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conservadores est\u00e1n derrotados como",
            "start": 2158.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre van",
            "start": 2161.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a quejarse y A chillar al",
            "start": 2164.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2169.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Y fueron a traer a un pr\u00edncipe a",
            "start": 2170.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Maximiliano y a la Emperatriz Carlota y",
            "start": 2174.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "quer\u00eda Francia volvernos otra vez",
            "start": 2178.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Colonia despu\u00e9s de que nos",
            "start": 2182.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos liberado de la dependencia de",
            "start": 2184.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tres siglos de Espa\u00f1a quer\u00edan otra vez",
            "start": 2189.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "crearnos",
            "start": 2193.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convertirnos en una colonia de Francia",
            "start": 2195.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nos invadieron con 30.000 soldados er el",
            "start": 2199.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese",
            "start": 2203.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces Ju\u00e1rez los liberales y el",
            "start": 2206.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2211.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defendieron nuestra patria se restaur\u00f3",
            "start": 2212.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y se logr\u00f3 la segunda",
            "start": 2216.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico y la tercera",
            "start": 2220.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n porque",
            "start": 2225.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz lleg\u00f3 con la bandera de la",
            "start": 2227.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 2232.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y sac\u00f3 de la presidencia a un presidente",
            "start": 2236.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "veracruzano en ese entonces Sebasti\u00e1n",
            "start": 2242.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Lerdo de Tejada",
            "start": 2244.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con el lema de la no reelecci\u00f3n m\u00e1s que",
            "start": 2250.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 2254.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 porque",
            "start": 2255.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en",
            "start": 2259.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1876 y se tuvo que ir por la revoluci\u00f3n",
            "start": 2261.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "en 1911 Se tard\u00f3 34 a\u00f1os el que no",
            "start": 2266.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "quer\u00eda reelecci\u00f3n nada m\u00e1s que cometi\u00f3",
            "start": 2270.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el error de entregar los bienes de",
            "start": 2274.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de nuestra naci\u00f3n a",
            "start": 2279.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extranjeros esclavizar de nuevo a",
            "start": 2281.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2284.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y limitar las libertades y eso fue lo",
            "start": 2287.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico a la",
            "start": 2291.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de 1910 y ahora estamos",
            "start": 2295.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "nosotros llevando a cabo esta Revoluci\u00f3n",
            "start": 2299.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica es una transformaci\u00f3n igual",
            "start": 2304.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "profunda como lo fue la Independencia la",
            "start": 2307.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reforma la",
            "start": 2310.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero de manera pac\u00edfica y eso",
            "start": 2311.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "es algo que debemos tambi\u00e9n celebrar",
            "start": 2316.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porque muchos pensaban cuando luch\u00e1bamos",
            "start": 2319.839,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "estuvimos Muchos a\u00f1os luchando y muchos",
            "start": 2323.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no se va a poder o as\u00ed no se va a",
            "start": 2328.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "poder por las buenas no se va a poder",
            "start": 2332.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no van",
            "start": 2339.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a dejar de",
            "start": 2340.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robar no vamos",
            "start": 2343.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh a ganar nunca los dados est\u00e1n",
            "start": 2346.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cargados las cartas est\u00e1n marcadas Y s\u00ed",
            "start": 2350.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "nos hicieron fraude una otra vez y",
            "start": 2354.92,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "muchos se eh hac\u00edan a un lado se",
            "start": 2360.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desaniman se",
            "start": 2365.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tenemos Nosotros tambi\u00e9n un poco de",
            "start": 2368.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gente compa\u00f1eros entra\u00f1ables muy buenos",
            "start": 2372.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con ideales de clase media",
            "start": 2377.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "porque cuando se viene de abajo pues",
            "start": 2381.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este no tiene",
            "start": 2385.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "uno ni idea siquiera de lo que es el",
            "start": 2388.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logo no este",
            "start": 2391.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo esto que fue surgiendo ahora y que",
            "start": 2397.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno no para El Avance en la",
            "start": 2400.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medicina Pero si antes",
            "start": 2403.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh ten\u00edamos alg\u00fan padecimiento alg\u00fan mal",
            "start": 2407.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed ten\u00edamos que ver c\u00f3mo lo",
            "start": 2412.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "enfrentaban con los curanderos",
            "start": 2415.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o la familia las mam\u00e1s que sab\u00edan C\u00f3mo",
            "start": 2418.76,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "este curarnos alentarnos y y no",
            "start": 2423.68,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9s tan deca\u00eddo est\u00e1s muy Pucho dec\u00edan",
            "start": 2430.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 2435.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en en mi estado",
            "start": 2437.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este sal que te d\u00e9 el",
            "start": 2440.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 2442.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este que no tengas",
            "start": 2444.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tiricia",
            "start": 2447.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este sal camina ve cuando menos hacer",
            "start": 2449.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hambre y este",
            "start": 2453.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Bueno pero ahora ya hay una profesi\u00f3n",
            "start": 2458.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muy buena que son",
            "start": 2462.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los la psicolog\u00eda y hay psic\u00f3logos",
            "start": 2464.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Entonces los que",
            "start": 2468.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este se desaniman se deprimen tienen que",
            "start": 2471.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ir al psic\u00f3logo para decir qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 2476.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pasando No qu\u00e9 me recomienda entonces",
            "start": 2478.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "algunos de nosotros tambi\u00e9n porque este",
            "start": 2481.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues hay de todas las clases sociales en",
            "start": 2484.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros movimientos iban al psic\u00f3logo y",
            "start": 2487.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2489.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh nunca nos",
            "start": 2491.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desanimamos nos ca\u00edamos y nos",
            "start": 2494.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "levant\u00e1bamos y segu\u00edamos caminando",
            "start": 2497.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "hasta que se",
            "start": 2502.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 sin",
            "start": 2506.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "violencia por la v\u00eda electoral y por la",
            "start": 2508.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 2513.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ahora se est\u00e1 demostrando que el",
            "start": 2515.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 2519.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funciona lo que se inici\u00f3 como nueva",
            "start": 2520.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica porque la verdad",
            "start": 2524.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2528.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda en sentido estricto una",
            "start": 2529.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia era nada m\u00e1s la",
            "start": 2534.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "palabra la",
            "start": 2537.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "demagogia porque la",
            "start": 2538.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democracia es el poder del pueblo",
            "start": 2541.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "demos es",
            "start": 2545.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblo Kratos es",
            "start": 2548.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder es el gobierno del pueblo y para",
            "start": 2551.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el pueblo Y eso no",
            "start": 2553.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "exist\u00eda sentido",
            "start": 2556.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estricto lo que hab\u00eda es lo que desde la",
            "start": 2558.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Arist\u00f3teles as\u00ed como se defini\u00f3",
            "start": 2562.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que era la democracia se defini\u00f3 que era",
            "start": 2564.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda que significa el gobierno",
            "start": 2568.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda gobierno de los ricos Eso",
            "start": 2571.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "era lo que hab\u00eda con fachada de",
            "start": 2575.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "democracia ten\u00edan que",
            "start": 2579.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2582.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legitimar de que hab\u00eda democracia",
            "start": 2584.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo elecciones Pero qu\u00e9",
            "start": 2587.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "suced\u00eda pues compraban los votos",
            "start": 2590.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh cada vez que hab\u00eda una elecci\u00f3n",
            "start": 2596.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezaba la",
            "start": 2600.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "repartidera de despensa frijol con",
            "start": 2602.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gorgojo",
            "start": 2606.24,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 2611.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n dinero las noches andaban",
            "start": 2613.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "casa por",
            "start": 2617.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "casa comprando credenciales de elector",
            "start": 2618.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se acuerdan",
            "start": 2622.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso y entregando pollos patos chivos",
            "start": 2624.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "borregos puercos cochinos marranos cerdo",
            "start": 2628.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Eso era lo que hac\u00edan",
            "start": 2632.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ya se terminaba la elecci\u00f3n y no les",
            "start": 2640.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "volv\u00edan a ver ni el",
            "start": 2645.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pelo hasta rega\u00f1aban a la gente cuando",
            "start": 2647.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "iban a hacer alguna gesti\u00f3n un tr\u00e1mite a",
            "start": 2652.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pedir algo y t\u00fa qu\u00e9 vienes a hacer si a",
            "start": 2655.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ti ya te dimos ya vete humillaban al",
            "start": 2658.0,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "pueblo eso ya se fue al al",
            "start": 2661.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora el presupuesto que es dinero del",
            "start": 2674.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo que tambi\u00e9n esa era otra cosa los",
            "start": 2678.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ten\u00edan bien",
            "start": 2681.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "choreos de que el",
            "start": 2684.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presupuesto era del gobierno no",
            "start": 2687.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 2690.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros los servidores p\u00fablicos somos",
            "start": 2692.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "simplemente administradores",
            "start": 2694.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo el presupuesto es del",
            "start": 2697.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo y ahora lo que estamos",
            "start": 2703.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haciendo es muy",
            "start": 2706.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sencillo cuidar ser guardianes para que",
            "start": 2708.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nadie se robe el dinero del presupuesto",
            "start": 2713.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo y como era",
            "start": 2717.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho lo que se",
            "start": 2720.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "robaban resulta que tenemos bastante",
            "start": 2722.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dinero en el presupuesto en las arcas",
            "start": 2727.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas est\u00e1 fuerte el gobierno",
            "start": 2730.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente y por",
            "start": 2737.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar",
            "start": 2740.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "impuestos sin aumentar precios de",
            "start": 2744.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gasolina sin aumentar precios de la Luz",
            "start": 2747.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "sin tener que estar",
            "start": 2750.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "bolse al pueblo tenemos",
            "start": 2755.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presupuesto para que le llegue a los que",
            "start": 2759.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitan ya de 35 millones de",
            "start": 2763.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hogares que hay en el pa\u00eds estamos",
            "start": 2766.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llegando de manera directa a 30 millones",
            "start": 2769.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de hogares Y los cinco que faltan se",
            "start": 2774.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "benefician porque el modelo nuestro es",
            "start": 2779.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "apoyar de abajo para arriba el modelo de",
            "start": 2783.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "ellos era entregarle a los de arriba a",
            "start": 2788.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en la Punta del Cerro en",
            "start": 2792.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la punta de la pir\u00e1mide porque dec\u00edan",
            "start": 2795.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba",
            "start": 2796.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 2800.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "contagiosa o permeable no ahora es de",
            "start": 2802.92,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "abajo para arriba y como abajo hay m\u00e1s",
            "start": 2807.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ingresos porque ha aumentado el salario",
            "start": 2812.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "al doble desde que estamos porque han",
            "start": 2816.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aumentado las remesas lo que env\u00edan",
            "start": 2820.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes un aplauso a",
            "start": 2822.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los migrantes que nos han",
            "start": 2826.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ayudado saben cu\u00e1nto nos mandan cu\u00e1nto",
            "start": 2830.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "le mandan nuestros migrantes a sus",
            "start": 2834.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 2837.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "63,000 millones de d\u00f3lares por qu\u00e9",
            "start": 2839.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque nos est\u00e1n ayudando nunca hab\u00eda ha",
            "start": 2843.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "llegado esa cantidad de dinero tambi\u00e9n",
            "start": 2847.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primer lugar en inversi\u00f3n extranjera que",
            "start": 2850.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a nuestro pa\u00eds y esto nos",
            "start": 2853.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "permite hacer muchas obras y crear",
            "start": 2858.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muchos empleos M\u00e9xico es de los tres",
            "start": 2862.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de los cerca de 200 pa\u00edses del",
            "start": 2866.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Mundo M\u00e9xico est\u00e1 entre los tres pa\u00edses",
            "start": 2870.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con menos desempleo",
            "start": 2874.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en el mundo as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en",
            "start": 2877.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y el peso que se hab\u00eda",
            "start": 2881.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "devaluado sexenio tras",
            "start": 2884.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sexenio desde hace 50 a\u00f1os ahora es un",
            "start": 2887.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "peso fuerte que no se ha devaluado vamos",
            "start": 2891.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a terminar el gobierno y por primera vez",
            "start": 2895.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en medio siglo no va a haber devaluaci\u00f3n",
            "start": 2898.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de nuestra moneda",
            "start": 2902.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 2908.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso es que estoy muy satisfecho porque",
            "start": 2909.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hemos logrado reducir la pobreza",
            "start": 2914.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disminuir la",
            "start": 2918.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desigualdad y vamos avanzando me tiene",
            "start": 2919.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy contento ayer lo dije lo voy",
            "start": 2925.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a seguir repitiendo el que voy a",
            "start": 2927.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial a una",
            "start": 2930.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2934.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extraordinaria Con principios con",
            "start": 2935.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 2943.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pudo ser mejor o sea es lo mejor que",
            "start": 2947.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nos pudo pasar en estos tiempos porque",
            "start": 2952.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este iniciamos la",
            "start": 2955.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se sientan las bases la",
            "start": 2959.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay mucho todav\u00eda por",
            "start": 2961.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacer porque es mucho el rezago",
            "start": 2963.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mucho el atraso el Porfiriato fueron 34",
            "start": 2967.839,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero el neoporfirismo",
            "start": 2973.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2977.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2979.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "83 al 2000 18 fueron 36 a\u00f1os de puro",
            "start": 2980.92,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "saqueo nada m\u00e1s para que tengamos una",
            "start": 2990.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "idea nunca en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 2994.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hab\u00edan saqueado tanto al pa\u00eds como en",
            "start": 2997.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "los 36 a\u00f1os del periodo",
            "start": 3002.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "neoliberal no",
            "start": 3006.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh se compara con el saqueo que hubo en",
            "start": 3010.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3014.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se llevaron oro plata de M\u00e9xico",
            "start": 3016.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "No no es nada es una bicoca en",
            "start": 3020.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el saqueo que hubo en el",
            "start": 3025.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal de",
            "start": 3029.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "1983",
            "start": 3032.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a el",
            "start": 3033.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "2018 por eso estamos en una etapa nueva",
            "start": 3036.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "completamente y",
            "start": 3041.839,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "si este proceso no tuviese continuidad",
            "start": 3044.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "con cambio Pues ser\u00eda preocupante no me",
            "start": 3051.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo ir a Palenque Chiapas como me",
            "start": 3054.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "voy a ir ya este en unos",
            "start": 3057.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas pero me voy a ir muy tranquilo",
            "start": 3061.319,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "porque se queda una gran mujer al mando",
            "start": 3065.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds Esto va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 3072.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de nuestras preferencias partidistas",
            "start": 3075.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tenemos que pensar siempre que el",
            "start": 3080.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "partido m\u00e1s importante es M\u00e9xico",
            "start": 3083.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y todo nuestro pueblo Entonces es",
            "start": 3087.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muy gratificante el que se quede la",
            "start": 3091.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doctora Claudia Shan est\u00e1",
            "start": 3095.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "preparada es doctora pero no en medicina",
            "start": 3098.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n eso hay que aclararlo",
            "start": 3104.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo tenemos que ir conociendo cada vez",
            "start": 3107.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todos todos tenemos que ir",
            "start": 3111.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aprendiendo hasta",
            "start": 3113.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se nos llame el creador o la",
            "start": 3115.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "naturaleza diga hasta aqu\u00ed llegaste",
            "start": 3118.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "siempre se aprende siempre se est\u00e1",
            "start": 3122.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "aprendiendo pues acu\u00e9rdense que hay",
            "start": 3126.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ahora preescolar es el",
            "start": 3131.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "kinder los m\u00e1s veteranos como yo pues no",
            "start": 3134.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "alcanzamos a ir al kinder porque no",
            "start": 3139.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este fue directo a la primaria no",
            "start": 3141.559,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "este desde los 6 a\u00f1os a primero de",
            "start": 3148.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primaria luego de la primaria si se",
            "start": 3151.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pod\u00eda la",
            "start": 3154.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "secundaria luego de la secundaria la",
            "start": 3155.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preparatoria luego la preparatoria ya",
            "start": 3158.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "una carrera en una universidad",
            "start": 3161.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y se graduaba",
            "start": 3166.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "uno como m\u00e9dico como",
            "start": 3169.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "contador como abogado",
            "start": 3173.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como polit\u00f3logo",
            "start": 3177.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "economista",
            "start": 3180.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ingeniero pero ese",
            "start": 3182.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nivel se llama maestros tambi\u00e9n",
            "start": 3184.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "licenciatura o sea el que tiene ese",
            "start": 3191.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nivel aunque sea ingeniero su grado es",
            "start": 3195.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3198.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "licenciado el contador su grado es",
            "start": 3199.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "licenciado y el abogado su grado es",
            "start": 3203.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "licenciado pero si se estudia",
            "start": 3206.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si se estudia m\u00e1s dos o tres a\u00f1os",
            "start": 3209.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya el grado es",
            "start": 3212.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y si se estudia dos TR a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 3216.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la maestr\u00eda el grado es",
            "start": 3221.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3225.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonces la presidenta es doctora en",
            "start": 3227.079,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda la presidenta de M\u00e9xico el",
            "start": 3233.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preparada con experiencia con",
            "start": 3245.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 3249.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 3251.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del las que prefieren",
            "start": 3253.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dejarle",
            "start": 3258.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pobreza a los hijos pero no deshonra",
            "start": 3259.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "entonces honesta y algo que es muy",
            "start": 3264.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "importante eh es una mujer con buenos",
            "start": 3267.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "sentimientos que le tiene amor al pueblo",
            "start": 3273.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Y eso es lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 3276.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tenerle amor al",
            "start": 3280.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "pueblo por eso estoy muy contento ya has",
            "start": 3284.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este quisiera yo que fuera el d\u00eda de",
            "start": 3288.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entregarle la banda para este",
            "start": 3292.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema eh pendiente No",
            "start": 3297.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3301.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "afortunadamente nada que temer van muy",
            "start": 3303.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bien las cosas y como ya lo plante\u00f3 van",
            "start": 3307.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a continuar todos los programas de",
            "start": 3311.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bienestar adulto mayor ese programa de",
            "start": 3312.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico para el adulto mayor en el hogar",
            "start": 3316.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "va ayudar mucho porque ya cuando se est\u00e1",
            "start": 3319.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh grande",
            "start": 3323.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya eh lo \u00fanico que quiere uno es que lo",
            "start": 3326.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "escuchen a uno",
            "start": 3331.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Este ya los hijos y los nietos ya",
            "start": 3333.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no quieren escuchar a las",
            "start": 3336.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "abuelitas a los abuelitos porque este ya",
            "start": 3339.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dicen no es que repites y repites y",
            "start": 3343.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "repite lo",
            "start": 3346.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3349.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este y s\u00ed queremos mucho a los adultos",
            "start": 3352.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mayores porque eso nos ha ayudado mucho",
            "start": 3355.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "miren cuando la",
            "start": 3359.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pandemia cuando la pandemia saben qu\u00e9",
            "start": 3363.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3366.68,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 3367.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda de los adultos mayores de",
            "start": 3369.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1n con la familia porque",
            "start": 3372.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay otros pa\u00edses en donde ya el adulto",
            "start": 3376.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayor est\u00e1 en asilo los ponen en asilo",
            "start": 3379.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Entonces los contagios en los asilos",
            "start": 3383.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3385.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "terribles muy dolorosos y",
            "start": 3387.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds por la costumbre siempre",
            "start": 3391.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el adulto mayor con nosotros las",
            "start": 3394.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mujeres cuidan mucho a los adultos",
            "start": 3398.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mayores siempre entonces por eso es muy",
            "start": 3401.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "bueno ese programa que vayan los m\u00e9dicos",
            "start": 3405.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "las enfermeras que vayan a las casas y",
            "start": 3409.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se van a poner",
            "start": 3413.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contentos eh los adultos mayores",
            "start": 3415.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e mujeres hombres muy contentos porque",
            "start": 3419.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "van a entre otras cosas van a poder",
            "start": 3422.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "platicar con alguien o sea eso ya con",
            "start": 3425.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso van a sanar si tienen alg\u00fan mal ya",
            "start": 3429.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque lo que quieren es ser",
            "start": 3432.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuchados",
            "start": 3434.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3438.15,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "muchos ese es un buen programa Y luego",
            "start": 3439.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el que va a empezar a dar apoyo la",
            "start": 3443.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidenta a mujeres de 60 a 64 a\u00f1os eso",
            "start": 3447.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "es nuevo eso es muy importante y muy",
            "start": 3451.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importante lo de las becas",
            "start": 3456.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "universales Es decir para preescolar",
            "start": 3458.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primaria secundaria todo el que est\u00e9 en",
            "start": 3462.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica va a recibir en su",
            "start": 3464.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "momento su beca y esto es apoyar la",
            "start": 3466.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nosotros estamos",
            "start": 3471.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya otorgando",
            "start": 3473.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3476.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "becas de preescolar primaria secundaria",
            "start": 3478.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pero no a todos en el nivel b\u00e1sico no",
            "start": 3481.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llega a todos nivel medio superior",
            "start": 3486.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "preparatoria s\u00ed es universal 5 millones",
            "start": 3489.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reciben sus becas en el nivel",
            "start": 3494.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 3498.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "son un poco m\u00e1s de",
            "start": 3500.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "500.000 estudiantes de familias pobres",
            "start": 3502.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que tienen sus becas pero ahora lo que",
            "start": 3505.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "plantea la presidenta es que sea a todos",
            "start": 3509.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "los que estudien nivel b\u00e1sico que son la",
            "start": 3513.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda preescolar primaria y secundaria",
            "start": 3517.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Este es un gran programa de bienestar y",
            "start": 3520.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen todos los dem\u00e1s",
            "start": 3526.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "programas ya qued\u00f3 en la",
            "start": 3529.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n establecido el derecho a la",
            "start": 3531.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3535.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya no es un programa es un",
            "start": 3537.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho eso ya est\u00e1 resuelto miren hace",
            "start": 3540.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "3 a\u00f1os",
            "start": 3544.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh pens\u00e9 digo Cuando yo termine lo que",
            "start": 3545.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quisiera es dejar",
            "start": 3551.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh 100 pesos diarios a cada adulto mayor",
            "start": 3553.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "si es una pareja 200 pes porque ya con",
            "start": 3558.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso ya van a ver c\u00f3mo le hacen",
            "start": 3563.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3566.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh les va a ayudar y me voy con esa",
            "start": 3567.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n",
            "start": 3571.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Ya est\u00e1n",
            "start": 3575.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "recibiendo los 200 pesos o sea 100 pesos",
            "start": 3578.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh uno y 100 pesos si es una pareja otro",
            "start": 3583.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "son 200 pesos",
            "start": 3587.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 3589.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "6,000 pesos",
            "start": 3591.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh bimestrales",
            "start": 3593.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para el adulto mayor entonces va a",
            "start": 3596.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "seguir aumentando de ya no tanto una vez",
            "start": 3599.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n se los comento ya no en la misma",
            "start": 3604.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n porque nosotros aumentamos en",
            "start": 3607.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 3 a\u00f1os",
            "start": 3609.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "25% Fue aumentando es que cuando",
            "start": 3612.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegamos no hab\u00eda nada entonces ya qued\u00f3",
            "start": 3615.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "all\u00e1 arriba pero si va a seguir",
            "start": 3618.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aumentando porque se va a considerar",
            "start": 3621.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuando menos la inflaci\u00f3n nunca va a ser",
            "start": 3624.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el aumento abajo de la inflaci\u00f3n y",
            "start": 3628.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle a lo de sembrando vida",
            "start": 3631.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ya hizo el compromiso la",
            "start": 3633.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presidenta de que contin\u00faa contin\u00faan",
            "start": 3638.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "todos todos los programas y vamos a",
            "start": 3641.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguir juntos porque este es el gobierno",
            "start": 3646.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del pueblo y para el pueblo los",
            "start": 3649.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "fif\u00ed y los intelectual",
            "start": 3652.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3658.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3660.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "comprenden les cuesta trabajo",
            "start": 3662.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entender c\u00f3mo es que con tanto dinero",
            "start": 3665.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que le metieron a la campa\u00f1a y guerra",
            "start": 3669.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "sucia saben que pusieron en",
            "start": 3673.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh las redes",
            "start": 3678.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sociales claro de manera automatizada se",
            "start": 3680.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "llaman robots",
            "start": 3684.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es un truco moderno en las redes",
            "start": 3686.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sociales por eso mucho ojo cuando se vea",
            "start": 3690.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "una noticia porque puede ser falsa",
            "start": 3694.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Eh bueno pusieron un lema",
            "start": 3698.68,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "amlo presidente narco y lo",
            "start": 3703.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "difundieron ustedes",
            "start": 3710.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh seguramente no lo apreciaron porque Y",
            "start": 3712.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ese es un error que tienen nuestros",
            "start": 3716.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adversarios Ojal\u00e1 y sigan con eso",
            "start": 3717.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "piensan que todos tienen redes sociales",
            "start": 3720.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y no es as\u00ed todav\u00eda la gente Se informa",
            "start": 3723.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "con el boca a boca no este y adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3727.96,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera Pero bueno fueron millones",
            "start": 3732.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "compraban estos famosos Bots en",
            "start": 3738.279,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Argentina a TR por un hasta en Hol en",
            "start": 3742.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3746.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "partes pero una gran difusi\u00f3n con ese",
            "start": 3747.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 3751.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "amlo narco",
            "start": 3753.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidente Qu\u00e9",
            "start": 3756.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 3758.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3760.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "absolutamente nada y toda la campa\u00f1a en",
            "start": 3762.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3766.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh que se hace con dinero mucho dinero",
            "start": 3770.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como la que le hicieron en contra a",
            "start": 3774.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "roc\u00edo nal acus\u00e1ndola de todo hasta en",
            "start": 3777.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Televisa era cliente de Televisa este",
            "start": 3782.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sal\u00eda en el Canal de las Estrellas este",
            "start": 3786.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en contra en contra en contra en contra",
            "start": 3790.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n acusaci\u00f3n de qu\u00e9 sirvi\u00f3 de",
            "start": 3793.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nada absolutamente Por qu\u00e9 Porque ya",
            "start": 3797.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo ya eh tom\u00f3 conciencia el",
            "start": 3800.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza ya no se le puede",
            "start": 3805.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 3808.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 3810.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "otro y al",
            "start": 3814.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo dec\u00eda Abraham",
            "start": 3817.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Lincoln dec\u00eda al pueblo se le puede",
            "start": 3820.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le",
            "start": 3823.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "puede enga\u00f1ar toda la vida y este pueblo",
            "start": 3826.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "despert\u00f3 Por eso tenemos que seguir",
            "start": 3830.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante lando",
            "start": 3834.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3836.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "apoyando a nuestra presidenta porque es",
            "start": 3838.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "una garant\u00eda de continuidad con cambio",
            "start": 3844.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 3847.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "justicia social por la que lucharon",
            "start": 3850.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados justicia social",
            "start": 3853.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nada de que el gobierno va a estar en",
            "start": 3856.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manos de una minor\u00eda nada de que el",
            "start": 3859.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gobierno va a hacer un comit\u00e9 al",
            "start": 3863.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "servicio de unos cuantos nada de que",
            "start": 3865.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos a reformar la Constituci\u00f3n para",
            "start": 3867.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "beneficiar a unos cuantos a una minor\u00eda",
            "start": 3870.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y para empobrecer al pueblo eso ya se",
            "start": 3873.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fue a la historia pero al basurero de la",
            "start": 3877.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "historia eso nunca m\u00e1s en nuestro",
            "start": 3881.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso me dio mucho gusto estar",
            "start": 3884.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con ustedes iba y hablar poco y me",
            "start": 3887.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Piqu\u00e9 Pero porque estoy",
            "start": 3891.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mu muy contento paisana paisanos ya",
            "start": 3895.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "saben ustedes que yo soy choco",
            "start": 3900.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "jarocho porque mi",
            "start": 3905.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 era de la Cuenca del papaloapa mi",
            "start": 3909.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "padre y mi madre tabasque\u00f1a de frontera",
            "start": 3912.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 3917.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entonces soy yo veracruzano porque de",
            "start": 3919.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "acuerdo al art\u00edculo",
            "start": 3922.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n de Veracruz los hijos",
            "start": 3926.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de veracruzano son veracruzanos yo soy",
            "start": 3930.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "paisano de",
            "start": 3933.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ustedes y por eso me dio mucho gusto",
            "start": 3937.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 3939.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ustedes que viva",
            "start": 3940.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Sayula que viva el",
            "start": 3944.2,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ismo viva Veracruz viv viva Claudia",
            "start": 3947.119,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "sha Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3953.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3958.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "viva que viva Andr\u00e9s",
            "start": 3960.039,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Manuel procedemos con el corte de la",
            "start": 3966.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "historia inaugural de la construcci\u00f3n y",
            "start": 3969.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera cayuca La",
            "start": 3971.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Ventosa a cargo del presidente de los",
            "start": 3973.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3976.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 3978.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia Shin",
            "start": 3980.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "bardo e integrantes del presidium",
            "start": 3982.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3986.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntense",
            "start": 3990.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntense",
            "start": 3992.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si si\u00e9ntense",
            "start": 3996.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4006.55,
            "duration": 12.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4021.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4027.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4029.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4032.24,
            "duration": 14.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4034.34,
            "duration": 15.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4046.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4055.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4061.91,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a tus dientes de oliva en la paz de",
            "start": 4064.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Arc\u00e1ngel",
            "start": 4069.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "divino en el cielo etermo",
            "start": 4071.279,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4075.15,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "Dios m\u00e1",
            "start": 4079.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "loso profano",
            "start": 4083.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4086.69,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4088.78,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4095.06,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4110.22,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4113.85,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4117.609,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4127.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4130.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente estos",
            "start": 4133.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 4136.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 4138.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora Claudia",
            "start": 4141.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sho agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4143.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 4146.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda Muchas gracias",
            "start": 4149.4,
            "duration": 4.319
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera cayucan La Ventosa el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acompaa [Aplausos] el gobernador constitucional del Estado de Veracruz Garc\u00eda jimnez la gobernadora electa del Estado de Veracruz roc garc [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quies nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares se\u00f1oras y se\u00f1ores consticional del Estado de Veracruz Ingeniero garim buenos d\u00edas presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador querida Claudia ch presidenta electa de M\u00e9xico compa\u00f1era ingeniera Roc\u00edo nale y perd\u00f3n voy a disculparme pero ya s\u00e9 que est\u00e1s Roc\u00edo Como pez en el agua y c\u00f3mo no ya nos enteramos que le han dado el banderazo a la producci\u00f3n de gasolina y dice la gran escala de la refiner\u00eda m\u00e1 [Aplausos] \u00fatimas y que pone el sello del sur sureste a la soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional as\u00ed de cierto y as\u00ed de grande el sur sureste del pa\u00eds es la obra que demostr\u00f3 Roc\u00edo tu gran capacidad y honestidad la refiner\u00eda Olmeca de bocas y inicio as\u00ed disculp\u00e1ndome presidente por estas referencias a nuestra querida primera gobernadora pero es que hace un par de meses algunos quisieron poner en duda no solo las grandes obras de la 4 t sino que elevaron a debate nacional lo que pas en la elecci\u00f3n de la gobernatura de Veracruz con un embate de mentiras en contra de ella sin embargo ayer se acab\u00f3 de derrumbar la \u00faltima falsedad de todas las falsedades que en los medios tradicionales con perd\u00f3n de Los profesionales chayoteros del ayer quisieron impon pero desde el sur de Veracruz les decimos l\u00e1stima se\u00f1or x y se\u00f1ora x solo ustedes se tragaron Esa mentira porque ac\u00e1 en Veracruz el pueblo Sabiendo la verdad refrend\u00f3 su confianza en la cuarta transformaci\u00f3n y m\u00e1s del 66 por con ampl\u00edsima mayor\u00eda con m\u00e1s de un mill\u00f3n de diferencia dijo que siga la transformaci\u00f3n profunda de M\u00e9xico tenemos muchas razones pero una de ellas y lo voy a Resaltar es porque le queremos presidente y usted nos ense\u00f1\u00f3 que Amor con amor se paga y C\u00f3mo no c\u00f3mo no si el sur de Veracruz es testigo de todas las obras que usted ha impulsado y que hoy nos viene a inaugurar una m\u00e1s incluso este mismo recinto fue instruido por el presidente de la rep\u00fablica el mejor presidente de todos los tiempos que vive el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador pero esa confianza y amor No lo fue todo hay que decirlo A los cuatro vientos el pueblo quiso tener a Claudia chb como primera presidenta de M\u00e9xico el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n lleva por tanto el nombre de una mujer honesta inteligente y comprometida con la gente buen augurio para el sur de Veracruz y todo Veracruz le va a ir muy bien sean siempre bienvenidos al estado por donde pasan todas las transformaciones del pa\u00eds para hacer historia por el bien de nuestro pueblo Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el secretario de infraestructura comones y transortes licenciado Jorge Lara Muy buenos d\u00edas a todas y todos saludo afectuosamente al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa doctora Claudia shardo al gobernador constitucional del Estado de Veracruz cu Garc\u00eda as\u00ed como a la ingeniera as\u00ed y a los habitantes y comunidades que aqu\u00ed nos acompa\u00f1an siempre es un gusto enorme venir al Estado de Veracruz cuna de harpas y guitarras territorio de tabaco y caf\u00e9 queridos amigos venimos hoy a estas tierras carochas para inaugurar la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera cayucan La Ventosa una obra que tiene gran trascendencia ya que podemos considerarla como parte de la columna vertebral del corredor interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec que une los oc\u00e9anos Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico construir caminos y carreteras en el ismo de Tehuantepec es un reto de enormes dimensiones aqu\u00ed conviven las selvas y los bosques con una exuberante y diversa vegetaci\u00f3n que no es f\u00e1cil de domesticar atravesar las selvas que se devoran a s\u00ed mismas requiere de grandes maquinarias y de hombres y mujeres que conozcan el lenguaje del terreno que pisan romper el coraz\u00f3n de las monta\u00f1as es enfrentar a uno de los grandes desaf\u00edos del hombre y de la t\u00e9cnica la modernizaci\u00f3n de esta carretera involucr\u00f3 poco menos de 200 km seis puentes 16 entronques 15 pasos vehiculares y tres libramientos con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 9000 millones de pesos que beneficia a 11 municipios en los estados de Veracruz y Oaxaca quiero destacar aqu\u00ed el gran trabajo que hicieron los ingenieros de la secretar\u00eda en la construcci\u00f3n y planes de esta Magna obra nada f\u00e1cil de corregir las curvas y las pendientes para mejorar el tr\u00e1nsito de los veh\u00edculos la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de esta obra de infraestructura no su apuntar el desarrollo social de las comunidades acerc\u00e1ndolos a servicios b\u00e1sicos de Educaci\u00f3n y salud sino que tambi\u00e9n gracias a los libramientos de Sayula en el estado de Veracruz palomares y Mat\u00edas Romero en el estado de Oaxaca mejorar\u00e1n la seguridad Vial esta modernizaci\u00f3n carretera separa el tr\u00e1nsito pesado que circula por los municipios y disminuir\u00e1 los numerosos incidentes viales que se provocaban adem\u00e1s es una carretera libre de cuota el ahorro en tiempo de esta modernizaci\u00f3n es otro de los grandes beneficios ya que de 4 horas que se hac\u00edan anteriormente se pas\u00f3 a 2 horas desde Acayucan a la Ventosa En beneficio de m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de la regi\u00f3n que la atraviesa este proyecto de construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n ha generado m\u00e1s de 45,000 empleos con esta obra carretera que forma parte del corredor interoce\u00e1nico estamos haciendo m\u00e1s \u00e1gil y seguro el traslado entre ambos estados para facilitar el flujo de mercanc\u00edas entre los puertos de cuatza cualcos y de Salina Cruz con ello fortalecemos esta importante plataforma log\u00edstica facilitamos el acceso al mercado de los productores locales y abrimos mayores oportunidades de negocio tambi\u00e9n se potenciar\u00e1 el desarrollo de turismo en la regi\u00f3n lo que contribuir\u00e1 a fortalecer la econom\u00eda local generando nuevas oportunidades de empleo para los habitantes de la regi\u00f3n ahora Los visitantes tendr\u00e1n la oportunidad de conocer la riqueza natural de siglos de historia tradiciones y costumbres que ciudades y municipios que van desde el puerto de coatzacalcos Hasta el puerto de Salina Cruz la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera cayuca en La Ventosa no solo mejorar\u00e1 la con actividad f\u00edsica tambi\u00e9n promueva la equidad e inclusi\u00f3n necesaria para el desarrollo econ\u00f3mico y social felicito al equipo humano que Integra en los centros si Veracruz y Oaxaca por su trabajo constante y sin descanso a todo el personal de la secretar\u00eda a las empresas constructoras que desempe\u00f1an siempre sus tareas de manera comprometida uniendo su esfuerzo y talento agradezco profundamente a los involucrados en este proyecto y a las comunidades por su confianza y participaci\u00f3n se\u00f1or presidente el var\u00f3n de humbold afirmaba en 1811 que el gobierno que lograra comunicar a los dos oc\u00e9anos se inmortalizar por ocuparse de los verdaderos intereses del g\u00e9nero humano el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza as\u00ed lo logr\u00f3 con este proyecto del corredor interoce\u00e1nico se\u00f1or presidente se cumplir\u00e1 la profec\u00eda de melchoro campo que dec\u00eda M\u00e9xico debe ser M\u00e9xico puede ser M\u00e9xico ser\u00e1 una naci\u00f3n grande no me resta m\u00e1s que decir una vez m\u00e1s presidente acayuca en La Ventosa Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or [Aplausos] presidente presidente presidente presidente presidente procedemos ahora con la proyecci\u00f3n del video de la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera a cayucan la Ventosa [M\u00fasica] [M\u00fasica] de que era una carretera que ya tiene m\u00e1s de 50 a\u00f1os de que se construy\u00f3 era un tramo muy estrecho Y la verdad si era Era muy lenta la circulaci\u00f3n y peligrosa a la vez anteriormente Pues eran muy pocos o casi nadie ten\u00eda un transporte aqu\u00ed en estaci\u00f3n Sarabia a pesar de que est\u00e1bamos ah\u00eda de carretera Pues antes de los caminos j\u00e9 cheros estaban Pues en estas temporadas de lluvia era imposible poder este sacar cosechas en esta temporada bajo la Consigna de seguir transformando al pa\u00eds hoy el sureste mexicano est\u00e1 mejor comunicado nos enorgullece inaugurar la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera Acayucan laventosa esta carretera ser\u00e1 la columna vertebral del corredor interoce\u00e1nico de lmo de Tehuantepec con la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de esta carretera la regi\u00f3n de Tehuantepec se fortalece mejorando significativamente los tiempos de traslado entre los estados de Oaxaca y Veracruz facilitando el flujo de mercanc\u00edas y servicios Se promueve el desarrollo econ\u00f3mico local y nacional beneficiando a miles de usuarios de la regi\u00f3n as\u00ed como transportistas y turistas facilita a que los productores ya sea de c\u00edtricos de ganado acortan el tiempo para poder sacar sus sus mercanc\u00edas sus productos llegar m\u00e1s m\u00e1s temprano o m\u00e1s r\u00e1pido a nuestro a nuestro destino a nuestro centro de trabajo me ha ayudado mucho a a mover m\u00e1s f\u00e1cil mi mi mi mercanc\u00eda Entonces este pues tambi\u00e9n aporto m\u00e1s a la econom\u00eda Familiar no la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera a cayucan la Ventosa reduce la incidencia de accidentes al proporcionar una v\u00eda m\u00e1s moderna y segura con mejores se\u00f1alizaciones y con condiciones de tr\u00e1nsito con obras como estas los estados de Oaxaca y Veracruz crecen facilitando el acceso a servicios esenciales como salud y educaci\u00f3n as\u00ed como el acceso a destinos tur\u00edsticos incrementando la econom\u00eda para las y los habitantes de los municipios de la zona hoy el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s y mejor comunicado Misi\u00f3n cumplida Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh bardo Muy buenos d\u00edas a todos a todas es un placer un honor estar con ustedes con nuestro gobernador de Veracruz cuitlagua Garc\u00eda con nuestra pr\u00f3xima gobernadora de Veracruz Roc\u00edo nale nuestra compa\u00f1era nuestros compa\u00f1eros con el presidente de la rep\u00fablica Y con Jorge Nu\u00f1o que ha acompa\u00f1ado este proceso de transformaci\u00f3n les platico que llevamos varios fines de semana caminando con el presidente hemos recorrido ya pr\u00e1cticamente todos los estados fines de semana en donde inauguramos obras visitamos proyectos reconocemos los programas de bienestar y adem\u00e1s platicamos sobre este gran proceso de transformaci\u00f3n que vive nuestro pa\u00eds y cada vez que tomo la palabra en este momento en estos fines de semana digo que estamos viviendo un proceso hist\u00f3rico no solamente de estos 6 a\u00f1os sino esta transmisi\u00f3n este momento en donde termina Un gobierno y empieza otro pero es un momento hist\u00f3rico porque no termina la transformaci\u00f3n Va a continuar la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que fue lo que decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico este pasado 2 de junio aqu\u00ed estuve hace cerca de TR meses con Roc\u00edo caminamos Veracruz y entonces dec\u00eda que el 2 de junio se trataba de definir si regres\u00e1bamos al pasado o continu\u00e1bamos con la transformaci\u00f3n y el pueblo de M\u00e9xico mayoritariamente Dijo con una amplia diferencia que siga la cuarta transformaci\u00f3n y es que entonces dec\u00eda y hoy sigo haciendo este compromiso que continuar la transformaci\u00f3n significa seguir con los mismos principios y las mismas causas que han dado origen a nuestro movimiento el principio de por el bien de todos primero los pobres eso no va a cambiar a partir del primero de octubre de que no pue haber gobierno rico con pueblo Pobre de que no va a regresar la corrupci\u00f3n que vamos a seguir haciendo un gobierno honesto donde los recursos del pueblo se le regresen al pueblo de M\u00e9xico y el tercer principio que dice con el pueblo todo sin el pueblo nada As\u00ed va a seguir la transformaci\u00f3n es la esencia human mexicano pero continuar con la transformaci\u00f3n tambi\u00e9n significa continuar con todo los programas de bienestar que decidi\u00f3 el presidente es decir Va a continuar la pensi\u00f3n a todos los adultos mayores va a seguir el apoyo a todos los j\u00f3venes de preparatoria va a seguir el apoyo al campo fertilizantes gratuitos va a seguir el apoyo de el campo de sembrando vida que estaba por ac\u00e1 j\u00f3venes construyendo el futuro y todos esos programas adem\u00e1s pasan a ser derechos porque ya lo est\u00e1n aprobando los diputados y pronto los senadores van a ser parte de la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica es decir no solamente son programas sino que son derechos del pueblo de M\u00e9xico y adem\u00e1s como me compromet\u00ed entonces me comprometo ahora vamos a dar apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad Por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque Qui\u00e9nes somos las que hist\u00f3ricamente hemos cuidado a los hijos Qui\u00e9nes somos las que cuidamos del hogar y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de todas las mujeres mexicanas arriba las [Aplausos] mujeres vamos a iniciar este a\u00f1o el censo Y a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a iniciar con estos apoyos y adem\u00e1s como me compromet\u00ed vamos a dar beca universal quiere decir a todas y a todos los ni\u00f1os y adolescentes que estudian en escuela p\u00fablica en preescolar en primaria y en Secundaria va a ser Paul latino el pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciamos con todos los adolescentes de secundaria del pa\u00eds que van a escuela p\u00fablica Y adem\u00e1s lo platicamos y lo vamos a consolidar el pr\u00f3ximo a\u00f1o al programa de adultos mayores vamos a incorporarle algo adicional vamos a tener m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros y enfermeras que van a ir casa por casa a visitar a todos los adultos mayores del pa\u00eds para revisar su salud para platicar con ellos para llevarles los medicamentos si es necesario es decir no solamente se consolidan sino se ampl\u00edan los programas de bienestar el d\u00eda de ayer estuvimos en la inauguraci\u00f3n de la refiner\u00eda olmec de la refiner\u00eda dos bocas en Para\u00edso Tabasco y hay que hacerle un reconocimiento porque a veces dicen que las mujeres no podemos pero aqu\u00ed hubo una mujer una ingeniera que fue quien coordin\u00f3 toda la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda Olmeca rocal y as\u00ed con esa fuerza y voluntad y va a gobernar el grandioso estado de Veracruz y [Aplausos] hoy y hoy inauguramos este camino que da o que es parte del corredor interoce\u00e1nico es como inaugurar de la transformaci\u00f3n Porque en cada obra en cada sentido de lo que ha hecho el presidente se ve la esencia de lo que representa nuestro movimiento igualdad significa por el bien de todos primero los pobres y sobre todo una visi\u00f3n de largo plazo de nuestro pa\u00eds Hoy vengo aqu\u00ed a Veracruz al sur de Veracruz a decirles que no vamos a traicionar que vamos a seguir con el legado del mejor presidente de M\u00e9xico de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que no va a haber marcha atr\u00e1s que no va a haber traiciones que vamos a seguir caminando con el pueblo de Veracruz y con el pueblo de M\u00e9xico que viva Veracruz que viva M\u00e9xico que viva el presidente L\u00f3pez Obrador estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente presidente amigas amigos de Sayula de comunidades de pueblos ejidos rancher\u00edas y de otros municipios de esta regi\u00f3n del estado de Veracruz me da mucho gusto estar en Sayula Este es un pueblo con mucha historia empezando Porque aqu\u00ed se tom\u00f3 la decisi\u00f3n desde el gobierno de Porfirio D\u00edaz de construir el Ferrocarril de coatacoalcos a Salina Cruz ese ferrocarril se inaugur\u00f3 en 1907 todav\u00eda no pasaba ning\u00fan barco por el canal de Panam\u00e1 que no se conclu\u00eda y ya se ten\u00eda construida esta l\u00ednea del ferrocarril del ismo y los dos puertos tanto el de Cuatzacualcos como el de Salina Cruz Por eso ahora Estamos retomando ese proyecto porque se hizo el canal de Panam\u00e1 y se facilit\u00f3 El Paso entre los oc\u00e9anos El Pac\u00edfico y el Atl\u00e1ntico con esa v\u00eda pero ahora eh Ya Asia ha crecido mucho es parte de la f\u00e1brica del mundo los pa\u00edses asi\u00e1ticos y ya el canal de Panam\u00e1 no es suficiente tienen que esperar 15 30 d\u00edas dos meses los barcos para pasar en el canal de Panam\u00e1 y tambi\u00e9n Alg\u00fan problema de falta de agua entonces ahora el cruce el paso por el ismo se hace muy atractivo para unir pa\u00edses de Asia con la costa este de los Estados Unidos por eso decidimos construir estas obras ya se avanz\u00f3 construyendo un rompeolas de 100 m para ampliar y darle m\u00e1s profundidad al puerto de salin Cruz ya se ampli\u00f3 se desasolvadora funcionar el tren de carga y de pasajeros en el ismo y estamos llevando a cabo tambi\u00e9n otras obras como esta ampliar esta carretera que estaba muy abandonada estrecha se ampl\u00eda Yo s\u00e9 que algunos pues no les pareci\u00f3 y es muy respetable la postura porque la gente tiene que defender sus ingresos de lo que viven No les gust\u00f3 mucho el que se hicieran los libramientos pero pues ya no se puede estar pasando en medio de los pueblos pero ya hay otras opciones siempre va a haber otras opciones se puede llevar a cabo la modernidad desde abajo y para todos lo arbitrario es que se haga algo que perjudica y que no haya eh opciones para atender a la gente ahora es completamente distinto el gobierno siempre est\u00e1 pensando en el pueblo y hay gobiernos como antes que quitaban y hay gobiernos que dan y el nuestro es un gobierno que le da al pueblo lo que es el pueblo y me da gusto estar en Sayula en esa regi\u00f3n Y eso se conoce poco surgi\u00f3 un movimiento revolucionario es m\u00e1s fueron precursores los habitantes los antepasados de ustedes de la Revoluci\u00f3n Mexicana aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n de aqu\u00ed hab era un dirigente buo muy importante Santana Rodr\u00edguez santan\u00f3n y de aqu\u00ed era el pap\u00e1 del presidente Miguel Alem\u00e1n [M\u00fasica] revolucionario y empezaron ellos a luchar antes de que en 1910 el presidente Madero convocara al pueblo a tomar las armas desde antes ya se hab\u00eda iniciado el movimiento en contra de la dictadura porfirista en esta regi\u00f3n del estado de Veracruz por eso me da mucho gusto repito estar aqu\u00ed el presidente Miguel Alem\u00e1n fue el que construy\u00f3 inaugur\u00f3 el Ferrocarril del sureste en 1950 y otro presidente veracruzano Adolfo ruis cort\u00ednez fue el que construy\u00f3 la carretera del sureste hasta Tabasco en el siguiente sexenio y por eso ya era tiempo de que se atendiera de nuevo al sureste que estaba completamente en el abandono crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro crec\u00eda el baj\u00edo y el sureste estaba abandonado le toc\u00f3 ahora al sureste y vamos a continuar y digo vamos porque Pues se quedan eh ideas y programas pero la verdad este es que yo ya en unos d\u00edas m\u00e1s eh Me jubilo pero me voy muy contento eso tambi\u00e9n lo quiero compartir con ustedes me voy muy contento porque iniciamos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds siempre hablamos de la cuarta transformaci\u00f3n porque ya hubieron tres transformaciones la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n a la que hac\u00eda yo referencia en la que participaron sus antepasados de esta regi\u00f3n y ahora es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y siempre esas transformaciones son pensando en el bienestar de nuestros pueblos desde la primera desde la independencia no hay que olvidar nunca al padre de nuestra patria Miguel Hidalgo No solo porque luch\u00f3 para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente sino fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud ese cura Bueno y Rebelde es el padre de nuestra patria tuvo que ofrecer su vida porque los que sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico la oligarqu\u00eda de ese entonces no Solo lo asesinaron le cortaron la cabeza y como escarmiento la exhibieron la cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato porque se hab\u00eda atrevido a proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud porque se a luchar por la justicia por eso Qui\u00e9n consuma la independencia Agust\u00edn deit turvide Pero eso nadie lo sabe nadie celebra conmemora la consumaci\u00f3n de la independencia en 1821 Qu\u00e9 cosa es lo que recordamos recordamos que en 1810 el grito de dolor de Miguel Hidalgo y Costilla eh tocando Las campanas para liberar a nuestro pueblo por eso ese es el padre de nuestra patria que lucha por una causa justa Ju\u00e1rez lo mismo Ju\u00e1rez se enfrenta a la reacci\u00f3n conservadora que no quer\u00edan cambios y cuando los conservadores est\u00e1n derrotados como siempre van a quejarse y A chillar al extranjero Y fueron a traer a un pr\u00edncipe a Maximiliano y a la Emperatriz Carlota y quer\u00eda Francia volvernos otra vez Colonia despu\u00e9s de que nos hab\u00edamos liberado de la dependencia de tres siglos de Espa\u00f1a quer\u00edan otra vez crearnos convertirnos en una colonia de Francia nos invadieron con 30.000 soldados er el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese entonces Ju\u00e1rez los liberales y el pueblo defendieron nuestra patria se restaur\u00f3 la rep\u00fablica y se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico y la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n porque Porfirio D\u00edaz lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n y sac\u00f3 de la presidencia a un presidente veracruzano en ese entonces Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada con el lema de la no reelecci\u00f3n m\u00e1s que se le olvid\u00f3 porque entr\u00f3 en 1876 y se tuvo que ir por la revoluci\u00f3n en 1911 Se tard\u00f3 34 a\u00f1os el que no quer\u00eda reelecci\u00f3n nada m\u00e1s que cometi\u00f3 el error de entregar los bienes de nuestro pueblo de nuestra naci\u00f3n a extranjeros esclavizar de nuevo a nuestro pueblo y limitar las libertades y eso fue lo que llev\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico a la revoluci\u00f3n de 1910 y ahora estamos nosotros llevando a cabo esta Revoluci\u00f3n pac\u00edfica es una transformaci\u00f3n igual profunda como lo fue la Independencia la reforma la revoluci\u00f3n pero de manera pac\u00edfica y eso es algo que debemos tambi\u00e9n celebrar Porque muchos pensaban cuando luch\u00e1bamos estuvimos Muchos a\u00f1os luchando y muchos dec\u00edan no se va a poder o as\u00ed no se va a poder por las buenas no se va a poder no van a dejar de robar no vamos eh a ganar nunca los dados est\u00e1n cargados las cartas est\u00e1n marcadas Y s\u00ed nos hicieron fraude una otra vez y muchos se eh hac\u00edan a un lado se desaniman se tenemos Nosotros tambi\u00e9n un poco de gente compa\u00f1eros entra\u00f1ables muy buenos con ideales de clase media porque cuando se viene de abajo pues este no tiene uno ni idea siquiera de lo que es el psic\u00f3logo no este todo esto que fue surgiendo ahora y que qu\u00e9 bueno no para El Avance en la medicina Pero si antes eh ten\u00edamos alg\u00fan padecimiento alg\u00fan mal pues ah\u00ed ten\u00edamos que ver c\u00f3mo lo enfrentaban con los curanderos o la familia las mam\u00e1s que sab\u00edan C\u00f3mo este curarnos alentarnos y y no est\u00e9s tan deca\u00eddo est\u00e1s muy Pucho dec\u00edan all\u00ed en en mi estado este sal que te d\u00e9 el sol este que no tengas tiricia este sal camina ve cuando menos hacer hambre y este Bueno pero ahora ya hay una profesi\u00f3n muy buena que son los la psicolog\u00eda y hay psic\u00f3logos Entonces los que este se desaniman se deprimen tienen que ir al psic\u00f3logo para decir qu\u00e9 est\u00e1 pasando No qu\u00e9 me recomienda entonces algunos de nosotros tambi\u00e9n porque este pues hay de todas las clases sociales en nuestros movimientos iban al psic\u00f3logo y nosotros eh nunca nos desanimamos nos ca\u00edamos y nos levant\u00e1bamos y segu\u00edamos caminando hasta que se logr\u00f3 sin violencia por la v\u00eda electoral y por la v\u00eda pac\u00edfica y ahora se est\u00e1 demostrando que el modelo funciona lo que se inici\u00f3 como nueva pol\u00edtica econ\u00f3mica porque la verdad antes eh No hab\u00eda en sentido estricto una aut\u00e9ntica democracia era nada m\u00e1s la palabra la demagogia porque la democracia es el poder del pueblo demos es pueblo Kratos es poder es el gobierno del pueblo y para el pueblo Y eso no exist\u00eda sentido estricto lo que hab\u00eda es lo que desde la \u00e9poca de Arist\u00f3teles as\u00ed como se defini\u00f3 que era la democracia se defini\u00f3 que era la oligarqu\u00eda que significa el gobierno de una minor\u00eda gobierno de los ricos Eso era lo que hab\u00eda con fachada de democracia ten\u00edan que eh legitimar de que hab\u00eda democracia haciendo elecciones Pero qu\u00e9 suced\u00eda pues compraban los votos eh cada vez que hab\u00eda una elecci\u00f3n empezaba la repartidera de despensa frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n dinero las noches andaban casa por casa comprando credenciales de elector se acuerdan eso y entregando pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdo Eso era lo que hac\u00edan y ya se terminaba la elecci\u00f3n y no les volv\u00edan a ver ni el pelo hasta rega\u00f1aban a la gente cuando iban a hacer alguna gesti\u00f3n un tr\u00e1mite a pedir algo y t\u00fa qu\u00e9 vienes a hacer si a ti ya te dimos ya vete humillaban al pueblo eso ya se fue al al ahora el presupuesto que es dinero del pueblo que tambi\u00e9n esa era otra cosa los ten\u00edan bien choreos de que el presupuesto era del gobierno no presupuesto es dinero del pueblo nosotros los servidores p\u00fablicos somos simplemente administradores dinero del pueblo el presupuesto es del pueblo y ahora lo que estamos haciendo es muy sencillo cuidar ser guardianes para que nadie se robe el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo y como era mucho mucho mucho lo que se robaban resulta que tenemos bastante dinero en el presupuesto en las arcas p\u00fablicas est\u00e1 fuerte el gobierno econ\u00f3micamente y por eso sin endeudar al pa\u00eds sin aumentar impuestos sin aumentar precios de gasolina sin aumentar precios de la Luz sin tener que estar bolse al pueblo tenemos presupuesto para que le llegue a los que m\u00e1s lo necesitan ya de 35 millones de hogares que hay en el pa\u00eds estamos llegando de manera directa a 30 millones de hogares Y los cinco que faltan se benefician porque el modelo nuestro es apoyar de abajo para arriba el modelo de ellos era entregarle a los de arriba a los que est\u00e1n en la Punta del Cerro en la punta de la pir\u00e1mide porque dec\u00edan que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable no ahora es de abajo para arriba y como abajo hay m\u00e1s ingresos porque ha aumentado el salario al doble desde que estamos porque han aumentado las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos migrantes un aplauso a todos los migrantes que nos han ayudado saben cu\u00e1nto nos mandan cu\u00e1nto le mandan nuestros migrantes a sus familiares 63,000 millones de d\u00f3lares por qu\u00e9 porque nos est\u00e1n ayudando nunca hab\u00eda ha llegado esa cantidad de dinero tambi\u00e9n primer lugar en inversi\u00f3n extranjera que est\u00e1 llegando a nuestro pa\u00eds y esto nos permite hacer muchas obras y crear muchos empleos M\u00e9xico es de los tres pa\u00edses de los cerca de 200 pa\u00edses del Mundo M\u00e9xico est\u00e1 entre los tres pa\u00edses con menos desempleo en el mundo as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y el peso que se hab\u00eda devaluado sexenio tras sexenio desde hace 50 a\u00f1os ahora es un peso fuerte que no se ha devaluado vamos a terminar el gobierno y por primera vez en medio siglo no va a haber devaluaci\u00f3n de nuestra moneda y por eso es que estoy muy satisfecho porque hemos logrado reducir la pobreza disminuir la desigualdad y vamos avanzando me tiene tambi\u00e9n muy contento ayer lo dije lo voy a seguir repitiendo el que voy a entregar la banda presidencial a una mujer extraordinaria Con principios con ideales no pudo ser mejor o sea es lo mejor que nos pudo pasar en estos tiempos porque imag\u00ednense este iniciamos la transformaci\u00f3n se sientan las bases la transformaci\u00f3n hay mucho todav\u00eda por hacer porque es mucho el rezago mucho el atraso el Porfiriato fueron 34 a\u00f1os pero el neoporfirismo de 19 83 al 2000 18 fueron 36 a\u00f1os de puro saqueo nada m\u00e1s para que tengamos una idea nunca en la historia de M\u00e9xico hab\u00edan saqueado tanto al pa\u00eds como en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal no eh se compara con el saqueo que hubo en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial que se llevaron oro plata de M\u00e9xico No no es nada es una bicoca en comparaci\u00f3n con el saqueo que hubo en el periodo neoliberal de 1983 a el 2018 por eso estamos en una etapa nueva completamente y si este proceso no tuviese continuidad con cambio Pues ser\u00eda preocupante no me podr\u00eda yo ir a Palenque Chiapas como me voy a ir ya este en unos d\u00edas pero me voy a ir muy tranquilo porque se queda una gran mujer al mando de nuestro pa\u00eds Esto va m\u00e1s all\u00e1 de nuestras preferencias partidistas tenemos que pensar siempre que el partido m\u00e1s importante es M\u00e9xico y todo nuestro pueblo Entonces es muy gratificante el que se quede la doctora Claudia Shan est\u00e1 preparada es doctora pero no en medicina porque tambi\u00e9n eso hay que aclararlo todo tenemos que ir conociendo cada vez m\u00e1s todos todos tenemos que ir aprendiendo hasta que se nos llame el creador o la naturaleza diga hasta aqu\u00ed llegaste siempre se aprende siempre se est\u00e1 aprendiendo pues acu\u00e9rdense que hay ahora preescolar es el kinder los m\u00e1s veteranos como yo pues no alcanzamos a ir al kinder porque no hab\u00eda este fue directo a la primaria no este desde los 6 a\u00f1os a primero de primaria luego de la primaria si se pod\u00eda la secundaria luego de la secundaria la preparatoria luego la preparatoria ya una carrera en una universidad y se graduaba uno como m\u00e9dico como contador como abogado como polit\u00f3logo economista ingeniero pero ese nivel se llama maestros tambi\u00e9n licenciatura o sea el que tiene ese nivel aunque sea ingeniero su grado es de licenciado el contador su grado es licenciado y el abogado su grado es licenciado pero si se estudia m\u00e1s si se estudia m\u00e1s dos o tres a\u00f1os m\u00e1s ya el grado es maestr\u00eda y si se estudia dos TR a\u00f1os m\u00e1s despu\u00e9s de la maestr\u00eda el grado es doctor entonces la presidenta es doctora en ingenier\u00eda la presidenta de M\u00e9xico el preparada con experiencia con experiencia incorruptible del las que prefieren dejarle pobreza a los hijos pero no deshonra entonces honesta y algo que es muy importante eh es una mujer con buenos sentimientos que le tiene amor al pueblo Y eso es lo m\u00e1s importante de todo tenerle amor al pueblo por eso estoy muy contento ya has este quisiera yo que fuera el d\u00eda de entregarle la banda para este no hay ning\u00fan problema eh pendiente No hay afortunadamente nada que temer van muy bien las cosas y como ya lo plante\u00f3 van a continuar todos los programas de bienestar adulto mayor ese programa de m\u00e9dico para el adulto mayor en el hogar va ayudar mucho porque ya cuando se est\u00e1 eh grande ya eh lo \u00fanico que quiere uno es que lo escuchen a uno Este ya los hijos y los nietos ya tambi\u00e9n no quieren escuchar a las abuelitas a los abuelitos porque este ya dicen no es que repites y repites y repite lo mismo este y s\u00ed queremos mucho a los adultos mayores porque eso nos ha ayudado mucho miren cuando la pandemia cuando la pandemia saben qu\u00e9 nos ayud\u00f3 que la mayor\u00eda de los adultos mayores de nuestro pa\u00eds est\u00e1n con la familia porque hay otros pa\u00edses en donde ya el adulto mayor est\u00e1 en asilo los ponen en asilo Entonces los contagios en los asilos fueron terribles muy dolorosos y en nuestro pa\u00eds por la costumbre siempre est\u00e1 el adulto mayor con nosotros las mujeres cuidan mucho a los adultos mayores siempre entonces por eso es muy bueno ese programa que vayan los m\u00e9dicos las enfermeras que vayan a las casas y se van a poner contentos eh los adultos mayores e mujeres hombres muy contentos porque van a entre otras cosas van a poder platicar con alguien o sea eso ya con eso van a sanar si tienen alg\u00fan mal ya nada m\u00e1s porque lo que quieren es ser escuchados [Aplausos] muchos ese es un buen programa Y luego el que va a empezar a dar apoyo la presidenta a mujeres de 60 a 64 a\u00f1os eso es nuevo eso es muy importante y muy importante lo de las becas universales Es decir para preescolar primaria secundaria todo el que est\u00e9 en escuela p\u00fablica va a recibir en su momento su beca y esto es apoyar la educaci\u00f3n nosotros estamos ya otorgando millones de becas de preescolar primaria secundaria pero no a todos en el nivel b\u00e1sico no llega a todos nivel medio superior preparatoria s\u00ed es universal 5 millones reciben sus becas en el nivel universitario son un poco m\u00e1s de 500.000 estudiantes de familias pobres que tienen sus becas pero ahora lo que plantea la presidenta es que sea a todos los que estudien nivel b\u00e1sico que son la mayor\u00eda preescolar primaria y secundaria Este es un gran programa de bienestar y que contin\u00faen todos los dem\u00e1s programas ya qued\u00f3 en la Constituci\u00f3n establecido el derecho a la pensi\u00f3n ya no es un programa es un derecho eso ya est\u00e1 resuelto miren hace 3 a\u00f1os eh pens\u00e9 digo Cuando yo termine lo que quisiera es dejar eh 100 pesos diarios a cada adulto mayor si es una pareja 200 pes porque ya con eso ya van a ver c\u00f3mo le hacen pero eh les va a ayudar y me voy con esa satisfacci\u00f3n qu\u00e9 Ya est\u00e1n recibiendo los 200 pesos o sea 100 pesos eh uno y 100 pesos si es una pareja otro son 200 pesos eh Son 6,000 pesos eh bimestrales para el adulto mayor entonces va a seguir aumentando de ya no tanto una vez Tambi\u00e9n se los comento ya no en la misma proporci\u00f3n porque nosotros aumentamos en los \u00faltimos 3 a\u00f1os 25% Fue aumentando es que cuando llegamos no hab\u00eda nada entonces ya qued\u00f3 all\u00e1 arriba pero si va a seguir aumentando porque se va a considerar cuando menos la inflaci\u00f3n nunca va a ser el aumento abajo de la inflaci\u00f3n y tambi\u00e9n decirle a lo de sembrando vida que ya hizo el compromiso la presidenta de que contin\u00faa contin\u00faan todos todos los programas y vamos a seguir juntos porque este es el gobierno del pueblo y para el pueblo los fif\u00ed y los intelectual conservadores no comprenden les cuesta trabajo entender c\u00f3mo es que con tanto dinero que le metieron a la campa\u00f1a y guerra sucia saben que pusieron en eh las redes sociales claro de manera automatizada se llaman robots es un truco moderno en las redes sociales por eso mucho ojo cuando se vea una noticia porque puede ser falsa Eh bueno pusieron un lema amlo presidente narco y lo difundieron ustedes eh seguramente no lo apreciaron porque Y ese es un error que tienen nuestros adversarios Ojal\u00e1 y sigan con eso piensan que todos tienen redes sociales y no es as\u00ed todav\u00eda la gente Se informa con el boca a boca no este y adem\u00e1s est\u00e1 la ma\u00f1anera Pero bueno fueron millones compraban estos famosos Bots en Argentina a TR por un hasta en Hol en otras partes pero una gran difusi\u00f3n con ese mensaje amlo narco presidente Qu\u00e9 pas\u00f3 nada absolutamente nada y toda la campa\u00f1a en los medios de comunicaci\u00f3n eh que se hace con dinero mucho dinero como la que le hicieron en contra a roc\u00edo nal acus\u00e1ndola de todo hasta en Televisa era cliente de Televisa este sal\u00eda en el Canal de las Estrellas este en contra en contra en contra en contra acusaci\u00f3n acusaci\u00f3n de qu\u00e9 sirvi\u00f3 de nada absolutamente Por qu\u00e9 Porque ya nuestro pueblo ya eh tom\u00f3 conciencia el pueblo es mucha pieza ya no se le puede manipular M\u00e9xico es otro y al pueblo dec\u00eda Abraham Lincoln dec\u00eda al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida y este pueblo despert\u00f3 Por eso tenemos que seguir adelante lando por la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds apoyando a nuestra presidenta porque es una garant\u00eda de continuidad con cambio para que haya justicia social por la que lucharon nuestros antepasados justicia social nada de que el gobierno va a estar en manos de una minor\u00eda nada de que el gobierno va a hacer un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos nada de que vamos a reformar la Constituci\u00f3n para beneficiar a unos cuantos a una minor\u00eda y para empobrecer al pueblo eso ya se fue a la historia pero al basurero de la historia eso nunca m\u00e1s en nuestro pa\u00eds por eso me dio mucho gusto estar con ustedes iba y hablar poco y me Piqu\u00e9 Pero porque estoy mu muy contento paisana paisanos ya saben ustedes que yo soy choco jarocho porque mi pap\u00e1 era de la Cuenca del papaloapa mi padre y mi madre tabasque\u00f1a de frontera Tabasco entonces soy yo veracruzano porque de acuerdo al art\u00edculo de la Constituci\u00f3n de Veracruz los hijos de veracruzano son veracruzanos yo soy paisano de ustedes y por eso me dio mucho gusto estar con ustedes que viva Sayula que viva el ismo viva Veracruz viv viva Claudia sha Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva que viva Andr\u00e9s Manuel procedemos con el corte de la historia inaugural de la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera cayuca La Ventosa a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia Shin bardo e integrantes del presidium [Aplausos] si\u00e9ntense si\u00e9ntense si si\u00e9ntense [Aplausos] [M\u00fasica] solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a tus dientes de oliva en la paz de Arc\u00e1ngel divino en el cielo etermo [Aplausos] Dios m\u00e1 loso profano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente estos Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doora Claudia sho agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda Muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:18:43.959612"
}