{
    "video_id": "TEdYiUkStpM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TEdYiUkStpM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOoylz-mKEgfWjwUpq0-gx19vfFw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TEdYiUkStpM",
    "video_title": "Contenido de la reforma electoral. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8827,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1401.71,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1408.89,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1415.25,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1431.61,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1441.9,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1626.559,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1630.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ya es viernes",
            "start": 1633.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay que ir",
            "start": 1636.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1638.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1642.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estar en la laguna",
            "start": 1644.26,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de Coahuila y Durango",
            "start": 1648.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1652.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1654.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a Jalisco",
            "start": 1658.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a Zacatecas",
            "start": 1663.559,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y Aguascalientes",
            "start": 1666.74,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el fin de semana",
            "start": 1668.62,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente es supervisi\u00f3n de obras",
            "start": 1672.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de abasto de agua para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1678.86,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "acueductos",
            "start": 1686.419,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "presas derivadoras",
            "start": 1689.419,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1693.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n sobre El Avance en la",
            "start": 1695.26,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1699.08,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de esos son los temas y",
            "start": 1703.039,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "S\u00ed desde luego tambi\u00e9n todo",
            "start": 1709.1,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pero este son estas reuniones que vamos",
            "start": 1712.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1718.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "seis estados",
            "start": 1725.659,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1728.24,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "quedamos en que",
            "start": 1729.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hoy el secretario de gobernaci\u00f3n que",
            "start": 1734.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1736.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez va a",
            "start": 1738.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1742.46,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre el contenido de la ley electoral",
            "start": 1744.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en lo b\u00e1sico",
            "start": 1748.12,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado",
            "start": 1750.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1753.26,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todo es un",
            "start": 1755.84,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "pretexto de los conservadores corruptos",
            "start": 1757.659,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1765.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "enfrentar al gobierno",
            "start": 1766.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1771.2,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "No hay ninguna afectaci\u00f3n",
            "start": 1773.539,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a los procesos electorales Mucho menos a",
            "start": 1779.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la democracia al contrario",
            "start": 1782.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "es para que",
            "start": 1786.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "haya jueces",
            "start": 1790.58,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 1793.58,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 1796.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00edntegros incorruptibles",
            "start": 1798.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y que no cuesten tanto los aparatos",
            "start": 1803.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos",
            "start": 1807.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no le cuesten tanto al pueblo",
            "start": 1810.919,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que no sucedan estas cosas",
            "start": 1815.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como lo que vimos ayer",
            "start": 1818.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo ni sab\u00eda qui\u00e9n era el se\u00f1or",
            "start": 1822.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Jacobo",
            "start": 1826.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed y que tiene 14 a\u00f1os",
            "start": 1829.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ser uno de los",
            "start": 1836.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los manda m\u00e1s",
            "start": 1838.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que gana m\u00e1s que yo",
            "start": 1841.279,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero que adem\u00e1s ayer me enter\u00e9",
            "start": 1845.299,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya lleva 30 a\u00f1os",
            "start": 1849.559,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1853.399,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "es del grupo de goldenberg",
            "start": 1854.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1859.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "En cu\u00e1ntos fraudes ha participado",
            "start": 1861.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda se atreve",
            "start": 1869.299,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a enfrentar una reforma",
            "start": 1879.62,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1883.64,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es En beneficio de",
            "start": 1887.659,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "del voto libre",
            "start": 1892.7,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de elecciones limpias",
            "start": 1896.419,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "favor de la democracia",
            "start": 1900.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero forman parte de estos grupos no que",
            "start": 1905.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se fueron creando durante el periodo",
            "start": 1908.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 1910.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "durante periodo de corrupci\u00f3n de saqueo",
            "start": 1912.26,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y que le serv\u00edan al r\u00e9gimen",
            "start": 1916.46,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1921.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "legalizar y legitimar",
            "start": 1922.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus fechor\u00edas",
            "start": 1925.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y para eso",
            "start": 1928.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues les pagaban muy bien y les pagan",
            "start": 1930.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1933.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Estos son de los amparados",
            "start": 1935.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para ganar m\u00e1s para tener servicios",
            "start": 1938.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos privados",
            "start": 1942.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para hacerse hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica",
            "start": 1945.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "para llevarse cuando se van",
            "start": 1951.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahorros de una caja financiada con el",
            "start": 1954.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presupuesto P\u00fablico con dinero del",
            "start": 1959.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1960.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ahorros millonarios",
            "start": 1962.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son de veras",
            "start": 1968.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muy cretinos muy c\u00ednicos",
            "start": 1970.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1976.7,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "El peor de los males",
            "start": 1979.279,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es que enga\u00f1an manipulan",
            "start": 1982.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a much\u00edsima gente",
            "start": 1987.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso es importante pues informar",
            "start": 1993.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informar informar",
            "start": 1997.039,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay quienes",
            "start": 1999.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 2001.899,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1n diciendo las cosas",
            "start": 2004.179,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y se est\u00e9 probando",
            "start": 2006.24,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "no va a cambiar",
            "start": 2010.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "les entra por un o\u00eddo y le sale por el",
            "start": 2012.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 2015.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay muchos",
            "start": 2016.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2020.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2022.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es de sabio",
            "start": 2025.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 2027.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y sobre todo ir informando a los j\u00f3venes",
            "start": 2031.299,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ir haciendo conciencia en los j\u00f3venes",
            "start": 2036.82,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo funcionaba y sigue todav\u00eda",
            "start": 2041.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "funcionando por",
            "start": 2045.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "las resistencias",
            "start": 2048.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 2053.859,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "toda la relaci\u00f3n de componendas de",
            "start": 2058.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "complicidades",
            "start": 2060.7,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que se fueron creando",
            "start": 2062.56,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "por eso s\u00ed es importante a ver que nos",
            "start": 2066.76,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "explique aqu\u00ed c\u00f3mo es que se va a",
            "start": 2069.22,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "destruir al",
            "start": 2073.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2078.359,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todos",
            "start": 2080.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2082.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la reforma electoral ha sido objeto de",
            "start": 2083.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "una serie de ataques de una estrategia",
            "start": 2088.179,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "claramente dise\u00f1ada desde las",
            "start": 2090.899,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "oposiciones construidas a base de",
            "start": 2094.839,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "falsedades de inicio les dir\u00eda que",
            "start": 2097.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se reforman cinco leyes la ley general",
            "start": 2100.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de instituciones y procedimientos",
            "start": 2103.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electorales la Ley General de partidos",
            "start": 2106.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la Ley Org\u00e1nica del poder",
            "start": 2108.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n la Ley General",
            "start": 2111.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de responsabilidad administrativas y la",
            "start": 2113.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Ley General de comunicaci\u00f3n social y se",
            "start": 2116.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "emite una nueva ley general de medios de",
            "start": 2119.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n que consta esta de 70",
            "start": 2122.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "art\u00edculos por primera vez con la Ley",
            "start": 2124.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "General de medios de impugnaci\u00f3n se",
            "start": 2126.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "regula ya que haya solamente un",
            "start": 2128.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "organismo que sea el encargado de",
            "start": 2131.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "resolver sobre todas las impugnaciones",
            "start": 2135.099,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que se presenten durante el proceso",
            "start": 2137.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "electoral ah\u00ed No es cierto que se quiten",
            "start": 2139.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "facultades al Instituto Nacional",
            "start": 2143.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "electoral o al tribunal electoral por el",
            "start": 2144.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 2148.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desaparecen las facultades que ten\u00edan",
            "start": 2149.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "las juntas locales o las local\u00edas",
            "start": 2151.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "locales y se concentran todas en un solo",
            "start": 2153.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "procedimiento sancionador que ser\u00e1",
            "start": 2156.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regulado por la direcci\u00f3n respectiva en",
            "start": 2159.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional electoral",
            "start": 2162.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo que la reforma las otras",
            "start": 2163.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "leyes contiene pues es el fin de la",
            "start": 2167.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "burocracia dorada del Instituto Nacional",
            "start": 2169.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electoral se suprimen privilegios como",
            "start": 2172.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el seguro de gastos m\u00e9dicos mayores o el",
            "start": 2174.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguro de separaci\u00f3n individualizada se",
            "start": 2177.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instruye para que desaparezcan dos",
            "start": 2180.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fideicomisos espec\u00edficos uno de",
            "start": 2182.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "contingencias laborales y el otro que es",
            "start": 2185.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relativo a la administraci\u00f3n de los",
            "start": 2188.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inmuebles fideicomisos que como todos",
            "start": 2190.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los fideicomisos Pues est\u00e1n en la",
            "start": 2194.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "opacidad nadie sabe nunca se ha hecho",
            "start": 2196.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Cu\u00e1l es el capital que se",
            "start": 2198.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "administran en esos fideicomisos y se",
            "start": 2201.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "incluye para que en el caso ese dinero",
            "start": 2205.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se deber\u00e1 reintegrar al erario Federal",
            "start": 2207.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero en caso de que hubiese liquidaci\u00f3n",
            "start": 2210.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan trabajador con el dinero de",
            "start": 2212.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esos fideicomisos se pueda se pueda",
            "start": 2215.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aplicar no hay como dicen algunos",
            "start": 2217.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trasnochados un despido de",
            "start": 2220.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aproximadamente ocho mil trabajadores lo",
            "start": 2222.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se reduce sustancialmente es el",
            "start": 2225.339,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "n\u00famero de los vocales de las juntas",
            "start": 2228.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "locales y de las juntas distritales que",
            "start": 2230.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "durante 365 d\u00edas del a\u00f1o pues gozan hoy",
            "start": 2232.66,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de una beca sustantiva se reduce en el",
            "start": 2237.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caso de las juntas locales de cinco a",
            "start": 2240.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tres vocales cada uno de esos vocales",
            "start": 2243.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene un ingreso mensual que ronda entre",
            "start": 2247.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "50 y 70 mil pesos mensuales aunque no",
            "start": 2250.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "haya proceso electoral ellos Se",
            "start": 2253.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "manten\u00edan",
            "start": 2256.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "durante todo el a\u00f1o sus privilegios Am\u00e9n",
            "start": 2257.82,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "del seguro de gastos y otra serie de",
            "start": 2261.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "prestaciones administrativas y en las",
            "start": 2264.099,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "juntas auxiliares que tampoco",
            "start": 2267.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "funcionan los 365 d\u00edas del a\u00f1o pasa de",
            "start": 2268.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cinco vocales a un solo vocal la tarea",
            "start": 2273.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de ese de ese vocal pues es auxiliar a",
            "start": 2276.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la juntas este locales pr\u00e1cticamente el",
            "start": 2280.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo era m\u00ednimo Iv\u00e1n tambi\u00e9n de",
            "start": 2283.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salarios de entre cuarenta y cinco mil y",
            "start": 2286.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "70 mil pesos dependiendo de la ubicaci\u00f3n",
            "start": 2288.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de cada uno de ellos Entonces son 32 por",
            "start": 2291.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "dos ser\u00edan 64 vocales de la juntas este",
            "start": 2296.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "locales y",
            "start": 2299.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "son 300 por cuatro ser\u00edan 1200",
            "start": 2301.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vocales de las juntas auxiliares que eso",
            "start": 2305.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed dejar\u00e1n su cargo quienes que son los",
            "start": 2308.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "menos forman parte del servicio",
            "start": 2311.56,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "profesional electoral deber\u00e1n ser",
            "start": 2312.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reubicados En otras \u00e1reas del o en otras",
            "start": 2315.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tareas del instituto igualmente se\u00f1alan",
            "start": 2318.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "falsamente que se pone en riesgo la",
            "start": 2322.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "jornada electoral porque no hay la",
            "start": 2326.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "certeza de c\u00f3mo se van a realizar los",
            "start": 2329.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conteos r\u00e1pidos o c\u00f3mo va a funcionar el",
            "start": 2331.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sistema preliminar de resultados",
            "start": 2334.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "electorales yo les dir\u00eda a todos",
            "start": 2336.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aquellos acad\u00e9micos que ayer dec\u00edan que",
            "start": 2339.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya no se iban a poder hacer este conteo",
            "start": 2341.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidos porque esto es una mentira",
            "start": 2345.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque el conteo r\u00e1pido realmente no lo",
            "start": 2346.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realiza el Instituto Nacional electoral",
            "start": 2348.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo realizan empresas a las cuales el",
            "start": 2351.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituto contrata y ese recurso est\u00e1",
            "start": 2354.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presupuestado en cada proceso electoral",
            "start": 2357.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y en lo que refiere el programa de",
            "start": 2359.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resultados preliminares pues este va a",
            "start": 2361.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguir operando de la misma manera con",
            "start": 2363.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un a\u00f1adido ahora en lugar de que los",
            "start": 2365.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos tengamos que esperar hasta el",
            "start": 2368.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles para que se realicen los",
            "start": 2370.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputos distritales Pues los ahora los",
            "start": 2372.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputos distritales van a iniciar al",
            "start": 2374.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento que inicie la captura de las",
            "start": 2377.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actas del programa de resultados",
            "start": 2380.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "eliminar ese esto es Pues habr\u00e1 mayor",
            "start": 2382.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica para realizar los",
            "start": 2385.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conteos y muy probablemente en la",
            "start": 2388.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "madrugada del d\u00eda siguiente de la",
            "start": 2391.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya los mexicanos conozcamos los",
            "start": 2393.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resultados distritales oficiales de",
            "start": 2395.859,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cualquier de cualquier elecci\u00f3n",
            "start": 2398.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Igualmente se facilita el voto de los",
            "start": 2400.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "migrantes o de los mexicanos en el",
            "start": 2404.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exterior ahora ser\u00e1 por internet y",
            "start": 2406.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n hacerlo con su credencial de",
            "start": 2408.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "elector con su pasaporte o con una",
            "start": 2410.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula",
            "start": 2412.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consular y algo que",
            "start": 2413.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amente mantienen callado es que",
            "start": 2416.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 2419.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se abre la posibilidad de que sean",
            "start": 2420.66,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sancionados quienes obtengan alguna",
            "start": 2423.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prebenda o quienes como se hac\u00eda antes",
            "start": 2426.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "como en el caso del Pemex gay por",
            "start": 2429.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplo financiaban a candidatos a",
            "start": 2431.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambio de obras de cualquier tipo de",
            "start": 2434.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contratos una vez que estos hubiesen",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegado a",
            "start": 2440.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a los cargos de gobernador de presidente",
            "start": 2442.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "municipal todo eso ya forma parte del",
            "start": 2445.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "proceso sancionador se termina tambi\u00e9n",
            "start": 2449.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con la entrega de prebendas por monedero",
            "start": 2452.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico",
            "start": 2455.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Por tarjetas de prepago porque ya todas",
            "start": 2457.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellas pues quedan debidamente",
            "start": 2460.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "penalizadas b\u00e1sicamente eso contiene la",
            "start": 2462.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reforma es la eliminaci\u00f3n de los",
            "start": 2466.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "privilegios de esa burocracia dorada",
            "start": 2469.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el se\u00f1or presidente por",
            "start": 2471.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del se\u00f1or Edmundo",
            "start": 2473.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Jacobo desaparece el cargo que \u00e9l ten\u00eda",
            "start": 2476.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y este termina ah\u00ed autom\u00e1ticamente una",
            "start": 2479.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n laboral con el Instituto",
            "start": 2484.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Nacional electoral de 30 a\u00f1os a la fecha",
            "start": 2485.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se termina con la posibilidad de esa",
            "start": 2488.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Absurda reelecci\u00f3n porque el a\u00f1o",
            "start": 2492.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antepasado 2020 se le reeligi\u00f3 para que",
            "start": 2494.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su cargo terminara en el 2026 ahora pues",
            "start": 2497.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al al parecer la la este",
            "start": 2501.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n que lo ostentaba que ah\u00ed se",
            "start": 2504.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ten\u00eda prerrogativas como el manejo del",
            "start": 2507.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto que era discrecional a cargo",
            "start": 2509.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y del presidente del Consejo del",
            "start": 2512.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral Pues ahora",
            "start": 2515.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya este pasa pr\u00e1cticamente al retiro y",
            "start": 2517.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay toda una serie de ajustes en",
            "start": 2520.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prestaciones a los altos funcionarios",
            "start": 2523.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral",
            "start": 2525.46,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente pues eso es lo que contiene",
            "start": 2527.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la reforma electoral siempre",
            "start": 2530.339,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "S\u00ed perd\u00f3n",
            "start": 2534.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2536.35,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos son de servicio profesional de",
            "start": 2540.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 2543.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "perder\u00edan su trabajo pero resulta que no",
            "start": 2543.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no en el caso de los que formen parte",
            "start": 2546.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del servicio profesional de carrera la",
            "start": 2548.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ley obliga a que sean este",
            "start": 2551.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reubicados en otras \u00e1reas del mismo",
            "start": 2554.4,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "instituto en las direcciones por ejemplo",
            "start": 2557.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ahora se compactan en siete y antes",
            "start": 2559.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eran 16 en el caso de los suspidos pues",
            "start": 2562.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son b\u00e1sicamente treinta y dos por dos",
            "start": 2565.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ser\u00edan 64 vocales de la juntas locales y",
            "start": 2568.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil doscientos vocales de las que se",
            "start": 2571.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llaman las juntas auxiliares Ese es el",
            "start": 2574.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "universo de posibles despidos no llega",
            "start": 2577.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ni siquiera al siete ocho por ciento del",
            "start": 2580.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "total de los",
            "start": 2583.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "17.500 trabajadores que aproximadamente",
            "start": 2585.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene el Instituto Nacional electoral se",
            "start": 2587.92,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "fortalece incluso",
            "start": 2590.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n laboral de el resto de los",
            "start": 2593.339,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "emple con el Instituto Nacional",
            "start": 2597.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "electoral porque se compactan las \u00e1reas",
            "start": 2600.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administrativas",
            "start": 2602.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta reforma despedir\u00eda a 2571",
            "start": 2608.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "trabajadores y que tendr\u00edan un costo de",
            "start": 2613.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "2.500 millones de pesos las",
            "start": 2617.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "liquidaciones esto es cierto bueno",
            "start": 2620.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver la situaci\u00f3n en la que",
            "start": 2622.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los trabajadores que ya les dije n\u00famero",
            "start": 2626.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fueron Este contratados pero la reforma",
            "start": 2628.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "prev\u00e9 que en caso de que te deben de ser",
            "start": 2632.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "liquidados el recurso para ello est\u00e1 en",
            "start": 2635.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los fideicomisos de los que dispone hoy",
            "start": 2639.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional electoral",
            "start": 2642.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fideicomisos que adem\u00e1s se prev\u00e9 ah\u00ed en",
            "start": 2644.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la reforma Pues que van a desaparecer",
            "start": 2646.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se dejar\u00eda el fondo contingente",
            "start": 2648.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si hubiese que aplicar liquidaci\u00f3n",
            "start": 2651.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alguno de Esos trabajadores no son los",
            "start": 2653.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "militantes son como le digo tres por",
            "start": 2656.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuatro doce mil doscientos m\u00e1s sesenta y",
            "start": 2658.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatro ser\u00edan mil doscientos sesenta y",
            "start": 2661.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuatro este vocales que son los que",
            "start": 2663.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasar\u00edan",
            "start": 2667.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si algunos de ellos que yo no creo que",
            "start": 2668.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea el caso forman parte del servicio",
            "start": 2672.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "profesional de carrera pues esos deber\u00e1n",
            "start": 2674.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser reubicados dentro de las mismas",
            "start": 2677.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "juntas auxiliares o de la juntas locales",
            "start": 2679.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "o bien en",
            "start": 2681.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la central del Instituto Nacional",
            "start": 2683.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2686.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2696.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2500 a 3.500 millones de pesos el",
            "start": 2697.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "gobierno en un momento determinado los",
            "start": 2703.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "apoyar\u00eda o solamente con lo que tengan",
            "start": 2704.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en sus fideicomisos Bueno si me lo",
            "start": 2706.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permiten yo lo que les recomendar\u00eda es",
            "start": 2709.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que contraten a un buen abogado",
            "start": 2711.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "laboralista que le sepa hacer el c\u00e1lculo",
            "start": 2714.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de las liquidaciones que no se les",
            "start": 2716.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "olvide que hubo ya una reforma a la ley",
            "start": 2719.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "electoral ahora se habla incluso de que",
            "start": 2722.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba recibir\u00eda una especie de",
            "start": 2726.599,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Bono de marcha de 12 millones de pesos y",
            "start": 2729.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estuvimos haciendo una corrida y en el",
            "start": 2732.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "caso de que hubiere de liquidarse pues",
            "start": 2735.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la cantidad que elegiste a la que",
            "start": 2737.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente tiene derecho es mucho",
            "start": 2739.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "menor a eso no sabemos Cu\u00e1nto hay de",
            "start": 2741.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero este en lo fideicomisos tampoco",
            "start": 2744.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues nunca han informado de ellos s\u00ed",
            "start": 2747.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sabemos Cu\u00e1les son este ellos y estamos",
            "start": 2750.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "analizando la posibilidad de v\u00eda la",
            "start": 2755.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional bancaria de valores",
            "start": 2758.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solicitar la informaci\u00f3n y que se haga",
            "start": 2759.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la informaci\u00f3n del monto que en",
            "start": 2762.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "efecto tienen esos fideicomisos",
            "start": 2765.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n habr\u00e1 auditoriales los",
            "start": 2770.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fideicomisos se rigen por las reglas del",
            "start": 2774.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mercado este financiero primero hay que",
            "start": 2776.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1les son y",
            "start": 2779.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pedir En todo caso el comit\u00e9 t\u00e9cnico que",
            "start": 2781.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "informe de la situaci\u00f3n financiera hay",
            "start": 2784.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que ver en qu\u00e9 banco fueron este",
            "start": 2787.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "contratados el banco tiene un fiduciario",
            "start": 2789.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene una responsabilidad a la hora de",
            "start": 2792.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administrar los recursos lo que nosotros",
            "start": 2795.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed pedir\u00edamos a la comisi\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 2797.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de",
            "start": 2799.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "valores es que esta informaci\u00f3n sea",
            "start": 2802.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que se transparente y que los",
            "start": 2804.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos puedan finalmente conocer el",
            "start": 2806.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "monto de los multimillonarios recursos",
            "start": 2809.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tienen en su guardadito hoy el se\u00f1or",
            "start": 2812.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba y el se\u00f1or Jacobo que eran los",
            "start": 2815.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que manejaban los recursos del instituto",
            "start": 2818.079,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2820.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2821.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues entonces hay que sacarle la cuenta",
            "start": 2824.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser\u00edan tres meses en t\u00e9rminos legales y",
            "start": 2826.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "20 d\u00edas por a\u00f1o",
            "start": 2830.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "las acciones de inconstitucionalidad",
            "start": 2835.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto este laboral",
            "start": 2837.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque ojal\u00e1 y los trabajadores",
            "start": 2842.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2844.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2847.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tuviese esas prestaciones",
            "start": 2850.859,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "Es que",
            "start": 2855.76,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2857.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de esas prestaciones ordinarias",
            "start": 2858.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esa burocracia dorada",
            "start": 2864.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 2867.22,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 2869.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con tres privilegios",
            "start": 2871.079,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 2877.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2879.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el sueldo",
            "start": 2881.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y vi\u00e1ticos y dem\u00e1s que est\u00e1 por encima",
            "start": 2884.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ahorita te doy la palabra",
            "start": 2888.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por encima",
            "start": 2891.28,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "de lo que gana el presidente",
            "start": 2893.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que es violatorio a la constituci\u00f3n",
            "start": 2898.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2903.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Pero como se ampararon",
            "start": 2908.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "contra la ley de austeridad",
            "start": 2913.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mantienen",
            "start": 2916.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esos sueldos esos vi\u00e1ticos",
            "start": 2919.119,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2924.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un privilegio adicional",
            "start": 2926.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2931.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico privado",
            "start": 2935.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2943.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es el seguro social no es el ISSSTE",
            "start": 2946.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Por eso digo que",
            "start": 2952.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no son los derechos",
            "start": 2953.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que tienen los trabajadores la mayor\u00eda",
            "start": 2958.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 2961.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el servicio m\u00e9dico privado",
            "start": 2964.78,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 2970.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sostenerlo",
            "start": 2972.579,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2975.339,
            "duration": 1.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2975.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 2977.14,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "eran siete mil millones de pesos",
            "start": 2981.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2986.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo cancelamos",
            "start": 2988.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2991.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estos institutos aut\u00f3nomos",
            "start": 2993.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no se tocan",
            "start": 2998.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "los mantuvieron",
            "start": 3002.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y no se sabe",
            "start": 3011.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "A cu\u00e1nto asciende",
            "start": 3016.56,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "este seguro m\u00e9dico",
            "start": 3020.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3022.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "les he dicho",
            "start": 3025.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque me consta",
            "start": 3028.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que anteriormente se hac\u00edan hasta",
            "start": 3033.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica una vez llevaron a un",
            "start": 3036.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alto funcionario del poder judicial a un",
            "start": 3040.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospital para hacerle una cirug\u00eda",
            "start": 3042.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica",
            "start": 3045.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y hasta coment\u00f3 su esposa al m\u00e9dico y a",
            "start": 3049.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la enfermera",
            "start": 3053.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "me le deja la naricita",
            "start": 3055.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como la del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 3057.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 3063.72,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a costillas del erario",
            "start": 3067.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pagado por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3073.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso nosotros cancelamos",
            "start": 3077.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese servicio m\u00e9dico",
            "start": 3080.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "privado dos",
            "start": 3083.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3087.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "todo esto incluye",
            "start": 3089.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or Jacobo",
            "start": 3092.099,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 3096.18,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "tres se dice se va a liquidar",
            "start": 3100.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la Ley Federal del",
            "start": 3105.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Trabajo",
            "start": 3108.18,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "son tres meses",
            "start": 3111.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de sueldo",
            "start": 3113.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o de antig\u00fcedad",
            "start": 3118.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "20 d\u00edas por a\u00f1o",
            "start": 3121.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3127.02,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "es que tienen",
            "start": 3130.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una caja de ahorro",
            "start": 3132.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3136.319,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en donde con el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 3140.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se les entrega",
            "start": 3145.98,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una cantidad mensual que van ahorrando",
            "start": 3148.859,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y este se\u00f1or Jacobo ahora que",
            "start": 3154.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este va a salir",
            "start": 3158.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se lleva",
            "start": 3162.059,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3162.82,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "todo lo que ahorr\u00f3",
            "start": 3164.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "O sea si",
            "start": 3168.359,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ganando 160 mil pesos mensuales",
            "start": 3172.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puede dejar",
            "start": 3178.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 3181.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mil y con el presupuesto p\u00fablico se le",
            "start": 3183.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aporta otros Diez mil",
            "start": 3186.78,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya ahorr\u00f3 veinte mil pesos mensuales",
            "start": 3189.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cuando termina su funci\u00f3n",
            "start": 3196.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "o lo cambian",
            "start": 3201.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "se lleva todo ese ahorro",
            "start": 3205.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de",
            "start": 3208.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahorro especial",
            "start": 3211.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos",
            "start": 3214.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3215.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y la cancelamos",
            "start": 3220.559,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Pero estos se ampararon",
            "start": 3224.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde est\u00e1 todo ese dinero",
            "start": 3233.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en los fideicomisos",
            "start": 3237.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto es ese dinero",
            "start": 3244.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Enigma",
            "start": 3249.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no sabemos",
            "start": 3253.8,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "Y tenemos derecho todos a saberlo Ojal\u00e1",
            "start": 3257.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y hoy",
            "start": 3261.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aclaren esto",
            "start": 3262.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pero no solo son los fideicomisos",
            "start": 3265.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del INE",
            "start": 3269.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el poder judicial tiene muchos",
            "start": 3271.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fideicomisos",
            "start": 3274.68,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con miles de millones de pesos",
            "start": 3276.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con lo mismo",
            "start": 3279.26,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "llegan a ganar los ministros hasta",
            "start": 3282.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seiscientos mil pesos mensuales",
            "start": 3284.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sumando sueldos y prestaciones de todo",
            "start": 3287.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 3290.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y lo mismo servicio m\u00e9dico privado",
            "start": 3292.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y fondo de retiro",
            "start": 3298.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Y de d\u00f3nde es el dinero",
            "start": 3306.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "lo aporta Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 3310.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hola se\u00f1or Elba Esther Gordillo",
            "start": 3318.54,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "o la Bastida o Fox o Calder\u00f3n",
            "start": 3321.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 3327.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ese ese fondo del asunto para qu\u00e9 le",
            "start": 3335.22,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "damos dando vuelta que enga\u00f1en",
            "start": 3338.64,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pues eso es otra cosa",
            "start": 3345.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3350.88,
            "duration": 1.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3351.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Este es el tema que si lo tratamos Como",
            "start": 3352.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "si fuese a ver el despido de un",
            "start": 3356.64,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 3359.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y los trabajadores",
            "start": 3362.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "recibieran todo esto",
            "start": 3365.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no estamos hablando una \u00e9lite",
            "start": 3371.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los tienen",
            "start": 3376.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o los",
            "start": 3378.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que maicidar muy bien",
            "start": 3381.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Para tenerlos a su servicio",
            "start": 3385.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y para poder",
            "start": 3394.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "manipular elecciones",
            "start": 3396.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y hacer fraudes electorales",
            "start": 3400.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces por eso este el malestar",
            "start": 3407.72,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos fueron los que",
            "start": 3413.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "avalaron el fraude del 2006 y fueron los",
            "start": 3416.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que decidieron",
            "start": 3419.579,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "de que no se hab\u00eda rebasado el tope de",
            "start": 3424.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasto de campa\u00f1a",
            "start": 3426.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la candidatura del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 3429.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Nieto que despu\u00e9s sali\u00f3",
            "start": 3432.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que el secretario de finanzas",
            "start": 3435.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "en esa campa\u00f1a por parte del Pri",
            "start": 3438.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3443.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el que despu\u00e9s fue director de Pemex",
            "start": 3444.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y que hab\u00edan recibido dinero yo de",
            "start": 3448.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Brecha",
            "start": 3451.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la campa\u00f1a",
            "start": 3453.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan obtenido",
            "start": 3457.02,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "recursos de todos lados",
            "start": 3461.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Pues eso son los funcionarios es el",
            "start": 3463.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Jacobo y",
            "start": 3466.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3471.78,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba y todos los mismos",
            "start": 3476.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces hay que informar",
            "start": 3480.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 3488.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque hay gente que no tiene esta",
            "start": 3492.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3495.059,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "como todos los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3497.339,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "todos algunas excepciones",
            "start": 3502.319,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "defienden al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n al",
            "start": 3507.18,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 3511.559,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "Pues en vez de informar",
            "start": 3514.579,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3516.43,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "manipulan",
            "start": 3518.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 3524.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "replicando haciendo uso de nuestro",
            "start": 3529.28,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "derecho a la r\u00e9plica",
            "start": 3532.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "prosperan los actos de",
            "start": 3536.059,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad de la suprema corte",
            "start": 3537.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no sabemos pueden funcionar pueden",
            "start": 3539.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "prosperar Porque despu\u00e9s la corte est\u00e1",
            "start": 3542.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la hay danit",
            "start": 3548.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Este es un poder ayer lo dijimos",
            "start": 3552.02,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "plagado de corrupci\u00f3n",
            "start": 3557.46,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y al servicio",
            "start": 3561.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados",
            "start": 3565.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pongan a la mayor\u00eda de los jueces",
            "start": 3570.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deben ser mil quinientos Cu\u00e1ntos",
            "start": 3576.059,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como dos mil y magistrados y ministros a",
            "start": 3579.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda no a todos",
            "start": 3583.859,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganlos as\u00ed",
            "start": 3586.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "todos as\u00ed",
            "start": 3591.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y el pueblo atr\u00e1s",
            "start": 3593.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todos d\u00e1ndole la espalda al pueblo",
            "start": 3595.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3600.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3606.9,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "machuchones",
            "start": 3610.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a sus jefes",
            "start": 3614.099,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3618.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues no fueron electos por el pueblo en",
            "start": 3620.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada en",
            "start": 3623.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de Ju\u00e1rez El Lerdo se eleg\u00eda",
            "start": 3625.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a los jueces",
            "start": 3630.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los ministros",
            "start": 3632.099,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de la corte eran electos por el pueblo",
            "start": 3634.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Esa es la esencia de la democracia en",
            "start": 3639.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 3642.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3644.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reconoc\u00eda como un gran avance",
            "start": 3647.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toque vil es de que los jueces eran",
            "start": 3650.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "electos Bueno todav\u00eda en el juicio de",
            "start": 3654.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna que eso viene de atr\u00e1s",
            "start": 3656.66,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "el Jurado est\u00e1 integrado por ciudadano",
            "start": 3661.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda ah\u00ed",
            "start": 3668.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se rebelaron",
            "start": 3670.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hicieron una huelga porque no les",
            "start": 3673.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 3676.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Y saben cu\u00e1nto",
            "start": 3678.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "era la paga",
            "start": 3681.059,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3687.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "500 d\u00f3lares no",
            "start": 3689.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Ah doce d\u00f3lares",
            "start": 3691.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "12 d\u00f3lares",
            "start": 3696.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para los miembros del Jurado",
            "start": 3701.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque como Ciudadano todos tienen que",
            "start": 3703.22,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "participar cuando",
            "start": 3707.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se les pide que ayuden",
            "start": 3712.26,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "y No necesariamente tiene que ser",
            "start": 3717.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "expertos son ciudadanos",
            "start": 3719.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "se hacen proceso de selecci\u00f3n desde",
            "start": 3723.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3726.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ya se llega a",
            "start": 3727.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este Qui\u00e9nes de sus ciudadanos van a",
            "start": 3731.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "formar parte del Jurado",
            "start": 3734.819,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed doce d\u00f3lares",
            "start": 3739.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "s\u00ed no les pagaban los doce d\u00f3lares y",
            "start": 3741.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entonces dijeron No pues se interrumpe",
            "start": 3744.54,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos miembros del jurados fueron",
            "start": 3748.859,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "12 12",
            "start": 3753.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy bien adelante",
            "start": 3756.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Arturo",
            "start": 3760.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Cerda del financiero televisi\u00f3n el ayer",
            "start": 3763.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el instituto de investigaciones",
            "start": 3766.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas de la UNAM dio a conocer un",
            "start": 3767.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis lo llamaron una radiograf\u00eda de",
            "start": 3770.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su reforma electoral y concluyen entre",
            "start": 3772.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otras cosas que es un retroceso dicen",
            "start": 3776.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos hist\u00f3rico",
            "start": 3779.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a nivel pol\u00edtico y adem\u00e1s que no",
            "start": 3780.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "solamente afecta a la estructura de el",
            "start": 3784.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "INE sino al sistema electoral en s\u00ed que",
            "start": 3786.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "le inyecta",
            "start": 3789.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "desorden y consideran que todo esto",
            "start": 3790.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda poner en riesgo la eficiencia de",
            "start": 3793.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el voto qu\u00e9 les puede responder Gracias",
            "start": 3796.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Pues que son lo mismo",
            "start": 3798.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Este creo que de ah\u00ed sali\u00f3 Lorenzo",
            "start": 3801.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba y a lo mejor ahora que termine",
            "start": 3805.579,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed va a ir",
            "start": 3808.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 3811.319,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a la UNAM porque pues ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3814.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me da una pena",
            "start": 3817.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo que han hecho de",
            "start": 3820.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "la UNAM",
            "start": 3825.24,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero eso es lo mismo",
            "start": 3832.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "son mafias de La Academia",
            "start": 3841.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y existen tambi\u00e9n",
            "start": 3847.099,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "asociaciones de abogados",
            "start": 3852.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "con el mismo prop\u00f3sito",
            "start": 3856.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de defender el estatus",
            "start": 3860.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3865.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3868.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3872.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de estudio jur\u00eddico de la UNAM",
            "start": 3876.299,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se manifest\u00f3",
            "start": 3882.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3888.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 3890.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que modificaron toda la constituci\u00f3n",
            "start": 3893.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero que me contesten",
            "start": 3897.299,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando reformaron",
            "start": 3902.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 3904.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3908.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la pusieron en correspondencia con el",
            "start": 3909.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de saquear al pa\u00eds",
            "start": 3912.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que modificaron",
            "start": 3918.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "art\u00edculos para entregar los bienes",
            "start": 3925.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del pueblo de la naci\u00f3n a particulares a",
            "start": 3930.359,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3932.94,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para entregar los bancos las empresas",
            "start": 3936.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las minas los ferrocarriles",
            "start": 3938.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3944.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3952.859,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "hubo alguna protesta",
            "start": 3955.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de este instituto",
            "start": 3958.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3961.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 3964.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 3966.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3969.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n la salud",
            "start": 3972.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hubo alguna protesta de esta asociaci\u00f3n",
            "start": 3979.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de estudios jur\u00eddicos de la UNAM",
            "start": 3983.819,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cuando se incumpl\u00eda",
            "start": 3987.599,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la letra El esp\u00edritu de la Constituci\u00f3n",
            "start": 3993.079,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "acerca de que el salario ten\u00eda que ser",
            "start": 3997.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 4000.02,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y que deb\u00eda",
            "start": 4002.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 4005.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "para satisfacer las necesidades",
            "start": 4007.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y de sus familias",
            "start": 4011.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se manifestaron",
            "start": 4014.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se manifestaron cuando desaparecieron",
            "start": 4019.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de Ayotzinapa",
            "start": 4023.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se manifestaron",
            "start": 4027.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando por la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4030.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 4033.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "te lleg\u00f3",
            "start": 4035.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a el hecho lamentable",
            "start": 4037.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la guarder\u00eda ABC",
            "start": 4041.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ninguno de ellos",
            "start": 4044.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Porque todos vienen",
            "start": 4047.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del mismo r\u00e9gimen",
            "start": 4052.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se van a refugiar",
            "start": 4057.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "O de ah\u00ed salen",
            "start": 4059.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 4066.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "que sorprendente puede ser",
            "start": 4071.14,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que ellos este hablen de que se afecte",
            "start": 4074.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se afecta",
            "start": 4078.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el proceso electoral cu\u00e1ndo han",
            "start": 4080.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "protestado",
            "start": 4084.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "por los fraudes",
            "start": 4086.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4090.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4094.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo",
            "start": 4100.279,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "no el Instituto c\u00f3mo se llama tu abogado",
            "start": 4104.239,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "de investigaciones jur\u00eddicas",
            "start": 4109.179,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no ven a narros",
            "start": 4115.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "rector",
            "start": 4121.339,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y a otros",
            "start": 4123.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "rectores",
            "start": 4126.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la UNAM",
            "start": 4128.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Barros Sierra",
            "start": 4130.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Don Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 4132.319,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y alg\u00fan otro",
            "start": 4137.359,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a las barras de abogados ayer justamente",
            "start": 4145.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el colegio otros tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 4149.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "me lo preguntes bueno ellos ellos",
            "start": 4151.54,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "consideraron que las denostaciones y las",
            "start": 4154.719,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "descalificaciones al trabajo del poder",
            "start": 4158.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "judicial lo debilita Y es que ayer",
            "start": 4160.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n circul\u00f3 en redes sociales una",
            "start": 4162.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imagen de que alg\u00fan usuario de Twitter",
            "start": 4165.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puso la fotograf\u00eda de la ministra norma",
            "start": 4168.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a que y con la frase el problema y",
            "start": 4171.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abajo una imagen de una bala con la",
            "start": 4174.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "frase la soluci\u00f3n y por la asociaci\u00f3n de",
            "start": 4177.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jueces y de magistrados federales",
            "start": 4181.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Considero que esto es consecuencia de un",
            "start": 4183.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el lenguaje de odio Qu\u00e9 puede responder",
            "start": 4186.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4188.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hago una pregunta porque esto es lo",
            "start": 4193.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "importante no ustedes preguntan Yo",
            "start": 4196.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4198.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "porque eso es la comunicaci\u00f3n mensajes",
            "start": 4199.699,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de ida y vuelta",
            "start": 4201.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o es di\u00e1logo circular pero no solo a",
            "start": 4203.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ustedes al pueblo de M\u00e9xico a quienes",
            "start": 4206.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo",
            "start": 4208.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que apunten",
            "start": 4212.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 4221.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "de los once ministros de la suprema",
            "start": 4225.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 4227.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no vayan al internet",
            "start": 4235.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sino que me digan si se acuerdan qui\u00e9nes",
            "start": 4240.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4243.199,
            "duration": 2.061
        },
        {
            "text": "y les puedo garantizar que el 99% de los",
            "start": 4246.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4250.76,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "no sabe Qui\u00e9nes son los once ministros",
            "start": 4252.62,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "o sea completos",
            "start": 4258.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "si les pregunto a los magistrados va a",
            "start": 4263.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ser 99",
            "start": 4266.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "punto cinco",
            "start": 4269.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y si les pregunto sobre los jueces va a",
            "start": 4271.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "ser noventa y nueve punto nueve",
            "start": 4274.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hagamos el ejercicio",
            "start": 4279.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver Pon los nombres de los once pero",
            "start": 4285.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4289.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "este ya pas\u00f3 eh la prueba",
            "start": 4290.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s",
            "start": 4293.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "no se conoc\u00edan",
            "start": 4298.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "y Siguen sin conocerse",
            "start": 4301.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eran poder",
            "start": 4313.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4315.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la sombra",
            "start": 4317.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "oculto",
            "start": 4320.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 no transparentar",
            "start": 4326.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo de hacer m\u00e1s p\u00fablica la vida",
            "start": 4329.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4332.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4336.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "esa Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez la",
            "start": 4338.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidenta Y luego el resto de los",
            "start": 4341.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4344.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Jorge Mario Pardo rebolledo",
            "start": 4349.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Arturo Zald\u00edvar lelo de Larrea",
            "start": 4354.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Ana Margarita R\u00edo fajar",
            "start": 4360.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara arrancar",
            "start": 4363.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena",
            "start": 4368.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Alberto P\u00e9rez Dayan",
            "start": 4372.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Jazm\u00edn Esquivel moza",
            "start": 4375.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Loreto Ortiz",
            "start": 4379.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Javier lainez",
            "start": 4382.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Luis Mar\u00eda Aguilar",
            "start": 4385.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4389.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que levanten la mano",
            "start": 4390.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "los que se hab\u00edan conoc\u00edan a los once a",
            "start": 4395.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los once nombre completo",
            "start": 4399.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dos tres",
            "start": 4404.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que levante la mano los que no los",
            "start": 4407.44,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan completos",
            "start": 4410.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "Ah no no lo hagan a los que se abstengan",
            "start": 4413.179,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4417.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "yo porque he ido all\u00e1 y he tenido",
            "start": 4425.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "relaciones y de nombre los conozco",
            "start": 4430.52,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y este pero conocerlos",
            "start": 4434.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a ver Ponlos",
            "start": 4440.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al ministro",
            "start": 4442.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a la ministra presidente no la conoc\u00eda",
            "start": 4445.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya nunca",
            "start": 4449.9,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "supe de",
            "start": 4451.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4457.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a Mario pardo pues ah\u00ed nada m\u00e1s de vista",
            "start": 4460.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4464.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00eda",
            "start": 4469.219,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Arturo Sald\u00edvar s\u00ed lo conozco desde",
            "start": 4471.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hace seis a\u00f1os",
            "start": 4478.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 4481.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cinco seis a\u00f1os",
            "start": 4483.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la ministra margarita la",
            "start": 4488.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "conozco desde hace cinco seis a\u00f1os",
            "start": 4492.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando la campa\u00f1a m\u00e1s o menos un poco",
            "start": 4497.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4501.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "a Luis Gonz\u00e1lez s\u00ed lo conozco ese lo",
            "start": 4504.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conozco m\u00e1s tiempo porque fue presidente",
            "start": 4506.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4508.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el Tribunal Superior de Justicia del",
            "start": 4513.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Distrito Federal Cuando yo fui jefe de",
            "start": 4516.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gobierno Eso s\u00ed desde el",
            "start": 4519.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "2000 Alfredo Guti\u00e9rrez Pues ahora no lo",
            "start": 4523.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 4527.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Alberto P\u00e9rez all\u00e1 tampoco",
            "start": 4532.94,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "Ya estando en el cargo lo conoc\u00ed",
            "start": 4536.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Yasm\u00edn la conozco desde hace seis a\u00f1os",
            "start": 4544.04,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4546.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cinco seis a\u00f1os",
            "start": 4548.179,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "loreta yo veo un poco m\u00e1s como hace diez",
            "start": 4551.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "doce a\u00f1os",
            "start": 4556.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "por nuestro amigo Jos\u00e9 Agust\u00edn Ortiz",
            "start": 4561.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pinchete",
            "start": 4565.699,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "Pues ahora",
            "start": 4569.38,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Luis Mar\u00eda Aguilar tambi\u00e9n ahora que",
            "start": 4575.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 de presidente",
            "start": 4577.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4580.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este",
            "start": 4583.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4585.1,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "f\u00edjense sale",
            "start": 4586.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un mensaje no en las redes",
            "start": 4591.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se le va a hacer da\u00f1o a la ministra",
            "start": 4595.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a",
            "start": 4599.12,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y de inmediato",
            "start": 4600.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sale toda la asociaci\u00f3n",
            "start": 4602.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de jueces",
            "start": 4605.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 4609.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este en contra de la amenaza y ech\u00e1ndome",
            "start": 4615.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la culpa",
            "start": 4619.1,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4624.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "le echan la culpa",
            "start": 4628.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "yo le digo a la gente que nos est\u00e1",
            "start": 4632.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "viendo No tocamos los temas estos",
            "start": 4635.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4639.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4642.26,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ventilar todo",
            "start": 4643.84,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4645.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esto eso es lo que nos va a llevar a la",
            "start": 4647.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4650.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4652.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la crisis de M\u00e9xico se origin\u00f3 por la",
            "start": 4655.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por la impunidad",
            "start": 4658.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4666.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir adelante con la",
            "start": 4668.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4671.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4678.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esos que pusieron el mensaje",
            "start": 4679.659,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "En una de esas hasta fueron ellos mismos",
            "start": 4684.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque son capaces de eso y de m\u00e1s",
            "start": 4690.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed son los",
            "start": 4695.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4697.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tiran la piedra y esconden la mano",
            "start": 4700.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy Chuecos",
            "start": 4707.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no hay conservadores verdad A",
            "start": 4710.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "ver que levante la mano el que es",
            "start": 4712.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4714.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4716.239,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente preguntarle",
            "start": 4719.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "sobre esta reforma electoral es una",
            "start": 4722.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma que evidentemente s\u00ed Busca",
            "start": 4726.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "adelgazar al Instituto Nacional",
            "start": 4728.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "electoral pero tambi\u00e9n trastoca",
            "start": 4730.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pues derechos de los ciudadanos le",
            "start": 4733.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "quiero poner solamente dos ejemplos el",
            "start": 4737.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "art\u00edculo once de la ley general de",
            "start": 4739.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instituciones y procedimientos",
            "start": 4741.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electorales Establece que se reservan 25",
            "start": 4743.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lugares para lo que se hab\u00eda dado en",
            "start": 4746.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Llamar acciones afirmativas que son",
            "start": 4750.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos que se le dan a los grupos",
            "start": 4752.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "minoritarios los ind\u00edgenas la los",
            "start": 4755.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afromexicanos las personas con",
            "start": 4759.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "discapacidad las",
            "start": 4761.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno y entre estos se incluye ahora los",
            "start": 4763.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o sea se le cierran los espacios",
            "start": 4767.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes y se reduce para los",
            "start": 4770.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos ya no tienen la",
            "start": 4773.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de darle estos lugares a la a",
            "start": 4774.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estas comunidades minoritarias",
            "start": 4778.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "anteriormente eran 50 se redujo a la",
            "start": 4780.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mitad con esta reforma electoral esa es",
            "start": 4784.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de derechos de los ciudadanos y",
            "start": 4786.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "usted hablaba de que hay fideicomisos",
            "start": 4789.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "oscuros en el Instituto Nacional",
            "start": 4792.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "electoral tambi\u00e9n los hay en los",
            "start": 4794.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos los partidos",
            "start": 4796.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos van a guardar dinero se lo",
            "start": 4798.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dije desde hace ya mucho tiempo se lo se",
            "start": 4801.02,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 aqu\u00ed con el secretario",
            "start": 4804.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presente y dijeron que hab\u00edan sido los",
            "start": 4805.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "duendes que hab\u00edan introducido estos",
            "start": 4809.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos tres elementos la vida eterna de",
            "start": 4812.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los partidos el guardadito de los",
            "start": 4815.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "partidos y el trasvase de votos el",
            "start": 4817.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trasvase de votos se elimin\u00f3 porque el",
            "start": 4819.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n tuvo",
            "start": 4821.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atinadamente la decisi\u00f3n de Pues que iba",
            "start": 4823.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en contra de la Constituci\u00f3n el la vida",
            "start": 4827.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eterna de los partidos usted lo",
            "start": 4830.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 tambi\u00e9n era algo ilegal y se",
            "start": 4832.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 pero",
            "start": 4836.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro duende la meti\u00f3 en la madrugada y",
            "start": 4837.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el senado decidi\u00f3 no botarla Esa es la",
            "start": 4841.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00fanica cl\u00e1usula que no se vot\u00f3 pero no se",
            "start": 4845.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "elimin\u00f3 sigue vigente sigue latente est\u00e1",
            "start": 4847.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "all\u00ed pero en esta reforma no viene eso",
            "start": 4849.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es eso es cierto otro de los elementos",
            "start": 4851.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que cu\u00e1l es lo que es cierto qu\u00e9 trae la",
            "start": 4855.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforma trae esta reducci\u00f3n de",
            "start": 4858.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de el grupo de inventarios",
            "start": 4860.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "eso ahorita lo voy a explicar eso pero",
            "start": 4862.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los otros tres es nada m\u00e1s est\u00e1s Este no",
            "start": 4865.699,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "siendo apolog\u00eda",
            "start": 4869.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ven\u00eda y que ya no est\u00e1 es la",
            "start": 4871.12,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cl\u00e1usula de vida eterna la \u00fanica que eso",
            "start": 4875.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3",
            "start": 4877.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se eliminaron o se mantiene el",
            "start": 4881.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "guardadito s\u00ed se mantiene se mantiene",
            "start": 4884.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 25 de la Ley General de",
            "start": 4886.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos te van a explicar el",
            "start": 4888.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tercero el tercero era la vida la vida",
            "start": 4890.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "eterna y tambi\u00e9n se elimin\u00f3 ese es el",
            "start": 4893.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se elimin\u00f3 el \u00fanico que se elimin\u00f3",
            "start": 4895.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4898.179,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "hay adem\u00e1s se proh\u00edbe ahora o bueno ya",
            "start": 4900.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "no se va a castigar a sancionar que los",
            "start": 4904.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos los candidatos o",
            "start": 4907.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quienes aspiren a un puesto de elecci\u00f3n",
            "start": 4910.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "popular hagan campa\u00f1as anticipadas el",
            "start": 4912.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "secretario es v\u00edctima de esta de estos",
            "start": 4917.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asuntos porque se le adelantaron adentro",
            "start": 4919.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de morena y a lo mejor nos puede",
            "start": 4921.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "platicar un poquito de eso la pregunta",
            "start": 4923.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en concreto es se trastocaron o no se",
            "start": 4925.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trastocaron derechos de los ciudadanos",
            "start": 4928.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no no no no no no al contrario",
            "start": 4929.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me puede decir en qu\u00e9 se benefici\u00f3 En",
            "start": 4932.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en qu\u00e9 se hace m\u00e1s s\u00f3lida la",
            "start": 4934.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana no el Instituto",
            "start": 4937.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el Instituto me queda claro que fue para",
            "start": 4939.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adelgazarlo la participaci\u00f3n y los",
            "start": 4941.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "derechos de los ciudadanos En qu\u00e9 se ve",
            "start": 4944.179,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por la reforma",
            "start": 4946.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con la reforma electoral esta a\u00fan con",
            "start": 4948.159,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sus limitaciones porque no",
            "start": 4952.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se pudo llevar a cabo una reforma",
            "start": 4954.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucional porque la bloquearon los",
            "start": 4956.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la mafia del poder",
            "start": 4960.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00fan con esta reforma",
            "start": 4962.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se da m\u00e1s garant\u00edas a los ciudadanos de",
            "start": 4965.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que su voto va a ser respetado",
            "start": 4969.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al no estar",
            "start": 4973.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Jacobo",
            "start": 4975.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya es una garant\u00eda",
            "start": 4978.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para el ciudadano",
            "start": 4982.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque Jacobo como Lorenzo como todos",
            "start": 4985.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4989.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "no tienen vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 4993.02,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4997.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hombres al Servicio del poder econ\u00f3mico",
            "start": 4999.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y del poder pol\u00edtico",
            "start": 5004.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no de los ciudadanos",
            "start": 5008.32,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "entonces me preguntas este si se va a",
            "start": 5011.26,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "beneficiar el ciudadano claro",
            "start": 5016.179,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "presidente el Instituto naci\u00f3 en 1990",
            "start": 5019.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "como respuesta a un fraude un fraude que",
            "start": 5023.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bueno todo mundo para los que no son m\u00e1s",
            "start": 5027.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como dice usted y que no",
            "start": 5031.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recuerdan el fraude que le cometieron al",
            "start": 5033.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ingeniero Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas cuando se",
            "start": 5035.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 el sistema no voy a decir qui\u00e9n",
            "start": 5038.38,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estaba al frente pero todos lo recuerdan",
            "start": 5040.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este Esta ca\u00edda del sistema que agravi\u00f3",
            "start": 5042.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a much\u00edsimos mexicanos en 1988 en 1990",
            "start": 5046.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nace el IFE el INE el Instituto pero",
            "start": 5050.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todav\u00eda bajo El poder del gobierno",
            "start": 5053.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os despu\u00e9s 1996 es cuando se",
            "start": 5057.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "logra que los ciudadanos recuperen o",
            "start": 5060.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "separen del gobierno de esta",
            "start": 5062.62,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n o sea nosotros nos",
            "start": 5063.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "hicieron fraude y ya no depend\u00eda",
            "start": 5065.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 5067.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el Instituto en ese entonces el IFE del",
            "start": 5070.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobierno pero a lo largo de la historia",
            "start": 5074.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y yo le quiero preguntar a lo",
            "start": 5076.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "largo de la historia se han obtenido",
            "start": 5078.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si se han obtenido logros para las no no",
            "start": 5080.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no",
            "start": 5083.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "logros porque",
            "start": 5085.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5088.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ha despertado ha tomado conciencia y no",
            "start": 5091.78,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "te olvides el motor del cambio es el",
            "start": 5097.0,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pueblo es precisamente",
            "start": 5100.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que han estado al servicio",
            "start": 5107.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 5111.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no de la democracia",
            "start": 5114.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 5118.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de ese aparato",
            "start": 5120.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se ha avanzado cuando les digo a los del",
            "start": 5124.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos que hay m\u00e1s",
            "start": 5128.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "democracia en M\u00e9xico que en Estados",
            "start": 5129.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Unidos es por eso es por el pueblo",
            "start": 5132.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no es porque tengamos",
            "start": 5135.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el INE que tenemos o el tribunal",
            "start": 5138.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "electoral que tenemos no",
            "start": 5142.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es a pesar de eso",
            "start": 5145.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene democracia pero es por",
            "start": 5149.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 5151.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presente La pregunta es hay m\u00e1s",
            "start": 5153.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del gobierno en esta",
            "start": 5157.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "reforma no hay nada no hemos intervenido",
            "start": 5159.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no es la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 5161.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "exteriores quien va a avalar la lista",
            "start": 5163.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nominal de los puede ser pero no ahora",
            "start": 5165.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los voy a explicar y la otra existe de",
            "start": 5169.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "voluntad de parte del gobierno Nosotros",
            "start": 5172.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "somos dem\u00f3cratas porque nosotros",
            "start": 5176.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "padecimos",
            "start": 5178.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales",
            "start": 5181.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fuimos V\u00edctimas de los fraudeos",
            "start": 5184.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "electorales como millones de mexicanos",
            "start": 5186.219,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda una incongruencia",
            "start": 5190.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de que llegando al gobierno",
            "start": 5193.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "actu\u00e1ramos como lo hizo Fox",
            "start": 5198.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se convirti\u00f3 en un traidor a la",
            "start": 5201.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5204.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Esto no es el fondo",
            "start": 5206.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5209.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 de por medio",
            "start": 5212.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5216.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la lucha leg\u00edtima de dos proyectos",
            "start": 5218.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 5222.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contrapuestos de naci\u00f3n",
            "start": 5225.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es el proyecto de los conservadores",
            "start": 5229.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que defienden intereses creados",
            "start": 5233.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que eran los que mandaban Se sent\u00edan",
            "start": 5237.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 5240.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5242.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sacaban mucho provecho",
            "start": 5245.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vend\u00edan bienes nacionales los remataban",
            "start": 5249.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 5254.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a sus anchas",
            "start": 5256.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "formaban parte",
            "start": 5259.12,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "de El bandidaje oficial",
            "start": 5262.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ahora",
            "start": 5267.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "como opositores",
            "start": 5270.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a lo que nosotros representamos",
            "start": 5274.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5278.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 5280.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no significa",
            "start": 5284.139,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "afectar en nada",
            "start": 5286.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 5290.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a la democracia",
            "start": 5292.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada",
            "start": 5295.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este sin embargo",
            "start": 5298.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lo han usado de bandera y con el apoyo",
            "start": 5304.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de los medios de informaci\u00f3n porque ese",
            "start": 5308.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es el otro problema que tiene el pa\u00eds",
            "start": 5309.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 5312.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5316.179,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 5319.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de las mafias del poder",
            "start": 5322.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los la mayor\u00eda de los medios o est\u00e1",
            "start": 5326.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vendido o est\u00e1 alquilado o son propiedad",
            "start": 5329.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5334.3,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los oligarcas",
            "start": 5336.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5339.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que es una verg\u00fcenza",
            "start": 5340.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan",
            "start": 5345.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "expuesto tanto nunca hab\u00edan mostrado",
            "start": 5348.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tanto el cobre como ahora",
            "start": 5351.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "bueno el antecedente Ya lo hemos dicho",
            "start": 5356.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "fue lo que le hicieron",
            "start": 5360.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "al presidente Madero",
            "start": 5362.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5367.179,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones pero as\u00ed est\u00e1n",
            "start": 5371.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5374.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este los peri\u00f3dicos",
            "start": 5380.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 5382.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las televisoras todos",
            "start": 5385.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afortunadamente como existe",
            "start": 5389.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular",
            "start": 5395.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esa rueda de prensa y adem\u00e1s porque la",
            "start": 5398.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5403.239,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5405.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5409.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy atenta",
            "start": 5411.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "muy informada Y la verdad se abre paso y",
            "start": 5413.5,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "llega hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 5418.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por eso podemos resistir",
            "start": 5423.1,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque es incre\u00edble",
            "start": 5426.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 saliendo ahora el Instituto",
            "start": 5431.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de Ciencias jur\u00eddicas en la UNAM",
            "start": 5434.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de jueces",
            "start": 5439.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "toda la intelectualidad org\u00e1nica",
            "start": 5444.639,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5450.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5458.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5461.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este en la llamada",
            "start": 5462.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica",
            "start": 5467.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "o sociedad pol\u00edtica",
            "start": 5470.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "quien pueda actuar",
            "start": 5474.3,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con objetividad",
            "start": 5480.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con profesionalismo",
            "start": 5483.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de manera plural equilibrada",
            "start": 5487.179,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5491.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos en contra",
            "start": 5495.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente lo que le estoy se\u00f1alando no",
            "start": 5497.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es que est\u00e9 en contra de su reforma lo",
            "start": 5500.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que estoy se\u00f1alando pero es que hay ah\u00ed",
            "start": 5502.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "hay p\u00e9rdida de de por eso est\u00e1s en",
            "start": 5505.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "contra porque bueno sosteniendo de que",
            "start": 5509.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se pierde S\u00ed",
            "start": 5511.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5514.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derechos se pierden derechos de los",
            "start": 5516.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos y no es as\u00ed y adem\u00e1s hay una",
            "start": 5519.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n pero se gana much\u00edsimo hay",
            "start": 5522.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una hay una hay un posicionamiento m\u00e1s",
            "start": 5525.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "del gobierno que se hab\u00eda retirado ya de",
            "start": 5527.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5529.719,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "actividades electorales ya no ten\u00edan",
            "start": 5532.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dependencia con el gobierno hoy por",
            "start": 5535.62,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ejemplo los m\u00f3dulos de atenci\u00f3n",
            "start": 5537.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudadana van a estar dentro de oficinas",
            "start": 5539.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gubernamentales va a estar es una es una",
            "start": 5542.86,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "es una propuesta que se est\u00e1 en la ley",
            "start": 5546.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eh No es una propuesta si fuera una",
            "start": 5549.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "propuesta no estar\u00eda en la ley s\u00ed est\u00e1",
            "start": 5552.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la ley es una propuesta es una es una",
            "start": 5554.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propuesta hoy lo estaban comentando de",
            "start": 5556.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que las casillas electorales Bueno pues",
            "start": 5559.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que siempre se ponen en las escuelas",
            "start": 5562.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed Si eso se considera",
            "start": 5563.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que no debe de hacerse",
            "start": 5567.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "se modifica el presidente se lo pregunto",
            "start": 5571.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se considera all\u00ed Esto se debe hacer as\u00ed",
            "start": 5573.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed en las escuelas fuera del edificios",
            "start": 5575.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gubernamentales S\u00ed tambi\u00e9n Eso no es",
            "start": 5579.82,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema o sea",
            "start": 5582.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo esto es un pretexto",
            "start": 5586.179,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed para atacarnos",
            "start": 5590.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed la mayor parte de",
            "start": 5593.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las cosas en el tiempo que yo llevo aqu\u00ed",
            "start": 5598.239,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no hemos participado",
            "start": 5602.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en la Organizaci\u00f3n de las elecciones ni",
            "start": 5607.96,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hemos promovido fraudes electorales",
            "start": 5610.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5615.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no hubo fraudes en el sexenio pasado",
            "start": 5618.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no intervino el gobierno",
            "start": 5622.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado limitando y",
            "start": 5626.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pisoteando las libertades de los",
            "start": 5630.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ciudadanos usted nos dijo que no que el",
            "start": 5632.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto hab\u00eda sido",
            "start": 5635.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respetuoso y en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 5637.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso fue pero antes no aqu\u00ed mismo lo",
            "start": 5640.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dije en la elecci\u00f3n del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5643.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este particip\u00f3",
            "start": 5648.58,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "narro y todos los secretarios",
            "start": 5653.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "como delegados del Pri",
            "start": 5656.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n",
            "start": 5660.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del 17",
            "start": 5661.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 me refiero cuando le reconozco al",
            "start": 5664.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5668.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de que no",
            "start": 5670.719,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 en la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 5673.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5677.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya lo vimos",
            "start": 5680.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hasta su fana",
            "start": 5683.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "de haber participado en el fraude",
            "start": 5686.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Fox despleg\u00f3 todo el gobierno",
            "start": 5692.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y su Consigna era que por ning\u00fan motivo",
            "start": 5696.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9l mismo lo expresa",
            "start": 5700.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que yo era un peligro para M\u00e9xico que",
            "start": 5703.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo iba yo",
            "start": 5706.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a ser presidente",
            "start": 5709.659,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pero no solo fue eso operaron",
            "start": 5713.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mand\u00f3 a los secretarios",
            "start": 5717.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 5719.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que el secretario de Comunicaciones y",
            "start": 5722.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transporte en ese entonces de Fox",
            "start": 5725.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no que dec\u00eda pero",
            "start": 5729.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del fraude habla por tel\u00e9fono y",
            "start": 5736.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 grabado a ver si no lo consiguen",
            "start": 5738.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed",
            "start": 5741.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 5743.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas",
            "start": 5746.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y le agradece y le dice oye",
            "start": 5750.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5753.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "te excediste y Jajaja",
            "start": 5757.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y la maestra del vester Gordillo",
            "start": 5763.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndole tambi\u00e9n",
            "start": 5766.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "diciendo ya son las doce del d\u00eda",
            "start": 5769.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuando estaba la elecci\u00f3n",
            "start": 5777.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hay que actuar",
            "start": 5780.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ni modo que a las 12 del d\u00eda",
            "start": 5783.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "fueran a buscar a los",
            "start": 5788.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "votantes no era para que a partir de",
            "start": 5790.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5795.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empezaran a rellenar las urnas y a",
            "start": 5796.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "falsificar las actas",
            "start": 5800.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5805.96,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a Aunque lo van a ver",
            "start": 5813.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Claudio",
            "start": 5819.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y todos estos",
            "start": 5821.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para decirle hay que unirnos",
            "start": 5823.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5828.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se baje",
            "start": 5830.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mit para que quede de candidato \u00fanico",
            "start": 5840.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Anaya",
            "start": 5847.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y dice no",
            "start": 5851.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y luego en la desesperaci\u00f3n vuelven a",
            "start": 5857.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 5860.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "eso para los j\u00f3venes no",
            "start": 5861.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y le dice y le vuelven a proponer",
            "start": 5867.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que quede",
            "start": 5872.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de bajar a",
            "start": 5876.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Anaya",
            "start": 5878.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y dice no",
            "start": 5880.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 5885.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hubo",
            "start": 5887.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de todas maneras y vamos a ganar",
            "start": 5891.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5895.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a ganar",
            "start": 5897.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con menos margen",
            "start": 5898.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no con el cincuenta y uno por ciento",
            "start": 5903.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cincuenta y dos por ciento 30 millones",
            "start": 5905.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de votos 31 millones de votos Porque si",
            "start": 5908.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "van a unir lo que hicieron despu\u00e9s",
            "start": 5911.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo que hicieron despu\u00e9s yo sostengo que",
            "start": 5916.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5921.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "se sinti\u00f3 traicionado",
            "start": 5924.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "por este grupo",
            "start": 5928.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "porque creo que les dio todo",
            "start": 5932.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y luego se le voltearon",
            "start": 5936.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5939.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante un tiempo",
            "start": 5942.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en el payaso de las cachetadas",
            "start": 5946.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5956.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues lleg\u00f3",
            "start": 5959.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "a conocerlos bien",
            "start": 5962.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una vez cuando ya era",
            "start": 5967.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "yo presidente electo y me entrevist\u00e9 con",
            "start": 5970.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el presidente Pe\u00f1a",
            "start": 5973.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que me cont\u00f3 algo acerca de esas",
            "start": 5976.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "traiciones",
            "start": 5979.9,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 5983.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "con la duda No si le preguntaba yo",
            "start": 5987.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "A qui\u00e9nes se refer\u00eda",
            "start": 5992.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran los traidores porque",
            "start": 5995.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "independientemente de que vaya a ser",
            "start": 5997.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6000.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que soy presidente",
            "start": 6002.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mi otra pasi\u00f3n adem\u00e1s de servir al",
            "start": 6004.86,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "pueblo y del b\u00e9isbol es la historia",
            "start": 6008.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6015.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s que nos volvemos a reunir si",
            "start": 6016.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9",
            "start": 6020.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6022.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que es muy interesante A diferencia",
            "start": 6029.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 6033.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ustedes quieren que no podr\u00edamos",
            "start": 6036.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6040.67,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo",
            "start": 6042.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con los del Consejo del INE",
            "start": 6045.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "o con los del tribunal electoral o con",
            "start": 6049.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los de El Poder Judicial claro",
            "start": 6052.8,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pero no queremos transar",
            "start": 6056.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "queremos transformar",
            "start": 6065.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "si no esto no cambia",
            "start": 6068.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 6072.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era la democracia",
            "start": 6075.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 6081.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6086.21,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "Este es el D\u00eda de la elecci\u00f3n no al d\u00eda",
            "start": 6090.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 6093.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n pero miren eso",
            "start": 6093.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo que le dice el secretario de",
            "start": 6097.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 6100.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "al gobernador de Tamaulipas que por",
            "start": 6101.719,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "cierto est\u00e1 preso",
            "start": 6105.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 6108.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 detenido porque es lo mismo",
            "start": 6110.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "son unos ingratos",
            "start": 6114.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "traidores o sea entre ellos mismos",
            "start": 6116.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6120.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este se traicionan",
            "start": 6126.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este gobernador les ayud\u00f3 en el fraude",
            "start": 6130.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 6134.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Entonces al d\u00eda siguiente se erizola que",
            "start": 6138.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "era el encargado de Tamaulipas por parte",
            "start": 6141.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de Fox le habla por tel\u00e9fono para",
            "start": 6144.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 6148.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y miren el texto le dice",
            "start": 6151.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gobernador secretario",
            "start": 6154.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "s\u00ed secretario buenas tardes",
            "start": 6158.6,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1s Pedro le dice el gobernador",
            "start": 6162.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y ya se erizola les dices pues muy",
            "start": 6170.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "agradecido",
            "start": 6173.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6175.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "te sobregigaste",
            "start": 6178.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "No hombre Jajaja",
            "start": 6184.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 6187.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese este pobre hombre Ahora all\u00e1",
            "start": 6189.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel",
            "start": 6192.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y mucho aprecio",
            "start": 6198.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el gobernador no me da mucho gusto lo",
            "start": 6205.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hago con mucho afecto y adem\u00e1s",
            "start": 6209.34,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nos has ayudado bastante porque",
            "start": 6211.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al ir un secretario a una elecci\u00f3n",
            "start": 6215.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues llevaban no",
            "start": 6219.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "rrales",
            "start": 6224.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este maletas",
            "start": 6226.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ba\u00fales costales",
            "start": 6233.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llenos de dinero",
            "start": 6238.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya Manuel Espino era el del pan entonces",
            "start": 6246.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "pero esa era la democracia",
            "start": 6254.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda entonces",
            "start": 6256.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a ver lo del instituto de",
            "start": 6258.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de jur\u00eddica",
            "start": 6263.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "si protestaron",
            "start": 6265.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no tienes el de la maestra",
            "start": 6268.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "buscan presidente Entonces esta esta",
            "start": 6271.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n que le ha hecho usted de que",
            "start": 6275.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "podr\u00eda revisarse en la parte de la",
            "start": 6277.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de las casillas la parte de",
            "start": 6281.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las instalaciones de los m\u00f3dulos",
            "start": 6282.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "significar\u00eda una revisi\u00f3n de la de la",
            "start": 6284.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Reforma estar\u00eda usted consciente pero",
            "start": 6287.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo aquello",
            "start": 6290.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que se piense que va a limitar los",
            "start": 6293.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "derechos ciudadanos se quita",
            "start": 6296.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan problema",
            "start": 6299.78,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que no afecta o",
            "start": 6302.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea tendr\u00eda que enviar una",
            "start": 6307.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "contrarreforma legislativa no no no no",
            "start": 6308.239,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no no es que el poder judicial lo puede",
            "start": 6310.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hacer dice este art\u00edculo lo invalido",
            "start": 6313.139,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pero no significa",
            "start": 6317.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "invalidar la ley en su conjunto es m\u00e1s",
            "start": 6320.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo tienen que hacer tienen que ver",
            "start": 6324.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo por art\u00edculo",
            "start": 6326.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero el asunto no es ese pues",
            "start": 6329.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ese es el pretexto es como lo que hacen",
            "start": 6333.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "los ministros de la corte para",
            "start": 6338.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6343.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "proteger a jueces",
            "start": 6346.199,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ya magistrados",
            "start": 6349.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que liberan a presuntos delincuentes",
            "start": 6354.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 6359.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada o de",
            "start": 6362.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 6364.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo m\u00e1s usual",
            "start": 6366.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde hace tiempo",
            "start": 6368.699,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal integrada",
            "start": 6371.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 6375.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hizo bien su trabajo el ministerio",
            "start": 6380.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6382.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "puso que detuvieron a la persona a las",
            "start": 6390.3,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diez de la ma\u00f1ana",
            "start": 6394.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y no fue as\u00ed fue a las 12",
            "start": 6397.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que hicieron Ahora cuando",
            "start": 6406.159,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "descongelaron las cuentas",
            "start": 6409.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la esposa de",
            "start": 6411.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 6415.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "falt\u00f3 el oficio",
            "start": 6418.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "o la notificaci\u00f3n",
            "start": 6421.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "de un organismo internacional",
            "start": 6424.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo establece una tesis",
            "start": 6431.219,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si jurisprudencia",
            "start": 6436.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "de el ex ministro",
            "start": 6441.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Eduardo Medina Mora",
            "start": 6445.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que era procurador",
            "start": 6448.739,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de Garc\u00eda Luna",
            "start": 6450.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6457.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 podrido eso",
            "start": 6459.44,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por donde quiera que se le vea",
            "start": 6463.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces en vez de estar",
            "start": 6467.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "defendiendo lo indefendible",
            "start": 6471.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "lo que deber\u00edan de estar haciendo es",
            "start": 6475.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comprometi\u00e9ndose",
            "start": 6478.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con limpiar el poder judicial",
            "start": 6481.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "presidente si me permiten en este tema",
            "start": 6484.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del poder judicial preguntarle acerca de",
            "start": 6487.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n period\u00edstica que se",
            "start": 6490.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 sobre la tesis de doctorado de",
            "start": 6492.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la ministra en la que nuevamente se",
            "start": 6496.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vuelve a identificar pues este patr\u00f3n de",
            "start": 6498.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "copias de plagios porque no se hace la",
            "start": 6501.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "correcta menci\u00f3n de los autores y se",
            "start": 6506.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "toman p\u00e1rrafos verdaderamente Pues",
            "start": 6509.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de pena ajena pero no no pasa nada en la",
            "start": 6512.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "universidad pas\u00f3 nada cuando se rob\u00f3",
            "start": 6517.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este Calder\u00f3n la presidencia y lo que le",
            "start": 6520.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quiero preguntar s\u00ed y no dijeron nada lo",
            "start": 6523.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que le quiero preguntar es un gran",
            "start": 6525.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plagio",
            "start": 6528.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque se robaron la presidencia de",
            "start": 6530.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6532.679,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6535.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se quej\u00f3 nadie nada m\u00e1s nosotros Claro o",
            "start": 6537.98,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sea los periodistas no y los",
            "start": 6542.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "intelectuales tampoco ni los del",
            "start": 6545.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "instituto de investigaciones jur\u00eddicas",
            "start": 6548.219,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6551.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "lo de la ministra",
            "start": 6552.739,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Esquivel lo han inflado",
            "start": 6555.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "O sea casi",
            "start": 6561.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "al nivel de lo de Garc\u00eda Luna presidente",
            "start": 6566.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Usted dijo que la el plagio era",
            "start": 6569.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n S\u00ed y la corrupci\u00f3n es un",
            "start": 6571.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "delito grave de acuerdo con lo que usted",
            "start": 6573.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solicit\u00f3",
            "start": 6575.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le quiero preguntar nos puede platicar",
            "start": 6577.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se fue Eduardo Medina Mora de la",
            "start": 6580.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 6583.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solamente usted podr\u00eda haber solicitado",
            "start": 6584.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "esta remoci\u00f3n por la comisi\u00f3n de delitos",
            "start": 6587.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "graves en el caso de la ministra pues",
            "start": 6591.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cometiendo un delito grave de",
            "start": 6593.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que usted propuso al",
            "start": 6595.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "congreso al inicio de su administraci\u00f3n",
            "start": 6596.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 6598.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "si nos puede contar Qu\u00e9 pas\u00f3 con Eduardo",
            "start": 6600.679,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "Medina Ahorita les voy a contar este en",
            "start": 6603.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 6607.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la ministra Esquivel",
            "start": 6609.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es un proceso",
            "start": 6613.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "legal eso no nos corresponde a nosotros",
            "start": 6615.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 6618.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo que resuelva la UNAM",
            "start": 6620.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6623.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "resuelva",
            "start": 6625.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico Bueno del",
            "start": 6628.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "doctorado yalanahuac dijo que no pueden",
            "start": 6631.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hacer nada y que no van a hacer nada por",
            "start": 6634.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso lo que resuelvan las autoridades Y a",
            "start": 6636.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed se analiza se ve s\u00ed nos",
            "start": 6638.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros tomar una",
            "start": 6642.9,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n claro es un asunto",
            "start": 6644.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "completamente pol\u00edtico",
            "start": 6646.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "politiquero porque la pol\u00edtica",
            "start": 6648.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios",
            "start": 6652.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos han podido mancharla",
            "start": 6654.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un asunto politiquero Cu\u00e1ndo surge el",
            "start": 6659.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "caso de la maestra",
            "start": 6663.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la ministra Jazm\u00edn cuando ella aspira",
            "start": 6665.239,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "a ser presidente",
            "start": 6669.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de la corte",
            "start": 6671.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vienen las elecciones en la corte",
            "start": 6676.619,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y creo que un mes antes o menos",
            "start": 6679.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "sherida",
            "start": 6684.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "del grupo",
            "start": 6686.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6690.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6692.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "manejados por krause",
            "start": 6699.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "suelta",
            "start": 6703.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de acuerdo con otros A lo mejor",
            "start": 6708.36,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "este sus rivales o los que consideraban",
            "start": 6711.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "de que pod\u00edan este perder",
            "start": 6716.659,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y que de esa manera hac\u00edan a un lado a",
            "start": 6721.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la candidata y",
            "start": 6724.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se suben todos",
            "start": 6727.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se vuelven paladines",
            "start": 6733.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 6736.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en contra del plagio",
            "start": 6738.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del robo",
            "start": 6740.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed est\u00e1 ese asunto o sea",
            "start": 6746.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "o sea muy manejado de acuerdo a",
            "start": 6750.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6753.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el caso de Medina Mora de repente",
            "start": 6757.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me pide el presidente de la corte",
            "start": 6760.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan hablar conmigo",
            "start": 6764.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Porque el Se\u00f1or me dio enamora hab\u00eda",
            "start": 6767.34,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "decidido renunciar",
            "start": 6773.46,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que quer\u00edan",
            "start": 6780.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este informarme",
            "start": 6782.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces fue",
            "start": 6785.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a verme",
            "start": 6788.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte y el ministro",
            "start": 6790.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que era por convenir a sus intereses y",
            "start": 6795.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Para no afectar la imagen de la",
            "start": 6799.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6801.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 que si hab\u00eda denuncias",
            "start": 6806.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y me dijeron que no",
            "start": 6809.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "creo que hab\u00eda algo",
            "start": 6815.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6818.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de dep\u00f3sitos en",
            "start": 6821.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la oficina de inteligencia financiera",
            "start": 6825.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y me entreg\u00f3 la",
            "start": 6830.1,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "renuncia y a m\u00ed me correspond\u00eda",
            "start": 6833.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "proponer",
            "start": 6839.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "creo que tambi\u00e9n una terna no",
            "start": 6846.179,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "al senado y fue lo que hice",
            "start": 6850.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no no que ellos no s\u00e9 no s\u00e9",
            "start": 6856.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero pues ahora sali\u00f3 todo no",
            "start": 6863.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 6869.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6871.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a tratar ese asunto tanto en el juicio",
            "start": 6874.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6878.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna como aqu\u00ed",
            "start": 6881.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed corresponde",
            "start": 6884.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver lo del maestro que tambi\u00e9n es de",
            "start": 6891.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las marchas",
            "start": 6895.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este rosadas",
            "start": 6896.239,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Buenas tardes",
            "start": 6901.219,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed andamos batallando un poquito",
            "start": 6905.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a ver",
            "start": 6907.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este es el D\u00eda",
            "start": 6911.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n",
            "start": 6913.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 6917.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora el Esther apoyando a Calder\u00f3n",
            "start": 6920.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6923.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6929.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6932.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sesenta y cuatro cuestionarios apenas",
            "start": 6940.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 6944.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de 14,000 llevamos",
            "start": 6946.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6965.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Hay que saber c\u00f3mo actuar",
            "start": 6968.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Ay",
            "start": 6970.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sea divisi\u00f3n de fondo porque la",
            "start": 6975.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que hay ac\u00e1 en los en los",
            "start": 6978.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "espacios de nuestros amigos y",
            "start": 6980.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta mejor",
            "start": 6984.3,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y Coahuila est\u00e1n con todo por el pri",
            "start": 6987.199,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "y andan van a hablar y entonces si ya",
            "start": 6992.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablaron",
            "start": 6996.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo deciden el don Felipe para",
            "start": 6999.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "vender lo que tengan para vender lo que",
            "start": 7003.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tengan para vender lo que tengan",
            "start": 7006.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7015.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por d\u00f3nde andes por por amarillo",
            "start": 7018.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero si vas por azul que es lo que",
            "start": 7021.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pensamos vale m\u00e1s hablarle a Felipe y",
            "start": 7024.38,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "decirme algo no O para no quedar mal",
            "start": 7027.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed yo creo que va va viene el voto",
            "start": 7033.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 7037.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7050.7,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "con mis vecinos tambi\u00e9n para ver este",
            "start": 7061.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero ya ya se va despejando",
            "start": 7066.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tu decisi\u00f3n",
            "start": 7072.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7077.81,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "igualmente",
            "start": 7081.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7086.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario buenas tardes C\u00f3mo est\u00e1s",
            "start": 7092.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pedro",
            "start": 7094.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Pues todo esto que fue un gran fraude",
            "start": 7096.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "te acuerdas de que",
            "start": 7101.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la diferencia",
            "start": 7103.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 7106.219,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fue cero punto",
            "start": 7108.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 7110.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuarenta mil votos",
            "start": 7113.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "supuestamente no",
            "start": 7116.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los que sac\u00f3 Calder\u00f3n",
            "start": 7119.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si \u00e9l sac\u00f3 quince millones Yo s\u00e9 que",
            "start": 7122.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "catorce millones",
            "start": 7125.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "seiscientos ochocientos mil",
            "start": 7127.9,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en Guanajuato",
            "start": 7134.06,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n confesado as\u00ed como esto",
            "start": 7137.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "le metieron trescientos mil votos falsos",
            "start": 7143.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "confesado por el secretario de",
            "start": 7149.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de Guanajuato",
            "start": 7152.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que Llama a todos los funcionarios",
            "start": 7155.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 7159.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n de",
            "start": 7161.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guanajuato despu\u00e9s de la elecci\u00f3n y les",
            "start": 7163.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7166.46,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se van a alinear Todos aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 7169.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a todos los delegados federales",
            "start": 7174.139,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7178.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pusimos a Calder\u00f3n le dimos trescientos",
            "start": 7184.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mil votos adicionales",
            "start": 7187.34,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or",
            "start": 7191.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7194.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se dio cuenta que lo estaban grabando",
            "start": 7196.159,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y en el peri\u00f3dico",
            "start": 7201.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de Le\u00f3n",
            "start": 7206.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la m que es como una especie de",
            "start": 7208.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7211.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 7213.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dan a conocer la grabaci\u00f3n",
            "start": 7216.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como esas infinidad",
            "start": 7224.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de pruebas",
            "start": 7228.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Esa era la democracia bueno todos estos",
            "start": 7230.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 7234.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos corruptos",
            "start": 7236.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "son los que ahora",
            "start": 7239.199,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Est\u00e1n",
            "start": 7243.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en contra de la ley",
            "start": 7244.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7246.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "rasg\u00e1ndose las vestiduras",
            "start": 7248.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque son muy hip\u00f3critas adem\u00e1s de",
            "start": 7251.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corruptos miren vamos a recordar tambi\u00e9n",
            "start": 7254.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque es que esto",
            "start": 7258.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la diferencia entre un escritor y un",
            "start": 7261.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dirigente pol\u00edtico es que el escritor no",
            "start": 7264.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "debe repetirse",
            "start": 7268.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "del dirigente pol\u00edtico s\u00ed",
            "start": 7272.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque su funci\u00f3n",
            "start": 7275.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "su tarea",
            "start": 7278.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "su misi\u00f3n",
            "start": 7279.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es hacer conciencia",
            "start": 7282.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es una misi\u00f3n pedag\u00f3gica",
            "start": 7288.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que solo as\u00ed cambiando la mentalidad del",
            "start": 7293.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7296.42,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "es que se pueden lograr las",
            "start": 7298.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "transformaciones",
            "start": 7300.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "cuando cambia la mentalidad del pueblo",
            "start": 7301.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cambia todo",
            "start": 7304.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y siempre sostengo que hay veces que se",
            "start": 7307.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dan revoluciones",
            "start": 7311.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay revoluciones y la gente Sigue",
            "start": 7313.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pensando igual Entonces los que lleguen",
            "start": 7316.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 7319.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con el movimiento revolucionario",
            "start": 7321.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no duran",
            "start": 7324.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "o se echan a perder",
            "start": 7327.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "porque es apenas una vanguardia",
            "start": 7331.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 7335.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la que condujo y decidi\u00f3",
            "start": 7338.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sobre el movimiento por eso lo m\u00e1s",
            "start": 7342.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante de todo es",
            "start": 7346.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 creando conciencia de manera",
            "start": 7348.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "masiva",
            "start": 7351.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que no dependa de un dirigente no",
            "start": 7357.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "dependa de un grupo de dirigentes de una",
            "start": 7359.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vanguardia",
            "start": 7363.199,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7363.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sino que todo el pueblo",
            "start": 7365.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7368.29,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "est\u00e9 informado",
            "start": 7369.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e9 consciente",
            "start": 7372.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que no sea susceptible de manipulaci\u00f3n",
            "start": 7376.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Esa es la revoluci\u00f3n de la conciencia",
            "start": 7382.099,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante de todos",
            "start": 7385.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Entonces como hay que estar repitiendo",
            "start": 7388.659,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "por esta labor de concientizaci\u00f3n",
            "start": 7394.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "vamos de nuevo a escuchar la",
            "start": 7398.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 7402.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 7403.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7408.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se expresa de manera racista",
            "start": 7410.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 7414.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7417.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 7421.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de comunidades originarias",
            "start": 7422.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que lo van a ver",
            "start": 7425.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y a pedirle lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 7429.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "que haya oportunidad",
            "start": 7432.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7435.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "las culturas y la diversidad no Y para",
            "start": 7439.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7443.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que todos puedan participar en el",
            "start": 7445.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso democr\u00e1tico pero miren",
            "start": 7448.099,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el que ahora est\u00e1 este",
            "start": 7451.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7455.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el resulta porque pues por eso",
            "start": 7457.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "extraordinario que podamos tener estos",
            "start": 7463.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos circulares",
            "start": 7465.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "porque van saliendo cosas y cosas y",
            "start": 7466.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7469.699,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "resulta que con el que est\u00e1 hablando",
            "start": 7472.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba",
            "start": 7476.139,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es con el mundo Jacobo",
            "start": 7479.119,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "hasta ahora lo s\u00e9",
            "start": 7483.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7490.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7492.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "les duele tanto",
            "start": 7494.659,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues era ah\u00ed una especie de gur\u00fa",
            "start": 7498.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed por lo mismo",
            "start": 7505.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por lo mismo A ver",
            "start": 7508.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 7511.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "perd\u00f3name perd\u00f3name puedes hablar s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7513.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dime",
            "start": 7516.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya ahorita mis tr\u00e1mites ya les di",
            "start": 7518.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda a los de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 7522.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "marcianas desde l\u00ednea",
            "start": 7532.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desde las gram\u00e1ticas reuniones con los",
            "start": 7546.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 7549.739,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una el mundo no voy a mentir eh te",
            "start": 7552.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo voy a decir como hablaba ese cabr\u00f3n",
            "start": 7556.159,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "diputados para nosotros o yo no permitir",
            "start": 7563.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tus elecciones cuando",
            "start": 7567.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7573.21,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "Solitario cabr\u00f3n con ese toro cabr\u00f3n",
            "start": 7578.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Chichimeca",
            "start": 7589.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no no no no no no no",
            "start": 7592.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acabamos muy divertidos o acabamos el",
            "start": 7596.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "psiquiatra de aqu\u00ed cabrero",
            "start": 7600.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya me voy y sabe que ya me siento mal me",
            "start": 7625.3,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 el est\u00f3mago",
            "start": 7629.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya es mucho",
            "start": 7632.179,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este no he desayunaste pero hoy",
            "start": 7635.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed estuvo muy fuerte por",
            "start": 7639.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 7644.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9 es lamentable",
            "start": 7646.42,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 7650.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7656.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "una crisis que solo se puede",
            "start": 7658.699,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "enfrentar con una transformaci\u00f3n tajante",
            "start": 7663.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actuamos con medias tintas",
            "start": 7671.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 7677.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hay definiciones",
            "start": 7680.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "claras",
            "start": 7682.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si optamos por la simulaci\u00f3n",
            "start": 7686.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no va a salir el pa\u00eds afortunadamente",
            "start": 7688.239,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "vamos avanzando y vamos a seguir",
            "start": 7692.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 7696.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 7700.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7703.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solapando estas cosas",
            "start": 7705.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y solo la verdad",
            "start": 7710.659,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos va a ser libres",
            "start": 7713.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Bueno ya nos vamos",
            "start": 7715.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ah vamos a organizar s\u00ed porque ese es",
            "start": 7720.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "otro tema que tenemos que seguir",
            "start": 7724.639,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 7726.679,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este eso es otro asunto la pr\u00f3xima",
            "start": 7730.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "semana a ir el b\u00fanker ah\u00ed este de",
            "start": 7733.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto avance",
            "start": 7740.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna eh una ma\u00f1anera en el b\u00fanker",
            "start": 7746.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 7751.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo vamos a hacer tampoco retirado Ah",
            "start": 7753.46,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo hacemos S\u00ed s\u00ed le hacemos la",
            "start": 7756.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera ya",
            "start": 7759.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 es que todo esto ayuda mucho",
            "start": 7761.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sobre todo a la no repetici\u00f3n",
            "start": 7766.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda Don Jes\u00fas",
            "start": 7772.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Silva gerson",
            "start": 7775.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el mayor",
            "start": 7781.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hablaba de la corrupci\u00f3n",
            "start": 7785.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y esto durante el gobierno de el",
            "start": 7794.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente Luis Cortines",
            "start": 7798.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que se hizo un intento Por limpiar de",
            "start": 7803.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 7806.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "yo creo que Adolfo Ruiz Cortines y",
            "start": 7809.119,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos",
            "start": 7812.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron presentes",
            "start": 7815.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 7817.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con sus manchas pero",
            "start": 7820.94,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de lo mejor",
            "start": 7825.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Claro en el siglo 20 el mejor presidente",
            "start": 7828.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que por",
            "start": 7831.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cierto aprovecho para invitar porque",
            "start": 7834.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 18 de marzo",
            "start": 7837.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado a las cinco de la tarde en el",
            "start": 7840.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo",
            "start": 7843.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vamos a conmemorar la expropiaci\u00f3n",
            "start": 7844.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "petrolera",
            "start": 7847.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 18",
            "start": 7849.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de marzo",
            "start": 7851.38,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "esa gran decisi\u00f3n que tom\u00f3 el bueno",
            "start": 7855.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en ese tiempo se",
            "start": 7861.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a hablar",
            "start": 7864.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda escrito",
            "start": 7867.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Don Daniel Cos\u00edo Villegas",
            "start": 7872.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "como en los a\u00f1os",
            "start": 7875.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 7878.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un ensayo que se los recomiendo mucho",
            "start": 7880.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que se llama la crisis de M\u00e9xico",
            "start": 7882.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y ya hablaba",
            "start": 7886.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de que lo que m\u00e1s hab\u00eda da\u00f1ado a la",
            "start": 7888.739,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 7892.4,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 7895.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "usaba la palabra",
            "start": 7901.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7907.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ha tronchado",
            "start": 7909.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el movimiento revolucionario palabras",
            "start": 7914.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "m\u00e1s palabras menos ha sido la corrupci\u00f3n",
            "start": 7917.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por tejil dec\u00eda entonces en la \u00e9poca de",
            "start": 7919.719,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "Ruiz Cortines que se hab\u00eda convertido la",
            "start": 7924.58,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el negocio m\u00e1s lucrativo",
            "start": 7928.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 7931.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y Don Jes\u00fas",
            "start": 7934.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Silva gerso hace un an\u00e1lisis de lo que",
            "start": 7936.099,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "estaba pasando magistral",
            "start": 7938.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y cerraba con una frase",
            "start": 7945.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 7948.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de narrar no",
            "start": 7951.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el modo superante",
            "start": 7955.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n o de los corruptos",
            "start": 7958.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 7961.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo peor",
            "start": 7965.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "es que ni siquiera",
            "start": 7968.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pierden su respetabilidad",
            "start": 7971.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o algo as\u00ed",
            "start": 7979.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y terminaba Y ese es el peor de los",
            "start": 7981.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "males",
            "start": 7984.32,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque robaban",
            "start": 7987.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7992.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 7996.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 8000.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eran ejemplo a seguir",
            "start": 8004.179,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces la labor no esta tiene que",
            "start": 8008.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 8014.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a corruptos",
            "start": 8019.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estigmatizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 8021.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por el da\u00f1o tan grande",
            "start": 8023.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que le causa a M\u00e9xico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 8027.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico que la deshonestidad de los",
            "start": 8030.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 8033.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "eso es lo que da el traste con todo esa",
            "start": 8035.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la causa principal",
            "start": 8037.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "causa principal de la desigualdad social",
            "start": 8040.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mica",
            "start": 8043.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y causa principal",
            "start": 8046.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 8049.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y lo estamos viendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 8053.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 8056.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 8059.82,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "entre poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico",
            "start": 8063.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como el poder econ\u00f3mico y el poder",
            "start": 8066.239,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se nutren se alimentan",
            "start": 8068.56,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "mutuamente",
            "start": 8071.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8077.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si a eso le agregan",
            "start": 8079.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que combatir la corrupci\u00f3n significa",
            "start": 8081.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "liberar fondos para el desarrollo",
            "start": 8084.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 vamos a andar titubeando",
            "start": 8089.92,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n no solo es inmoral",
            "start": 8094.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es al mismo tiempo una fuente",
            "start": 8099.88,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8102.04,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8105.49,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "posible de financiamiento",
            "start": 8107.139,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "para el desarrollo para el bienestar del",
            "start": 8111.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8115.42,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nto dinero",
            "start": 8121.179,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8123.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8129.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "toda la inmoralidad",
            "start": 8131.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que produce cosas",
            "start": 8134.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dolorosas vergonzosas",
            "start": 8141.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sexenio pasado uno que estaban en",
            "start": 8148.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 8151.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que repart\u00eda",
            "start": 8153.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los fondos a los Estados algo parecido a",
            "start": 8158.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los moches",
            "start": 8162.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "que se entregaban",
            "start": 8165.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados y de senadores",
            "start": 8168.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se hace muy rico",
            "start": 8174.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "su esposa",
            "start": 8180.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo traiciona",
            "start": 8181.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y con el ayudante",
            "start": 8188.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quien los cuidaba se ponen de acuerdo",
            "start": 8193.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "su esposa y \u00e9l para eliminarlo",
            "start": 8199.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "al funcionario",
            "start": 8204.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "pero como seguramente piensan",
            "start": 8207.639,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de que los familiares",
            "start": 8210.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del funcionario",
            "start": 8214.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tiban",
            "start": 8217.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "a reclamar",
            "start": 8218.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte de la herencia",
            "start": 8221.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "deciden eliminarlos a todos los",
            "start": 8223.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 8227.139,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8232.54,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los llaman a una reuni\u00f3n familiar",
            "start": 8233.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a la mam\u00e1 del funcionario a los hermanos",
            "start": 8241.66,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "para que no quedara a nadie",
            "start": 8246.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y llega un comando",
            "start": 8250.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y los asesina",
            "start": 8255.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por la ambici\u00f3n",
            "start": 8261.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 8264.82,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "es un grado de descomposici\u00f3n extremo",
            "start": 8270.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una enfermedad",
            "start": 8281.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "es cuando",
            "start": 8287.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 8289.139,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "eclipsa todo ya no hay valores",
            "start": 8293.08,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ni Morales ni espirituales",
            "start": 8298.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "todo es la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 8304.059,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "como Si eso fuese la felicidad",
            "start": 8308.74,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que hay que combatir con",
            "start": 8315.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8318.16,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "entonces Esas cr\u00edticas de estos",
            "start": 8321.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "profesores doctorados",
            "start": 8325.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que Mella pueden hacer",
            "start": 8331.54,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 8337.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no tienen autoridad moral",
            "start": 8338.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y se han dedicado",
            "start": 8343.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a legitimar un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 8346.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ha causado el sufrimiento de",
            "start": 8351.7,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "much\u00edsima gente",
            "start": 8353.92,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8354.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que cost\u00f3 el fraude",
            "start": 8356.26,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electoral del 2006",
            "start": 8360.04,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "imponen al Calder\u00f3n",
            "start": 8364.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y entrando entrando declara la guerra",
            "start": 8367.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sin tener",
            "start": 8374.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un estudio",
            "start": 8377.2,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico",
            "start": 8379.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de la situaci\u00f3n que iba a enfrentar nada",
            "start": 8381.719,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "para espect\u00e1culo",
            "start": 8389.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de manera responsable",
            "start": 8394.479,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "queriendo enfrentar la violencia con la",
            "start": 8400.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8403.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el mal con el mal",
            "start": 8407.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "queriendo apagar el fuego con el fuego",
            "start": 8412.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "esa mentalidad",
            "start": 8416.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autoritaria retr\u00f3grada",
            "start": 8418.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es respeto",
            "start": 8422.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se pueden ganar as\u00ed",
            "start": 8425.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 8433.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "es importante seguir adelante",
            "start": 8434.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y no preocuparnos mucho",
            "start": 8439.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por los cuestionamientos",
            "start": 8442.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Lo bueno es que nosotros",
            "start": 8447.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues ya llevamos a\u00f1os en esto",
            "start": 8450.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos hablando de d\u00e9cadas",
            "start": 8455.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8457.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1as en contra",
            "start": 8458.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde que empezamos",
            "start": 8465.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "resistiendo",
            "start": 8470.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero sabemos que",
            "start": 8473.859,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 8477.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8483.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n del 2000 para la jefatura de",
            "start": 8486.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8489.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ven\u00eda La ola",
            "start": 8490.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "azul",
            "start": 8493.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "con Fox",
            "start": 8494.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la cresta de la ola",
            "start": 8497.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y se estaba metiendo en la ciudad hasta",
            "start": 8502.18,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en las colonias populares",
            "start": 8505.899,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 8509.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora lo voy a recordar",
            "start": 8512.14,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "que el pan se fund\u00f3 para oponerse a la",
            "start": 8515.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del",
            "start": 8518.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "General C\u00e1rdenas pero hay maestros que",
            "start": 8521.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no lo saben",
            "start": 8526.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 8529.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre ha estado en contra la educaci\u00f3n",
            "start": 8532.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8534.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y hay maestros votando por el pan",
            "start": 8537.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es ejidatarios",
            "start": 8541.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siempre",
            "start": 8544.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ha estado en contra de elegido",
            "start": 8548.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y ejidatarios votando por el pan",
            "start": 8552.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Bueno ahora",
            "start": 8555.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cuando se decide",
            "start": 8559.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se convierta en un derecho la",
            "start": 8561.939,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores el pan",
            "start": 8563.979,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "vota en contra",
            "start": 8566.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a estar",
            "start": 8571.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 8576.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8578.68,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "esto que es muy importante",
            "start": 8580.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y haciendo",
            "start": 8587.859,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 8593.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8596.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "seguir adelante",
            "start": 8599.26,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y para llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 8602.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consumar la transformaci\u00f3n",
            "start": 8605.819,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "y si no nos alcanza el tiempo",
            "start": 8609.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que dejemos avanzado",
            "start": 8613.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el trabajo para que los que van a venir",
            "start": 8616.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Quienes no van a sustituir Ellos se van",
            "start": 8620.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a hacer cargo",
            "start": 8623.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de terminar de concluir",
            "start": 8625.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la obra de",
            "start": 8628.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8631.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8633.819,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 8634.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucha gente",
            "start": 8636.899,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "no tiene esta informaci\u00f3n",
            "start": 8640.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "les comentaba que se viene la ola",
            "start": 8645.58,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8652.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "2000 y yo gan\u00e9",
            "start": 8657.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por tres puntos",
            "start": 8663.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Llevaba yo",
            "start": 8665.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "diez arriba en las encuestas y en el",
            "start": 8668.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimo mes",
            "start": 8672.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "empieza a crecer y a crecer y a crecer",
            "start": 8676.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ah Santiago candidato",
            "start": 8678.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el finado",
            "start": 8682.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Silva gerson hijo de don Jes\u00fas eres el",
            "start": 8684.52,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "del Pri",
            "start": 8689.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y Santiago empieza a crecer y a crecer",
            "start": 8690.939,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Creen ustedes que me salva",
            "start": 8696.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el pueblo de Iztapalapa",
            "start": 8703.42,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "esos tres puntos",
            "start": 8711.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "era que fue",
            "start": 8715.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a que la zona m\u00e1s pobre de",
            "start": 8719.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 8724.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "me dio su apoyo",
            "start": 8727.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este por eso",
            "start": 8732.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8736.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me saca adelante cuando me",
            "start": 8738.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaforaron",
            "start": 8741.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 mafia",
            "start": 8745.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "unida",
            "start": 8747.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8750.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que es mucha pieza",
            "start": 8755.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "entonces Hay que tenerle",
            "start": 8759.34,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "confianza a la gente",
            "start": 8762.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y desde luego amor al pueblo",
            "start": 8766.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 8769.78,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 la clave",
            "start": 8773.62,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para transformar",
            "start": 8776.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "por eso Vamos a continuar adelante Bueno",
            "start": 8781.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya se me quit\u00f3 el malestar",
            "start": 8785.38,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "Este porque s\u00ed no revuelve",
            "start": 8790.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8797.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "las tripas este",
            "start": 8799.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "el ver esto",
            "start": 8804.939,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y el nivel de cinismo y de c\u00f3mo cambian",
            "start": 8808.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se sit\u00faan como paladines Bueno nos vemos",
            "start": 8818.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 8821.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8825.5,
            "duration": 2.59
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] ya es viernes hay que ir a vamos a estar en la laguna de Coahuila y Durango vamos tambi\u00e9n a Nuevo Le\u00f3n vamos a Jalisco a Zacatecas y Aguascalientes el fin de semana b\u00e1sicamente es supervisi\u00f3n de obras de abasto de agua para la poblaci\u00f3n acueductos presas derivadoras y tambi\u00e9n evaluaci\u00f3n sobre El Avance en la sucursales del banco del bienestar de esos son los temas y S\u00ed desde luego tambi\u00e9n todo pero este son estas reuniones que vamos a tener seis estados bueno quedamos en que hoy el secretario de gobernaci\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez va a informar sobre el contenido de la ley electoral en lo b\u00e1sico ya hemos hablado de que todo es un pretexto de los conservadores corruptos para enfrentar al gobierno porque No hay ninguna afectaci\u00f3n a los procesos electorales Mucho menos a la democracia al contrario es para que haya jueces consejeros honestos \u00edntegros incorruptibles y que no cuesten tanto los aparatos burocr\u00e1ticos que no le cuesten tanto al pueblo que no sucedan estas cosas como lo que vimos ayer yo ni sab\u00eda qui\u00e9n era el se\u00f1or Jacobo s\u00ed y que tiene 14 a\u00f1os de ser uno de los los manda m\u00e1s que gana m\u00e1s que yo pero que adem\u00e1s ayer me enter\u00e9 ya lleva 30 a\u00f1os en el es del grupo de goldenberg imag\u00ednense En cu\u00e1ntos fraudes ha participado Y todav\u00eda se atreve a enfrentar una reforma que es En beneficio de del voto libre de elecciones limpias favor de la democracia pero forman parte de estos grupos no que se fueron creando durante el periodo neoliberal durante periodo de corrupci\u00f3n de saqueo y que le serv\u00edan al r\u00e9gimen para legalizar y legitimar sus fechor\u00edas y para eso pues les pagaban muy bien y les pagan porque Estos son de los amparados para ganar m\u00e1s para tener servicios m\u00e9dicos privados para hacerse hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario para llevarse cuando se van ahorros de una caja financiada con el presupuesto P\u00fablico con dinero del pueblo ahorros millonarios son de veras muy cretinos muy c\u00ednicos y El peor de los males es que enga\u00f1an manipulan a much\u00edsima gente por eso es importante pues informar informar informar hay quienes Aunque se les est\u00e1n diciendo las cosas y se est\u00e9 probando no va a cambiar les entra por un o\u00eddo y le sale por el otro pero s\u00ed hay muchos que saben que es de sabio cambiar de opini\u00f3n y sobre todo ir informando a los j\u00f3venes ir haciendo conciencia en los j\u00f3venes de c\u00f3mo funcionaba y sigue todav\u00eda funcionando por las resistencias el r\u00e9gimen corrupto toda la relaci\u00f3n de componendas de complicidades que se fueron creando por eso s\u00ed es importante a ver que nos explique aqu\u00ed c\u00f3mo es que se va a destruir al con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos a todos pues la reforma electoral ha sido objeto de una serie de ataques de una estrategia claramente dise\u00f1ada desde las oposiciones construidas a base de falsedades de inicio les dir\u00eda que se reforman cinco leyes la ley general de instituciones y procedimientos electorales la Ley General de partidos pol\u00edticos la Ley Org\u00e1nica del poder judicial de la federaci\u00f3n la Ley General de responsabilidad administrativas y la Ley General de comunicaci\u00f3n social y se emite una nueva ley general de medios de impugnaci\u00f3n que consta esta de 70 art\u00edculos por primera vez con la Ley General de medios de impugnaci\u00f3n se regula ya que haya solamente un organismo que sea el encargado de resolver sobre todas las impugnaciones que se presenten durante el proceso electoral ah\u00ed No es cierto que se quiten facultades al Instituto Nacional electoral o al tribunal electoral por el contrario desaparecen las facultades que ten\u00edan las juntas locales o las local\u00edas locales y se concentran todas en un solo procedimiento sancionador que ser\u00e1 regulado por la direcci\u00f3n respectiva en el Instituto Nacional electoral b\u00e1sicamente lo que la reforma las otras leyes contiene pues es el fin de la burocracia dorada del Instituto Nacional electoral se suprimen privilegios como el seguro de gastos m\u00e9dicos mayores o el seguro de separaci\u00f3n individualizada se instruye para que desaparezcan dos fideicomisos espec\u00edficos uno de contingencias laborales y el otro que es relativo a la administraci\u00f3n de los inmuebles fideicomisos que como todos los fideicomisos Pues est\u00e1n en la opacidad nadie sabe nunca se ha hecho p\u00fablico Cu\u00e1l es el capital que se administran en esos fideicomisos y se incluye para que en el caso ese dinero se deber\u00e1 reintegrar al erario Federal pero en caso de que hubiese liquidaci\u00f3n de alg\u00fan trabajador con el dinero de esos fideicomisos se pueda se pueda aplicar no hay como dicen algunos trasnochados un despido de aproximadamente ocho mil trabajadores lo que s\u00ed se reduce sustancialmente es el n\u00famero de los vocales de las juntas locales y de las juntas distritales que durante 365 d\u00edas del a\u00f1o pues gozan hoy de una beca sustantiva se reduce en el caso de las juntas locales de cinco a tres vocales cada uno de esos vocales tiene un ingreso mensual que ronda entre 50 y 70 mil pesos mensuales aunque no haya proceso electoral ellos Se manten\u00edan durante todo el a\u00f1o sus privilegios Am\u00e9n del seguro de gastos y otra serie de prestaciones administrativas y en las juntas auxiliares que tampoco funcionan los 365 d\u00edas del a\u00f1o pasa de cinco vocales a un solo vocal la tarea de ese de ese vocal pues es auxiliar a la juntas este locales pr\u00e1cticamente el trabajo era m\u00ednimo Iv\u00e1n tambi\u00e9n de salarios de entre cuarenta y cinco mil y 70 mil pesos dependiendo de la ubicaci\u00f3n de cada uno de ellos Entonces son 32 por dos ser\u00edan 64 vocales de la juntas este locales y son 300 por cuatro ser\u00edan 1200 vocales de las juntas auxiliares que eso s\u00ed dejar\u00e1n su cargo quienes que son los menos forman parte del servicio profesional electoral deber\u00e1n ser reubicados En otras \u00e1reas del o en otras tareas del instituto igualmente se\u00f1alan falsamente que se pone en riesgo la jornada electoral porque no hay la certeza de c\u00f3mo se van a realizar los conteos r\u00e1pidos o c\u00f3mo va a funcionar el sistema preliminar de resultados electorales yo les dir\u00eda a todos aquellos acad\u00e9micos que ayer dec\u00edan que ya no se iban a poder hacer este conteo r\u00e1pidos porque esto es una mentira porque el conteo r\u00e1pido realmente no lo realiza el Instituto Nacional electoral lo realizan empresas a las cuales el instituto contrata y ese recurso est\u00e1 presupuestado en cada proceso electoral y en lo que refiere el programa de resultados preliminares pues este va a seguir operando de la misma manera con un a\u00f1adido ahora en lugar de que los mexicanos tengamos que esperar hasta el mi\u00e9rcoles para que se realicen los c\u00f3mputos distritales Pues los ahora los c\u00f3mputos distritales van a iniciar al momento que inicie la captura de las actas del programa de resultados eliminar ese esto es Pues habr\u00e1 mayor certeza jur\u00eddica para realizar los conteos y muy probablemente en la madrugada del d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n ya los mexicanos conozcamos los resultados distritales oficiales de cualquier de cualquier elecci\u00f3n Igualmente se facilita el voto de los migrantes o de los mexicanos en el exterior ahora ser\u00e1 por internet y podr\u00e1n hacerlo con su credencial de elector con su pasaporte o con una matr\u00edcula consular y algo que extra\u00f1amente mantienen callado es que ahora ya se abre la posibilidad de que sean sancionados quienes obtengan alguna prebenda o quienes como se hac\u00eda antes como en el caso del Pemex gay por ejemplo financiaban a candidatos a cambio de obras de cualquier tipo de contratos una vez que estos hubiesen llegado a a los cargos de gobernador de presidente municipal todo eso ya forma parte del proceso sancionador se termina tambi\u00e9n con la entrega de prebendas por monedero electr\u00f3nico Por tarjetas de prepago porque ya todas ellas pues quedan debidamente penalizadas b\u00e1sicamente eso contiene la reforma es la eliminaci\u00f3n de los privilegios de esa burocracia dorada como dec\u00eda el se\u00f1or presidente por ejemplo en el caso del se\u00f1or Edmundo Jacobo desaparece el cargo que \u00e9l ten\u00eda y este termina ah\u00ed autom\u00e1ticamente una relaci\u00f3n laboral con el Instituto Nacional electoral de 30 a\u00f1os a la fecha se termina con la posibilidad de esa Absurda reelecci\u00f3n porque el a\u00f1o antepasado 2020 se le reeligi\u00f3 para que su cargo terminara en el 2026 ahora pues pr\u00e1cticamente al al parecer la la este la direcci\u00f3n que lo ostentaba que ah\u00ed se ten\u00eda prerrogativas como el manejo del presupuesto que era discrecional a cargo de \u00e9l y del presidente del Consejo del Instituto Nacional electoral Pues ahora ya este pasa pr\u00e1cticamente al retiro y hay toda una serie de ajustes en prestaciones a los altos funcionarios del Instituto Nacional electoral b\u00e1sicamente pues eso es lo que contiene la reforma electoral siempre S\u00ed perd\u00f3n [M\u00fasica] Cu\u00e1ntos son de servicio profesional de carrera perder\u00edan su trabajo pero resulta que no no en el caso de los que formen parte del servicio profesional de carrera la ley obliga a que sean este reubicados en otras \u00e1reas del mismo instituto en las direcciones por ejemplo que ahora se compactan en siete y antes eran 16 en el caso de los suspidos pues son b\u00e1sicamente treinta y dos por dos ser\u00edan 64 vocales de la juntas locales y mil doscientos vocales de las que se llaman las juntas auxiliares Ese es el universo de posibles despidos no llega ni siquiera al siete ocho por ciento del total de los 17.500 trabajadores que aproximadamente tiene el Instituto Nacional electoral se fortalece incluso la relaci\u00f3n laboral de el resto de los emple con el Instituto Nacional electoral porque se compactan las \u00e1reas administrativas esta reforma despedir\u00eda a 2571 trabajadores y que tendr\u00edan un costo de 2.500 millones de pesos las liquidaciones esto es cierto bueno Habr\u00eda que ver la situaci\u00f3n en la que los trabajadores que ya les dije n\u00famero fueron Este contratados pero la reforma prev\u00e9 que en caso de que te deben de ser liquidados el recurso para ello est\u00e1 en los fideicomisos de los que dispone hoy el Instituto Nacional electoral fideicomisos que adem\u00e1s se prev\u00e9 ah\u00ed en la reforma Pues que van a desaparecer nada m\u00e1s se dejar\u00eda el fondo contingente si hubiese que aplicar liquidaci\u00f3n alguno de Esos trabajadores no son los militantes son como le digo tres por cuatro doce mil doscientos m\u00e1s sesenta y cuatro ser\u00edan mil doscientos sesenta y cuatro este vocales que son los que pasar\u00edan si algunos de ellos que yo no creo que sea el caso forman parte del servicio profesional de carrera pues esos deber\u00e1n ser reubicados dentro de las mismas juntas auxiliares o de la juntas locales o bien en en la central del Instituto Nacional electoral [M\u00fasica] 2500 a 3.500 millones de pesos el gobierno en un momento determinado los apoyar\u00eda o solamente con lo que tengan en sus fideicomisos Bueno si me lo permiten yo lo que les recomendar\u00eda es que contraten a un buen abogado laboralista que le sepa hacer el c\u00e1lculo de las liquidaciones que no se les olvide que hubo ya una reforma a la ley electoral ahora se habla incluso de que Lorenzo C\u00f3rdoba recibir\u00eda una especie de Bono de marcha de 12 millones de pesos y estuvimos haciendo una corrida y en el caso de que hubiere de liquidarse pues la cantidad que elegiste a la que leg\u00edtimamente tiene derecho es mucho menor a eso no sabemos Cu\u00e1nto hay de dinero este en lo fideicomisos tampoco pues nunca han informado de ellos s\u00ed sabemos Cu\u00e1les son este ellos y estamos analizando la posibilidad de v\u00eda la Comisi\u00f3n Nacional bancaria de valores solicitar la informaci\u00f3n y que se haga p\u00fablica la informaci\u00f3n del monto que en efecto tienen esos fideicomisos Perd\u00f3n habr\u00e1 auditoriales los fideicomisos se rigen por las reglas del mercado este financiero primero hay que ver cu\u00e1les son y pedir En todo caso el comit\u00e9 t\u00e9cnico que informe de la situaci\u00f3n financiera hay que ver en qu\u00e9 banco fueron este contratados el banco tiene un fiduciario tiene una responsabilidad a la hora de administrar los recursos lo que nosotros s\u00ed pedir\u00edamos a la comisi\u00f3n a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores es que esta informaci\u00f3n sea p\u00fablica que se transparente y que los mexicanos puedan finalmente conocer el monto de los multimillonarios recursos que tienen en su guardadito hoy el se\u00f1or C\u00f3rdoba y el se\u00f1or Jacobo que eran los que manejaban los recursos del instituto electoral [M\u00fasica] pues entonces hay que sacarle la cuenta ser\u00edan tres meses en t\u00e9rminos legales y 20 d\u00edas por a\u00f1o las acciones de inconstitucionalidad pero no es un asunto este laboral porque ojal\u00e1 y los trabajadores mexicanos la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico tuviese esas prestaciones Es que adem\u00e1s de esas prestaciones ordinarias esa burocracia dorada cuenta cuando menos con tres privilegios entre otros primero el sueldo y vi\u00e1ticos y dem\u00e1s que est\u00e1 por encima Ahorita te doy la palabra est\u00e1 por encima de lo que gana el presidente que es violatorio a la constituci\u00f3n al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n Pero como se ampararon contra la ley de austeridad mantienen esos sueldos esos vi\u00e1ticos ese es un privilegio adicional dos el servicio m\u00e9dico privado no es el seguro social no es el ISSSTE Por eso digo que no son los derechos que tienen los trabajadores la mayor\u00eda de los mexicanos el servicio m\u00e9dico privado cuesta sostenerlo bueno [M\u00fasica] Cuando llegamos eran siete mil millones de pesos nosotros lo cancelamos pero estos institutos aut\u00f3nomos que no se tocan los mantuvieron y no se sabe A cu\u00e1nto asciende este seguro m\u00e9dico privado les he dicho porque me consta de que anteriormente se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica una vez llevaron a un alto funcionario del poder judicial a un hospital para hacerle una cirug\u00eda pl\u00e1stica y hasta coment\u00f3 su esposa al m\u00e9dico y a la enfermera me le deja la naricita como la del licenciado Pe\u00f1a y todo esto a costillas del erario pagado por el pueblo de M\u00e9xico por eso nosotros cancelamos ese servicio m\u00e9dico privado dos tres todo esto incluye al Se\u00f1or Jacobo a Lorenzo C\u00f3rdoba tres se dice se va a liquidar y de acuerdo a la Ley Federal del Trabajo son tres meses de sueldo por a\u00f1o de antig\u00fcedad 20 d\u00edas por a\u00f1o no es que tienen una caja de ahorro especial en donde con el presupuesto p\u00fablico se les entrega una cantidad mensual que van ahorrando y este se\u00f1or Jacobo ahora que este va a salir se lleva [M\u00fasica] todo lo que ahorr\u00f3 O sea si est\u00e1 ganando 160 mil pesos mensuales puede dejar diez mil y con el presupuesto p\u00fablico se le aporta otros Diez mil ya ahorr\u00f3 veinte mil pesos mensuales cuando termina su funci\u00f3n o lo cambian se lleva todo ese ahorro cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de ahorro especial Cuando llegamos seis mil millones de pesos al a\u00f1o y la cancelamos Pero estos se ampararon Y d\u00f3nde est\u00e1 todo ese dinero en los fideicomisos Y cu\u00e1nto es ese dinero Enigma no sabemos Y tenemos derecho todos a saberlo Ojal\u00e1 y hoy aclaren esto pero no solo son los fideicomisos del INE el poder judicial tiene muchos fideicomisos tambi\u00e9n con miles de millones de pesos con lo mismo llegan a ganar los ministros hasta seiscientos mil pesos mensuales sumando sueldos y prestaciones de todo tipo y lo mismo servicio m\u00e9dico privado y fondo de retiro Y de d\u00f3nde es el dinero lo aporta Claudio x Gonz\u00e1lez Hola se\u00f1or Elba Esther Gordillo o la Bastida o Fox o Calder\u00f3n es dinero del pueblo ese ese fondo del asunto para qu\u00e9 le damos dando vuelta que enga\u00f1en pues eso es otra cosa pero [M\u00fasica] Este es el tema que si lo tratamos Como si fuese a ver el despido de un trabajador Ojal\u00e1 y los trabajadores recibieran todo esto no estamos hablando una \u00e9lite los tienen o los ten\u00edan que maicidar muy bien Para tenerlos a su servicio y para poder manipular elecciones y hacer fraudes electorales entonces por eso este el malestar la mayor\u00eda de ellos fueron los que avalaron el fraude del 2006 y fueron los que decidieron de que no se hab\u00eda rebasado el tope de gasto de campa\u00f1a en la candidatura del licenciado Pe\u00f1a Nieto que despu\u00e9s sali\u00f3 que el secretario de finanzas en esa campa\u00f1a por parte del Pri era el que despu\u00e9s fue director de Pemex y que hab\u00edan recibido dinero yo de Brecha para la campa\u00f1a ya hab\u00edan obtenido recursos de todos lados Pues eso son los funcionarios es el Jacobo y este Lorenzo C\u00f3rdoba y todos los mismos entonces hay que informar para que la gente porque hay gente que no tiene esta informaci\u00f3n como todos los medios de informaci\u00f3n todos algunas excepciones defienden al r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n al antiguo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Pues en vez de informar [M\u00fasica] manipulan Entonces vamos a estar aqu\u00ed replicando haciendo uso de nuestro derecho a la r\u00e9plica prosperan los actos de inconstitucionalidad de la suprema corte no sabemos pueden funcionar pueden prosperar Porque despu\u00e9s la corte est\u00e1 la hay danit Este es un poder ayer lo dijimos plagado de corrupci\u00f3n y al servicio de los grupos de intereses creados pongan a la mayor\u00eda de los jueces deben ser mil quinientos Cu\u00e1ntos como dos mil y magistrados y ministros a la mayor\u00eda no a todos p\u00f3nganlos as\u00ed todos as\u00ed y el pueblo atr\u00e1s todos d\u00e1ndole la espalda al pueblo y a los machuchones a sus jefes porque pues no fueron electos por el pueblo en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada en la \u00e9poca de Ju\u00e1rez El Lerdo se eleg\u00eda a los jueces a los ministros de la corte eran electos por el pueblo Esa es la esencia de la democracia en Estados Unidos lo que reconoc\u00eda como un gran avance toque vil es de que los jueces eran electos Bueno todav\u00eda en el juicio de Garc\u00eda Luna que eso viene de atr\u00e1s el Jurado est\u00e1 integrado por ciudadano y un d\u00eda ah\u00ed que se rebelaron hicieron una huelga porque no les pagaban Y saben cu\u00e1nto era la paga creo que 500 d\u00f3lares no Ah doce d\u00f3lares 12 d\u00f3lares para los miembros del Jurado porque como Ciudadano todos tienen que participar cuando se les pide que ayuden y No necesariamente tiene que ser expertos son ciudadanos se hacen proceso de selecci\u00f3n desde luego y ya se llega a este Qui\u00e9nes de sus ciudadanos van a formar parte del Jurado s\u00ed doce d\u00f3lares s\u00ed no les pagaban los doce d\u00f3lares y entonces dijeron No pues se interrumpe Cu\u00e1ntos miembros del jurados fueron 12 12 muy bien adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas Arturo Cerda del financiero televisi\u00f3n el ayer el instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la UNAM dio a conocer un an\u00e1lisis lo llamaron una radiograf\u00eda de su reforma electoral y concluyen entre otras cosas que es un retroceso dicen ellos hist\u00f3rico a nivel pol\u00edtico y adem\u00e1s que no solamente afecta a la estructura de el INE sino al sistema electoral en s\u00ed que le inyecta desorden y consideran que todo esto podr\u00eda poner en riesgo la eficiencia de el voto qu\u00e9 les puede responder Gracias Pues que son lo mismo Este creo que de ah\u00ed sali\u00f3 Lorenzo C\u00f3rdoba y a lo mejor ahora que termine Ah\u00ed va a ir a trabajar a la UNAM porque pues ah\u00ed est\u00e1n me da una pena lo que han hecho de la UNAM pero eso es lo mismo son mafias de La Academia y existen tambi\u00e9n asociaciones de abogados con el mismo prop\u00f3sito de defender el estatus cu\u00e1ndo este instituto de estudio jur\u00eddico de la UNAM se manifest\u00f3 durante el periodo neoliberal que modificaron toda la constituci\u00f3n adem\u00e1s quiero que me contesten cuando reformaron la constituci\u00f3n y la pusieron en correspondencia con el prop\u00f3sito de saquear al pa\u00eds que modificaron art\u00edculos para entregar los bienes del pueblo de la naci\u00f3n a particulares a extranjeros para entregar los bancos las empresas las minas los ferrocarriles de petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica cu\u00e1ndo hubo alguna protesta de este instituto cuando se present\u00f3 la reforma para privatizar la educaci\u00f3n la salud hubo alguna protesta de esta asociaci\u00f3n de estudios jur\u00eddicos de la UNAM cuando se incumpl\u00eda la letra El esp\u00edritu de la Constituci\u00f3n acerca de que el salario ten\u00eda que ser justo y que deb\u00eda alcanzar para satisfacer las necesidades de los trabajadores y de sus familias se manifestaron se manifestaron cuando desaparecieron los j\u00f3venes de Ayotzinapa se manifestaron cuando por la privatizaci\u00f3n de la seguridad social te lleg\u00f3 a el hecho lamentable de la guarder\u00eda ABC ninguno de ellos Porque todos vienen del mismo r\u00e9gimen ah\u00ed se van a refugiar O de ah\u00ed salen entonces pues que sorprendente puede ser que ellos este hablen de que se afecte se afecta el proceso electoral cu\u00e1ndo han protestado por los fraudes nunca no ya no es el tiempo no el Instituto c\u00f3mo se llama tu abogado de investigaciones jur\u00eddicas no ven a narros rector y a otros rectores de la UNAM Barros Sierra Don Pablo Gonz\u00e1lez Y alg\u00fan otro a las barras de abogados ayer justamente el colegio otros tambi\u00e9n tambi\u00e9n me lo preguntes bueno ellos ellos consideraron que las denostaciones y las descalificaciones al trabajo del poder judicial lo debilita Y es que ayer tambi\u00e9n circul\u00f3 en redes sociales una imagen de que alg\u00fan usuario de Twitter puso la fotograf\u00eda de la ministra norma pi\u00f1a que y con la frase el problema y abajo una imagen de una bala con la frase la soluci\u00f3n y por la asociaci\u00f3n de jueces y de magistrados federales Considero que esto es consecuencia de un el lenguaje de odio Qu\u00e9 puede responder entonces hago una pregunta porque esto es lo importante no ustedes preguntan Yo tambi\u00e9n porque eso es la comunicaci\u00f3n mensajes de ida y vuelta o es di\u00e1logo circular pero no solo a ustedes al pueblo de M\u00e9xico a quienes nos est\u00e1n viendo que apunten el nombre de los once ministros de la suprema corte de justicia que no vayan al internet sino que me digan si se acuerdan qui\u00e9nes son y les puedo garantizar que el 99% de los mexicanos no sabe Qui\u00e9nes son los once ministros o sea completos si les pregunto a los magistrados va a ser 99 punto cinco Y si les pregunto sobre los jueces va a ser noventa y nueve punto nueve hagamos el ejercicio a ver Pon los nombres de los once pero ya este ya pas\u00f3 eh la prueba este nada m\u00e1s no se conoc\u00edan y Siguen sin conocerse eran poder [M\u00fasica] a la sombra oculto Y por qu\u00e9 no transparentar todo de hacer m\u00e1s p\u00fablica la vida p\u00fablica o sea esa Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez la presidenta Y luego el resto de los ministros Jorge Mario Pardo rebolledo Arturo Zald\u00edvar lelo de Larrea Ana Margarita R\u00edo fajar Juan Luis Gonz\u00e1lez Alc\u00e1ntara arrancar Alfredo Guti\u00e9rrez Ortiz Mena Alberto P\u00e9rez Dayan Jazm\u00edn Esquivel moza Loreto Ortiz Javier lainez Luis Mar\u00eda Aguilar a ver que levanten la mano los que se hab\u00edan conoc\u00edan a los once a los once nombre completo dos tres que levante la mano los que no los conoc\u00edan completos Ah no no lo hagan a los que se abstengan [Risas] yo porque he ido all\u00e1 y he tenido relaciones y de nombre los conozco y este pero conocerlos a ver Ponlos al ministro a la ministra presidente no la conoc\u00eda ya nunca supe de ella a Mario pardo pues ah\u00ed nada m\u00e1s de vista tampoco lo conoc\u00eda Arturo Sald\u00edvar s\u00ed lo conozco desde Hace seis a\u00f1os aproximadamente cinco seis a\u00f1os tambi\u00e9n a la ministra margarita la conozco desde hace cinco seis a\u00f1os cuando la campa\u00f1a m\u00e1s o menos un poco antes a Luis Gonz\u00e1lez s\u00ed lo conozco ese lo conozco m\u00e1s tiempo porque fue presidente de el Tribunal Superior de Justicia del Distrito Federal Cuando yo fui jefe de gobierno Eso s\u00ed desde el 2000 Alfredo Guti\u00e9rrez Pues ahora no lo conoc\u00eda Alberto P\u00e9rez all\u00e1 tampoco Ya estando en el cargo lo conoc\u00ed Yasm\u00edn la conozco desde hace seis a\u00f1os tambi\u00e9n cinco seis a\u00f1os loreta yo veo un poco m\u00e1s como hace diez doce a\u00f1os por nuestro amigo Jos\u00e9 Agust\u00edn Ortiz pinchete Pues ahora Luis Mar\u00eda Aguilar tambi\u00e9n ahora que entr\u00e9 de presidente hasta ah\u00ed este y f\u00edjense sale un mensaje no en las redes que se le va a hacer da\u00f1o a la ministra pi\u00f1a y de inmediato sale toda la asociaci\u00f3n de jueces magistrados este en contra de la amenaza y ech\u00e1ndome la culpa s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed le echan la culpa yo le digo a la gente que nos est\u00e1 viendo No tocamos los temas estos no hay que ventilar todo [M\u00fasica] esto eso es lo que nos va a llevar a la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico la crisis de M\u00e9xico se origin\u00f3 por la corrupci\u00f3n por la impunidad por eso tenemos que seguir adelante con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y esos que pusieron el mensaje En una de esas hasta fueron ellos mismos porque son capaces de eso y de m\u00e1s as\u00ed son los conservadores tiran la piedra y esconden la mano muy Chuecos pero aqu\u00ed no hay conservadores verdad A ver que levante la mano el que es conservador no adelante Gracias presidente preguntarle sobre esta reforma electoral es una reforma que evidentemente s\u00ed Busca adelgazar al Instituto Nacional electoral pero tambi\u00e9n trastoca pues derechos de los ciudadanos le quiero poner solamente dos ejemplos el art\u00edculo once de la ley general de instituciones y procedimientos electorales Establece que se reservan 25 lugares para lo que se hab\u00eda dado en Llamar acciones afirmativas que son derechos que se le dan a los grupos minoritarios los ind\u00edgenas la los afromexicanos las personas con discapacidad las bueno y entre estos se incluye ahora los j\u00f3venes o sea se le cierran los espacios a los j\u00f3venes y se reduce para los partidos pol\u00edticos ya no tienen la obligaci\u00f3n de darle estos lugares a la a estas comunidades minoritarias anteriormente eran 50 se redujo a la mitad con esta reforma electoral esa es p\u00e9rdida de derechos de los ciudadanos y usted hablaba de que hay fideicomisos oscuros en el Instituto Nacional electoral tambi\u00e9n los hay en los partidos pol\u00edticos los partidos pol\u00edticos van a guardar dinero se lo dije desde hace ya mucho tiempo se lo se lo coment\u00e9 aqu\u00ed con el secretario presente y dijeron que hab\u00edan sido los duendes que hab\u00edan introducido estos estos tres elementos la vida eterna de los partidos el guardadito de los partidos y el trasvase de votos el trasvase de votos se elimin\u00f3 porque el secretario de gobernaci\u00f3n tuvo atinadamente la decisi\u00f3n de Pues que iba en contra de la Constituci\u00f3n el la vida eterna de los partidos usted lo reconoci\u00f3 tambi\u00e9n era algo ilegal y se quit\u00f3 pero otro duende la meti\u00f3 en la madrugada y el senado decidi\u00f3 no botarla Esa es la \u00fanica cl\u00e1usula que no se vot\u00f3 pero no se elimin\u00f3 sigue vigente sigue latente est\u00e1 all\u00ed pero en esta reforma no viene eso es eso es cierto otro de los elementos que cu\u00e1l es lo que es cierto qu\u00e9 trae la reforma trae esta reducci\u00f3n de participaci\u00f3n de el grupo de inventarios eso ahorita lo voy a explicar eso pero los otros tres es nada m\u00e1s est\u00e1s Este no siendo apolog\u00eda de c\u00f3mo ven\u00eda y que ya no est\u00e1 es la cl\u00e1usula de vida eterna la \u00fanica que eso se elimin\u00f3 se eliminaron o se mantiene el guardadito s\u00ed se mantiene se mantiene art\u00edculo 25 de la Ley General de partidos pol\u00edticos te van a explicar el tercero el tercero era la vida la vida eterna y tambi\u00e9n se elimin\u00f3 ese es el que se elimin\u00f3 el \u00fanico que se elimin\u00f3 adelante hay adem\u00e1s se proh\u00edbe ahora o bueno ya no se va a castigar a sancionar que los funcionarios p\u00fablicos los candidatos o quienes aspiren a un puesto de elecci\u00f3n popular hagan campa\u00f1as anticipadas el secretario es v\u00edctima de esta de estos asuntos porque se le adelantaron adentro de morena y a lo mejor nos puede platicar un poquito de eso la pregunta en concreto es se trastocaron o no se trastocaron derechos de los ciudadanos no no no no no no al contrario me puede decir en qu\u00e9 se benefici\u00f3 En qu\u00e9 en qu\u00e9 se hace m\u00e1s s\u00f3lida la participaci\u00f3n ciudadana no el Instituto el Instituto me queda claro que fue para adelgazarlo la participaci\u00f3n y los derechos de los ciudadanos En qu\u00e9 se ve por la reforma con la reforma electoral esta a\u00fan con sus limitaciones porque no se pudo llevar a cabo una reforma constitucional porque la bloquearon los de la mafia del poder a\u00fan con esta reforma se da m\u00e1s garant\u00edas a los ciudadanos de que su voto va a ser respetado al no estar Jacobo ya es una garant\u00eda para el ciudadano porque Jacobo como Lorenzo como todos ellos no tienen vocaci\u00f3n democr\u00e1tica son hombres al Servicio del poder econ\u00f3mico y del poder pol\u00edtico no de los ciudadanos entonces me preguntas este si se va a beneficiar el ciudadano claro presidente el Instituto naci\u00f3 en 1990 como respuesta a un fraude un fraude que bueno todo mundo para los que no son m\u00e1s j\u00f3venes como dice usted y que no recuerdan el fraude que le cometieron al ingeniero Cuauht\u00e9moc C\u00e1rdenas cuando se cay\u00f3 el sistema no voy a decir qui\u00e9n estaba al frente pero todos lo recuerdan este Esta ca\u00edda del sistema que agravi\u00f3 a much\u00edsimos mexicanos en 1988 en 1990 nace el IFE el INE el Instituto pero todav\u00eda bajo El poder del gobierno seis a\u00f1os despu\u00e9s 1996 es cuando se logra que los ciudadanos recuperen o separen del gobierno de esta participaci\u00f3n o sea nosotros nos hicieron fraude y ya no depend\u00eda supuestamente el Instituto en ese entonces el IFE del gobierno pero a lo largo de la historia presidente y yo le quiero preguntar a lo largo de la historia se han obtenido si se han obtenido logros para las no no no no no no no no no no no no logros porque el pueblo ha despertado ha tomado conciencia y no te olvides el motor del cambio es el pueblo es precisamente que han estado al servicio de la oligarqu\u00eda no de la democracia a pesar de ese aparato se ha avanzado cuando les digo a los del gobierno de Estados Unidos que hay m\u00e1s democracia en M\u00e9xico que en Estados Unidos es por eso es por el pueblo no es porque tengamos el INE que tenemos o el tribunal electoral que tenemos no es a pesar de eso M\u00e9xico tiene democracia pero es por nuestro pueblo presente La pregunta es hay m\u00e1s intervenci\u00f3n del gobierno en esta reforma no hay nada no hemos intervenido no es la secretar\u00eda de relaciones exteriores quien va a avalar la lista nominal de los puede ser pero no ahora los voy a explicar y la otra existe de voluntad de parte del gobierno Nosotros somos dem\u00f3cratas porque nosotros padecimos de los fraudes electorales fuimos V\u00edctimas de los fraudeos electorales como millones de mexicanos y ser\u00eda una incongruencia de que llegando al gobierno actu\u00e1ramos como lo hizo Fox que se convirti\u00f3 en un traidor a la democracia Esto no es el fondo aqu\u00ed lo que est\u00e1 de por medio es la lucha leg\u00edtima de dos proyectos distintos contrapuestos de naci\u00f3n es el proyecto de los conservadores que defienden intereses creados que eran los que mandaban Se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico porque sacaban mucho provecho vend\u00edan bienes nacionales los remataban robaban a sus anchas formaban parte de El bandidaje oficial y est\u00e1n ahora como opositores a lo que nosotros representamos Entonces esta reforma no significa afectar en nada a los ciudadanos a la democracia nada nada nada nada este sin embargo lo han usado de bandera y con el apoyo de los medios de informaci\u00f3n porque ese es el otro problema que tiene el pa\u00eds a la mayor\u00eda de los medios est\u00e1 al servicio de las mafias del poder los la mayor\u00eda de los medios o est\u00e1 vendido o est\u00e1 alquilado o son propiedad de los oligarcas la mayor\u00eda que es una verg\u00fcenza nunca se hab\u00edan expuesto tanto nunca hab\u00edan mostrado tanto el cobre como ahora bueno el antecedente Ya lo hemos dicho fue lo que le hicieron al presidente Madero los medios de informaci\u00f3n con rosas excepciones pero as\u00ed est\u00e1n todos este los peri\u00f3dicos la radio las televisoras todos afortunadamente como existe este di\u00e1logo circular esa rueda de prensa y adem\u00e1s porque la gente pues est\u00e1 muy atenta muy informada Y la verdad se abre paso y llega hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del pa\u00eds por eso podemos resistir porque es incre\u00edble qu\u00e9 est\u00e1 saliendo ahora el Instituto de Ciencias jur\u00eddicas en la UNAM la asociaci\u00f3n de jueces toda la intelectualidad org\u00e1nica la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n todos no hay este en la llamada clase pol\u00edtica o sociedad pol\u00edtica quien pueda actuar con objetividad con profesionalismo de manera plural equilibrada no todos en contra presidente lo que le estoy se\u00f1alando no es que est\u00e9 en contra de su reforma lo que estoy se\u00f1alando pero es que hay ah\u00ed hay p\u00e9rdida de de por eso est\u00e1s en contra porque bueno sosteniendo de que se pierde S\u00ed este derechos se pierden derechos de los ciudadanos y no es as\u00ed y adem\u00e1s hay una intromisi\u00f3n pero se gana much\u00edsimo hay una hay una hay un posicionamiento m\u00e1s del gobierno que se hab\u00eda retirado ya de de las actividades electorales ya no ten\u00edan dependencia con el gobierno hoy por ejemplo los m\u00f3dulos de atenci\u00f3n ciudadana van a estar dentro de oficinas gubernamentales va a estar es una es una es una propuesta que se est\u00e1 en la ley eh No es una propuesta si fuera una propuesta no estar\u00eda en la ley s\u00ed est\u00e1 en la ley es una propuesta es una es una propuesta hoy lo estaban comentando de que las casillas electorales Bueno pues que siempre se ponen en las escuelas pero s\u00ed Si eso se considera que no debe de hacerse se modifica el presidente se lo pregunto se considera all\u00ed Esto se debe hacer as\u00ed s\u00ed en las escuelas fuera del edificios gubernamentales S\u00ed tambi\u00e9n Eso no es ning\u00fan problema o sea todo esto es un pretexto S\u00ed para atacarnos s\u00ed la mayor parte de las cosas en el tiempo que yo llevo aqu\u00ed no hemos participado en la Organizaci\u00f3n de las elecciones ni hemos promovido fraudes electorales a ver no hubo fraudes en el sexenio pasado no intervino el gobierno en el sexenio pasado limitando y pisoteando las libertades de los ciudadanos usted nos dijo que no que el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto hab\u00eda sido respetuoso y en la elecci\u00f3n presidencial por eso fue pero antes no aqu\u00ed mismo lo dije en la elecci\u00f3n del Estado de M\u00e9xico este particip\u00f3 narro y todos los secretarios como delegados del Pri en la elecci\u00f3n del 17 a qu\u00e9 me refiero cuando le reconozco al presidente Pe\u00f1a de que no se meti\u00f3 en la elecci\u00f3n presidencial es que ya lo vimos hasta su fana de haber participado en el fraude Fox despleg\u00f3 todo el gobierno y su Consigna era que por ning\u00fan motivo bueno \u00e9l mismo lo expresa que yo era un peligro para M\u00e9xico que por ning\u00fan motivo iba yo a ser presidente pero no solo fue eso operaron tambi\u00e9n mand\u00f3 a los secretarios acu\u00e9rdense de que el secretario de Comunicaciones y transporte en ese entonces de Fox no que dec\u00eda pero despu\u00e9s del fraude habla por tel\u00e9fono y est\u00e1 grabado a ver si no lo consiguen por ah\u00ed con el gobernador de Tamaulipas y le agradece y le dice oye hasta te excediste y Jajaja y la maestra del vester Gordillo habl\u00e1ndole tambi\u00e9n diciendo ya son las doce del d\u00eda cuando estaba la elecci\u00f3n hay que actuar ni modo que a las 12 del d\u00eda fueran a buscar a los votantes no era para que a partir de entonces empezaran a rellenar las urnas y a falsificar las actas entonces el presidente Pe\u00f1a Aunque lo van a ver Claudio y todos estos para decirle hay que unirnos que se baje mit para que quede de candidato \u00fanico Anaya y dice no y luego en la desesperaci\u00f3n vuelven a verlo eso para los j\u00f3venes no y le dice y le vuelven a proponer que quede y nosotros nos encargamos de bajar a Anaya y dice no no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n Qu\u00e9 hubo ah\u00ed de todas maneras y vamos a ganar pero \u00edbamos a ganar con menos margen no con el cincuenta y uno por ciento cincuenta y dos por ciento 30 millones de votos 31 millones de votos Porque si van a unir lo que hicieron despu\u00e9s lo que hicieron despu\u00e9s yo sostengo que el presidente Pe\u00f1a se sinti\u00f3 traicionado por este grupo porque creo que les dio todo y luego se le voltearon y lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a durante un tiempo en el payaso de las cachetadas este pues lleg\u00f3 a conocerlos bien una vez cuando ya era yo presidente electo y me entrevist\u00e9 con el presidente Pe\u00f1a que me cont\u00f3 algo acerca de esas traiciones me qued\u00e9 con la duda No si le preguntaba yo A qui\u00e9nes se refer\u00eda Qui\u00e9nes eran los traidores porque independientemente de que vaya a ser presidente que soy presidente mi otra pasi\u00f3n adem\u00e1s de servir al pueblo y del b\u00e9isbol es la historia Entonces ya despu\u00e9s que nos volvemos a reunir si le pregunt\u00e9 entonces es que es muy interesante A diferencia de ahora ustedes quieren que no podr\u00edamos [M\u00fasica] llegar a un acuerdo con los del Consejo del INE o con los del tribunal electoral o con los de El Poder Judicial claro pero no queremos transar queremos transformar si no esto no cambia pero miren C\u00f3mo era la democracia buenas tardes [Aplausos] Este es el D\u00eda de la elecci\u00f3n no al d\u00eda siguiente de la elecci\u00f3n pero miren eso lo que le dice el secretario de comunicaciones al gobernador de Tamaulipas que por cierto est\u00e1 preso estuvo todav\u00eda est\u00e1 detenido porque es lo mismo son unos ingratos traidores o sea entre ellos mismos se este se traicionan este gobernador les ayud\u00f3 en el fraude en el 2006 Entonces al d\u00eda siguiente se erizola que era el encargado de Tamaulipas por parte de Fox le habla por tel\u00e9fono para agradecerle y miren el texto le dice gobernador secretario s\u00ed secretario buenas tardes C\u00f3mo est\u00e1s Pedro le dice el gobernador y ya se erizola les dices pues muy agradecido creo que te sobregigaste No hombre Jajaja el gobernador Imag\u00ednese este pobre hombre Ahora all\u00e1 en la c\u00e1rcel con mucho gusto y mucho aprecio el gobernador no me da mucho gusto lo hago con mucho afecto y adem\u00e1s nos has ayudado bastante porque al ir un secretario a una elecci\u00f3n pues llevaban no rrales este maletas ba\u00fales costales llenos de dinero ya Manuel Espino era el del pan entonces pero esa era la democracia que hab\u00eda entonces a ver lo del instituto de de jur\u00eddica si protestaron no tienes el de la maestra buscan presidente Entonces esta esta aceptaci\u00f3n que le ha hecho usted de que podr\u00eda revisarse en la parte de la instalaci\u00f3n de las casillas la parte de las instalaciones de los m\u00f3dulos significar\u00eda una revisi\u00f3n de la de la Reforma estar\u00eda usted consciente pero todo aquello que se piense que va a limitar los derechos ciudadanos se quita no hay ning\u00fan problema nosotros consideramos que no afecta o sea tendr\u00eda que enviar una contrarreforma legislativa no no no no no no es que el poder judicial lo puede hacer dice este art\u00edculo lo invalido pero no significa invalidar la ley en su conjunto es m\u00e1s as\u00ed lo tienen que hacer tienen que ver art\u00edculo por art\u00edculo pero el asunto no es ese pues Ese es el pretexto es como lo que hacen los ministros de la corte para [M\u00fasica] proteger a jueces ya magistrados que liberan a presuntos delincuentes ya sea de la delincuencia organizada o de cuello blanco Qu\u00e9 es lo m\u00e1s usual desde hace tiempo est\u00e1 mal integrada la investigaci\u00f3n no hizo bien su trabajo el ministerio p\u00fablico puso que detuvieron a la persona a las diez de la ma\u00f1ana y no fue as\u00ed fue a las 12 lo que hicieron Ahora cuando descongelaron las cuentas de la esposa de Garc\u00eda Luna falt\u00f3 el oficio o la notificaci\u00f3n de un organismo internacional porque as\u00ed lo establece una tesis no s\u00e9 si jurisprudencia de el ex ministro Eduardo Medina Mora que era procurador compa\u00f1ero de Garc\u00eda Luna no no est\u00e1 podrido eso por donde quiera que se le vea entonces en vez de estar defendiendo lo indefendible lo que deber\u00edan de estar haciendo es comprometi\u00e9ndose con limpiar el poder judicial presidente si me permiten en este tema del poder judicial preguntarle acerca de esta investigaci\u00f3n period\u00edstica que se realiz\u00f3 sobre la tesis de doctorado de la ministra en la que nuevamente se vuelve a identificar pues este patr\u00f3n de copias de plagios porque no se hace la correcta menci\u00f3n de los autores y se toman p\u00e1rrafos verdaderamente Pues de pena ajena pero no no pasa nada en la universidad pas\u00f3 nada cuando se rob\u00f3 este Calder\u00f3n la presidencia y lo que le quiero preguntar s\u00ed y no dijeron nada lo que le quiero preguntar es un gran plagio porque se robaron la presidencia de M\u00e9xico y no se quej\u00f3 nadie nada m\u00e1s nosotros Claro o sea los periodistas no y los intelectuales tampoco ni los del instituto de investigaciones jur\u00eddicas Entonces lo de la ministra Esquivel lo han inflado O sea casi al nivel de lo de Garc\u00eda Luna presidente Usted dijo que la el plagio era corrupci\u00f3n S\u00ed y la corrupci\u00f3n es un delito grave de acuerdo con lo que usted tambi\u00e9n solicit\u00f3 le quiero preguntar nos puede platicar Por qu\u00e9 se fue Eduardo Medina Mora de la de la suprema corte de justicia solamente usted podr\u00eda haber solicitado esta remoci\u00f3n por la comisi\u00f3n de delitos graves en el caso de la ministra pues est\u00e1 cometiendo un delito grave de acuerdo con lo que usted propuso al congreso al inicio de su administraci\u00f3n la corrupci\u00f3n si nos puede contar Qu\u00e9 pas\u00f3 con Eduardo Medina Ahorita les voy a contar este en el caso de la ministra Esquivel es un proceso legal eso no nos corresponde a nosotros vamos a esperar lo que resuelva la UNAM lo que resuelva el Ministerio P\u00fablico Bueno del doctorado yalanahuac dijo que no pueden hacer nada y que no van a hacer nada por eso lo que resuelvan las autoridades Y a partir de ah\u00ed se analiza se ve s\u00ed nos corresponde a nosotros tomar una decisi\u00f3n claro es un asunto completamente pol\u00edtico politiquero porque la pol\u00edtica es tan limpia que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla un asunto politiquero Cu\u00e1ndo surge el caso de la maestra de la ministra Jazm\u00edn cuando ella aspira a ser presidente de la corte vienen las elecciones en la corte y creo que un mes antes o menos sherida del grupo de intelectuales org\u00e1nicos manejados por krause suelta de acuerdo con otros A lo mejor este sus rivales o los que consideraban de que pod\u00edan este perder y que de esa manera hac\u00edan a un lado a la candidata y se suben todos se vuelven paladines de la honestidad en contra del plagio del robo entonces as\u00ed est\u00e1 ese asunto o sea o sea muy manejado de acuerdo a intereses el caso de Medina Mora de repente me pide el presidente de la corte que quer\u00edan hablar conmigo Porque el Se\u00f1or me dio enamora hab\u00eda decidido renunciar y que quer\u00edan este informarme entonces fue a verme el presidente de la corte y el ministro que era por convenir a sus intereses y Para no afectar la imagen de la instituci\u00f3n pregunt\u00e9 que si hab\u00eda denuncias y me dijeron que no creo que hab\u00eda algo s\u00ed s\u00ed de dep\u00f3sitos en la oficina de inteligencia financiera y me entreg\u00f3 la renuncia y a m\u00ed me correspond\u00eda proponer creo que tambi\u00e9n una terna no al senado y fue lo que hice no no que ellos no s\u00e9 no s\u00e9 s\u00e9 pero pues ahora sali\u00f3 todo no seguramente se va a tratar ese asunto tanto en el juicio de Garc\u00eda Luna como aqu\u00ed s\u00ed corresponde a ver lo del maestro que tambi\u00e9n es de las marchas este rosadas Buenas tardes aqu\u00ed andamos batallando un poquito c\u00f3mo vamos a ver este es el D\u00eda de la elecci\u00f3n del 2006 la se\u00f1ora el Esther apoyando a Calder\u00f3n adelante [Risas] [M\u00fasica] sesenta y cuatro cuestionarios apenas llevamos de 14,000 llevamos muy bien Hay que saber c\u00f3mo actuar Ay aqu\u00ed sea divisi\u00f3n de fondo porque la informaci\u00f3n que hay ac\u00e1 en los en los espacios de nuestros amigos y hasta mejor y Coahuila est\u00e1n con todo por el pri y andan van a hablar y entonces si ya hablaron si as\u00ed lo deciden el don Felipe para vender lo que tengan para vender lo que tengan para vender lo que tengan claro no s\u00e9 por d\u00f3nde andes por por amarillo pero si vas por azul que es lo que pensamos vale m\u00e1s hablarle a Felipe y decirme algo no O para no quedar mal S\u00ed s\u00ed yo creo que va va viene el voto ciudadano [M\u00fasica] con mis vecinos tambi\u00e9n para ver este pero ya ya se va despejando tu decisi\u00f3n [Aplausos] igualmente [Risas] secretario buenas tardes C\u00f3mo est\u00e1s Pedro Pues todo esto que fue un gran fraude te acuerdas de que la diferencia oficial fue cero punto cinco cuarenta mil votos supuestamente no los que sac\u00f3 Calder\u00f3n si \u00e9l sac\u00f3 quince millones Yo s\u00e9 que catorce millones seiscientos ochocientos mil nada m\u00e1s en Guanajuato tambi\u00e9n confesado as\u00ed como esto le metieron trescientos mil votos falsos confesado por el secretario de gobernaci\u00f3n de Guanajuato que Llama a todos los funcionarios federales el secretario de gobernaci\u00f3n de Guanajuato despu\u00e9s de la elecci\u00f3n y les dice se van a alinear Todos aqu\u00ed con nosotros a todos los delegados federales porque nosotros pusimos a Calder\u00f3n le dimos trescientos mil votos adicionales y el se\u00f1or no se dio cuenta que lo estaban grabando y en el peri\u00f3dico de Le\u00f3n de la m que es como una especie de reforma no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n dan a conocer la grabaci\u00f3n Pero as\u00ed como esas infinidad de pruebas Esa era la democracia bueno todos estos intelectuales org\u00e1nicos corruptos son los que ahora Est\u00e1n en contra de la ley electoral rasg\u00e1ndose las vestiduras porque son muy hip\u00f3critas adem\u00e1s de corruptos miren vamos a recordar tambi\u00e9n porque es que esto la diferencia entre un escritor y un dirigente pol\u00edtico es que el escritor no debe repetirse del dirigente pol\u00edtico s\u00ed porque su funci\u00f3n su tarea su misi\u00f3n es hacer conciencia es una misi\u00f3n pedag\u00f3gica que solo as\u00ed cambiando la mentalidad del pueblo es que se pueden lograr las transformaciones cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo y siempre sostengo que hay veces que se dan revoluciones hay revoluciones y la gente Sigue pensando igual Entonces los que lleguen al poder con el movimiento revolucionario no duran o se echan a perder porque es apenas una vanguardia una minor\u00eda la que condujo y decidi\u00f3 sobre el movimiento por eso lo m\u00e1s importante de todo es que se est\u00e9 creando conciencia de manera masiva para que no dependa de un dirigente no dependa de un grupo de dirigentes de una vanguardia [M\u00fasica] sino que todo el pueblo [M\u00fasica] est\u00e9 informado est\u00e9 consciente y que no sea susceptible de manipulaci\u00f3n Esa es la revoluci\u00f3n de la conciencia Eso es lo m\u00e1s importante de todos Entonces como hay que estar repitiendo por esta labor de concientizaci\u00f3n vamos de nuevo a escuchar la conversaci\u00f3n de Lorenzo C\u00f3rdoba cuando se expresa de manera racista en contra de unos compa\u00f1eros de comunidades originarias que lo van a ver y a pedirle lo que t\u00fa est\u00e1s planteando que haya oportunidad para las culturas y la diversidad no Y para todos que todos puedan participar en el proceso democr\u00e1tico pero miren el que ahora est\u00e1 este S\u00ed el resulta porque pues por eso extraordinario que podamos tener estos di\u00e1logos circulares porque van saliendo cosas y cosas y cosas resulta que con el que est\u00e1 hablando Lorenzo C\u00f3rdoba es con el mundo Jacobo hasta ahora lo s\u00e9 por eso este les duele tanto pues era ah\u00ed una especie de gur\u00fa s\u00ed por lo mismo por lo mismo A ver vamos a perd\u00f3name perd\u00f3name puedes hablar s\u00ed s\u00ed dime ya ahorita mis tr\u00e1mites ya les di asesor\u00eda a los de los pueblos ind\u00edgenas marcianas desde l\u00ednea desde las gram\u00e1ticas reuniones con los padres hab\u00eda una el mundo no voy a mentir eh te lo voy a decir como hablaba ese cabr\u00f3n diputados para nosotros o yo no permitir tus elecciones cuando [M\u00fasica] Solitario cabr\u00f3n con ese toro cabr\u00f3n Chichimeca no no no no no no no acabamos muy divertidos o acabamos el psiquiatra de aqu\u00ed cabrero ya me voy y sabe que ya me siento mal me afect\u00f3 el est\u00f3mago ya es mucho y adem\u00e1s este no he desayunaste pero hoy s\u00ed estuvo muy fuerte por la verdad este Qu\u00e9 es lamentable nivel es una crisis que solo se puede enfrentar con una transformaci\u00f3n tajante actuamos con medias tintas sino hay definiciones claras si optamos por la simulaci\u00f3n no va a salir el pa\u00eds afortunadamente vamos avanzando y vamos a seguir avanzando nada de estar solapando estas cosas y solo la verdad nos va a ser libres Bueno ya nos vamos Ah vamos a organizar s\u00ed porque ese es otro tema que tenemos que seguir tratando este eso es otro asunto la pr\u00f3xima semana a ir el b\u00fanker ah\u00ed este de cu\u00e1nto avance Garc\u00eda Luna eh una ma\u00f1anera en el b\u00fanker S\u00ed este s\u00ed lo vamos a hacer tampoco retirado Ah pero s\u00ed lo hacemos S\u00ed s\u00ed le hacemos la ma\u00f1anera ya para qu\u00e9 es que todo esto ayuda mucho sobre todo a la no repetici\u00f3n como dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerson el mayor hablaba de la corrupci\u00f3n y esto durante el gobierno de el presidente Luis Cortines que se hizo un intento Por limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds yo creo que Adolfo Ruiz Cortines y Adolfo L\u00f3pez Mateos fueron presentes honestos con sus manchas pero de lo mejor Claro en el siglo 20 el mejor presidente del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que por cierto aprovecho para invitar porque el d\u00eda 18 de marzo s\u00e1bado a las cinco de la tarde en el Z\u00f3calo vamos a conmemorar la expropiaci\u00f3n petrolera s\u00e1bado 18 de marzo esa gran decisi\u00f3n que tom\u00f3 el bueno en ese tiempo se empez\u00f3 a hablar ya hab\u00eda escrito Don Daniel Cos\u00edo Villegas como en los a\u00f1os 40 un ensayo que se los recomiendo mucho que se llama la crisis de M\u00e9xico y ya hablaba de que lo que m\u00e1s hab\u00eda da\u00f1ado a la Revoluci\u00f3n hab\u00eda sido la corrupci\u00f3n usaba la palabra lo que ha tronchado el movimiento revolucionario palabras m\u00e1s palabras menos ha sido la corrupci\u00f3n por tejil dec\u00eda entonces en la \u00e9poca de Ruiz Cortines que se hab\u00eda convertido la corrupci\u00f3n en el negocio m\u00e1s lucrativo de M\u00e9xico y Don Jes\u00fas Silva gerso hace un an\u00e1lisis de lo que estaba pasando magistral y cerraba con una frase buen\u00edsima despu\u00e9s de narrar no el modo superante de la corrupci\u00f3n o de los corruptos dec\u00eda y lo peor es que ni siquiera pierden su respetabilidad o algo as\u00ed y terminaba Y ese es el peor de los males porque robaban y no perd\u00edan su respetabilidad al contrario eran ejemplo a seguir entonces la labor no esta tiene que se\u00f1alar a corruptos estigmatizar la corrupci\u00f3n por el da\u00f1o tan grande que le causa a M\u00e9xico nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que da el traste con todo esa es la causa principal causa principal de la desigualdad social y econ\u00f3mica y causa principal de la inseguridad y de la violencia y lo estamos viendo la corrupci\u00f3n pol\u00edtica la asociaci\u00f3n delictuosa entre poder econ\u00f3mico poder pol\u00edtico como el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico se nutren se alimentan mutuamente entonces si a eso le agregan que combatir la corrupci\u00f3n significa liberar fondos para el desarrollo pues qu\u00e9 vamos a andar titubeando porque la corrupci\u00f3n no solo es inmoral es al mismo tiempo una fuente [M\u00fasica] [Aplausos] posible de financiamiento para el desarrollo para el bienestar del pueblo imag\u00ednense Cu\u00e1nto dinero se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n claro toda la inmoralidad que produce cosas dolorosas vergonzosas sexenio pasado uno que estaban en Hacienda que repart\u00eda los fondos a los Estados algo parecido a los moches que se entregaban en la c\u00e1mara de diputados y de senadores se hace muy rico su esposa lo traiciona y con el ayudante quien los cuidaba se ponen de acuerdo su esposa y \u00e9l para eliminarlo al funcionario pero como seguramente piensan de que los familiares del funcionario tiban a reclamar parte de la herencia deciden eliminarlos a todos los familiares y los llaman a una reuni\u00f3n familiar a la mam\u00e1 del funcionario a los hermanos para que no quedara a nadie y llega un comando y los asesina por la ambici\u00f3n al dinero es un grado de descomposici\u00f3n extremo una enfermedad es cuando lo material eclipsa todo ya no hay valores ni Morales ni espirituales todo es la ambici\u00f3n al dinero como Si eso fuese la felicidad pues eso es lo que hay que combatir con todo entonces Esas cr\u00edticas de estos profesores doctorados que Mella pueden hacer si ellos no tienen autoridad moral y se han dedicado a legitimar un r\u00e9gimen corrupto que ha causado el sufrimiento de much\u00edsima gente [M\u00fasica] imag\u00ednense lo que cost\u00f3 el fraude electoral del 2006 imponen al Calder\u00f3n y entrando entrando declara la guerra sin tener un estudio un diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n que iba a enfrentar nada para espect\u00e1culo de manera responsable queriendo enfrentar la violencia con la violencia el mal con el mal queriendo apagar el fuego con el fuego esa mentalidad autoritaria retr\u00f3grada Qu\u00e9 es respeto se pueden ganar as\u00ed por eso es importante seguir adelante y no preocuparnos mucho por los cuestionamientos Lo bueno es que nosotros pues ya llevamos a\u00f1os en esto estamos hablando de d\u00e9cadas [Aplausos] de campa\u00f1as en contra desde que empezamos resistiendo Pero sabemos que el pueblo es mucha pieza cuando la elecci\u00f3n del 2000 para la jefatura de gobierno ven\u00eda La ola azul con Fox en la cresta de la ola y se estaba metiendo en la ciudad hasta en las colonias populares por ejemplo ahora lo voy a recordar que el pan se fund\u00f3 para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del General C\u00e1rdenas pero hay maestros que no lo saben del pan siempre ha estado en contra la educaci\u00f3n p\u00fablica y hay maestros votando por el pan es ejidatarios est\u00e1n siempre ha estado en contra de elegido y ejidatarios votando por el pan Bueno ahora cuando se decide que se convierta en un derecho la pensi\u00f3n a los adultos mayores el pan vota en contra Entonces vamos a estar recordando todo esto que es muy importante y haciendo conciencia vamos a seguir adelante y para llevar a cabo la transformaci\u00f3n consumar la transformaci\u00f3n y si no nos alcanza el tiempo que dejemos avanzado el trabajo para que los que van a venir Quienes no van a sustituir Ellos se van a hacer cargo de terminar de concluir la obra de transformaci\u00f3n entonces mucha gente mucha gente no tiene esta informaci\u00f3n les comentaba que se viene la ola del 2000 y yo gan\u00e9 por tres puntos Llevaba yo diez arriba en las encuestas y en el \u00faltimo mes empieza a crecer y a crecer y a crecer Ah Santiago candidato y el finado Silva gerson hijo de don Jes\u00fas eres el del Pri y Santiago empieza a crecer y a crecer qui\u00e9n Creen ustedes que me salva el pueblo de Iztapalapa esos tres puntos era que fue b\u00e1sicamente a que la zona m\u00e1s pobre de la ciudad me dio su apoyo este por eso entonces qui\u00e9n me saca adelante cuando me desaforaron todo est\u00e1 mafia unida el pueblo que es mucha pieza entonces Hay que tenerle confianza a la gente y desde luego amor al pueblo sincero y ah\u00ed est\u00e1 la clave para transformar por eso Vamos a continuar adelante Bueno ya se me quit\u00f3 el malestar Este porque s\u00ed no revuelve este las tripas este el ver esto y el nivel de cinismo y de c\u00f3mo cambian se sit\u00faan como paladines Bueno nos vemos adi\u00f3s [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:42.587298"
}