{
    "video_id": "tFoIG0_crTI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tFoIG0_crTI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAt5do45prjCG1iMc0XHTUkKR9UGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tFoIG0_crTI",
    "video_title": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana llega a Rumania para repatriar a connacionales. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9951,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Hola presentor",
            "start": 931.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 938.97,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 979.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1020.41,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1070.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1071.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues como todos los lunes iniciamos la",
            "start": 1079.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "semana con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1082.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1085.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1087.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que que se d\u00e9 a conocer c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 1091.179,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles porque",
            "start": 1095.419,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "del precio de la gasolina del diesel de",
            "start": 1100.419,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la luz depende mucho el aumento en otros",
            "start": 1104.059,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 1108.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1110.14,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Eucarist\u00eda la inflaci\u00f3n y por eso ya",
            "start": 1111.94,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 1117.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1120.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informando todos los lunes",
            "start": 1122.799,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esto es b\u00e1sico Para",
            "start": 1126.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "apoyar la econom\u00eda popular Entonces",
            "start": 1130.539,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vamos con Ricardo",
            "start": 1134.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "informado Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1138.5,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 1140.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ustedes quienes tienen el precio de las",
            "start": 1142.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gasolinas y el diesel tenemos que en la",
            "start": 1144.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "semana pasada el promedio de la gasolina",
            "start": 1148.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regular fue de 21 pesos con 11 centavos",
            "start": 1151.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y esta semana solamente se va a pagar",
            "start": 1154.7,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Punto 9 del ieps es menos",
            "start": 1158.5,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "99.10% del ieps esto porque la mezcla",
            "start": 1163.539,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "mexicana de petr\u00f3leo con corte al 24 de",
            "start": 1168.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "febrero a 90 d\u00f3lares con 52 centavos",
            "start": 1172.12,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "Recuerden que hay varios tipos de",
            "start": 1177.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos y la que se toma como base",
            "start": 1179.539,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para nosotros es la mezcla mexicana",
            "start": 1182.539,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "del del petr\u00f3leo y el 24 90 d\u00f3lares con",
            "start": 1187.539,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "52 centavos por Barry el promedio de la",
            "start": 1192.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Premium 23 pesos con",
            "start": 1196.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "centavos por litro y esta semana se",
            "start": 1198.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1 menos",
            "start": 1202.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "77.46% del jeeps Ese es el incentivo",
            "start": 1205.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fiscal para esta semana el incentivo",
            "start": 1208.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fiscal para el diesel menos",
            "start": 1210.799,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "78.64% precio promedio la semana pasada",
            "start": 1215.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "22 pesos con 25 centavos para el diesel",
            "start": 1218.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Y ustedes pueden ver que tomamos como",
            "start": 1222.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "referencia lo recordamos el precio que",
            "start": 1226.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda estos combustibles a finales del",
            "start": 1230.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sexenio de Pe\u00f1a Nieto particularmente en",
            "start": 1234.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "noviembre del 2018 y solamente ha venido",
            "start": 1236.659,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose la inflaci\u00f3n promedio de",
            "start": 1241.78,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estos tres a\u00f1os por eso no es mucho el",
            "start": 1245.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aumento y lo pueden ver en en esa en esa",
            "start": 1249.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tabla Claro si alguien quiere tomar ese",
            "start": 1252.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pico hasta abajo que solo ha pasado una",
            "start": 1254.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vez en la historia de moderna de la",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "humanidad pues puedes decir que ha sido",
            "start": 1259.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucho el aumento Pues s\u00ed lleg\u00f3 un d\u00eda a",
            "start": 1262.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hacer pr\u00e1cticamente cero el precio del",
            "start": 1264.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo obviamente nadie vendi\u00f3 a cero",
            "start": 1266.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero ese referente que se ve claramente",
            "start": 1269.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la Gr\u00e1fica no se ha presentado en",
            "start": 1272.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones la realidad es que ha",
            "start": 1274.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habido un gran esfuerzo de parte de esta",
            "start": 1277.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n por instrucciones del",
            "start": 1280.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1282.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Obrador para mantener los precios de",
            "start": 1284.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noviembre del 2018 y solo aplicarle la",
            "start": 1287.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n por eso el incentivo fiscal",
            "start": 1289.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se explica con detalle las tres",
            "start": 1291.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marcas que dieron m\u00e1s caro y que lo",
            "start": 1294.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estamos cuidando mucho para que el",
            "start": 1296.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal llegue a la bolsa de",
            "start": 1298.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los consumidores de quienes usan esos",
            "start": 1301.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combustibles Y de esa manera nos llega",
            "start": 1304.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "finalmente a la bolsa de todos que no",
            "start": 1306.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sirva de pretexto el supuesto aumento de",
            "start": 1309.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los combustibles para subirle a otros",
            "start": 1312.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "productos que lo estamos monitoreando a",
            "start": 1315.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nivel profesional redco Oxxo Gas y",
            "start": 1318.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fulgas son las tres marcas que est\u00e1n",
            "start": 1320.539,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dando m\u00e1s caro en el pa\u00eds mientras que",
            "start": 1323.299,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s econ\u00f3micas son g500 Epson m\u00f3vil",
            "start": 1327.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Y orzan esto es vi\u00e9ndolo por marcas pero",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "vamos a ver por tipo de combustible en",
            "start": 1333.919,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "las nueve regiones 8 regiones del del",
            "start": 1336.82,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds C\u00f3mo se est\u00e1 comportando el",
            "start": 1341.299,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "combustible la gasolina regular el lugar",
            "start": 1345.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde lo encontramos m\u00e1s caro con el",
            "start": 1348.5,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto fue el molocu\u00e1n",
            "start": 1350.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "moloacuan moloac\u00e1n Veracruz Perd\u00f3n 22",
            "start": 1353.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pesos 99 centavos por litro esto es de",
            "start": 1357.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "shell con un margen de dos pesos 65",
            "start": 1360.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "centavos afortunadamente en esta semana",
            "start": 1363.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 a\u00fan las m\u00e1s altas el margen no",
            "start": 1367.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es tan exagerado Recuerden que hemos",
            "start": 1370.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "visto unos con m\u00e1rgenes casi de 5 pesos",
            "start": 1372.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el margen m\u00e1s alto dos pesos 65",
            "start": 1374.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "centavos Comparado con 15 centavos de",
            "start": 1377.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "margen de franquicia Pemex en kanas\u00edn",
            "start": 1379.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 20",
            "start": 1382.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos 25 centavos por litro vamos ahora",
            "start": 1384.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la Premium el margen m\u00e1s alto tres",
            "start": 1387.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "pesos 65 centavos es de Oxxo Gas en",
            "start": 1390.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en Ciudad Ju\u00e1rez en Ju\u00e1rez Nuevo",
            "start": 1395.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n a",
            "start": 1397.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "24.99 por litro mientras lo comparamos",
            "start": 1399.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con el m\u00e1s econ\u00f3mico donde el margen fue",
            "start": 1403.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de 17 centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1407.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz un precio al p\u00fablico",
            "start": 1410.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de 21 pesos con 50 centavos y \u00e9l dice el",
            "start": 1412.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Petro Seven en G\u00f3mez Palacios Durango 22",
            "start": 1416.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesos 68 centavos por litro un margen de",
            "start": 1418.94,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tres pesos con tres centavos es el m\u00e1s",
            "start": 1422.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alto con el margen m\u00e1s alto Comparado",
            "start": 1425.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con 15 centavos de margen de Max gas en",
            "start": 1427.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ramos Arizpe Coahuila un precio al",
            "start": 1430.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 20 pesos 99 centavos vamos a",
            "start": 1433.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ver las verificaciones que Se realizaron",
            "start": 1437.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la semana pasada atendimos",
            "start": 1439.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "255 denuncias que como ustedes saben",
            "start": 1443.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fueron presentadas a trav\u00e9s de la app de",
            "start": 1446.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "litro por litro que se descarga de",
            "start": 1449.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Manuela gratuita tanto en Android como",
            "start": 1451.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "en iOS y lo hicimos a trav\u00e9s de 249",
            "start": 1453.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "visitas y yo verificaciones cinco",
            "start": 1456.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gasolineras no se dejaron verificar y en",
            "start": 1459.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "una encontramos inconsistencias las que",
            "start": 1463.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no se dejaron verificar que lo sepan los",
            "start": 1465.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consumidores de esas regiones de esos",
            "start": 1468.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "municipios en general Bravo Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 1470.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en San Juan del R\u00edo Quer\u00e9taro gas jal\u00edn",
            "start": 1473.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro elegido n\u00famero 50",
            "start": 1477.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y en el Estado de M\u00e9xico en tezoyuca As\u00ed",
            "start": 1481.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mismo a trav\u00e9s en Celaya Guanajuato en",
            "start": 1485.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 1489.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "474 para que estas cinco gasolineras",
            "start": 1490.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quienes viven en esos municipios las",
            "start": 1493.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eviten porque est\u00e1n escondiendo algos lo",
            "start": 1497.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s probable es que no est\u00e1n dando",
            "start": 1500.419,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "litros completos ya se hicieron",
            "start": 1501.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acreedores a una multa de 800 mil pesos",
            "start": 1503.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por negarse a la verificaci\u00f3n y sin",
            "start": 1506.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embargo estuvimos atendiendo con la",
            "start": 1510.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional con asea y con lacre",
            "start": 1512.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cosa que agradecemos que trabajemos en",
            "start": 1515.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "equipo todas estas instituciones",
            "start": 1517.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estuvimos visitando varias gasolineras",
            "start": 1519.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds de las que no se hab\u00edan",
            "start": 1522.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "dejado verificar y obviamente",
            "start": 1525.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "encontramos la irregularidad que se",
            "start": 1528.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esperaba que no estaban dando litros",
            "start": 1531.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "completos 118 bombas fueron clausuradas",
            "start": 1532.9,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "en total con este operativo porque no",
            "start": 1538.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaban dando litros completos si no",
            "start": 1542.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta el margen y nos vamos",
            "start": 1544.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "solamente por el precio y que es algo",
            "start": 1546.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que puede hacer cualquiera en la app de",
            "start": 1549.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "litro por litro las m\u00e1s baratas en",
            "start": 1551.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n Veracruz de",
            "start": 1553.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "g519 pesos con 45 centavos el litro de",
            "start": 1555.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la regular y de m\u00f3vil en Tampico",
            "start": 1559.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tamaulipas 1969 Esto es para que lo",
            "start": 1561.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tongamos como un referente de precios",
            "start": 1564.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Bajos en el pa\u00eds y as\u00ed podamos Nosotros",
            "start": 1567.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer la comparaci\u00f3n en donde",
            "start": 1569.779,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vivimos las m\u00e1s caras mascotas Jalisco",
            "start": 1571.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta se pasa de rosca con frecuencia 24",
            "start": 1574.299,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos precio al p\u00fablico",
            "start": 1577.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y 23 49 de franquicia Pemex tambi\u00e9n en",
            "start": 1580.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "arramberri Nuevo Le\u00f3n m\u00e1s baratas de",
            "start": 1585.159,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en 2149 en Altamira",
            "start": 1588.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y 21-53 tambi\u00e9n de franquicia",
            "start": 1591.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Pemex en Veracruz Veracruz las m\u00e1s caras",
            "start": 1594.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "2699 en la Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la",
            "start": 1597.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y 2669 en Quer\u00e9taro",
            "start": 1600.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro ambas de shell Y tenemos las",
            "start": 1603.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de diesel las m\u00e1s econ\u00f3micas 2089 de",
            "start": 1608.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil en general p\u00e1nfilos en Zacatecas y",
            "start": 1610.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "20.98 de franquicia Pemex en",
            "start": 1614.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos Veracruz",
            "start": 1616.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caras Mascota Jalisco de nuevo 24 89",
            "start": 1618.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex y 24:46 de",
            "start": 1621.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex en arramberry Nuevo",
            "start": 1624.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n tambi\u00e9n seguimos revisando el tema",
            "start": 1627.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de los servicios sanitarios que de",
            "start": 1630.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "preferencia no los cobren y sobre todo",
            "start": 1633.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que los mantengan en buenas condiciones",
            "start": 1635.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y limpios del gas LP el precio",
            "start": 1637.34,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "internacional con corte el 23 de febrero",
            "start": 1641.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si lo convertimos aqu\u00ed los y a pesos",
            "start": 1645.039,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mexicanos hubiera sido 37 pesos con 17",
            "start": 1648.32,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "centavos Cu\u00e1l fue el precio promedio de",
            "start": 1653.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las 145 regiones en M\u00e9xico para esa",
            "start": 1656.539,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "misma fecha 23 pesos con 5 centavos por",
            "start": 1659.659,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "kilo Esto es para cilindros de gas si",
            "start": 1664.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hacemos el mismo ejercicio por litros",
            "start": 1666.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para tanques estacionarios el 23 de",
            "start": 1669.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "febrero el precio internacional",
            "start": 1672.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "convertido a pesos 16 pesos con 11",
            "start": 1673.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "centavos el precio por medio de la 145",
            "start": 1676.399,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "regiones 12 pesos con 41 centavos y",
            "start": 1679.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "afortunadamente seguimos encontrando",
            "start": 1683.299,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muchos ejemplos que dan por abajo del",
            "start": 1685.12,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n gas Imperial",
            "start": 1687.559,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en Ezequiel Montes en Quer\u00e9taro 11 pesos",
            "start": 1690.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "con 84",
            "start": 1694.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "centavos por litro cuando el precio",
            "start": 1695.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo es de 13 pesos 54 centavos una",
            "start": 1698.62,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "diferencia muy significativa casi de dos",
            "start": 1704.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesos y tenemos m\u00e1s ejemplos en",
            "start": 1706.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro en Morelos y en Oaxaca la",
            "start": 1708.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana pasada y ahora para cilindros de",
            "start": 1712.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gas por kilo eh otra vez en Ezequiel",
            "start": 1715.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Montes en Quer\u00e9taro gas Imperial 21",
            "start": 1719.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pesos 92 centavos por kilo cuando el",
            "start": 1721.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "precio promedio es de 25 pesos con 8",
            "start": 1725.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "centavos",
            "start": 1728.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tres pesos de diferencia en favor del",
            "start": 1730.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumidor Y tenemos ejemplos en",
            "start": 1733.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Tultepec Estado de M\u00e9xico en Yucat\u00e1n en",
            "start": 1735.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Oaxaca en Guerrero en Michoac\u00e1n que",
            "start": 1738.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n dando por abajo del precio",
            "start": 1741.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de su regi\u00f3n siendo en apoyo a",
            "start": 1744.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los consumidores de esa zona busc\u00e1ndole",
            "start": 1748.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Siempre vamos a encontrar buenos",
            "start": 1751.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proveedores realizamos 808 visitas a",
            "start": 1753.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "expendedores de gas LP inmovilizamos 4",
            "start": 1757.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y tambi\u00e9n seis instrumentos de",
            "start": 1761.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n encontramos un 1.2% de",
            "start": 1765.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cilindros en mal estado que fueron",
            "start": 1769.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "retirados del mercado pero tambi\u00e9n nos",
            "start": 1771.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encontramos con tres negativas a ser",
            "start": 1774.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verificados mientras est\u00e1 cumpliendo al",
            "start": 1776.659,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "100% y se respeta totalmente los precios",
            "start": 1778.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximos en la 145 regiones hubo tres",
            "start": 1782.539,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gaseras que visitamos en segunda ocasi\u00f3n",
            "start": 1786.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en compa\u00f1\u00eda de la guardia Nacional",
            "start": 1790.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de la cree y de la CEA y que no se",
            "start": 1791.919,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dejaron verificar pero ya estaremos",
            "start": 1794.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguiendo los cauces legales con estos",
            "start": 1797.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "expendedores de gas en Tultitl\u00e1n Estado",
            "start": 1799.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en Ixtapaluca Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1802.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dientec\u00e1n Tec\u00e1mac tambi\u00e9n Estado de",
            "start": 1806.02,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sobre todos los gaseros en la",
            "start": 1809.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "zona conurbada entre la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1812.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y el estado de M\u00e9xico les gusta",
            "start": 1815.179,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aportarse mal pero vamos a ponerlos en",
            "start": 1818.02,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "orden ya con otras instancias legales y",
            "start": 1821.779,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de la autoridad Federal los 21 productos",
            "start": 1825.799,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de la canasta b\u00e1sica los que m\u00e1s",
            "start": 1829.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumen las familias mexicanas una",
            "start": 1833.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "familia de cuatro integrantes vamos a",
            "start": 1835.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revisarlos en las cuatro zonas que",
            "start": 1839.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "divide el banco de M\u00e9xico a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1841.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "con fines econ\u00f3micos y tenemos en mega",
            "start": 1843.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Soriana de Cuernavaca Morelos un paso",
            "start": 1847.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caro esto es de la zona centro",
            "start": 1850.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "984 pesos con 90 centavos para esta",
            "start": 1854.44,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "canasta otro ejemplo es mega Soriana en",
            "start": 1857.899,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico en Tlalpan",
            "start": 1861.019,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "983 pesos con 20 centavos y tenemos",
            "start": 1862.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ejemplos de los m\u00e1s econ\u00f3micos Central",
            "start": 1867.98,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de Abastos",
            "start": 1870.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "834 pesos en Iztapalapa siguen siendo",
            "start": 1871.419,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los campeones de precios bajos a nivel",
            "start": 1875.419,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional y Chedraui en Puebla Puebla",
            "start": 1877.7,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "876 pesos con 70 con 75 centavos y en la",
            "start": 1881.019,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "zona centro Norte",
            "start": 1886.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Aguascalientes megas",
            "start": 1887.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Soriana que ahora se les dispar\u00f3 el",
            "start": 1890.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "precio a 1022 pesos con 53 centavos pero",
            "start": 1892.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el mismo Aguascalientes tenemos ejemplos",
            "start": 1897.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos Bodega Aurrer\u00e1 sali\u00f3 como la",
            "start": 1899.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona en",
            "start": 1902.899,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Aguascalientes a 905",
            "start": 1905.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pesos con",
            "start": 1908.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos 120 pesos en n\u00fameros redondos",
            "start": 1910.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de diferencia entre la m\u00e1s cara y la",
            "start": 1914.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "masa econ\u00f3mica en este caso en la misma",
            "start": 1917.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plaza en el mismo municipio de",
            "start": 1918.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Aguascalientes otro ejemplo en Chedraui",
            "start": 1920.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en San Luis Potos\u00ed San Luis potos\u00edsta",
            "start": 1923.659,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "canasta est\u00e1 en $907 pesos y nos vamos a",
            "start": 1926.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la zona norte donde ley en Hermosillo",
            "start": 1930.799,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Sonora tiene esta canasta en 994 pesos",
            "start": 1934.399,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "con 55 centavos Comparado con la central",
            "start": 1938.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de abastos de Monterrey Nuevo Le\u00f3n donde",
            "start": 1943.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 843 pesos con 40 centavos otro",
            "start": 1945.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ejemplo Bodega Aurrer\u00e1 en Chihuahua en",
            "start": 1949.58,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez lo tiene 882 pesos con 35",
            "start": 1952.7,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "centavos y vamos finalmente a la zona",
            "start": 1957.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Sur sureste donde Soriana h\u00edper en",
            "start": 1960.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Veracruz Veracruz es la opci\u00f3n m\u00e1s cara",
            "start": 1963.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo tiene este paquete de canasta b\u00e1sica",
            "start": 1966.019,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mil pesos mil cinco pesos con 30",
            "start": 1969.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "centavos otro otro caso en Acapulco",
            "start": 1972.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Guerrero est\u00e1 en 993 pesos con 50",
            "start": 1976.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "centavos como opciones caras opciones",
            "start": 1979.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas la central de abastos de",
            "start": 1982.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Villahermosa Tabasco tambi\u00e9n con muy",
            "start": 1984.98,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "buenos precios de manera constante",
            "start": 1987.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "840 pesos con 70 centavos y Bodega",
            "start": 1990.039,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 de Veracruz Veracruz para",
            "start": 1993.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comparar Ahora s\u00ed en la misma Plaza lo",
            "start": 1995.539,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "tiene en 896 pesos con 90 centavos vamos",
            "start": 1999.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a esa comparaci\u00f3n en mismo Veracruz de",
            "start": 2005.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mil cinco pesos con 30 centavos a 856",
            "start": 2007.48,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos en Bodega Aurrera",
            "start": 2011.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2016.419,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 2022.299,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Diego Cedillo",
            "start": 2027.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Carlos Dom\u00ednguez",
            "start": 2029.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "son los dos que quedaron pendientes",
            "start": 2031.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes dos los dos de atr\u00e1s",
            "start": 2033.7,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y compa\u00f1ero",
            "start": 2036.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y la compa\u00f1era si les parece",
            "start": 2038.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nos fuimos a la izquierda ahora",
            "start": 2042.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2046.299,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procurador Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2048.099,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy",
            "start": 2050.139,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Campeche y Quintana Roo y diario basta",
            "start": 2052.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2054.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "derivado de la gira que tuvo este fin de",
            "start": 2057.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "semana en",
            "start": 2060.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Colima Nayarit y Sinaloa los que tuvimos",
            "start": 2061.8,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el gusto de acompa\u00f1arlos le preguntamos",
            "start": 2065.619,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si pod\u00eda aclarar usted",
            "start": 2067.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lo que nos coment\u00f3 aqu\u00ed en Palacio",
            "start": 2069.899,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Nacional con respecto a esta declaraci\u00f3n",
            "start": 2072.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se polemiz\u00f3 en atenci\u00f3n a su este",
            "start": 2075.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vaya a que se encontraba cansado de de",
            "start": 2079.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de de de del actual diario en la",
            "start": 2082.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica mexicana entonces presidente",
            "start": 2084.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preguntarle si podr\u00eda usted comentarnos",
            "start": 2086.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un poco cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al",
            "start": 2089.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respecto de todas estas notas que fueron",
            "start": 2092.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que trascendieron en el transcurso de la",
            "start": 2094.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "semana pasada gracias",
            "start": 2097.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues es parte de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 2099.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estamos Este",
            "start": 2104.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 2107.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en general es un momento un tiempo",
            "start": 2111.099,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "decadente en el manejo informativo",
            "start": 2115.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en este caso sino en todo",
            "start": 2121.839,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "en el manejo por ejemplo de la",
            "start": 2127.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2129.099,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n de Rusia a Ucrania",
            "start": 2130.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2137.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2140.44,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "mentiras al por mayor",
            "start": 2143.94,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "notas falsas im\u00e1genes falsas",
            "start": 2148.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza pero no solo es un",
            "start": 2153.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de M\u00e9xico",
            "start": 2156.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese mundial",
            "start": 2158.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed",
            "start": 2161.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "como estamos",
            "start": 2163.54,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un proceso de",
            "start": 2165.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2168.099,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los conservadores",
            "start": 2170.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n desquiciados",
            "start": 2173.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 2181.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buscando todo",
            "start": 2183.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para afectarnos",
            "start": 2187.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues no han podido",
            "start": 2192.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2198.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se enojan m\u00e1s",
            "start": 2199.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 en el recorrido Es que yo",
            "start": 2203.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 lo que he venido diciendo",
            "start": 2208.859,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s aqu\u00ed lo he dicho no s\u00e9",
            "start": 2213.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas veces",
            "start": 2217.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 2219.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "madridista partidario de la no",
            "start": 2221.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 2223.96,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que voy a terminar",
            "start": 2226.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo decide el pueblo de M\u00e9xico mi",
            "start": 2231.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 2235.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero que me voy a retirar",
            "start": 2237.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que voy a",
            "start": 2242.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "jubilarme",
            "start": 2245.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que ya no voy a volver a tener",
            "start": 2247.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2250.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 2253.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "que ya cierro mi ciclo",
            "start": 2257.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso fue lo que dije",
            "start": 2265.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces interpretaron",
            "start": 2268.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que ya estaba cansado",
            "start": 2273.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de que este",
            "start": 2278.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya no pod\u00eda yo",
            "start": 2281.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense",
            "start": 2284.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "me faltan dos a\u00f1os y medio si as\u00ed lo",
            "start": 2288.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "decide el pueblo",
            "start": 2292.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora en ese d\u00eda que no puedo",
            "start": 2296.619,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 2300.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2304.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "decide que",
            "start": 2308.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 2311.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2315.4,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "si lo decide el creador la ciencia",
            "start": 2317.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no sabemos qu\u00e9 nos depara el destino",
            "start": 2325.54,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero si termino mi mandato",
            "start": 2329.859,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2336.22,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "me he propuesto no dejar",
            "start": 2338.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "obras inconclusas",
            "start": 2341.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2345.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "implica que debo de trabajar como lo he",
            "start": 2348.339,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 2352.66,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2355.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde que llegu\u00e9 a la presidencia 16",
            "start": 2357.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "horas diarias",
            "start": 2360.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 2366.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2367.79,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "de seis a\u00f1os",
            "start": 2369.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "12 a\u00f1os",
            "start": 2372.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se acuerdan que siempre hablo de San",
            "start": 2376.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 2380.32,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que puso orden en los monasterios porque",
            "start": 2381.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los monjes",
            "start": 2384.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se pasaban mucho tiempo",
            "start": 2389.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en la meditaci\u00f3n",
            "start": 2393.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y \u00e9l resolvi\u00f3 de que de las 24 horas del",
            "start": 2396.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2400.78,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2404.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deb\u00edan dedicar 8",
            "start": 2405.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a pensar",
            "start": 2411.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 2414.579,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "a trabajar",
            "start": 2417.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ocho a descansar",
            "start": 2418.44,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 2424.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya que vamos a estar pensando",
            "start": 2426.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si ya sabemos",
            "start": 2430.9,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que hay que acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2433.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que hay que procurar",
            "start": 2437.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "desterrar la monstruosa desigualdad que",
            "start": 2442.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2445.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Ese es el pensamiento b\u00e1sico",
            "start": 2447.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "siempre digo a ver",
            "start": 2451.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuando preguntan",
            "start": 2453.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 2456.819,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el plan de gobierno d\u00edgalo",
            "start": 2459.94,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "en tres segundos usted que habla",
            "start": 2464.619,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "despacio y no habla de corrido y d\u00edgalo",
            "start": 2468.819,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "parado en un solo pie Cu\u00e1l es el plan",
            "start": 2473.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del gobierno que usted representa",
            "start": 2476.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2479.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Eso es todo entonces",
            "start": 2484.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ya no hay que estar pensando",
            "start": 2487.06,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "desde luego el pensamiento es",
            "start": 2489.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2494.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es pensamiento",
            "start": 2497.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y acci\u00f3n",
            "start": 2500.98,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero ahora la acci\u00f3n",
            "start": 2503.619,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es convicci\u00f3n es lo fundamental",
            "start": 2507.46,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces por eso estoy dedicado",
            "start": 2511.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando imag\u00ednense",
            "start": 2516.78,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que nos falta",
            "start": 2521.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ya vamos a inaugurar el 21 de Marzo",
            "start": 2525.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2528.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares van a entregar",
            "start": 2534.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2538.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "21 de Marzo pero",
            "start": 2545.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 2548.859,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2553.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2555.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tenemos en proceso las carreteras",
            "start": 2557.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 2562.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos dos que son important\u00edsimas",
            "start": 2565.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la de Oaxaca a Puerto Escondido que la",
            "start": 2568.66,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar este a\u00f1o",
            "start": 2573.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "para en vez de hacer cinco o seis horas",
            "start": 2576.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Oaxaca la costa",
            "start": 2579.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se van a hacer dos horas",
            "start": 2582.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 2586.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero el a\u00f1o que viene tenemos que",
            "start": 2589.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2592.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la de Oaxaca el istmo",
            "start": 2593.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y la del mismo Acayucan",
            "start": 2597.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o a finales Tenemos que tener",
            "start": 2602.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lista la",
            "start": 2605.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 2607.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2609.88,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Salina Cruz a Coatzacoalcos Tenemos que",
            "start": 2612.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tener terminadas",
            "start": 2616.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas que se est\u00e1n modernizando",
            "start": 2622.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "va a estar terminada la nueva refiner\u00eda",
            "start": 2628.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de sus bocas",
            "start": 2630.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar el tren maya",
            "start": 2637.619,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2642.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s concluyen los ingenieros",
            "start": 2646.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "militares su labor el 21",
            "start": 2649.48,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y a finales de marzo",
            "start": 2654.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n instalados 10 campamentos",
            "start": 2657.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2662.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a Tulum",
            "start": 2664.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "550 kil\u00f3metros",
            "start": 2668.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deb\u00eda hacer",
            "start": 2674.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tenemos que inaugurar",
            "start": 2679.24,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 2682.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "en diciembre del",
            "start": 2686.579,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "23.500 kil\u00f3metros",
            "start": 2689.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "deb\u00eda ser con tren",
            "start": 2694.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "moderno que va a tener capaz una",
            "start": 2697.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "capacidad para desplazarse",
            "start": 2700.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de 160 kil\u00f3metros por hora",
            "start": 2704.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n haciendo los trenes",
            "start": 2710.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nos van a entregar el primer tren en",
            "start": 2714.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 2717.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2719.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar la presa zapotillo",
            "start": 2726.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 2731.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el distrito de riego de los pueblos",
            "start": 2734.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 2737.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar el distrito de",
            "start": 2739.839,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado",
            "start": 2743.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar",
            "start": 2748.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la presa de Santa Mar\u00eda",
            "start": 2749.88,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "con su sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 2752.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica tambi\u00e9n con canales de riego",
            "start": 2755.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar los canales de",
            "start": 2759.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riego de la presa Picacho y su sistema",
            "start": 2761.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2765.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos que determinar el acueducto para",
            "start": 2768.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "llevar agua saludable",
            "start": 2772.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a La Laguna",
            "start": 2776.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2779.859,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2782.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "terminar todo el circuito carretero",
            "start": 2783.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2788.319,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 2792.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de la costa de Jalisco mejor dicho",
            "start": 2797.26,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "de Puerto Vallarta a Tepic",
            "start": 2802.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "autopista",
            "start": 2810.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desde Puerto Vallarta a Tepic Aeropuerto",
            "start": 2813.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Internacional en Tepic",
            "start": 2817.3,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya vamos a echar a andar en abril",
            "start": 2822.94,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "el centro cultural y ecol\u00f3gico de las",
            "start": 2828.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Islas Mar\u00edas",
            "start": 2833.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se va a poder ir a las Islas Mar\u00edas",
            "start": 2834.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para explorar",
            "start": 2840.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para conocer la historia de esa prisi\u00f3n",
            "start": 2843.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 2851.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "modernizar el puerto de Guaymas",
            "start": 2856.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya se estamos realizando al puerto de",
            "start": 2863.68,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Salina Cruz el de Coatzacoalcos",
            "start": 2866.02,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "se va a modernizar Puerto Chiapas",
            "start": 2868.619,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "se va a modernizar",
            "start": 2874.059,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 2876.94,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de El istmo a la frontera con Guatemala",
            "start": 2881.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se va a modernizar la vida del",
            "start": 2886.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ferrocarril de Coatzacoalcos a Palenque",
            "start": 2888.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se va a hacer un ramal nuevo de Estaci\u00f3n",
            "start": 2890.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "chontalpa",
            "start": 2893.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a dos bocas",
            "start": 2895.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se va a aumentar al doble la pensi\u00f3n",
            "start": 2900.94,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores",
            "start": 2904.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se va a mantener",
            "start": 2907.599,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el apoyo a los estudiantes",
            "start": 2910.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no les falten sus becas",
            "start": 2912.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "van a quedar",
            "start": 2917.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 2918.9,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "140 universidades p\u00fablicas",
            "start": 2921.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2925.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2927.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eficientar",
            "start": 2929.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2932.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2935.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "funcionen centros de salud",
            "start": 2937.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitales con m\u00e9dicos",
            "start": 2939.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 2942.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 2944.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 2946.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2951.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 2952.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rehabilitando las escuelas",
            "start": 2954.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "garantizando que no falten los libros de",
            "start": 2959.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 2961.9,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "manteniendo una relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 2963.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2969.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n con maestras con",
            "start": 2972.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maestros para fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 2976.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2979.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en lo cultural",
            "start": 2982.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "vamos a desarrollar",
            "start": 2985.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "todas las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2988.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n rehabilitando",
            "start": 2991.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2994.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3000.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "a continuar con la construcci\u00f3n",
            "start": 3002.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3005.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "El parque de Chapultepec con la",
            "start": 3007.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n desde una secci\u00f3n m\u00e1s la",
            "start": 3011.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec",
            "start": 3015.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que incluye desde",
            "start": 3017.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "lo que era la f\u00e1brica de armas de Santa",
            "start": 3022.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Fe la ermita de Santa Fe de Tabasco",
            "start": 3025.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hasta los Pinos",
            "start": 3028.579,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cientos de obras de intervenci\u00f3n urbana",
            "start": 3035.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Campos deportivos",
            "start": 3043.2,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "miles de viviendas para la gente humilde",
            "start": 3047.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para la gente pobre",
            "start": 3050.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el programa de reforestaci\u00f3n",
            "start": 3055.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3058.26,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "importante del mundo",
            "start": 3060.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3061.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 apoyando",
            "start": 3064.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3068.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "450.000 Sembradores",
            "start": 3069.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 3075.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de",
            "start": 3078.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no tengo trabajo",
            "start": 3080.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces ya cuando termine",
            "start": 3084.619,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 3090.599,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "que sigamos",
            "start": 3092.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "concientizando",
            "start": 3096.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3100.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "desterrar de nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n",
            "start": 3103.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "terminar de",
            "start": 3109.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quitar la m\u00e1scara",
            "start": 3115.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a los conservadores corruptos hip\u00f3critas",
            "start": 3120.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "a los fif\u00eds que se sienten",
            "start": 3124.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de sangre azul que se dan \u00ednfulas de",
            "start": 3129.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "superioridad",
            "start": 3132.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que a\u00fan con su hipocres\u00eda no dejan",
            "start": 3136.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 3140.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que son racistas clasistas",
            "start": 3142.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que discriminan",
            "start": 3146.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y dejar",
            "start": 3150.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "establecido que s\u00f3lo siendo buenos",
            "start": 3155.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 3158.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Y entonces si ya",
            "start": 3161.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "O sea que ofrezco disculpas",
            "start": 3167.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por adelantado a nuestros adversarios",
            "start": 3172.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3175.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me faltan dos a\u00f1os y medio bueno",
            "start": 3178.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide la gente",
            "start": 3182.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y voy a",
            "start": 3185.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dedicarme a eso",
            "start": 3187.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3190.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que sucedi\u00f3 pero es un",
            "start": 3196.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 3199.44,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ahora con lo de Ucrania",
            "start": 3201.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "impresionante",
            "start": 3206.099,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como este desinformaron se atrevieron",
            "start": 3209.099,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque fijamos una postura que aqu\u00ed",
            "start": 3212.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dimos a conocer",
            "start": 3216.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "condenando la intervenci\u00f3n",
            "start": 3219.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "aclarando",
            "start": 3222.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de que nosotros",
            "start": 3224.059,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 3227.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quedarnos callados cuando se trata de",
            "start": 3229.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 3232.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque a nosotros nos han invadido",
            "start": 3234.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "los primeros",
            "start": 3240.66,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "europeos los espa\u00f1oles",
            "start": 3244.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nos invaden y establecen un sistema",
            "start": 3247.38,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 3251.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "imponen",
            "start": 3254.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un sistema colonialista",
            "start": 3258.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que se mantiene tres siglos",
            "start": 3263.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desde Espa\u00f1a se dominaba M\u00e9xico",
            "start": 3273.9,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "era la monarqu\u00eda espa\u00f1ola la que",
            "start": 3280.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "dominaba el pa\u00eds",
            "start": 3283.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "luego logramos nuestra independencia",
            "start": 3286.559,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pero empiezan",
            "start": 3289.799,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a visionar otras naciones",
            "start": 3293.22,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "para volvernos a convertir en colonia",
            "start": 3297.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y Francia nos invade con",
            "start": 3302.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el pretexto de que",
            "start": 3307.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alguien hab\u00eda",
            "start": 3310.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "quedado a deber",
            "start": 3313.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3315.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un panadero en Tacubaya",
            "start": 3317.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un panadero franc\u00e9s",
            "start": 3321.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y por eso se llam\u00f3",
            "start": 3323.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la guerra de los pasteles",
            "start": 3325.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "o la invasi\u00f3n de los pasteles",
            "start": 3330.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "nos invaden en el 38",
            "start": 3335.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y luego pues",
            "start": 3339.839,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese tiempo",
            "start": 3344.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "empieza la separaci\u00f3n de Texas",
            "start": 3346.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Independencia de texas que termina",
            "start": 3353.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en incorporaci\u00f3n de ese territorio que",
            "start": 3357.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a M\u00e9xico",
            "start": 3361.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos",
            "start": 3362.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y luego ya tambi\u00e9n otro pretexto",
            "start": 3365.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y el congreso estadounidense",
            "start": 3371.28,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nos declara la guerra",
            "start": 3374.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y ya nos invaden de aqu\u00ed en Palacio",
            "start": 3378.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Nacional llegan a izar la bandera",
            "start": 3383.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estadounidense y nos quitan la mitad del",
            "start": 3384.9,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3387.96,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3388.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es un gran zarpazo",
            "start": 3389.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una gran invasi\u00f3n",
            "start": 3393.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y luego de nuevo Francia",
            "start": 3394.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3398.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que en ese entonces era el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 3401.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo",
            "start": 3403.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y envi\u00f3 Napole\u00f3n tercero",
            "start": 3406.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "27 mil soldados franceses",
            "start": 3411.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 3415.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3420.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "impusieron con el apoyo de los",
            "start": 3423.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3425.88,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "a un emperador a Maximiliano",
            "start": 3431.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y se resisti\u00f3",
            "start": 3435.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 3437.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "renov\u00f3",
            "start": 3441.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se logr\u00f3 la segunda",
            "start": 3445.859,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico y luego todav\u00eda",
            "start": 3448.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3450.85,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "el siglo pasado",
            "start": 3452.28,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "1914 nos vuelven a invadir",
            "start": 3455.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los estadounidenses",
            "start": 3459.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no podemos",
            "start": 3463.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aceptar invasiones",
            "start": 3466.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de Rusia Ucrania pero de China a otro",
            "start": 3471.059,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ni de Estados Unidos",
            "start": 3476.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan otro pa\u00eds",
            "start": 3478.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no a las invasiones",
            "start": 3482.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed al respecto de la soberan\u00eda y de la",
            "start": 3486.059,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "independencia de los pueblos",
            "start": 3490.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 hicieron con esta declaraci\u00f3n",
            "start": 3493.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no tienes ah\u00ed lo que manejaron",
            "start": 3502.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 3507.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Daniela saf debe tener",
            "start": 3513.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "usar una imagen",
            "start": 3521.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 3524.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1 hablando incluso",
            "start": 3536.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creo que hasta me est\u00e1 felicitando",
            "start": 3539.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "cuando triunfe",
            "start": 3541.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3546.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "modifican",
            "start": 3548.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la traducci\u00f3n",
            "start": 3557.18,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "era otra cosa",
            "start": 3564.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 3569.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como eso este",
            "start": 3570.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "televisoras sacando im\u00e1genes que eran de",
            "start": 3574.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "otro tiempo",
            "start": 3577.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este a ver",
            "start": 3579.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3585.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Obrador mexicano M\u00e9xico",
            "start": 3588.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3632.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y partir\u00eda",
            "start": 3633.98,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "soy justo aqu\u00ed",
            "start": 3637.819,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3643.0,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3656.84,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3684.13,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed como esas muchas",
            "start": 3688.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entonces no es un asunto el de",
            "start": 3692.099,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e9n estaba",
            "start": 3697.98,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "agotado Gracias presidente derivado",
            "start": 3702.619,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del comentario que hizo ahorita",
            "start": 3706.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con respecto a la construcci\u00f3n del",
            "start": 3707.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "corredor Chapultepec ayer la jefa de",
            "start": 3710.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno la doctora Claudia coment\u00f3 que",
            "start": 3713.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted la hab\u00eda convocado el d\u00eda de hoy a",
            "start": 3716.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n para conocer o m\u00e1s bien",
            "start": 3718.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dicho para deliberar los avances de este",
            "start": 3719.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "proyecto presidente conocer o m\u00e1s si",
            "start": 3721.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "usted nos pudiera comentar C\u00f3mo va este",
            "start": 3725.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "corredor Chapultepec que va a ser un",
            "start": 3727.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pulm\u00f3n para toda la capital del pa\u00eds y",
            "start": 3729.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este c\u00f3mo va a ser eso Cu\u00e1l va a",
            "start": 3732.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ser la funci\u00f3n que tienen los Pinos en",
            "start": 3735.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "este corredor tengo entendido que va a",
            "start": 3737.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fungir como la puerta para la cuarta",
            "start": 3740.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec Y",
            "start": 3742.859,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aprovechando el tema presidente conocer",
            "start": 3744.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue su decisi\u00f3n cuando usted arriba",
            "start": 3747.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la presidencia sobre abrir los pinos",
            "start": 3750.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abrir las puertas de Los Pinos para",
            "start": 3753.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos gracias",
            "start": 3755.579,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Bueno hoy tenemos una reuni\u00f3n",
            "start": 3757.619,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a ser la jefa de gobierno",
            "start": 3763.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "va a estar la secretaria de cultura",
            "start": 3768.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Gabriel Orozco que es el",
            "start": 3775.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3780.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3782.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "arte de arquitectura",
            "start": 3785.16,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "del proyecto",
            "start": 3787.46,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "para ponernos de acuerdo ya se est\u00e1",
            "start": 3792.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3795.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese terreno que ahora va a ser la cuarta",
            "start": 3796.5,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec",
            "start": 3801.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "era de la secretar\u00eda de defensa eran las",
            "start": 3804.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas",
            "start": 3807.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de armas de Santa Fe",
            "start": 3808.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y ya hab\u00edan hecho un aval\u00fao para",
            "start": 3812.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "venderlo",
            "start": 3817.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3817.67,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 3820.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3821.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchas ambiciones",
            "start": 3822.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para quedarse con ese terreno porque",
            "start": 3825.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y as\u00ed me lo hicieron",
            "start": 3830.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "saber algunos",
            "start": 3832.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fraccionadores",
            "start": 3836.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "o empresarios inmobiliarios",
            "start": 3837.799,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que es uno de los terrenos m\u00e1s",
            "start": 3841.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 3843.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la ciudad entonces para hacer",
            "start": 3845.18,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "fraccionamientos exclusivos",
            "start": 3850.4,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucho potencial",
            "start": 3853.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Entonces se decidi\u00f3 no venderlo",
            "start": 3858.539,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 3863.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convertirlo en un espacio p\u00fablico",
            "start": 3865.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "todo ese terreno creo que est\u00e1 valuado",
            "start": 3870.66,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como en 15 mil millones de pesos",
            "start": 3874.079,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s a esta la ermita que fund\u00f3 Tabasco",
            "start": 3881.78,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pueblo antiguo de Santa Fe que",
            "start": 3888.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda",
            "start": 3892.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este entrar",
            "start": 3895.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ese terreno",
            "start": 3898.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ahora van a tener ellos la posibilidad",
            "start": 3901.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de disfrutar de todo ese espacio y todas",
            "start": 3905.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "las colonias cercanas",
            "start": 3910.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3913.319,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n y a todo el",
            "start": 3914.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parque",
            "start": 3917.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "va a ser pues un centro cultural",
            "start": 3919.4,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "recreativo",
            "start": 3924.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico de primer orden de lo mejor",
            "start": 3926.539,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 3930.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con museos",
            "start": 3932.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3934.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lugares hist\u00f3ricos y parte de eso",
            "start": 3937.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3941.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "son los Pinos",
            "start": 3943.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces es un proyecto que lo vamos a",
            "start": 3946.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "concluir tambi\u00e9n hasta finales del a\u00f1o",
            "start": 3950.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pero ya Est\u00e1 avanzando",
            "start": 3954.059,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a evaluar le voy a pedir",
            "start": 3961.74,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3964.88,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a Claudia sheman a la secretar\u00eda de",
            "start": 3970.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 3973.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "al maestro Orozco que vengan aqu\u00ed",
            "start": 3975.42,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y que los pongan si les parece para que",
            "start": 3980.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se conozca m\u00e1s",
            "start": 3983.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque es algo muy bello",
            "start": 3986.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a algo importante",
            "start": 3988.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "les voy a pedir a ver si la semana",
            "start": 3994.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima no pueden venir y exponer y en",
            "start": 3996.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ese conjunto est\u00e1n los Pinos",
            "start": 4001.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y Se abrieron Los Pinos pues para que la",
            "start": 4005.839,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4008.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pudiese disfrutar conocer esos espacios",
            "start": 4009.339,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "que estaban completamente cerrados",
            "start": 4012.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Eso es todo",
            "start": 4018.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "muy bien Carlos Dom\u00ednguez",
            "start": 4019.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4022.97,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "bueno Buen d\u00eda presidente procurador",
            "start": 4024.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente sobre los hechos dados a",
            "start": 4026.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conocer anoche en redes sociales y",
            "start": 4028.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "diferentes medios de comunicaci\u00f3n en los",
            "start": 4031.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que Aparentemente fueron fusilados 17",
            "start": 4033.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos en la comunidad de San Jos\u00e9",
            "start": 4035.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Michoac\u00e1n cu\u00e1l es su postura",
            "start": 4039.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "sobre estos hechos presidente pues",
            "start": 4040.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4042.319,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "esperar a que tengamos la informaci\u00f3n",
            "start": 4043.72,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "porque el reporte que nos envi\u00f3",
            "start": 4048.14,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4053.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n y el gobierno",
            "start": 4056.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n es que no han encontrado",
            "start": 4059.059,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cuerpos si hay",
            "start": 4062.44,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "evidencias de que hubo un enfrentamiento",
            "start": 4069.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4076.039,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "casquillos",
            "start": 4078.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo unos restos pero no los cuerpos",
            "start": 4085.059,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque se habla en las redes sociales de",
            "start": 4089.44,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "17 fusilados me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque",
            "start": 4093.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esas noticias por lo mismo Pues creo que",
            "start": 4102.46,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pueda tratarse de una manipulaci\u00f3n del",
            "start": 4106.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo presente de qu\u00e9 cree que el v\u00eddeo",
            "start": 4108.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "sistema al interpretando que se est\u00e9",
            "start": 4111.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manipulando la informaci\u00f3n qui\u00e9n sabe lo",
            "start": 4113.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que sucede es que me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4115.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque ojal\u00e1 y no sean cierto no O sea y",
            "start": 4117.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que este no sea como lo est\u00e1n",
            "start": 4121.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "difundiendo difundiendo",
            "start": 4124.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Este pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque",
            "start": 4126.819,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 4131.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ll\u00e9vanos S\u00e1enz",
            "start": 4134.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el reforma creo que hasta lo trae de 8",
            "start": 4138.339,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este columna a ver",
            "start": 4143.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 4146.42,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero ya lo dan como",
            "start": 4150.319,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como un hecho",
            "start": 4153.259,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fusilan a 17 en",
            "start": 4156.799,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "deseo con toda mi alma que",
            "start": 4161.779,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4164.859,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "no sea como ellos",
            "start": 4166.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n dando a conocer",
            "start": 4169.64,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 4172.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero hoy en la ma\u00f1ana el informe que te",
            "start": 4175.299,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que nos dieron no han encontrado cuerpos",
            "start": 4178.94,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "o sea este s\u00ed dos veh\u00edculos",
            "start": 4181.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "casquillos",
            "start": 4186.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en unas bolsas",
            "start": 4188.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 4192.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4197.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partes de seres humanos pero",
            "start": 4199.42,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4203.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s",
            "start": 4205.659,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manchas de sangre S\u00ed pero no tenemos m\u00e1s",
            "start": 4208.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando pudi\u00e9ramos conocer m\u00e1s",
            "start": 4211.699,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Seguramente se va a saber m\u00e1s ya pero",
            "start": 4213.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de",
            "start": 4219.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n No nos ha enviado informaci\u00f3n",
            "start": 4222.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "porque el presidente en otro tema como",
            "start": 4225.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya sabemos este a\u00f1o hay elecciones en",
            "start": 4227.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seis entidades federativas presidente",
            "start": 4230.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "como siempre que hay elecciones salen a",
            "start": 4232.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "relucir Pues todo tipo de rumores que",
            "start": 4235.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son necesarios aclarar y qu\u00e9 mejor que",
            "start": 4237.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "usted para ellos en el \u00e1nimo de que no",
            "start": 4239.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se coacciona el voto a los ciudadanos",
            "start": 4242.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Nos gustar\u00eda que nos respondiera dos",
            "start": 4244.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "preguntas presidente si es verdad que",
            "start": 4246.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los ciudadanos que gocen de apoyos",
            "start": 4249.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 4251.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los perder\u00eda los podr\u00edan perder si votan",
            "start": 4252.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por un partido diferente a morena y dos",
            "start": 4255.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en el mismo sentido si es cierto que",
            "start": 4257.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "perder\u00edan su empleo los trabajadores de",
            "start": 4260.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales o estatales de",
            "start": 4262.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "donde el gobierno morena que voten por",
            "start": 4264.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "otro partido",
            "start": 4266.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 4268.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se han desesperado los",
            "start": 4270.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 4274.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "desesperados o sea enojad\u00edsimos",
            "start": 4277.659,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "nosotros no somos iguales",
            "start": 4286.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros venimos una lucha",
            "start": 4290.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 4294.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "El poder autoritario del antidemocracia",
            "start": 4298.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4302.54,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si actuamos de la misma forma como ellos",
            "start": 4305.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos traicion\u00e1ndonos",
            "start": 4311.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a nosotros mismos y traicionando al",
            "start": 4315.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4317.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Eso nunca lo vamos a hacer",
            "start": 4318.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Nosotros somos",
            "start": 4323.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "militantes de la libertad",
            "start": 4325.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 4328.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 4330.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos por ideales por",
            "start": 4333.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principios no por cargos no es la lucha",
            "start": 4336.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "del poder por el poder",
            "start": 4340.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o por la parafernalia del poder",
            "start": 4343.699,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "o por dinero",
            "start": 4347.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4351.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4353.98,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "lo aceptan",
            "start": 4356.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4361.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4363.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no aceptan",
            "start": 4368.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 4371.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "haya millones de mexicanos",
            "start": 4374.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que act\u00faan como honestidad y que tengan",
            "start": 4376.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ideales que tengan principios que tienen",
            "start": 4380.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ideales que tienen principios",
            "start": 4383.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s que son solidarios que son",
            "start": 4386.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fraternos que son honestos no",
            "start": 4388.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso no lo aceptan",
            "start": 4391.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4395.06,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n mostrando el cobre",
            "start": 4397.58,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4404.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el director del universal",
            "start": 4405.94,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "no del Exc\u00e9lsior no creo que haya mucha",
            "start": 4410.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "diferencia pero",
            "start": 4415.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4418.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 ayer un Twitter",
            "start": 4420.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4423.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "habla de",
            "start": 4427.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el presidente de Ucrania",
            "start": 4432.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y es una foto tomada",
            "start": 4436.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4441.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1ntos meses",
            "start": 4442.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pero esa misma foto la saca",
            "start": 4446.719,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "una periodista de milenio",
            "start": 4450.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Azucena",
            "start": 4455.3,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4458.3,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "S\u00ed y Televisa lo mismo",
            "start": 4463.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "saca unos misiles",
            "start": 4469.06,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "como disparos de misiles",
            "start": 4475.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4478.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una invasi\u00f3n",
            "start": 4482.36,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a otro pa\u00eds",
            "start": 4484.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hay mucho desparpajo",
            "start": 4492.739,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y en algunos casos Mala Fe",
            "start": 4497.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues esto de lo de San Jos\u00e9 de Gracia",
            "start": 4502.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 4507.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se quisieran",
            "start": 4510.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que fuese cierto",
            "start": 4513.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya desde anoche",
            "start": 4516.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 4521.179,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Twitter de li\u00e9bano porque",
            "start": 4523.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda gente sumada",
            "start": 4529.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero del mismo corte",
            "start": 4533.719,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ya editorrealizando",
            "start": 4538.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "por eso se equivocan Pues porque",
            "start": 4550.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en",
            "start": 4554.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n an\u00edmica",
            "start": 4556.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que los lleva",
            "start": 4562.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4564.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lanzarse",
            "start": 4566.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4570.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4574.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tener todos los elementos",
            "start": 4577.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hay un se\u00f1or que no conozco pero que",
            "start": 4585.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e9 en las redes y este",
            "start": 4588.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "polemiza mucho porque",
            "start": 4590.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "creo que chumel tambi\u00e9n ponlo este",
            "start": 4596.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo",
            "start": 4602.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "me van a rega\u00f1ar porque dicen que este",
            "start": 4604.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mis amigos",
            "start": 4607.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que para que los mencion\u00f3 aqu\u00ed pero no",
            "start": 4609.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no es que es un",
            "start": 4612.739,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 4614.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y es muy importante para que nadie se",
            "start": 4616.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "deje enga\u00f1ar",
            "start": 4620.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4621.699,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 4624.679,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este hay quien es",
            "start": 4626.84,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "les gusta todo esto",
            "start": 4633.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4636.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tienen tanto coraje",
            "start": 4638.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4642.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tan enojados por",
            "start": 4644.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 4647.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4650.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aceptan todo en contra nuestra",
            "start": 4652.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como ya tiene un pensamiento",
            "start": 4657.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy conservador ya no hay mucho que",
            "start": 4659.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4662.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero los j\u00f3venes s\u00ed",
            "start": 4663.739,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "siempre digo hasta sus hijos sus nietos",
            "start": 4666.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "siempre hablo de que como Francisco y",
            "start": 4671.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Madero queda hijo de un hacendado se",
            "start": 4674.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 a convocar al pueblo a tomar las",
            "start": 4677.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "armas en contra de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4680.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4685.1,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo odiaban los de su clase",
            "start": 4686.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lo considera un traidor de clase",
            "start": 4693.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero un hombre",
            "start": 4698.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4704.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos o lo que hablaba la",
            "start": 4705.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "vez pasada de prages Guerrero",
            "start": 4708.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "magonista tambi\u00e9n hijo de hacendado",
            "start": 4713.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "luchador por la justicia Entonces",
            "start": 4718.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4721.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es eso",
            "start": 4726.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero no hay otro en donde",
            "start": 4730.659,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 este diciendo de que Calder\u00f3n",
            "start": 4735.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s est\u00e1 esperando la orden de",
            "start": 4741.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 4743.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es viene est\u00e1 Calder\u00f3n a caballo es como",
            "start": 4750.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4754.6,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4755.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la lealtad",
            "start": 4757.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y el otro del L\u00edbano no lo consiguieron",
            "start": 4774.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4784.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero a este este se\u00f1alamiento",
            "start": 4786.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "le siguieron",
            "start": 4794.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "muchos otros",
            "start": 4798.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4805.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "usted nada m\u00e1s",
            "start": 4807.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la orden",
            "start": 4811.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4813.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estufas",
            "start": 4815.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4816.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y se enojan mucho los simpatizantes",
            "start": 4829.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestros yo les dir\u00eda que no se enojen",
            "start": 4832.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que no se enojen este",
            "start": 4836.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que entiendan",
            "start": 4840.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4843.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 4846.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "moralmente derrotados nuestros",
            "start": 4847.54,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4850.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que recuerden lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez",
            "start": 4852.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 4855.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "imposible",
            "start": 4858.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "por eso no pasa nada",
            "start": 4864.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vieron todo el esc\u00e1ndalo se imaginan",
            "start": 4869.62,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "el tiempo que les llev\u00f3 el dinero",
            "start": 4875.0,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "que gastaron",
            "start": 4880.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en la lanzada",
            "start": 4883.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 4886.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la esposa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n mi hijo",
            "start": 4888.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "realmente una casa en Houston",
            "start": 4891.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el esc\u00e1ndalo",
            "start": 4895.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como dos o tres d\u00edas",
            "start": 4897.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y robots",
            "start": 4906.02,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Y no s\u00f3lo 30 nacional internacional",
            "start": 4909.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ense\u00f1aron el cobre todos",
            "start": 4915.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no solo Loret sino Aristegui",
            "start": 4919.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan",
            "start": 4927.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "era demostrar de que somos iguales",
            "start": 4930.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4935.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "yo vine aqu\u00ed",
            "start": 4936.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "favorecer a familiares y amigos y",
            "start": 4941.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4946.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 4948.1,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y los conflictos de intereses",
            "start": 4952.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se quedaron con esa idea y los trae eso",
            "start": 4956.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy molestos mucho muy molesto Entonces",
            "start": 4960.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "se lanzan",
            "start": 4963.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4969.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4972.44,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "equivoca yo voy a hacer otra palabra",
            "start": 4975.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 4977.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y no son capaces",
            "start": 4982.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de ofrecer",
            "start": 4985.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 4987.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no son capaces de rectificar",
            "start": 4992.659,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de decir no se equivocamos",
            "start": 4998.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5004.42,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5008.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "creo que hoy sale una encuesta del",
            "start": 5011.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "universal o no A ver",
            "start": 5014.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 5024.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "un golpeteo",
            "start": 5030.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a todos los dedos",
            "start": 5032.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no les parece que algo",
            "start": 5036.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "nuevo est\u00e1 pasando en el pa\u00eds",
            "start": 5039.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "presidente solo para volver a la",
            "start": 5046.659,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pregunta y para evitar estas coacciones",
            "start": 5048.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al voto de los ciudadanos que tengan",
            "start": 5051.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "miedo porque hay veces que no conf\u00edan",
            "start": 5053.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "libremente est\u00e1 garantizado no haber",
            "start": 5056.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "represalias para ning\u00fan ciudadanos",
            "start": 5058.42,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed este me insultan todos los d\u00edas",
            "start": 5061.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 5066.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y nosotros respetamos el derecho a",
            "start": 5069.94,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 5073.12,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y la libertad de manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 5075.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 5080.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 5081.3,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "somos incapaces",
            "start": 5084.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5087.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "amenazar a nadie",
            "start": 5088.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "si luchamos contra eso desde hace a\u00f1os",
            "start": 5092.08,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "que luch\u00e1bamos porque",
            "start": 5096.54,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amenazaban a la gente de que ten\u00edan que",
            "start": 5100.139,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "votar por un partido",
            "start": 5103.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "porque si no les quitaban los programas",
            "start": 5105.94,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "sociales cuando yo empec\u00e9 all\u00e1 por el 88",
            "start": 5107.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "es una campa\u00f1a",
            "start": 5112.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "me acuerdo",
            "start": 5114.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5118.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "chabl\u00e9 municipio de Emiliano Zapata gan\u00f3",
            "start": 5120.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a",
            "start": 5123.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como reina de",
            "start": 5125.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la primavera",
            "start": 5128.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5135.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la desconocieron porque su familia",
            "start": 5137.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaba con nosotros",
            "start": 5142.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ya no les platico de",
            "start": 5146.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otras cosas porque aqu\u00ed me pasar\u00eda todo",
            "start": 5150.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 5153.219,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entonces como nosotros vamos a actuar",
            "start": 5153.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5157.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no libres",
            "start": 5160.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Somos libres",
            "start": 5163.179,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n",
            "start": 5169.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "65% de aprobaci\u00f3n",
            "start": 5171.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5176.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de todos los ataques",
            "start": 5180.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y es encuesta telef\u00f3nica",
            "start": 5199.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en las nuestras",
            "start": 5203.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5207.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "son casa por casa porque la mayor parte",
            "start": 5208.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la gente humilde pobre No tiene",
            "start": 5212.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 5214.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "estamos arriba del 70",
            "start": 5217.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y vuelvo a lo mismo de que le sirvi\u00f3",
            "start": 5226.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos los medios o casi todos",
            "start": 5232.0,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "las redes sociales Bots",
            "start": 5236.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trending",
            "start": 5240.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5245.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5247.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 5250.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5255.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5257.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "inteligente el pueblo es muy inteligente",
            "start": 5260.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pablo no es tonto tonto es el que piensa",
            "start": 5264.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto",
            "start": 5268.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y les cuesta mucho trabajo",
            "start": 5272.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cambiar de estrategia yo ni deber\u00eda de",
            "start": 5276.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estarles dando estos consejos",
            "start": 5279.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5282.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tienen que entender",
            "start": 5284.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que ya no es como antes que la pol\u00edtica",
            "start": 5286.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 5290.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula",
            "start": 5294.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "que el llamado c\u00edrculo rojo",
            "start": 5297.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o C\u00f3mo le llamaban a",
            "start": 5303.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la a la poblaci\u00f3n en general era c\u00edrculo",
            "start": 5307.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 5309.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el c\u00edrculo verde",
            "start": 5311.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese no contaba",
            "start": 5314.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era el c\u00edrculo rojo",
            "start": 5316.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 5320.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 5323.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los articulistas",
            "start": 5327.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los comentaristas de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 5330.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5333.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 5335.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos cient\u00edficos",
            "start": 5341.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ellos eran los que decidieron y",
            "start": 5347.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "las opiniones del New York Time del",
            "start": 5352.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Washington post",
            "start": 5356.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "da igual es el journal",
            "start": 5358.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed",
            "start": 5363.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora la mayor\u00eda",
            "start": 5366.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es la que decide",
            "start": 5370.36,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5371.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5377.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y a ver si no pones la la internacional",
            "start": 5379.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "t\u00fa te aguantas porque",
            "start": 5387.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5389.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ese es Para aprovechar no no pero",
            "start": 5392.159,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "ya si quieres te contesto eso este",
            "start": 5397.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con libertad todos a participar no hay",
            "start": 5402.58,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "represalias de ning\u00fan tipo",
            "start": 5406.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Lo \u00fanico es que",
            "start": 5409.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay una fan antidemocr\u00e1tico porque",
            "start": 5413.86,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "no quieren poner Casillas",
            "start": 5418.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para que la gente no",
            "start": 5423.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no participe",
            "start": 5426.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que eso tambi\u00e9n hay que dejarlo de",
            "start": 5431.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "manifiesto para que se entienda",
            "start": 5433.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eso es lo mismo Esta es la que hacen",
            "start": 5442.679,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 5447.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 5450.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que este",
            "start": 5455.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se enojen los",
            "start": 5463.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5465.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "estamos en segundo lugar a nivel mundial",
            "start": 5469.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "segundo lugar",
            "start": 5474.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "El primero est\u00e1 Mori",
            "start": 5477.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de India no tienes toda",
            "start": 5481.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el presente y para concluir presidente",
            "start": 5491.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00eda la Consigna El mensaje al",
            "start": 5493.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico al candidato que",
            "start": 5495.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trate de mediante estas amenazas",
            "start": 5497.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "coaccionar que",
            "start": 5499.36,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos en la manifestaciones",
            "start": 5503.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el que nos brinque es Charro el que no",
            "start": 5507.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "brinque es Charro el que haga eso",
            "start": 5510.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es conservador",
            "start": 5516.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 5519.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "es corrupto",
            "start": 5522.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el que haga eso",
            "start": 5524.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 5527.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Este es el se\u00f1or que",
            "start": 5532.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor posicionado",
            "start": 5535.239,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or de la India 73",
            "start": 5539.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "contra 21",
            "start": 5544.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y yo soy segundo 65",
            "start": 5547.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contra 28",
            "start": 5552.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero del resto bueno",
            "start": 5559.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal que lo diga pero",
            "start": 5565.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 5568.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5572.62,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacerles el d\u00eda a los adversarios",
            "start": 5575.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Solo dos aprobamos",
            "start": 5581.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y repito es este telef\u00f3nica",
            "start": 5594.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Por eso voy a seguir insistiendo con el",
            "start": 5607.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 5610.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 5613.06,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5618.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no deben de darle dinero",
            "start": 5622.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 5625.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y a la se\u00f1ora casal",
            "start": 5628.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 5631.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Un gobierno extranjero darle dinero a un",
            "start": 5634.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 5637.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "opositor para hacer guerra sucia",
            "start": 5639.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esas son de las cosas que tienen que",
            "start": 5643.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 5646.179,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica internacional",
            "start": 5648.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5651.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica lleva",
            "start": 5653.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os",
            "start": 5657.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si no cambian eso",
            "start": 5660.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pues no van a mejorar las cosas no va a",
            "start": 5666.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "cambiar el mundo",
            "start": 5669.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gente",
            "start": 5680.699,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1osa",
            "start": 5683.4,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "yo siempre les digo Amor con amor se",
            "start": 5686.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paga y no los voy a traicionar",
            "start": 5688.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nunca Jam\u00e1s",
            "start": 5690.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Nunca Jam\u00e1s",
            "start": 5694.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta que termine mi mandato si as\u00ed lo",
            "start": 5697.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 5701.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir adelante bueno Carlos",
            "start": 5703.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no tienes otra ah\u00ed ahora quedamos aqu\u00ed",
            "start": 5707.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5711.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet",
            "start": 5715.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Galindo de grupo transmedial La chispa",
            "start": 5717.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche Yucat\u00e1n Ciudad de",
            "start": 5720.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5722.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con respecto al tema de",
            "start": 5723.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "\u00e9l no s\u00e9 si nos pueda hablar",
            "start": 5728.34,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "o dar una parte si ya le dieron algo de",
            "start": 5731.219,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n C\u00f3mo va el rescate de los",
            "start": 5734.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5737.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de Ucrania y",
            "start": 5739.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Y si en alg\u00fan momento dado M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5741.719,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "preparado para darle asilo y recibir a",
            "start": 5746.02,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ucranianos que lo soliciten y no s\u00e9 si",
            "start": 5751.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta rusos que no est\u00e9n de acuerdo con",
            "start": 5755.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el la forma en que est\u00e1 actuando su",
            "start": 5757.619,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues tengo el informe",
            "start": 5762.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ya lleg\u00f3 el avi\u00f3n",
            "start": 5764.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "para el rescate de nuestros paisanos",
            "start": 5767.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 5773.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "como una hora lleg\u00f3",
            "start": 5774.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es esperar",
            "start": 5779.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la salida",
            "start": 5785.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el tener cuidado",
            "start": 5788.739,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para atraerlos Mejor dicho para que",
            "start": 5791.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salgan a la frontera",
            "start": 5795.54,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que salgan de Ucrania",
            "start": 5798.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este si hay condiciones",
            "start": 5801.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya se tiene el transporte pero",
            "start": 5805.5,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n es que si hay",
            "start": 5809.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 5813.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Mejor esperar",
            "start": 5815.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no exponer",
            "start": 5818.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n va a estar ah\u00ed ya se tiene",
            "start": 5820.84,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "permiso para estar un tiempo",
            "start": 5824.76,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 5829.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nosotros vamos a seguir con este tipo",
            "start": 5833.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de acciones",
            "start": 5838.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estamos obligados con nuestros con",
            "start": 5842.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ciudadanos de apoyarlos de traerlos",
            "start": 5845.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "sanos salvos",
            "start": 5849.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5851.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 5861.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya ya est\u00e1 ya",
            "start": 5863.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ruman\u00eda nada m\u00e1s es esperar",
            "start": 5872.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la salida",
            "start": 5875.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Ucrania",
            "start": 5878.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 el avi\u00f3n",
            "start": 5880.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5883.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 5886.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de todas las nacionalidades",
            "start": 5892.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5895.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es un territorio",
            "start": 5897.0,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es un pa\u00eds que protege",
            "start": 5901.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5906.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cuida",
            "start": 5908.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a refugiados a perseguidos",
            "start": 5909.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "a gente que",
            "start": 5914.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "busca salvarse",
            "start": 5917.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "frente a la guerra",
            "start": 5920.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y a las confrontaciones",
            "start": 5923.86,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "no vamos a cerrar el pa\u00eds",
            "start": 5927.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n lo digo",
            "start": 5931.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ayer",
            "start": 5933.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el secretario de turismo",
            "start": 5938.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 5941.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de que hay una relaci\u00f3n con",
            "start": 5943.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una aerol\u00ednea",
            "start": 5948.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rusa y",
            "start": 5950.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo empezaron a",
            "start": 5955.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a atacar en las redes",
            "start": 5958.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Pues que se sepa nosotros no nos vamos a",
            "start": 5962.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "cerrar a ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 5965.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "eso me recuerda",
            "start": 5969.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 cuando la pandemia",
            "start": 5972.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuando comenzaba la pandemia",
            "start": 5977.8,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "S\u00ed este un crucero",
            "start": 5982.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "andaba con",
            "start": 5986.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 5988.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con personas contagiadas y no los",
            "start": 5990.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dejaban",
            "start": 5993.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5995.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "que desembarcara",
            "start": 5998.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Y di la orden",
            "start": 6002.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de que se desembarcar\u00e1 en Cozumel",
            "start": 6005.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya D\u00f3nde est\u00e1 nuestro humanismo pues",
            "start": 6012.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n que",
            "start": 6020.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "quede de manifiesto",
            "start": 6022.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6027.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "meternos",
            "start": 6032.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "contradecir lo que establece nuestra",
            "start": 6037.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de no intervenci\u00f3n y",
            "start": 6041.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y",
            "start": 6043.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 6045.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 entiendan Cu\u00e1l es nuestra",
            "start": 6051.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 6055.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "OK Y entonces esa fecha que estaba",
            "start": 6058.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "probable de que regresaran el d\u00eda 3 o 4",
            "start": 6061.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de marzo todav\u00eda puede cambiar de",
            "start": 6065.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos a saber de acuerdo a las",
            "start": 6068.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "condiciones de Ucrania",
            "start": 6070.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6073.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya se tienen contratados los autobuses y",
            "start": 6075.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todos para el traslado Pero va a",
            "start": 6080.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "depender",
            "start": 6083.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de la confrontaci\u00f3n de los",
            "start": 6084.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 6087.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en otro tema",
            "start": 6089.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 6092.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta veda no permite hablar de",
            "start": 6095.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "muchas situaciones",
            "start": 6099.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de muchos proyectos pero despu\u00e9s del 10",
            "start": 6101.719,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de Abril solamente se van a tener unos",
            "start": 6106.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6109.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ya libres donde se pueden tocar muchos",
            "start": 6110.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "temas y sin embargo vuelve a pocos d\u00edas",
            "start": 6112.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "se vuelve a iniciar otra veda",
            "start": 6116.76,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "por ya por direcciones lo que",
            "start": 6120.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "comentaban hace rato por las elecciones",
            "start": 6124.34,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en seis estados de nuevo se volvi\u00f3 a",
            "start": 6126.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hacer otra vida esto",
            "start": 6128.94,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le limita mucho limitar\u00eda mucho la",
            "start": 6132.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6136.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sobre todo hablar de cierta",
            "start": 6139.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6143.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no porque este mientras",
            "start": 6146.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6150.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "convoque",
            "start": 6155.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "apoyar a un partido candidatos",
            "start": 6157.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Pues no hay ning\u00fan problema",
            "start": 6165.36,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6167.15,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda hacer propaganda",
            "start": 6172.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero informar no",
            "start": 6178.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un derecho ciudadano la informaci\u00f3n",
            "start": 6183.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no con fines",
            "start": 6189.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electorales pol\u00edticos",
            "start": 6192.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sino informar",
            "start": 6197.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que vamos a seguir haciendo",
            "start": 6203.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "o sea b\u00e1sicamente",
            "start": 6207.239,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ahora que voy a las giras",
            "start": 6209.78,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "decidimos no transmitir por ejemplo",
            "start": 6213.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los actos que adem\u00e1s son cerrados",
            "start": 6220.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pero los saludos a la gente",
            "start": 6225.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "procuramos no",
            "start": 6229.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "transmitir nada de eso",
            "start": 6231.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuidar eso",
            "start": 6235.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Ok nos llama mucho la atenci\u00f3n eso s\u00ed",
            "start": 6239.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 promoviendo",
            "start": 6242.1,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6246.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 6248.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 cumpliendo con la",
            "start": 6252.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6253.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es que no hay informaci\u00f3n",
            "start": 6257.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "escuchan ustedes algo",
            "start": 6267.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Llamando a la gente a participar",
            "start": 6270.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6275.639,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada nada nada",
            "start": 6280.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero eso es otra cosa la gente",
            "start": 6287.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya lo dije est\u00e1 muy despierta",
            "start": 6293.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy consciente",
            "start": 6297.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "muy avispada muy politizada",
            "start": 6300.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo de las redes sociales",
            "start": 6307.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "es Algo extraordinario",
            "start": 6310.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los Bots y los insultos",
            "start": 6315.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero es libertad",
            "start": 6325.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6333.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mucha gente que opina bien y otros",
            "start": 6336.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "tan que lo que hacen",
            "start": 6343.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es que muestran lo que son",
            "start": 6346.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6351.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "le sale su",
            "start": 6354.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "su racismo",
            "start": 6358.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para eso ayuda a las redes",
            "start": 6362.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para que todo mundo se sincere",
            "start": 6367.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no a la hipocres\u00eda",
            "start": 6371.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo del se\u00f1or chumel",
            "start": 6378.179,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "comandante \u00f3rdenes o algo as\u00ed es",
            "start": 6382.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo",
            "start": 6387.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "creo que fue un embajadora de no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6393.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que dijo este",
            "start": 6395.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "le dijo contest\u00f3 a otro T\u00fa est\u00e1s Este",
            "start": 6398.119,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "subvencionado o te est\u00e1n dando",
            "start": 6404.3,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "rulos",
            "start": 6408.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o tamales S\u00ed o sea",
            "start": 6410.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6414.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no sabe lo que son los tamales",
            "start": 6416.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como para enviarle una guajolota",
            "start": 6422.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6426.17,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6430.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "unos tamales de Oaxaca en fin",
            "start": 6435.92,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6438.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero todo eso sale",
            "start": 6440.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes no sal\u00eda",
            "start": 6443.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eran comentarios",
            "start": 6446.699,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de amigos",
            "start": 6448.82,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "en familia",
            "start": 6450.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero ahora se animan",
            "start": 6453.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "se lanzan",
            "start": 6459.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y le salen",
            "start": 6461.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el clasismo",
            "start": 6465.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el racismo",
            "start": 6468.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hubo uno que dijo me da",
            "start": 6470.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este mucho coraje",
            "start": 6474.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6478.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se est\u00e9",
            "start": 6482.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bombardeando que",
            "start": 6484.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Habr\u00eda que ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1n",
            "start": 6487.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "haciendo porque no sabemos",
            "start": 6490.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dice a",
            "start": 6494.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los este blancos",
            "start": 6497.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ojos azules",
            "start": 6500.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6505.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Claro que da coraje que se bombardea los",
            "start": 6508.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "blancos y a los ojos de verdad que se",
            "start": 6511.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bombarde a cualquier ser humano a",
            "start": 6514.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cualquier ser humano",
            "start": 6517.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayer mismo",
            "start": 6519.239,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6523.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una librer\u00eda",
            "start": 6526.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este cafeter\u00eda",
            "start": 6529.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "famosa",
            "start": 6532.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n",
            "start": 6534.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Ahora me voy a acordar de c\u00f3mo se llama",
            "start": 6541.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no dejaron",
            "start": 6546.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6549.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el flautista",
            "start": 6551.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Horacio Franco",
            "start": 6554.699,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y otros en una mesa y estaba con ellos",
            "start": 6557.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "una mujer otom\u00ed",
            "start": 6560.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y quiso ir al ba\u00f1o y no la dejaron",
            "start": 6564.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el lugar",
            "start": 6570.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ese casal\u00e1n imag\u00ednense",
            "start": 6572.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de exposici\u00f3n Es sobre cultura la casa",
            "start": 6577.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y esto hay que seguirlo",
            "start": 6585.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 6588.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto es parte del cambio de la",
            "start": 6592.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6594.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no al racismo no al clasismo no a la",
            "start": 6595.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n",
            "start": 6599.52,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no a la mentira",
            "start": 6604.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la verdad nos va a ser libres",
            "start": 6608.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Nos tiene que hacer libres por completo",
            "start": 6611.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 6613.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6617.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hasta donde afectar\u00eda",
            "start": 6619.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hay grupos financieros que dicen bueno",
            "start": 6622.639,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todo esta situaci\u00f3n en Rusia en Ucrania",
            "start": 6625.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este hasta donde afectar\u00eda la econom\u00eda",
            "start": 6629.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6632.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con respecto a determinadas \u00e1reas",
            "start": 6634.699,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no tenemos problema Ya lo expliqu\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6639.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 blindado S\u00ed decirle al pueblo de",
            "start": 6642.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no hay nada que preocuparnos",
            "start": 6644.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6648.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque la econom\u00eda est\u00e1 creciendo",
            "start": 6650.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el jueves",
            "start": 6656.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 6659.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que todos los jueves de",
            "start": 6661.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de mes del primer jueves",
            "start": 6665.06,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "del mes se va a informar sobre",
            "start": 6669.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "datos econ\u00f3micos",
            "start": 6677.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 6679.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este jueves pero ya puedo adelantar de",
            "start": 6682.86,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6687.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "son muy buenos los resultados",
            "start": 6688.159,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en empleo estamos creciendo es muy",
            "start": 6692.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "probable",
            "start": 6695.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que este febrero",
            "start": 6699.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en creaci\u00f3n de empleos sea",
            "start": 6701.54,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "el de los m\u00e1s",
            "start": 6706.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "altos",
            "start": 6709.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en varios a\u00f1os",
            "start": 6711.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en febrero",
            "start": 6715.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que termina hoy",
            "start": 6718.44,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Pero eso vamos a darlo a conocer el",
            "start": 6722.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "jueves de acuerdo a datos de el seguro",
            "start": 6725.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social y sigue llegando inversi\u00f3n",
            "start": 6729.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 6731.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1 garantizado que no va a aumentar el",
            "start": 6734.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 6737.099,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la luz",
            "start": 6738.139,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ni va a aumentar el precio de las",
            "start": 6740.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gasolinas ni del diesel ni del gas",
            "start": 6742.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6750.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de repente agarran",
            "start": 6751.94,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6756.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gasolinera y le toman la foto",
            "start": 6760.04,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "dice ya est\u00e1 26 pesos en litros eso lo",
            "start": 6764.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vi creo que en el reforma",
            "start": 6768.659,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y en El Milenio lo viste eso",
            "start": 6771.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6775.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues no",
            "start": 6778.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "puede darse un caso Pero eso no es",
            "start": 6780.38,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el promedio",
            "start": 6785.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el promedio de la regular es 21 pesos",
            "start": 6787.739,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "aproximadamente no",
            "start": 6791.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a ver vuelve a poner",
            "start": 6796.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no y y me gustar\u00eda",
            "start": 6799.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a ver que este porque hablastes de",
            "start": 6804.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez qu\u00e9",
            "start": 6808.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez que estaba a 24 Ju\u00e1rez Nuevo",
            "start": 6811.199,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n a 24 pesos a ver",
            "start": 6815.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a ver si nos mandan alg\u00fan conocido",
            "start": 6819.5,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que le tome una foto ahora mismo",
            "start": 6824.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "a una gasolinera dos a tres de Cu\u00e1nto",
            "start": 6829.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vale la gasolina en Ju\u00e1rez en Ciudad",
            "start": 6832.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 6837.179,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "es lo mismo que han hecho con otros",
            "start": 6839.96,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "productos se\u00f1or presidente hasta con la",
            "start": 6842.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tortilla si quieren buscar una cara pues",
            "start": 6844.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "yo encontr\u00e9 en la Condesa el kilo a 122",
            "start": 6846.659,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "pesos de tortilla de veras de veras es",
            "start": 6850.5,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "un restaurante de lujo que lo vende por",
            "start": 6855.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "docena y por kilo salen 122 pesos que de",
            "start": 6859.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ma\u00edces end\u00e9micos de algunas zonas de",
            "start": 6862.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "Oaxaca se van de traer hasta caminando",
            "start": 6865.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "yo creo pero si andan buscando",
            "start": 6868.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ejemplos extremos Por los van a",
            "start": 6872.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "encontrar pero aqu\u00ed el precio promedio",
            "start": 6874.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "21 pesos con 11 centavos y eso tambi\u00e9n",
            "start": 6876.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "gracias en las circunstancias actuales a",
            "start": 6881.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica del gobierno que tiene este",
            "start": 6884.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "incentivo del",
            "start": 6887.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "99.1% al 10 23.10 y ejemplos pues como",
            "start": 6888.38,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "como los mencionamos nosotros exponemos",
            "start": 6893.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dos tipos de ejemplos El ejemplo",
            "start": 6896.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con el margen considerando el margen y",
            "start": 6899.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edamos en la regular el shell en",
            "start": 6903.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "moyoac\u00e1n Veracruz 2299 12 65 es es el",
            "start": 6906.06,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "margen pero tambi\u00e9n si no tomamos en",
            "start": 6911.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuenta el el margen tambi\u00e9n lo damos a",
            "start": 6916.38,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "conocer son de la semana pasada lo mejor",
            "start": 6919.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pueden encontrar un ejemplo mejor hoy en",
            "start": 6923.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana que nosotros lo estar\u00edamos",
            "start": 6927.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dando a conocer dentro de 8 dentro de",
            "start": 6929.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocho d\u00edas pero en la app de litro por",
            "start": 6933.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "litro que no toma en cuenta el margen",
            "start": 6935.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solamente el precio final que paga el",
            "start": 6937.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "consumidor tenemos como la gasolina",
            "start": 6940.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "regular la encontramos a 19:45",
            "start": 6943.52,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "de en g500 de Minatitl\u00e1n Veracruz y esta",
            "start": 6949.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gasolinera que es de las pocas que hay",
            "start": 6954.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de mascota Jalisco y abusa",
            "start": 6956.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de esta gasolina que seguro es",
            "start": 6959.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la panader\u00eda de la abarrote y",
            "start": 6961.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del hotelito y de todo a 24 d\u00edas de",
            "start": 6964.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex para la para la regular",
            "start": 6967.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y lo que hab\u00edamos",
            "start": 6971.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comentado que shell que es el ejemplo",
            "start": 6973.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sacado aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 6977.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6978.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2699 en la Miguel Hidalgo",
            "start": 6980.0,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "2699 en la Miguel Hidalgo cuando el el",
            "start": 6984.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "promedio de la de la Premium ya lo",
            "start": 6987.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos nosotros viendo hace un",
            "start": 6991.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "momento es de 23 d\u00edas",
            "start": 6994.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "son casi cuatro pesos m\u00e1s",
            "start": 6997.46,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pasad\u00edsimo de rosca el precio honesta Lo",
            "start": 7001.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bueno es que en la esquina de enfrente",
            "start": 7004.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Lo dan tres cuates pues m\u00e1s barato",
            "start": 7006.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "entonces hay que enfocarnos a buscar",
            "start": 7010.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las mejores opciones para",
            "start": 7013.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nosotros como consumidores como",
            "start": 7015.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 7017.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "vuelves a recordar de la importancia del",
            "start": 7021.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sistema de la aplicaci\u00f3n",
            "start": 7024.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es gratuita lo pueden bajar en Android o",
            "start": 7028.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en iOS tenemos m\u00e1s de",
            "start": 7032.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "400.000 descargas de este sistema y",
            "start": 7035.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "ustedes en su tel\u00e9fono inteligente",
            "start": 7039.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pueden ver determinando el radio de Cu\u00e1l",
            "start": 7041.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es la ruta que ustedes recorren Cu\u00e1les",
            "start": 7045.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "son las opciones de gasolineras y ah\u00ed se",
            "start": 7047.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "dan cuenta de m\u00e1s de Cu\u00e1l es la m\u00e1s",
            "start": 7050.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "barata en la ruta que ustedes recorren y",
            "start": 7052.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el tipo de combustible que compran",
            "start": 7055.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden determinar ah\u00ed Cu\u00e1les son",
            "start": 7057.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las que han sido sancionadas y las que",
            "start": 7061.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nunca han sido sancionadas que siempre",
            "start": 7064.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "han sido muy buenos",
            "start": 7065.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proveedores de gasolina de Premium",
            "start": 7067.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "regular y de y de diesel es gratuita la",
            "start": 7070.94,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "descarga en ambos sistemas aplica la app",
            "start": 7074.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "si les ayuda a poder hacer reparaciones",
            "start": 7077.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en autom\u00e1tico d\u00eda con d\u00eda en donde",
            "start": 7080.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ustedes viven",
            "start": 7083.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tienes la de Ciudad Ju\u00e1rez de hoy",
            "start": 7086.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ah bueno pero miren",
            "start": 7092.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lo que cuesta en Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 7098.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "toda la frontera",
            "start": 7103.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "hay un ahorro sobre todo en la frontera",
            "start": 7105.5,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con Texas",
            "start": 7110.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el ahorro puede ser de 5",
            "start": 7114.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pesos por litro",
            "start": 7119.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n o sea si as\u00ed as\u00ed Si cuesta",
            "start": 7121.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 21 all\u00e1 16",
            "start": 7126.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y 10%",
            "start": 7129.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": ", nada m\u00e1s barato",
            "start": 7131.659,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "y toda la frontera",
            "start": 7136.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7140.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hasta California",
            "start": 7142.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed en California es m\u00e1s cara la",
            "start": 7144.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "gasolina que en Texas",
            "start": 7147.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "pero de todas formas",
            "start": 7150.139,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en Tijuana vale lo mismo que vale en el",
            "start": 7153.099,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds y a veces menos 19 20",
            "start": 7158.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pesos el litro Hemos cumplido con el",
            "start": 7162.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar los precios",
            "start": 7166.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de los combustibles y vamos a seguir",
            "start": 7171.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumpliendo entonces",
            "start": 7173.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7176.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la gente no se preocupe",
            "start": 7177.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por esta situaci\u00f3n",
            "start": 7183.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de Invasi\u00f3n que se est\u00e1 este padeciendo",
            "start": 7187.159,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "es muy lamentable",
            "start": 7191.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la guerra Eso s\u00ed las invasiones y Las",
            "start": 7194.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Guerras este",
            "start": 7198.32,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no podemos ser ajenos pues no podemos",
            "start": 7201.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "darle la espalda a eso pero los efectos",
            "start": 7205.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que pueda tener en la econom\u00eda",
            "start": 7208.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional son m\u00ednimos",
            "start": 7211.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ahora ni siquiera se est\u00e1 moviendo mucho",
            "start": 7215.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el precio del gas",
            "start": 7218.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n en Europa",
            "start": 7220.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que es donde les afectar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7224.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente y",
            "start": 7229.659,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en cuanto a nuestra moneda en cuanto al",
            "start": 7233.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 7237.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuando se da la invasi\u00f3n",
            "start": 7239.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pues este sube",
            "start": 7242.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aumenta el d\u00f3lar con relaci\u00f3n al peso",
            "start": 7247.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 7251.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vuelve a vamos a decir",
            "start": 7254.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la normalidad est\u00e1 estable",
            "start": 7259.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7263.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente",
            "start": 7265.54,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n en todo el sexenio",
            "start": 7267.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00eda dado eso",
            "start": 7273.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "en varios escenas",
            "start": 7277.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces va bien la econom\u00eda y",
            "start": 7282.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n creando empleos",
            "start": 7285.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y vamos a informar el jueves",
            "start": 7288.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "jefe del estado mexicano y presidente de",
            "start": 7298.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos soy su servidor",
            "start": 7301.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Carlos pozos soy reportero de los",
            "start": 7303.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culo oficial y columnista de la",
            "start": 7307.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revista petr\u00f3leo y energ\u00eda como usted lo",
            "start": 7309.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acaba de ver en las encuestas usted no",
            "start": 7312.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 solo presidente",
            "start": 7315.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Y ante la imagen de Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 7317.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que en realidad Ese s\u00ed es un gran",
            "start": 7320.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "periodista quiero aclararle que no todos",
            "start": 7322.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "somos Loret ni todos somos mexicanos a",
            "start": 7326.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n ni todos somos",
            "start": 7329.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "reforma ni todos somos El Universal ni",
            "start": 7332.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "animal pol\u00edtico y otros medios m\u00e1s una",
            "start": 7335.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vez aclarado esto se\u00f1or presidente",
            "start": 7338.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 mi pregunta despu\u00e9s del derrumbe",
            "start": 7341.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del reportaje de la casa gris por",
            "start": 7344.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inconsistente y tendencioso se abre una",
            "start": 7347.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nueva p\u00e1gina en la agenda de sus",
            "start": 7351.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opositores ayer el peri\u00f3dico Reforma y",
            "start": 7353.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "el portal animal pol\u00edtico cuyo due\u00f1o es",
            "start": 7356.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Gerardo M\u00e1rquez involucrado en diversos",
            "start": 7360.44,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "desv\u00edos entre ellos la estafa maestra",
            "start": 7363.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "publicaron a ocho columnas Y de forma",
            "start": 7367.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "destacada que Juan collado denunci\u00f3 ante",
            "start": 7370.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 7373.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presu distorsiones de Julio ch\u00e9veres a",
            "start": 7376.3,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus abogados con la intenci\u00f3n",
            "start": 7380.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de ofrecerle la libertad",
            "start": 7382.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "La pregunta es se\u00f1or presidente este",
            "start": 7387.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "asunto nuevo es un nuevo ataque a su",
            "start": 7390.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gobierno y funcionarios este tipo de",
            "start": 7394.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "publicaciones en entorpecen el mismo",
            "start": 7397.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "procedimiento judicial y cu\u00e1l es la",
            "start": 7401.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "postura que tendr\u00e1 su gobierno ante este",
            "start": 7404.659,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuevo episodio",
            "start": 7408.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bueno mire en todos estos casos",
            "start": 7410.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 7414.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "planteamiento ha sido el que se procure",
            "start": 7417.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 7424.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que devuelvan del dinero",
            "start": 7427.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para ser claros",
            "start": 7431.0,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7434.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay pruebas de que",
            "start": 7435.579,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hubo desv\u00edo de recursos",
            "start": 7439.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que independientemente de",
            "start": 7447.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de del castigo jur\u00eddico legal",
            "start": 7454.52,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "que deben de recibir estas personas que",
            "start": 7460.119,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "se tomen consideraci\u00f3n",
            "start": 7465.82,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n del dinero",
            "start": 7469.579,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esto lo hacen en Estados Unidos",
            "start": 7473.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperan incluso recuperan hasta dinero",
            "start": 7476.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es nuestro",
            "start": 7479.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y por lo general no lo devuelven a",
            "start": 7482.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7485.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Entonces yo eso es lo que he recomendado",
            "start": 7487.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en todos estos casos",
            "start": 7490.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7492.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 7496.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7500.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "he tenido injerencia",
            "start": 7502.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque son asuntos",
            "start": 7506.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que maneja la fiscal\u00eda",
            "start": 7508.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed hay algo",
            "start": 7514.579,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "chusco que tiene que ver con este asunto",
            "start": 7516.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or collado",
            "start": 7522.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues es abogado y era abogado",
            "start": 7525.92,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "de Salinas de Gortari y de Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 7532.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Nieto s\u00ed",
            "start": 7535.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7538.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no me consta Pero",
            "start": 7540.92,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 7543.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Salina S\u00ed porque",
            "start": 7545.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7548.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 lo de ahumada",
            "start": 7550.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se acuerdan que yo era jefe de gobierno",
            "start": 7552.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y Salinas hizo gestiones",
            "start": 7557.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en Cuba para",
            "start": 7561.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se protegiera ahumada",
            "start": 7564.099,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Y luego el gobierno de Cuba se dio",
            "start": 7568.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 7570.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de que era una trampa porque estaban",
            "start": 7572.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quedando como encubridores",
            "start": 7575.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y yo hice un reclamo",
            "start": 7580.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "como jefe de gobierno al gobierno cubano",
            "start": 7582.699,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "su momento y hubo una respuesta",
            "start": 7586.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "este favorable",
            "start": 7589.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 7593.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dije de que como un gobierno",
            "start": 7597.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 7600.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "iba a terminar",
            "start": 7603.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "protegiendo a delincuentes solo",
            "start": 7605.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7610.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la amistad",
            "start": 7612.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con Carlos Salinas",
            "start": 7614.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Entonces el que fue a defender ahumada",
            "start": 7618.44,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "fue este se\u00f1or",
            "start": 7623.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7625.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "collar eso que les estoy",
            "start": 7627.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "relatando pues tiene casi 20 a\u00f1os",
            "start": 7632.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7634.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo no",
            "start": 7639.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a saber nada de \u00e9l ni",
            "start": 7640.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tengo ning\u00fan problema con \u00e9l lo que supe",
            "start": 7646.119,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "fue cuando lo detuvieron que estaba",
            "start": 7650.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comiendo",
            "start": 7653.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7656.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el dirigente",
            "start": 7660.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "del Carlos",
            "start": 7662.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la anterior Secretario del sindicato",
            "start": 7667.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "petrolero n\u00famero de Champions",
            "start": 7671.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y me dicen que cuando llega a la polic\u00eda",
            "start": 7674.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los de la fiscal\u00eda",
            "start": 7677.139,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Pues todos pensaban que era",
            "start": 7680.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este a detener a",
            "start": 7685.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Romero echan porque este se\u00f1or es el",
            "start": 7688.599,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 7692.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Pues de muchos",
            "start": 7693.739,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "potentados Y no y era \u00e9l",
            "start": 7696.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed me enter\u00e9",
            "start": 7701.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que lo hab\u00edan",
            "start": 7705.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7707.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aprendido y ya despu\u00e9s pues que era por",
            "start": 7708.82,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "un dinero que ten\u00eda",
            "start": 7714.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 7717.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un asunto de recursos y cuando me",
            "start": 7720.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "plantearon que si hab\u00eda posibilidad de",
            "start": 7725.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 7728.3,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "\u00e9l pudiera defenderse y este",
            "start": 7730.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y que saliera de la c\u00e1rcel incluso sus",
            "start": 7740.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hijos por",
            "start": 7743.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "respeto a la familia y todo yo lo que",
            "start": 7745.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 7748.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 7751.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "repare el da\u00f1o que devuelvan el dinero",
            "start": 7754.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7757.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me acuerdo que",
            "start": 7759.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si antes de eso o despu\u00e9s de eso",
            "start": 7762.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me mand\u00f3 a decir",
            "start": 7768.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7770.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Este quer\u00eda \u00e9l entregar",
            "start": 7773.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos para la compra de",
            "start": 7777.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "unos boletos de avi\u00f3n del avi\u00f3n",
            "start": 7781.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7783.679,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y a la persona que me dijo bueno",
            "start": 7785.78,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no es este",
            "start": 7791.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "A m\u00ed que me tiene que dar o al gobierno",
            "start": 7794.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no tiene que",
            "start": 7796.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con la fiscal\u00eda de",
            "start": 7802.48,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de dan y por ley la fiscal\u00eda",
            "start": 7806.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todo lo que recupera",
            "start": 7810.139,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este lo tiene que entregar",
            "start": 7813.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 7817.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo robado",
            "start": 7820.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "o sea lo que pas\u00f3 con",
            "start": 7822.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7824.84,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "con este se\u00f1or",
            "start": 7826.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de altos hornos",
            "start": 7829.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que ya devolvi\u00f3 50 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 7832.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "eso es para los fertilizantes que se",
            "start": 7836.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entregan a los campesinos eso es lo que",
            "start": 7840.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estamos nosotros planeados",
            "start": 7842.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7845.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7846.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7848.05,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "hay esta denuncia Pues que se investigue",
            "start": 7850.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que la misma fiscal\u00eda",
            "start": 7853.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "investigue si el se\u00f1or fue este Como",
            "start": 7856.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 7860.239,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobornado o amenazado dice que es una",
            "start": 7861.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n de extorsionada del Estado",
            "start": 7865.099,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "porque Julio serrer suceda s\u00ed",
            "start": 7867.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a veces los mal aconsejan",
            "start": 7876.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que cuando este se\u00f1or",
            "start": 7880.46,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ancira",
            "start": 7884.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda firmado de que iba a devolver",
            "start": 7886.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "200 millones de d\u00f3lares",
            "start": 7888.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 7891.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 de que no iba a devolver nada",
            "start": 7895.719,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y desde aqu\u00ed",
            "start": 7901.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo de manera abierta franca",
            "start": 7904.699,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de recomend\u00e9 que no le hiciera caso",
            "start": 7909.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a sus abogados o a la gente que le",
            "start": 7914.06,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda apoyo pensando de que as\u00ed",
            "start": 7917.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "no iba a pagar nada",
            "start": 7922.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no hay cosas m\u00e1s",
            "start": 7925.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importantes en la vida que la libertad",
            "start": 7927.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y la conciencia tranquila no",
            "start": 7931.28,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "afortunadamente entendi\u00f3 y ya dio el",
            "start": 7934.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "primer abono de 50 millones Pues es lo",
            "start": 7938.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismo que le dir\u00eda al se\u00f1or",
            "start": 7941.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9 pensando",
            "start": 7944.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que porque",
            "start": 7947.38,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Salinas eso amigo",
            "start": 7949.659,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y Salinas tiene mucha influencia en el",
            "start": 7952.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7956.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que eso no hay duda",
            "start": 7958.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7962.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en reforma est\u00e1 en contra de nosotros",
            "start": 7964.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que eso le va a ayudar no",
            "start": 7968.659,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "si \u00e9l cometi\u00f3 un error y este est\u00e1",
            "start": 7973.52,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "demostrado y tiene ese dinero en el",
            "start": 7978.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "extranjero que repare el da\u00f1o",
            "start": 7981.619,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "te repare el da\u00f1o y que busque un",
            "start": 7985.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7988.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo le recomendar\u00eda pero",
            "start": 7990.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "intentar",
            "start": 7993.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "mediante una campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 7995.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7999.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "defenderse",
            "start": 8001.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes",
            "start": 8003.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que sus abogados vayan a la",
            "start": 8007.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 8011.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el fiscal Oye de audiencia Este s\u00ed los",
            "start": 8013.719,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "atender\u00eda sobre todo a los familiares",
            "start": 8018.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque siempre hay que tener siempre",
            "start": 8023.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "consideraciones con los familiares",
            "start": 8028.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 8034.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este una se\u00f1ora all\u00e1",
            "start": 8035.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en la presa",
            "start": 8041.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de Santa Mar\u00eda",
            "start": 8044.099,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8048.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entrega una mujer humilde",
            "start": 8049.739,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "campesina me entrega sus expediente y me",
            "start": 8053.619,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dice Ay\u00fadenme este porque",
            "start": 8058.06,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tienen preso a mi hijo",
            "start": 8062.099,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y lleva cinco a\u00f1os y no lo sentencian Ya",
            "start": 8065.739,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00e9 de Cu\u00e1l era el delito ya me",
            "start": 8071.139,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 8073.9,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y este yo s\u00e9 que usted me va a ayudar",
            "start": 8076.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque mi hijo es inocente y le digo",
            "start": 8078.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Mire no conozco todav\u00eda a una mam\u00e1",
            "start": 8080.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que diga lo contrario",
            "start": 8086.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "del amor de las madres a los hijos",
            "start": 8088.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Sublime entonces D\u00e9jenme el documento",
            "start": 8093.179,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "entonces la familia es otra cosa",
            "start": 8098.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "por eso los que se portan mal",
            "start": 8101.8,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "deben pensar No s\u00f3lo en ellos",
            "start": 8105.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen sus madres en sus hijos en sus",
            "start": 8112.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 8116.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque afectan",
            "start": 8119.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 8123.219,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pero yo les recomendar\u00eda eso m\u00e1s que las",
            "start": 8126.219,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "ocho columnas y el esc\u00e1ndalo es como lo",
            "start": 8131.86,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de la casa este gris",
            "start": 8136.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8141.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 8145.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque es de sentido com\u00fan",
            "start": 8148.179,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8151.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a veces el sentido com\u00fan es el menos",
            "start": 8154.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "com\u00fan de los sentidos",
            "start": 8156.76,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8159.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 8160.619,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de coraje",
            "start": 8163.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como los obnubila Y c\u00f3mo",
            "start": 8168.84,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "inflan cosas pensando",
            "start": 8175.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que pueden",
            "start": 8178.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imponerse",
            "start": 8181.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8185.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "yo autorizando",
            "start": 8186.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que le den un contrato a una empresa",
            "start": 8191.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 8193.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que de esa manera le rente una casa",
            "start": 8196.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a mi hijo",
            "start": 8201.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "o sea es",
            "start": 8207.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elemental",
            "start": 8210.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo",
            "start": 8214.479,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios de ideales",
            "start": 8217.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8222.719,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 8228.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la periodista y los periodistas que",
            "start": 8230.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "participaron en eso no son capaces de",
            "start": 8233.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ofrecer una disculpa",
            "start": 8236.2,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 el conflicto de intereses",
            "start": 8240.28,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8248.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 8250.5,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "equiparar esto",
            "start": 8252.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al caso o el asunto",
            "start": 8254.939,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8259.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la casa blanca y otras cosas",
            "start": 8261.059,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 8267.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8271.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "serenarse",
            "start": 8277.139,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Y aunque nos tenga mucho coraje",
            "start": 8278.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que respiren",
            "start": 8284.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que cuenten Hasta 10",
            "start": 8287.08,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y que indaguen",
            "start": 8289.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que no se equivoquen",
            "start": 8292.979,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que no hagan el rid\u00edculo",
            "start": 8296.26,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed este afecta y que tambi\u00e9n",
            "start": 8302.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos comprendan",
            "start": 8309.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y ofrecemos disculpas porque tenemos que",
            "start": 8312.519,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "defender el proyecto",
            "start": 8315.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ser\u00eda masoquismo",
            "start": 8319.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "quedarnos callados",
            "start": 8322.679,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8329.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no hacer uso del derecho de r\u00e9plica",
            "start": 8331.019,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 8335.559,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8341.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 relacionado Claro porque es este",
            "start": 8342.719,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un abogado vinculado",
            "start": 8347.639,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "a Salinas y de un peri\u00f3dico vinculado a",
            "start": 8350.38,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8353.74,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8355.85,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado no no no",
            "start": 8358.139,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no no no no hay ning\u00fan v\u00ednculo no tiene",
            "start": 8364.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que ver en nada",
            "start": 8366.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "No es que",
            "start": 8369.42,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda buena relaci\u00f3n con la",
            "start": 8373.439,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n no ten\u00edan este",
            "start": 8376.84,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n y yo necesitaba",
            "start": 8381.099,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este que me ayudaron",
            "start": 8384.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para atender asuntos",
            "start": 8388.179,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8391.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tipo pol\u00edtico de relaci\u00f3n con",
            "start": 8394.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 8397.66,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "incluso con el poder judicial con",
            "start": 8399.72,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "este la fiscal\u00eda que hay asuntos de",
            "start": 8405.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8408.939,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 8410.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "o los amparos",
            "start": 8411.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y necesitamos relaciones",
            "start": 8416.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en lo fundamental en lo b\u00e1sico cuando",
            "start": 8419.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio el inter\u00e9s general con",
            "start": 8422.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 8425.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y necesitaba yo",
            "start": 8427.439,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a una gente como Ad\u00e1n",
            "start": 8431.02,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este para resolver",
            "start": 8436.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y buscando que",
            "start": 8440.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este los equilibrios pues",
            "start": 8442.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 tambi\u00e9n lo de la consejer\u00eda",
            "start": 8449.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica para",
            "start": 8451.899,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "resolver problemas",
            "start": 8456.42,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la licenciada",
            "start": 8459.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Cordero una muy buena persona",
            "start": 8463.479,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "una profesional",
            "start": 8466.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8469.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hab\u00edan discrepancias y yo",
            "start": 8471.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "necesito tener",
            "start": 8475.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a quien",
            "start": 8477.899,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me ayude",
            "start": 8480.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 8482.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y que se dedique",
            "start": 8486.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda con la cosa de ingenier\u00eda",
            "start": 8489.6,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y con otras \u00e1reas a resolver",
            "start": 8494.979,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "problemas atender problemas",
            "start": 8499.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8505.77,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no",
            "start": 8508.02,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "no no me meto en eso no nada m\u00e1s",
            "start": 8511.12,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n porque por la familia",
            "start": 8516.28,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "creo que hasta me mandaron una carta o",
            "start": 8520.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 8522.939,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "no yo creo que no no no s\u00e9 pero s\u00ed me",
            "start": 8527.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en su momento este",
            "start": 8532.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un planteamiento de que quer\u00edan llegar a",
            "start": 8536.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "un arreglo o algo as\u00ed entonces mi",
            "start": 8538.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "respuesta fue",
            "start": 8541.899,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda",
            "start": 8544.979,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reparen el da\u00f1o",
            "start": 8548.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Creo que todav\u00eda hay hasta en Hacienda",
            "start": 8553.06,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "un planteamiento",
            "start": 8557.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 8560.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "porque se trata de una",
            "start": 8562.3,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n financiera",
            "start": 8565.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "a la al grupo afirme a cambio de que es",
            "start": 8571.56,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "el proceso mejorado eso no me consta",
            "start": 8575.859,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso es lo que \u00e9l dice S\u00ed eso no me costa",
            "start": 8581.28,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no me cosa",
            "start": 8587.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8589.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una devoluci\u00f3n",
            "start": 8592.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 8594.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8598.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8599.939,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "\u00e9l supuestamente",
            "start": 8603.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desfalc\u00f3 o tiene",
            "start": 8606.0,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 8609.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "eso es lo que tiene para proteger",
            "start": 8613.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los clientes",
            "start": 8616.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te voy a pedir al secretario de Hacienda",
            "start": 8621.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que informe sobre eso para que sea m\u00e1s",
            "start": 8623.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "claro pero",
            "start": 8626.859,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed creo",
            "start": 8629.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que si hay",
            "start": 8631.859,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este reparaci\u00f3n del da\u00f1o ayuda",
            "start": 8634.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8639.22,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "nos apoya a nosotros",
            "start": 8642.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Porque entran ingresos",
            "start": 8644.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entran ingresos",
            "start": 8646.859,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es decir al gobierno es que antes",
            "start": 8650.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no se devolv\u00eda nada",
            "start": 8659.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y si es dinero mal habido pues",
            "start": 8666.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que regrese",
            "start": 8671.439,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y si no que pues lo demuestren",
            "start": 8673.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y que legalmente resuelvan la autoridad",
            "start": 8677.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "competente pero nosotros s\u00ed dar la",
            "start": 8680.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "facilidad",
            "start": 8684.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8685.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que pas\u00f3 con lo de Encinas vendieron",
            "start": 8687.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la planta 200 millones de pesos 200",
            "start": 8690.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares s\u00ed por encima del",
            "start": 8693.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "valor y existe una auditor\u00eda de la",
            "start": 8696.939,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 8702.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "devuelve los 200",
            "start": 8705.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y pues este eso le va a ayudar en el",
            "start": 8710.319,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 8716.319,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "y se firm\u00f3 un acuerdo en ese sentido",
            "start": 8718.66,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8721.87,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Yo dir\u00eda que s\u00ed",
            "start": 8726.78,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8728.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que devuelvan",
            "start": 8730.6,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "el dinero lo mismo el se\u00f1or este",
            "start": 8732.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de Pemex",
            "start": 8736.899,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lozoya",
            "start": 8739.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8744.57,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que devuelvan",
            "start": 8747.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 8751.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 8754.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este importante y tambi\u00e9n pues va a",
            "start": 8757.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haber un castigo",
            "start": 8760.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8762.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se toma en cuenta que ya se repar\u00f3 el",
            "start": 8763.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 8767.319,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8769.02,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "que se aclare y que este el que nada",
            "start": 8772.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "debe nada teme",
            "start": 8777.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y el fiscal",
            "start": 8782.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "debe de actuar en funci\u00f3n de las pruebas",
            "start": 8784.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que tenga",
            "start": 8789.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero no se puede se\u00f1alar a alguien si no",
            "start": 8791.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8795.34,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 8798.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ah porque sali\u00f3 en ocho columnas en",
            "start": 8800.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8803.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8806.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no hubiesen este",
            "start": 8808.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fusilado",
            "start": 8812.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8817.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8819.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no no no no no no pruebas",
            "start": 8821.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "es lo mismo de lo de la casa gris y de",
            "start": 8824.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 8827.62,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "dijo el periodista estrella",
            "start": 8832.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 8836.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "porque Carmen Aristegui mencion\u00f3 que era",
            "start": 8839.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un periodista de mucho prestigio Y qui\u00e9n",
            "start": 8843.819,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es este periodista de prestigio en donde",
            "start": 8846.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 pues viene del reforma",
            "start": 8849.939,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "si hasta los que salieron del proceso",
            "start": 8854.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se echaron a perder",
            "start": 8857.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de la jornada",
            "start": 8861.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 de director del Exc\u00e9lsior",
            "start": 8868.54,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "joven estuvo ah\u00ed en la en proceso",
            "start": 8873.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de Mar\u00edn",
            "start": 8878.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8883.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y de la jornada sali\u00f3 este",
            "start": 8885.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ya no lo he escuchado mucho alem\u00e1n",
            "start": 8888.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ricardo alem\u00e1n",
            "start": 8896.16,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del reforma no",
            "start": 8904.38,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no",
            "start": 8906.96,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8911.319,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 8913.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s muy deshonesto",
            "start": 8917.02,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s c\u00ednico si ni caso",
            "start": 8920.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le preguntan pero no ten\u00edas prueba no",
            "start": 8926.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 8929.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8940.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 8942.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ya luego se ve",
            "start": 8945.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed es cierto No es cierto D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8951.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 8954.04,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "jefe Diego",
            "start": 8962.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que a veces se enoja mucho pero",
            "start": 8966.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es simp\u00e1tico",
            "start": 8969.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8972.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a ver si no lo encuentras que es",
            "start": 8976.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo",
            "start": 8979.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "su Twitter",
            "start": 8986.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "del periodicazo",
            "start": 8990.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la cuatro t con un peri\u00f3dicas",
            "start": 8993.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ni que fu\u00e9semos moscas",
            "start": 9000.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9006.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1",
            "start": 9010.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque tiene sentido el",
            "start": 9012.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "humor a veces se enoja pero",
            "start": 9017.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando quiere",
            "start": 9019.859,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "presidente mientras que lo logra a ver",
            "start": 9023.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adelante mi segunda pregunta tiene que",
            "start": 9026.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver con el sector energ\u00e9tico la",
            "start": 9029.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 9031.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "social a trav\u00e9s del centro Federal de",
            "start": 9033.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y registro laboral declar\u00f3",
            "start": 9035.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el lunes 21 de febrero como procedente",
            "start": 9038.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el proceso de renovaci\u00f3n de la",
            "start": 9041.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "dirigencia del Sindicato de trabajadores",
            "start": 9044.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 9045.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proceso que gan\u00f3 el candidato Luis",
            "start": 9048.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Ricardo Aldana Ricardo Aldana ha",
            "start": 9051.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "solicitado p\u00fablicamente audiencia con",
            "start": 9054.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted y con el director de petr\u00f3leos",
            "start": 9056.819,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mexicanos y pues se\u00f1ala que las",
            "start": 9058.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "relaciones del sindicato est\u00e1n rotas",
            "start": 9061.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desde el inicio de su administraci\u00f3n el",
            "start": 9063.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mismo ald\u00e1n aprieto dice que ya no es",
            "start": 9066.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pri\u00edsta y que el gremio petrolero no fue",
            "start": 9069.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "correspondido por el partido tricolor y",
            "start": 9072.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rechaza a unirse a morena",
            "start": 9075.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente esta reuni\u00f3n que solicita",
            "start": 9078.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Ricardo Luna tiene prioridad para usted",
            "start": 9082.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "O tendr\u00eda este dirigente que esperarse",
            "start": 9085.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al 18 de marzo que es cuando usualmente",
            "start": 9088.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues se re\u00fane todo el gremio",
            "start": 9091.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente y si le hace un llamado pues",
            "start": 9094.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a esta dirigencia de los petroleros que",
            "start": 9097.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es uno de los sindicatos tan poderosos",
            "start": 9100.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que puede catalogarse como de este de",
            "start": 9103.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seguridad nacional Pues si para",
            "start": 9108.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos o si para el suterm pueden",
            "start": 9109.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds les",
            "start": 9113.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pedir\u00e1 este sindicato su apoyo para",
            "start": 9116.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alcanzar las metas de los proyectos",
            "start": 9118.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos en materia de soberan\u00eda",
            "start": 9121.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica bueno los trabajadores",
            "start": 9123.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "petroleros siempre",
            "start": 9125.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nos han ayudado con ellos estamos",
            "start": 9128.72,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Rescatando a Pemex",
            "start": 9132.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9136.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mi respeto y me agradecimiento",
            "start": 9138.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a mujeres y hombres que",
            "start": 9141.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "trabajan en esa empresa que es de la",
            "start": 9144.92,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que es de todos los mexicanos",
            "start": 9149.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y vamos bien de nuestros proyectos",
            "start": 9153.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n de Pemex de",
            "start": 9157.1,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de Pemex y ahora que se",
            "start": 9161.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dio la",
            "start": 9164.46,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n en la",
            "start": 9165.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dirigencia",
            "start": 9167.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "Pues los trabajadores eligieron",
            "start": 9169.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9174.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 9176.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al menos por lo que a nosotros",
            "start": 9180.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 9182.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Buscamos que se crear\u00e1n las condiciones",
            "start": 9185.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que votaran",
            "start": 9188.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en libertad",
            "start": 9191.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en secreto",
            "start": 9193.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hay a quienes no les gustaron los",
            "start": 9201.56,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "resultados pero este",
            "start": 9204.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues fueron los trabajadores",
            "start": 9207.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 9210.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "suplantar a los trabajadores es su",
            "start": 9215.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "derecho de ellos El votar",
            "start": 9219.479,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "no es como antes de que el gobierno",
            "start": 9222.6,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "propon\u00eda a un candidato",
            "start": 9228.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9231.899,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "influ\u00eda",
            "start": 9236.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o permit\u00eda que",
            "start": 9239.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se apoyara ese candidato porque era el",
            "start": 9242.12,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "oficial eso ya no hay no existe",
            "start": 9247.859,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9252.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo estos procesos",
            "start": 9255.439,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y se tienen que hacer respetar el voto",
            "start": 9258.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "libre secreto directo",
            "start": 9260.819,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y debe de entenderse tambi\u00e9n que son",
            "start": 9265.979,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 9268.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apenas se empiezan a iniciar",
            "start": 9269.6,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "a comenzar estos procesos",
            "start": 9275.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a llevar tiempo y hay que seguir",
            "start": 9279.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 9281.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para democratizar los sindicatos",
            "start": 9283.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para democratizar por entero la vida",
            "start": 9287.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds son procesos",
            "start": 9291.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9295.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora que ya se eligi\u00f3 al nuevo",
            "start": 9297.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 9300.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9303.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 9304.46,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 9306.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "recibirlo el director de Pemex",
            "start": 9308.899,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9312.78,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "es la autoridad",
            "start": 9315.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la representaci\u00f3n",
            "start": 9318.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 9321.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es donde se firma el contrato colectivo",
            "start": 9324.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "o se revisa el contrato colectivo",
            "start": 9329.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo no creo que haya ning\u00fan problema para",
            "start": 9333.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que el director de Pemex lo reciba y si",
            "start": 9336.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hay posibilidades hay tiempo yo lo",
            "start": 9340.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recibir\u00eda m\u00e1s adelante",
            "start": 9343.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9346.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la agenda",
            "start": 9347.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo lo permita y sea",
            "start": 9351.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9356.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "porque ahora van bien las cosas",
            "start": 9358.399,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en Pemex los trabajadores est\u00e1n ayudando",
            "start": 9361.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "no hay bloqueo de los dirigentes",
            "start": 9364.859,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sino aqu\u00ed ya los los har\u00eda yo diciendo",
            "start": 9369.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9372.899,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "este yo Estoy visitando",
            "start": 9374.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las plantas Estoy",
            "start": 9378.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "visitando las refiner\u00edas y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 9381.74,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "trabajadores y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos y",
            "start": 9386.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos trabajando muy bien si hubiese",
            "start": 9389.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "una emergencia alguna cosa necesaria",
            "start": 9393.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "urgente Pues claro que",
            "start": 9396.02,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "nos reunimos pero",
            "start": 9400.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo recomendar\u00eda que",
            "start": 9403.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se estableciera comunicaci\u00f3n",
            "start": 9405.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estrecha con el director de Pemex",
            "start": 9407.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y finalmente ya este hice la compra de",
            "start": 9411.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 9415.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "boleto de la loter\u00eda para el pr\u00f3ximo",
            "start": 9416.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sorteo Y si usted me lo permite quisiera",
            "start": 9418.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donarlo para la asistencia p\u00fablica En un",
            "start": 9422.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento dado si sale ganador este",
            "start": 9425.1,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "billete A ver",
            "start": 9427.02,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no este me sirve mucho Bueno",
            "start": 9436.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9440.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 9443.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que nos ayuden que nos sigan ayudando",
            "start": 9447.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es un terreno",
            "start": 9451.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya conocen ustedes la historia que",
            "start": 9453.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "compraron en el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 9456.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9461.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo pagaron",
            "start": 9462.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en 120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 9465.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en formato",
            "start": 9473.52,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se llama Playa Esp\u00edritu en Sinaloa",
            "start": 9475.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "era el Rancho del senado Antonio Toledo",
            "start": 9484.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corro",
            "start": 9488.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces estaba",
            "start": 9490.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sobrevalorado",
            "start": 9497.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 un se\u00f1or G\u00f3mez Mont",
            "start": 9502.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9505.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9506.48,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 ah\u00ed en el abandono y muy caro",
            "start": 9510.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 9517.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pero recientemente se hizo otro aval\u00fao",
            "start": 9520.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y pas\u00f3",
            "start": 9526.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a 250 millones de d\u00f3lares porque se le",
            "start": 9528.78,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sum\u00f3 todo",
            "start": 9533.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lo que supuestamente invirtieron",
            "start": 9537.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y ya es una cantidad de alrededor de 5",
            "start": 9544.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 9548.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces ninguna empresa",
            "start": 9551.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica quiso",
            "start": 9555.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adquirirlo",
            "start": 9560.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n porque es un bien",
            "start": 9563.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9569.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 costando",
            "start": 9571.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "su mantenimiento",
            "start": 9575.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sin beneficios",
            "start": 9580.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hay que estar aportando del",
            "start": 9583.08,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "presupuesto Entonces se decidi\u00f3 venderlo",
            "start": 9585.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por partes traccionarlo",
            "start": 9589.939,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "o mejor dicho rifarlo",
            "start": 9597.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9603.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el que quiera tenga su lote ah\u00ed",
            "start": 9604.819,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en la playa",
            "start": 9609.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9612.66,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ya se hizo el primer sorteo y este es el",
            "start": 9613.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 9616.439,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9616.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el primero creo que salieron de",
            "start": 9619.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "utilidad como",
            "start": 9622.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "60 millones pero se va a seguir",
            "start": 9624.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9629.34,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rifando hasta que se tenga el mayor la",
            "start": 9630.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de dinero",
            "start": 9636.18,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9638.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y para que",
            "start": 9639.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la gente de Sinaloa",
            "start": 9643.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no se inconforme porque el terreno est\u00e1",
            "start": 9648.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en Sinaloa",
            "start": 9651.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que lo que se obtenga de la",
            "start": 9652.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "rifa",
            "start": 9656.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se utilice en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 9657.779,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presa de Santa Mar\u00eda que est\u00e1 en Sinaloa",
            "start": 9661.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muy cerca de donde usted este terreno",
            "start": 9663.859,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "porque al Rosario Sinaloa escuinapa les",
            "start": 9667.439,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "falta agua",
            "start": 9672.3,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 9676.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo Distrito se est\u00e1",
            "start": 9677.899,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "haciendo un distrito de riego est\u00e1n",
            "start": 9681.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "haciendo canales beneficios de los",
            "start": 9682.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "productores de esos municipios",
            "start": 9685.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Entonces yo llamo a la gente que s\u00ed",
            "start": 9688.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 9691.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este comprar",
            "start": 9693.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su Cachito cu\u00e1nto es",
            "start": 9696.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "200 pesos 200 pesos Pues que yo y adem\u00e1s",
            "start": 9700.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se pueden sacar su terreno all\u00e1",
            "start": 9705.18,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en la playa para que pongan",
            "start": 9708.359,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "su pongan su",
            "start": 9711.779,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "casita samaca",
            "start": 9713.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "para nosotros qu\u00e9 Qu\u00e9 tienes",
            "start": 9719.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 dice bien",
            "start": 9723.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Ah bueno est\u00e1 la llamada 4t Muri\u00f3 como",
            "start": 9733.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "las moscas",
            "start": 9738.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con un periodicazo bien dado",
            "start": 9741.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9746.25,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "A ver cu\u00e1l es el otro",
            "start": 9749.12,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo",
            "start": 9758.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a que reconoce que no hay delito",
            "start": 9761.64,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica yo agradezco mucho tambi\u00e9n",
            "start": 9788.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por supuesto",
            "start": 9791.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "imprescindible con su bit\u00e1cora desde la",
            "start": 9794.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 9798.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "caray Pues estamos viendo una",
            "start": 9799.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pol\u00edtica muy interesante",
            "start": 9802.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy fuerte muy \u00e1cida querido Diego y",
            "start": 9804.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bueno a punto tal que cr\u00edticos como t\u00fa",
            "start": 9808.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente hablando intelectuales",
            "start": 9811.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "periodistas adversarios a la cuarta",
            "start": 9814.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha sido calificados ya",
            "start": 9817.5,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por los propios morenistas como",
            "start": 9819.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "traidores a la patria seg\u00fan le\u00edamos en",
            "start": 9821.899,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "la carta que enviaron los senadores C\u00f3mo",
            "start": 9824.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1s Diego muy buenas noches",
            "start": 9826.8,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "perm\u00edteme que vaya primero a lo que",
            "start": 9830.779,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "considero primero",
            "start": 9833.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que hasta hoy no est\u00e1",
            "start": 9835.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "demostrada la existencia de una",
            "start": 9839.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ilegalidad o de un delito en la",
            "start": 9841.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n dada a conocer por",
            "start": 9845.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 9847.319,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "impunidad y por Loret de Mola en",
            "start": 9849.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "latinos sobre la vida del hijo y la",
            "start": 9853.939,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "nuera de L\u00f3pez Obrador en Houston no",
            "start": 9858.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobado hoy la existencia de una",
            "start": 9861.0,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ilegalidad o un delito de Tales Esta es",
            "start": 9864.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea telef\u00f3nica",
            "start": 9869.939,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "nos vemos entonces nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9873.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya lleg\u00f3 s\u00ed ya lo ya lo dijimos",
            "start": 9878.46,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9885.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en latinoamericanas aparte de mexicanas",
            "start": 9886.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en ese avi\u00f3n de regreso",
            "start": 9889.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed se est\u00e1 viendo pero m\u00e1s tarde les",
            "start": 9891.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pueden informar m\u00e1s tarde la secretar\u00eda",
            "start": 9895.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la defensa de este y relaciones",
            "start": 9898.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exteriores Les informo",
            "start": 9901.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9904.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pues tengo con los del",
            "start": 9906.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Gabriel Orozco",
            "start": 9909.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 9911.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y tengo bastante actividad este Ay estoy",
            "start": 9914.18,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n",
            "start": 9919.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de salud al cien recuperado",
            "start": 9926.18,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este estoy",
            "start": 9931.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s practicando de nuevo b\u00e9isbol",
            "start": 9934.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9939.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya estoy bateando de nuevo arriba de 300",
            "start": 9940.76,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sino m\u00e1s pobremente pobremente",
            "start": 9944.54,
            "duration": 4.439
        }
    ],
    "transcription_text": "Hola presentor [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas [M\u00fasica] pues como todos los lunes iniciamos la semana con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios es muy importante que que se d\u00e9 a conocer c\u00f3mo est\u00e1n los precios de los combustibles porque del precio de la gasolina del diesel de la luz depende mucho el aumento en otros precios la Eucarist\u00eda la inflaci\u00f3n y por eso ya llevamos a\u00f1os informando todos los lunes esto es b\u00e1sico Para apoyar la econom\u00eda popular Entonces vamos con Ricardo informado Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes quienes tienen el precio de las gasolinas y el diesel tenemos que en la semana pasada el promedio de la gasolina regular fue de 21 pesos con 11 centavos y esta semana solamente se va a pagar Punto 9 del ieps es menos 99.10% del ieps esto porque la mezcla mexicana de petr\u00f3leo con corte al 24 de febrero a 90 d\u00f3lares con 52 centavos Recuerden que hay varios tipos de petr\u00f3leos y la que se toma como base para nosotros es la mezcla mexicana del del petr\u00f3leo y el 24 90 d\u00f3lares con 52 centavos por Barry el promedio de la Premium 23 pesos con centavos por litro y esta semana se pagar\u00e1 menos 77.46% del jeeps Ese es el incentivo fiscal para esta semana el incentivo fiscal para el diesel menos 78.64% precio promedio la semana pasada 22 pesos con 25 centavos para el diesel Y ustedes pueden ver que tomamos como referencia lo recordamos el precio que ten\u00eda estos combustibles a finales del sexenio de Pe\u00f1a Nieto particularmente en noviembre del 2018 y solamente ha venido increment\u00e1ndose la inflaci\u00f3n promedio de estos tres a\u00f1os por eso no es mucho el aumento y lo pueden ver en en esa en esa tabla Claro si alguien quiere tomar ese pico hasta abajo que solo ha pasado una vez en la historia de moderna de la humanidad pues puedes decir que ha sido mucho el aumento Pues s\u00ed lleg\u00f3 un d\u00eda a hacer pr\u00e1cticamente cero el precio del petr\u00f3leo obviamente nadie vendi\u00f3 a cero pero ese referente que se ve claramente en la Gr\u00e1fica no se ha presentado en muchas ocasiones la realidad es que ha habido un gran esfuerzo de parte de esta administraci\u00f3n por instrucciones del se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para mantener los precios de noviembre del 2018 y solo aplicarle la inflaci\u00f3n por eso el incentivo fiscal que aqu\u00ed se explica con detalle las tres marcas que dieron m\u00e1s caro y que lo estamos cuidando mucho para que el incentivo fiscal llegue a la bolsa de los consumidores de quienes usan esos combustibles Y de esa manera nos llega finalmente a la bolsa de todos que no sirva de pretexto el supuesto aumento de los combustibles para subirle a otros productos que lo estamos monitoreando a nivel profesional redco Oxxo Gas y fulgas son las tres marcas que est\u00e1n dando m\u00e1s caro en el pa\u00eds mientras que las m\u00e1s econ\u00f3micas son g500 Epson m\u00f3vil Y orzan esto es vi\u00e9ndolo por marcas pero vamos a ver por tipo de combustible en las nueve regiones 8 regiones del del pa\u00eds C\u00f3mo se est\u00e1 comportando el combustible la gasolina regular el lugar donde lo encontramos m\u00e1s caro con el margen m\u00e1s alto fue el molocu\u00e1n moloacuan moloac\u00e1n Veracruz Perd\u00f3n 22 pesos 99 centavos por litro esto es de shell con un margen de dos pesos 65 centavos afortunadamente en esta semana que pas\u00f3 a\u00fan las m\u00e1s altas el margen no es tan exagerado Recuerden que hemos visto unos con m\u00e1rgenes casi de 5 pesos aqu\u00ed el margen m\u00e1s alto dos pesos 65 centavos Comparado con 15 centavos de margen de franquicia Pemex en kanas\u00edn Yucat\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 20 pesos 25 centavos por litro vamos ahora a la Premium el margen m\u00e1s alto tres pesos 65 centavos es de Oxxo Gas en Ju\u00e1rez en Ciudad Ju\u00e1rez en Ju\u00e1rez Nuevo Le\u00f3n a 24.99 por litro mientras lo comparamos con el m\u00e1s econ\u00f3mico donde el margen fue de 17 centavos de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 50 centavos y \u00e9l dice el Petro Seven en G\u00f3mez Palacios Durango 22 pesos 68 centavos por litro un margen de tres pesos con tres centavos es el m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto Comparado con 15 centavos de margen de Max gas en Ramos Arizpe Coahuila un precio al p\u00fablico de 20 pesos 99 centavos vamos a ver las verificaciones que Se realizaron la semana pasada atendimos 255 denuncias que como ustedes saben fueron presentadas a trav\u00e9s de la app de litro por litro que se descarga de Manuela gratuita tanto en Android como en iOS y lo hicimos a trav\u00e9s de 249 visitas y yo verificaciones cinco gasolineras no se dejaron verificar y en una encontramos inconsistencias las que no se dejaron verificar que lo sepan los consumidores de esas regiones de esos municipios en general Bravo Nuevo Le\u00f3n en San Juan del R\u00edo Quer\u00e9taro gas jal\u00edn en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro elegido n\u00famero 50 y en el Estado de M\u00e9xico en tezoyuca As\u00ed mismo a trav\u00e9s en Celaya Guanajuato en Morelos 474 para que estas cinco gasolineras quienes viven en esos municipios las eviten porque est\u00e1n escondiendo algos lo m\u00e1s probable es que no est\u00e1n dando litros completos ya se hicieron acreedores a una multa de 800 mil pesos por negarse a la verificaci\u00f3n y sin embargo estuvimos atendiendo con la guardia nacional con asea y con lacre cosa que agradecemos que trabajemos en equipo todas estas instituciones estuvimos visitando varias gasolineras en el pa\u00eds de las que no se hab\u00edan dejado verificar y obviamente encontramos la irregularidad que se esperaba que no estaban dando litros completos 118 bombas fueron clausuradas en total con este operativo porque no estaban dando litros completos si no tomamos en cuenta el margen y nos vamos solamente por el precio y que es algo que puede hacer cualquiera en la app de litro por litro las m\u00e1s baratas en Minatitl\u00e1n Veracruz de g519 pesos con 45 centavos el litro de la regular y de m\u00f3vil en Tampico Tamaulipas 1969 Esto es para que lo tongamos como un referente de precios Bajos en el pa\u00eds y as\u00ed podamos Nosotros tambi\u00e9n hacer la comparaci\u00f3n en donde vivimos las m\u00e1s caras mascotas Jalisco esta se pasa de rosca con frecuencia 24 pesos con 10 centavos precio al p\u00fablico y 23 49 de franquicia Pemex tambi\u00e9n en arramberri Nuevo Le\u00f3n m\u00e1s baratas de franquicia Pemex en 2149 en Altamira Tamaulipas y 21-53 tambi\u00e9n de franquicia Pemex en Veracruz Veracruz las m\u00e1s caras 2699 en la Miguel Hidalgo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y 2669 en Quer\u00e9taro Quer\u00e9taro ambas de shell Y tenemos las de diesel las m\u00e1s econ\u00f3micas 2089 de m\u00f3vil en general p\u00e1nfilos en Zacatecas y 20.98 de franquicia Pemex en Coatzacoalcos Veracruz m\u00e1s caras Mascota Jalisco de nuevo 24 89 de franquicia Pemex y 24:46 de franquicia Pemex en arramberry Nuevo Le\u00f3n tambi\u00e9n seguimos revisando el tema de los servicios sanitarios que de preferencia no los cobren y sobre todo que los mantengan en buenas condiciones y limpios del gas LP el precio internacional con corte el 23 de febrero si lo convertimos aqu\u00ed los y a pesos mexicanos hubiera sido 37 pesos con 17 centavos Cu\u00e1l fue el precio promedio de las 145 regiones en M\u00e9xico para esa misma fecha 23 pesos con 5 centavos por kilo Esto es para cilindros de gas si hacemos el mismo ejercicio por litros para tanques estacionarios el 23 de febrero el precio internacional convertido a pesos 16 pesos con 11 centavos el precio por medio de la 145 regiones 12 pesos con 41 centavos y afortunadamente seguimos encontrando muchos ejemplos que dan por abajo del precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n gas Imperial en Ezequiel Montes en Quer\u00e9taro 11 pesos con 84 centavos por litro cuando el precio m\u00e1ximo es de 13 pesos 54 centavos una diferencia muy significativa casi de dos pesos y tenemos m\u00e1s ejemplos en Quer\u00e9taro en Morelos y en Oaxaca la semana pasada y ahora para cilindros de gas por kilo eh otra vez en Ezequiel Montes en Quer\u00e9taro gas Imperial 21 pesos 92 centavos por kilo cuando el precio promedio es de 25 pesos con 8 centavos tres pesos de diferencia en favor del consumidor Y tenemos ejemplos en Tultepec Estado de M\u00e9xico en Yucat\u00e1n en Oaxaca en Guerrero en Michoac\u00e1n que tambi\u00e9n est\u00e1n dando por abajo del precio m\u00e1ximo de su regi\u00f3n siendo en apoyo a los consumidores de esa zona busc\u00e1ndole Siempre vamos a encontrar buenos proveedores realizamos 808 visitas a expendedores de gas LP inmovilizamos 4 veh\u00edculos y tambi\u00e9n seis instrumentos de medici\u00f3n encontramos un 1.2% de cilindros en mal estado que fueron retirados del mercado pero tambi\u00e9n nos encontramos con tres negativas a ser verificados mientras est\u00e1 cumpliendo al 100% y se respeta totalmente los precios m\u00e1ximos en la 145 regiones hubo tres gaseras que visitamos en segunda ocasi\u00f3n est\u00e1 en compa\u00f1\u00eda de la guardia Nacional de la cree y de la CEA y que no se dejaron verificar pero ya estaremos siguiendo los cauces legales con estos expendedores de gas en Tultitl\u00e1n Estado de M\u00e9xico en Ixtapaluca Estado de M\u00e9xico dientec\u00e1n Tec\u00e1mac tambi\u00e9n Estado de M\u00e9xico sobre todos los gaseros en la zona conurbada entre la Ciudad de M\u00e9xico y el estado de M\u00e9xico les gusta aportarse mal pero vamos a ponerlos en orden ya con otras instancias legales y de la autoridad Federal los 21 productos de la canasta b\u00e1sica los que m\u00e1s consumen las familias mexicanas una familia de cuatro integrantes vamos a revisarlos en las cuatro zonas que divide el banco de M\u00e9xico a nuestro pa\u00eds con fines econ\u00f3micos y tenemos en mega Soriana de Cuernavaca Morelos un paso m\u00e1s caro esto es de la zona centro 984 pesos con 90 centavos para esta canasta otro ejemplo es mega Soriana en la Ciudad de M\u00e9xico en Tlalpan 983 pesos con 20 centavos y tenemos ejemplos de los m\u00e1s econ\u00f3micos Central de Abastos 834 pesos en Iztapalapa siguen siendo los campeones de precios bajos a nivel nacional y Chedraui en Puebla Puebla 876 pesos con 70 con 75 centavos y en la zona centro Norte Aguascalientes Aguascalientes megas Soriana que ahora se les dispar\u00f3 el precio a 1022 pesos con 53 centavos pero el mismo Aguascalientes tenemos ejemplos econ\u00f3micos Bodega Aurrer\u00e1 sali\u00f3 como la m\u00e1s econ\u00f3mica de la zona en Aguascalientes Aguascalientes a 905 pesos con centavos 120 pesos en n\u00fameros redondos de diferencia entre la m\u00e1s cara y la masa econ\u00f3mica en este caso en la misma plaza en el mismo municipio de Aguascalientes otro ejemplo en Chedraui en San Luis Potos\u00ed San Luis potos\u00edsta canasta est\u00e1 en $907 pesos y nos vamos a la zona norte donde ley en Hermosillo Sonora tiene esta canasta en 994 pesos con 55 centavos Comparado con la central de abastos de Monterrey Nuevo Le\u00f3n donde est\u00e1 843 pesos con 40 centavos otro ejemplo Bodega Aurrer\u00e1 en Chihuahua en Ciudad Ju\u00e1rez lo tiene 882 pesos con 35 centavos y vamos finalmente a la zona Sur sureste donde Soriana h\u00edper en Veracruz Veracruz es la opci\u00f3n m\u00e1s cara lo tiene este paquete de canasta b\u00e1sica mil pesos mil cinco pesos con 30 centavos otro otro caso en Acapulco Guerrero est\u00e1 en 993 pesos con 50 centavos como opciones caras opciones econ\u00f3micas la central de abastos de Villahermosa Tabasco tambi\u00e9n con muy buenos precios de manera constante 840 pesos con 70 centavos y Bodega Aurrer\u00e1 de Veracruz Veracruz para comparar Ahora s\u00ed en la misma Plaza lo tiene en 896 pesos con 90 centavos vamos a esa comparaci\u00f3n en mismo Veracruz de mil cinco pesos con 30 centavos a 856 pesos con 90 centavos en Bodega Aurrera gracias ustedes dos Diego Cedillo Carlos Dom\u00ednguez son los dos que quedaron pendientes ustedes dos los dos de atr\u00e1s compa\u00f1ero y compa\u00f1ero compa\u00f1ero y la compa\u00f1era si les parece nos fuimos a la izquierda ahora Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas procurador Buenos d\u00edas a todas y a todos lleg\u00f3 El\u00edas Cedillo de Tabasco hoy Campeche y Quintana Roo y diario basta de grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente derivado de la gira que tuvo este fin de semana en Colima Nayarit y Sinaloa los que tuvimos el gusto de acompa\u00f1arlos le preguntamos si pod\u00eda aclarar usted lo que nos coment\u00f3 aqu\u00ed en Palacio Nacional con respecto a esta declaraci\u00f3n que se polemiz\u00f3 en atenci\u00f3n a su este vaya a que se encontraba cansado de de de de de del actual diario en la pol\u00edtica mexicana entonces presidente preguntarle si podr\u00eda usted comentarnos un poco cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al respecto de todas estas notas que fueron que trascendieron en el transcurso de la semana pasada gracias pues es parte de la manipulaci\u00f3n que estamos Este padeciendo en general es un momento un tiempo decadente en el manejo informativo no s\u00f3lo en este caso sino en todo en el manejo por ejemplo de la informaci\u00f3n de la intervenci\u00f3n de Rusia a Ucrania hay pero mentiras al por mayor notas falsas im\u00e1genes falsas es una verg\u00fcenza pero no solo es un fen\u00f3meno de M\u00e9xico ese mundial entonces aqu\u00ed como estamos llevando a cabo un proceso de transformaci\u00f3n nuestros adversarios los conservadores Pues est\u00e1n desquiciados de veras buscando todo para afectarnos afortunadamente pues no han podido y se enojan m\u00e1s lo que pas\u00f3 en el recorrido Es que yo manifest\u00e9 lo que he venido diciendo de tiempo atr\u00e1s aqu\u00ed lo he dicho no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces que soy madridista partidario de la no reelecci\u00f3n que voy a terminar as\u00ed lo decide el pueblo de M\u00e9xico mi mandato pero que me voy a retirar que voy a jubilarme que ya no voy a volver a tener participaci\u00f3n pol\u00edtica en nada que ya cierro mi ciclo eso fue lo que dije entonces interpretaron de que ya estaba cansado de que este ya no pod\u00eda yo pues imag\u00ednense me faltan dos a\u00f1os y medio si as\u00ed lo decide el pueblo S\u00ed ahora en ese d\u00eda que no puedo mencionas la gente decide que contin\u00fae tambi\u00e9n si lo decide el creador la ciencia no sabemos qu\u00e9 nos depara el destino pero si termino mi mandato pues me he propuesto no dejar obras inconclusas y esto implica que debo de trabajar como lo he dicho siempre desde que llegu\u00e9 a la presidencia 16 horas diarias para hacer [M\u00fasica] de seis a\u00f1os 12 a\u00f1os se acuerdan que siempre hablo de San Benito que puso orden en los monasterios porque los monjes se pasaban mucho tiempo en la meditaci\u00f3n y \u00e9l resolvi\u00f3 de que de las 24 horas del d\u00eda se deb\u00edan dedicar 8 a pensar 8 a trabajar y ocho a descansar pero nosotros ya que vamos a estar pensando si ya sabemos que hay que acabar con la corrupci\u00f3n y que hay que procurar desterrar la monstruosa desigualdad que hay en nuestro pa\u00eds Ese es el pensamiento b\u00e1sico siempre digo a ver cuando preguntan cu\u00e1l es el plan de gobierno d\u00edgalo en tres segundos usted que habla despacio y no habla de corrido y d\u00edgalo parado en un solo pie Cu\u00e1l es el plan del gobierno que usted representa acabar con la corrupci\u00f3n Eso es todo entonces ya no hay que estar pensando desde luego el pensamiento es importante la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n pero ahora la acci\u00f3n es convicci\u00f3n es lo fundamental entonces por eso estoy dedicado a seguir trabajando imag\u00ednense lo que nos falta ya vamos a inaugurar el 21 de Marzo bueno los ingenieros militares van a entregar el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles 21 de Marzo pero tenemos que terminar las obras que tenemos en proceso las carreteras de Oaxaca tenemos dos que son important\u00edsimas la de Oaxaca a Puerto Escondido que la vamos a inaugurar este a\u00f1o para en vez de hacer cinco o seis horas de Oaxaca la costa se van a hacer dos horas estamos trabajando en eso pero el a\u00f1o que viene tenemos que terminar la de Oaxaca el istmo y la del mismo Acayucan y este a\u00f1o a finales Tenemos que tener lista la v\u00eda del ferrocarril de Salina Cruz a Coatzacoalcos Tenemos que tener terminadas las refiner\u00edas que se est\u00e1n modernizando va a estar terminada la nueva refiner\u00eda de sus bocas tenemos que terminar el tren maya en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo nada m\u00e1s concluyen los ingenieros militares su labor el 21 y a finales de marzo ya est\u00e1n instalados 10 campamentos de Esc\u00e1rcega a Tulum 550 kil\u00f3metros deb\u00eda hacer tenemos que inaugurar el tren maya en diciembre del 23.500 kil\u00f3metros deb\u00eda ser con tren moderno que va a tener capaz una capacidad para desplazarse de 160 kil\u00f3metros por hora ya se est\u00e1n haciendo los trenes nos van a entregar el primer tren en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo tenemos que terminar la presa zapotillo tenemos que terminar el distrito de riego de los pueblos yaquis tenemos que terminar el distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado tenemos que terminar la presa de Santa Mar\u00eda con su sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n con canales de riego tenemos que terminar los canales de riego de la presa Picacho y su sistema de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica tenemos que determinar el acueducto para llevar agua saludable a La Laguna tenemos que terminar todo el circuito carretero de Guadalajara de la costa de Jalisco mejor dicho de Puerto Vallarta a Tepic autopista desde Puerto Vallarta a Tepic Aeropuerto Internacional en Tepic ya vamos a echar a andar en abril el centro cultural y ecol\u00f3gico de las Islas Mar\u00edas se va a poder ir a las Islas Mar\u00edas para explorar para conocer la historia de esa prisi\u00f3n se va a modernizar el puerto de Guaymas ya se estamos realizando al puerto de Salina Cruz el de Coatzacoalcos se va a modernizar Puerto Chiapas se va a modernizar la v\u00eda del ferrocarril de El istmo a la frontera con Guatemala se va a modernizar la vida del ferrocarril de Coatzacoalcos a Palenque se va a hacer un ramal nuevo de Estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas se va a aumentar al doble la pensi\u00f3n para los adultos mayores se va a mantener el apoyo a los estudiantes que no les falten sus becas van a quedar funcionando 140 universidades p\u00fablicas se va a eficientar todo el sistema de salud p\u00fablica para que funcionen centros de salud hospitales con m\u00e9dicos especialistas equipos medicamentos gratuitos vamos a seguir rehabilitando las escuelas garantizando que no falten los libros de texto manteniendo una relaci\u00f3n de respeto y de colaboraci\u00f3n con maestras con maestros para fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica en lo cultural vamos a desarrollar todas las zonas arqueol\u00f3gicas se est\u00e1n rehabilitando sitios arqueol\u00f3gicos vamos a continuar con la construcci\u00f3n de El parque de Chapultepec con la incorporaci\u00f3n desde una secci\u00f3n m\u00e1s la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec que incluye desde lo que era la f\u00e1brica de armas de Santa Fe la ermita de Santa Fe de Tabasco hasta los Pinos cientos de obras de intervenci\u00f3n urbana Campos deportivos miles de viviendas para la gente humilde para la gente pobre el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del mundo [M\u00fasica] que est\u00e1 apoyando a 450.000 Sembradores y muchas otras cosas im\u00e1genes de no tengo trabajo entonces ya cuando termine jam\u00e1s que sigamos concientizando para desterrar de nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n terminar de quitar la m\u00e1scara a los conservadores corruptos hip\u00f3critas a los fif\u00eds que se sienten de sangre azul que se dan \u00ednfulas de superioridad que a\u00fan con su hipocres\u00eda no dejan demostrar que son racistas clasistas que discriminan y dejar establecido que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices Y entonces si ya O sea que ofrezco disculpas por adelantado a nuestros adversarios conservadores me faltan dos a\u00f1os y medio bueno si as\u00ed lo decide la gente y voy a dedicarme a eso este Y eso es lo que sucedi\u00f3 pero es un fen\u00f3meno ahora con lo de Ucrania impresionante como este desinformaron se atrevieron porque fijamos una postura que aqu\u00ed dimos a conocer condenando la intervenci\u00f3n aclarando de que nosotros no podemos quedarnos callados cuando se trata de intervenciones porque a nosotros nos han invadido los primeros europeos los espa\u00f1oles nos invaden y establecen un sistema colonial imponen un sistema colonialista que se mantiene tres siglos desde Espa\u00f1a se dominaba M\u00e9xico era la monarqu\u00eda espa\u00f1ola la que dominaba el pa\u00eds luego logramos nuestra independencia pero empiezan a visionar otras naciones para volvernos a convertir en colonia y Francia nos invade con el pretexto de que alguien hab\u00eda quedado a deber a un panadero en Tacubaya un panadero franc\u00e9s y por eso se llam\u00f3 la guerra de los pasteles o la invasi\u00f3n de los pasteles nos invaden en el 38 y luego pues ese tiempo empieza la separaci\u00f3n de Texas la Independencia de texas que termina en incorporaci\u00f3n de ese territorio que pertenec\u00eda a M\u00e9xico a Estados Unidos y luego ya tambi\u00e9n otro pretexto y el congreso estadounidense nos declara la guerra y ya nos invaden de aqu\u00ed en Palacio Nacional llegan a izar la bandera estadounidense y nos quitan la mitad del territorio [M\u00fasica] es un gran zarpazo una gran invasi\u00f3n y luego de nuevo Francia imag\u00ednense que en ese entonces era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo y envi\u00f3 Napole\u00f3n tercero 27 mil soldados franceses a M\u00e9xico y desde luego impusieron con el apoyo de los conservadores a un emperador a Maximiliano y se resisti\u00f3 y se renov\u00f3 la rep\u00fablica se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico y luego todav\u00eda [M\u00fasica] el siglo pasado 1914 nos vuelven a invadir los estadounidenses Entonces nosotros no podemos aceptar invasiones de Rusia Ucrania pero de China a otro pa\u00eds ni de Estados Unidos a ning\u00fan otro pa\u00eds no a las invasiones S\u00ed al respecto de la soberan\u00eda y de la independencia de los pueblos Bueno qu\u00e9 hicieron con esta declaraci\u00f3n no tienes ah\u00ed lo que manejaron creo que Daniela saf debe tener usar una imagen del presidente en donde est\u00e1 hablando incluso creo que hasta me est\u00e1 felicitando cuando triunfe y modifican la traducci\u00f3n era otra cosa Pero as\u00ed como eso este televisoras sacando im\u00e1genes que eran de otro tiempo este a ver Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador mexicano M\u00e9xico [M\u00fasica] [M\u00fasica] y partir\u00eda soy justo aqu\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Pero as\u00ed como esas muchas entonces no es un asunto el de que ya est\u00e9n estaba agotado Gracias presidente derivado tambi\u00e9n del comentario que hizo ahorita con respecto a la construcci\u00f3n del corredor Chapultepec ayer la jefa de gobierno la doctora Claudia coment\u00f3 que usted la hab\u00eda convocado el d\u00eda de hoy a una reuni\u00f3n para conocer o m\u00e1s bien dicho para deliberar los avances de este proyecto presidente conocer o m\u00e1s si usted nos pudiera comentar C\u00f3mo va este corredor Chapultepec que va a ser un pulm\u00f3n para toda la capital del pa\u00eds y tambi\u00e9n este c\u00f3mo va a ser eso Cu\u00e1l va a ser la funci\u00f3n que tienen los Pinos en este corredor tengo entendido que va a fungir como la puerta para la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec Y aprovechando el tema presidente conocer Cu\u00e1l fue su decisi\u00f3n cuando usted arriba la presidencia sobre abrir los pinos abrir las puertas de Los Pinos para todos los mexicanos gracias Bueno hoy tenemos una reuni\u00f3n va a ser la jefa de gobierno va a estar la secretaria de cultura Gabriel Orozco que es el director de arte de arquitectura del proyecto para ponernos de acuerdo ya se est\u00e1 avanzando ese terreno que ahora va a ser la cuarta secci\u00f3n del Bosque de Chapultepec era de la secretar\u00eda de defensa eran las f\u00e1bricas de armas de Santa Fe y ya hab\u00edan hecho un aval\u00fao para venderlo [M\u00fasica] hab\u00edan [M\u00fasica] muchas ambiciones para quedarse con ese terreno porque y as\u00ed me lo hicieron saber algunos fraccionadores o empresarios inmobiliarios que es uno de los terrenos m\u00e1s importantes de la ciudad entonces para hacer fraccionamientos exclusivos ten\u00eda mucho potencial Entonces se decidi\u00f3 no venderlo sino convertirlo en un espacio p\u00fablico todo ese terreno creo que est\u00e1 valuado como en 15 mil millones de pesos a m\u00e1s a esta la ermita que fund\u00f3 Tabasco est\u00e1 el pueblo antiguo de Santa Fe que no pod\u00eda este entrar a ese terreno ahora van a tener ellos la posibilidad de disfrutar de todo ese espacio y todas las colonias cercanas a la cuarta secci\u00f3n y a todo el parque va a ser pues un centro cultural recreativo ecol\u00f3gico de primer orden de lo mejor del mundo con museos con lugares hist\u00f3ricos y parte de eso pues son los Pinos Entonces es un proyecto que lo vamos a concluir tambi\u00e9n hasta finales del a\u00f1o pr\u00f3ximo pero ya Est\u00e1 avanzando y hoy vamos a evaluar le voy a pedir [M\u00fasica] a Claudia sheman a la secretar\u00eda de cultura al maestro Orozco que vengan aqu\u00ed y que los pongan si les parece para que se conozca m\u00e1s porque es algo muy bello a algo importante les voy a pedir a ver si la semana pr\u00f3xima no pueden venir y exponer y en ese conjunto est\u00e1n los Pinos y Se abrieron Los Pinos pues para que la gente pudiese disfrutar conocer esos espacios que estaban completamente cerrados Eso es todo muy bien Carlos Dom\u00ednguez [M\u00fasica] bueno Buen d\u00eda presidente procurador presidente sobre los hechos dados a conocer anoche en redes sociales y diferentes medios de comunicaci\u00f3n en los que Aparentemente fueron fusilados 17 ciudadanos en la comunidad de San Jos\u00e9 de Garc\u00eda Michoac\u00e1n cu\u00e1l es su postura sobre estos hechos presidente pues primero esperar a que tengamos la informaci\u00f3n porque el reporte que nos envi\u00f3 las Fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n y el gobierno Michoac\u00e1n es que no han encontrado cuerpos si hay evidencias de que hubo un enfrentamiento hay casquillos creo unos restos pero no los cuerpos porque se habla en las redes sociales de 17 fusilados me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque esas noticias por lo mismo Pues creo que pueda tratarse de una manipulaci\u00f3n del v\u00eddeo presente de qu\u00e9 cree que el v\u00eddeo sistema al interpretando que se est\u00e9 manipulando la informaci\u00f3n qui\u00e9n sabe lo que sucede es que me llama la atenci\u00f3n porque ojal\u00e1 y no sean cierto no O sea y que este no sea como lo est\u00e1n difundiendo difundiendo Este pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque el pa\u00eds ll\u00e9vanos S\u00e1enz el reforma creo que hasta lo trae de 8 este columna a ver y todav\u00eda no tenemos informaci\u00f3n pero ya lo dan como como un hecho fusilan a 17 en deseo con toda mi alma que este no sea como ellos lo est\u00e1n dando a conocer Entonces est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n pero hoy en la ma\u00f1ana el informe que te que nos dieron no han encontrado cuerpos o sea este s\u00ed dos veh\u00edculos casquillos en unas bolsas S\u00ed este pues partes de seres humanos pero no tenemos m\u00e1s manchas de sangre S\u00ed pero no tenemos m\u00e1s cuando pudi\u00e9ramos conocer m\u00e1s Seguramente se va a saber m\u00e1s ya pero la fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n No nos ha enviado informaci\u00f3n porque el presidente en otro tema como ya sabemos este a\u00f1o hay elecciones en seis entidades federativas presidente como siempre que hay elecciones salen a relucir Pues todo tipo de rumores que son necesarios aclarar y qu\u00e9 mejor que usted para ellos en el \u00e1nimo de que no se coacciona el voto a los ciudadanos Nos gustar\u00eda que nos respondiera dos preguntas presidente si es verdad que los ciudadanos que gocen de apoyos federales los perder\u00eda los podr\u00edan perder si votan por un partido diferente a morena y dos en el mismo sentido si es cierto que perder\u00edan su empleo los trabajadores de gobiernos municipales o estatales de donde el gobierno morena que voten por otro partido es lo mismo se han desesperado los conservadores corruptos desesperados o sea enojad\u00edsimos nosotros no somos iguales nosotros venimos una lucha en contra de El poder autoritario del antidemocracia imag\u00ednense si actuamos de la misma forma como ellos estar\u00edamos traicion\u00e1ndonos a nosotros mismos y traicionando al pueblo Eso nunca lo vamos a hacer Nosotros somos militantes de la libertad de la justicia de la democracia nosotros luchamos por ideales por principios no por cargos no es la lucha del poder por el poder o por la parafernalia del poder o por dinero eso no lo aceptan los conservadores no aceptan el que haya millones de mexicanos que act\u00faan como honestidad y que tengan ideales que tengan principios que tienen ideales que tienen principios Y adem\u00e1s que son solidarios que son fraternos que son honestos no eso no lo aceptan entonces como est\u00e1n mostrando el cobre porque imag\u00ednense el director del universal no del Exc\u00e9lsior no creo que haya mucha diferencia pero este sac\u00f3 ayer un Twitter donde habla de el presidente de Ucrania y es una foto tomada hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos meses pero esa misma foto la saca una periodista de milenio Azucena [M\u00fasica] S\u00ed y Televisa lo mismo saca unos misiles como disparos de misiles de una invasi\u00f3n a otro pa\u00eds hay mucho desparpajo y en algunos casos Mala Fe pues esto de lo de San Jos\u00e9 de Gracia de inmediato se quisieran que fuese cierto ya desde anoche A ver por qu\u00e9 no pones el Twitter de li\u00e9bano porque ya hab\u00eda gente sumada pero del mismo corte ya editorrealizando por eso se equivocan Pues porque est\u00e1n en una situaci\u00f3n an\u00edmica que los lleva a lanzarse este sin tener todos los elementos hay un se\u00f1or que no conozco pero que siempre est\u00e9 en las redes y este polemiza mucho porque creo que chumel tambi\u00e9n ponlo este est\u00e1 diciendo me van a rega\u00f1ar porque dicen que este mis amigos que para que los mencion\u00f3 aqu\u00ed pero no no no no no no no no no no es que es un fen\u00f3meno y es muy importante para que nadie se deje enga\u00f1ar sin embargo sin embargo este hay quien es les gusta todo esto o sea tienen tanto coraje est\u00e1n tan enojados por la transformaci\u00f3n que aceptan todo en contra nuestra y adem\u00e1s como ya tiene un pensamiento muy conservador ya no hay mucho que hacer pero los j\u00f3venes s\u00ed siempre digo hasta sus hijos sus nietos siempre hablo de que como Francisco y Madero queda hijo de un hacendado se atrevi\u00f3 a convocar al pueblo a tomar las armas en contra de Porfirio D\u00edaz por eso lo odiaban los de su clase lo considera un traidor de clase pero un hombre con recursos econ\u00f3micos o lo que hablaba la vez pasada de prages Guerrero magonista tambi\u00e9n hijo de hacendado luchador por la justicia Entonces siempre Qui\u00e9n es eso pero no hay otro en donde donde est\u00e1 este diciendo de que Calder\u00f3n que nada m\u00e1s est\u00e1 esperando la orden de Calder\u00f3n es viene est\u00e1 Calder\u00f3n a caballo es como el [M\u00fasica] d\u00eda de la lealtad y el otro del L\u00edbano no lo consiguieron s\u00ed pero a este este se\u00f1alamiento le siguieron muchos otros esa usted nada m\u00e1s de la orden y ya estufas [Risas] y se enojan mucho los simpatizantes nuestros yo les dir\u00eda que no se enojen que no se enojen este que entiendan de que est\u00e1n moralmente derrotados nuestros adversarios que recuerden lo que dec\u00eda Ju\u00e1rez El Triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible por eso no pasa nada vieron todo el esc\u00e1ndalo se imaginan el tiempo que les llev\u00f3 el dinero que gastaron en la lanzada Porque la esposa de Jos\u00e9 Ram\u00f3n mi hijo realmente una casa en Houston el esc\u00e1ndalo como dos o tres d\u00edas y robots Y no s\u00f3lo 30 nacional internacional y ense\u00f1aron el cobre todos no solo Loret sino Aristegui porque lo que quer\u00edan era demostrar de que somos iguales de que yo vine aqu\u00ed favorecer a familiares y amigos y a permitir la corrupci\u00f3n y el tr\u00e1fico de influencias y los conflictos de intereses se quedaron con esa idea y los trae eso muy molestos mucho muy molesto Entonces se lanzan y se equivoca yo voy a hacer otra palabra pero este y no son capaces de ofrecer disculpa no son capaces de rectificar de decir no se equivocamos no y qu\u00e9 hicieron creo que hoy sale una encuesta del universal o no A ver dos meses un golpeteo a todos los dedos no les parece que algo nuevo est\u00e1 pasando en el pa\u00eds presidente solo para volver a la pregunta y para evitar estas coacciones al voto de los ciudadanos que tengan miedo porque hay veces que no conf\u00edan libremente est\u00e1 garantizado no haber represalias para ning\u00fan ciudadanos Pues s\u00ed este me insultan todos los d\u00edas en los medios y nosotros respetamos el derecho a disentir y la libertad de manifestaci\u00f3n de las ideas las libertades somos incapaces de amenazar a nadie si luchamos contra eso desde hace a\u00f1os que luch\u00e1bamos porque amenazaban a la gente de que ten\u00edan que votar por un partido porque si no les quitaban los programas sociales cuando yo empec\u00e9 all\u00e1 por el 88 es una campa\u00f1a me acuerdo en chabl\u00e9 municipio de Emiliano Zapata gan\u00f3 una ni\u00f1a como reina de la primavera y la desconocieron porque su familia estaba con nosotros y ya no les platico de otras cosas porque aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda entonces como nosotros vamos a actuar as\u00ed no libres Somos libres ya est\u00e1n 65% de aprobaci\u00f3n despu\u00e9s de todos los ataques y es encuesta telef\u00f3nica en las nuestras que son casa por casa porque la mayor parte de la gente humilde pobre No tiene tel\u00e9fono estamos arriba del 70 y vuelvo a lo mismo de que le sirvi\u00f3 todos los medios o casi todos las redes sociales Bots trending nada es que la gente es muy inteligente el pueblo es muy inteligente Pablo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto y les cuesta mucho trabajo cambiar de estrategia yo ni deber\u00eda de estarles dando estos consejos pero tienen que entender que ya no es como antes que la pol\u00edtica se hac\u00eda en la c\u00fapula que el llamado c\u00edrculo rojo o C\u00f3mo le llamaban a la a la poblaci\u00f3n en general era c\u00edrculo rojo el c\u00edrculo verde ese no contaba era el c\u00edrculo rojo la llamada sociedad pol\u00edtica los periodistas los articulistas los comentaristas de radio de televisi\u00f3n [M\u00fasica] los intelectuales org\u00e1nicos acad\u00e9micos cient\u00edficos ellos eran los que decidieron y las opiniones del New York Time del Washington post da igual es el journal ya no es as\u00ed ahora la mayor\u00eda es la que decide [M\u00fasica] eso y a ver si no pones la la internacional t\u00fa te aguantas porque [Risas] ese es Para aprovechar no no pero ya si quieres te contesto eso este con libertad todos a participar no hay represalias de ning\u00fan tipo Lo \u00fanico es que hay una fan antidemocr\u00e1tico porque no quieren poner Casillas para que la gente no no participe que eso tambi\u00e9n hay que dejarlo de manifiesto para que se entienda eso es lo mismo Esta es la que hacen de todos los presidentes nada m\u00e1s para que este se enojen los adversarios estamos en segundo lugar a nivel mundial segundo lugar El primero est\u00e1 Mori de India no tienes toda el presente y para concluir presidente Cu\u00e1l ser\u00eda la Consigna El mensaje al funcionario p\u00fablico al candidato que trate de mediante estas amenazas coaccionar que como dec\u00edamos en la manifestaciones el que nos brinque es Charro el que no brinque es Charro el que haga eso es conservador eso s\u00ed es corrupto el que haga eso miren c\u00f3mo est\u00e1n Este es el se\u00f1or que est\u00e1 mejor posicionado el se\u00f1or de la India 73 contra 21 y yo soy segundo 65 contra 28 pero del resto bueno est\u00e1 mal que lo diga pero es para para este hacerles el d\u00eda a los adversarios Solo dos aprobamos y repito es este telef\u00f3nica Por eso voy a seguir insistiendo con el departamento de estado de Estados Unidos porque este no deben de darle dinero a Claudio x Gonz\u00e1lez y a la se\u00f1ora casal no puede Un gobierno extranjero darle dinero a un grupo opositor para hacer guerra sucia esas son de las cosas que tienen que cambiar en pol\u00edtica internacional [M\u00fasica] esa pol\u00edtica lleva 200 a\u00f1os si no cambian eso pues no van a mejorar las cosas no va a cambiar el mundo afortunadamente la gente muy cari\u00f1osa yo siempre les digo Amor con amor se paga y no los voy a traicionar Nunca Jam\u00e1s Nunca Jam\u00e1s hasta que termine mi mandato si as\u00ed lo decide y vamos a seguir adelante bueno Carlos no tienes otra ah\u00ed ahora quedamos aqu\u00ed ustedes dos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo transmedial La chispa Tabasco Campeche Yucat\u00e1n Ciudad de M\u00e9xico con respecto al tema de \u00e9l no s\u00e9 si nos pueda hablar o dar una parte si ya le dieron algo de informaci\u00f3n C\u00f3mo va el rescate de los mexicanos de Ucrania y Y si en alg\u00fan momento dado M\u00e9xico est\u00e1 preparado para darle asilo y recibir a ucranianos que lo soliciten y no s\u00e9 si hasta rusos que no est\u00e9n de acuerdo con el la forma en que est\u00e1 actuando su presidente Bueno pues tengo el informe que ya lleg\u00f3 el avi\u00f3n para el rescate de nuestros paisanos hace como una hora lleg\u00f3 nada m\u00e1s es esperar la salida el tener cuidado para atraerlos Mejor dicho para que salgan a la frontera que salgan de Ucrania este si hay condiciones ya se tiene el transporte pero la instrucci\u00f3n es que si hay confrontaci\u00f3n Mejor esperar no exponer el avi\u00f3n va a estar ah\u00ed ya se tiene permiso para estar un tiempo considerable y nosotros vamos a seguir con este tipo de acciones estamos obligados con nuestros con ciudadanos de apoyarlos de traerlos sanos salvos y Buscar ya ya est\u00e1 ya Ruman\u00eda nada m\u00e1s es esperar la salida de Ucrania pero ya est\u00e1 el avi\u00f3n este y lo mismo de todas las nacionalidades M\u00e9xico es un territorio es un pa\u00eds que protege que cuida a refugiados a perseguidos a gente que busca salvarse frente a la guerra y a las confrontaciones no vamos a cerrar el pa\u00eds eso tambi\u00e9n lo digo porque ayer el secretario de turismo dio a conocer de que hay una relaci\u00f3n con una aerol\u00ednea rusa y lo empezaron a a atacar en las redes Pues que se sepa nosotros no nos vamos a cerrar a ning\u00fan pa\u00eds eso me recuerda lo que pas\u00f3 cuando la pandemia cuando comenzaba la pandemia S\u00ed este un crucero andaba con enfermos con personas contagiadas y no los dejaban este que desembarcara Y di la orden de que se desembarcar\u00e1 en Cozumel ya D\u00f3nde est\u00e1 nuestro humanismo pues eso tambi\u00e9n que quede de manifiesto y no meternos contradecir lo que establece nuestra Constituci\u00f3n de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y que est\u00e9 entiendan Cu\u00e1l es nuestra postura OK Y entonces esa fecha que estaba probable de que regresaran el d\u00eda 3 o 4 de marzo todav\u00eda puede cambiar de acuerdo vamos a saber de acuerdo a las condiciones de Ucrania este ya se tienen contratados los autobuses y todos para el traslado Pero va a depender de la confrontaci\u00f3n de los enfrentamientos en otro tema no s\u00e9 est\u00e1 esta veda no permite hablar de muchas situaciones de muchos proyectos pero despu\u00e9s del 10 de Abril solamente se van a tener unos d\u00edas ya libres donde se pueden tocar muchos temas y sin embargo vuelve a pocos d\u00edas se vuelve a iniciar otra veda por ya por direcciones lo que comentaban hace rato por las elecciones en seis estados de nuevo se volvi\u00f3 a hacer otra vida esto le limita mucho limitar\u00eda mucho la libertad de expresi\u00f3n sobre todo hablar de cierta transformaci\u00f3n no porque este mientras no se convoque apoyar a un partido candidatos Pues no hay ning\u00fan problema [M\u00fasica] eso ser\u00eda hacer propaganda pero informar no es un derecho ciudadano la informaci\u00f3n no con fines electorales pol\u00edticos sino informar Y eso es lo que vamos a seguir haciendo o sea b\u00e1sicamente ahora que voy a las giras decidimos no transmitir por ejemplo los actos que adem\u00e1s son cerrados pero los saludos a la gente procuramos no transmitir nada de eso cuidar eso Ok nos llama mucho la atenci\u00f3n eso s\u00ed que no se est\u00e9 promoviendo la revocaci\u00f3n del mandato que no se est\u00e9 cumpliendo con la constituci\u00f3n es que no hay informaci\u00f3n escuchan ustedes algo Llamando a la gente a participar nada nada nada nada nada nada nada pero eso es otra cosa la gente ya lo dije est\u00e1 muy despierta muy consciente muy avispada muy politizada lo de las redes sociales es Algo extraordinario a\u00fan con los Bots y los insultos pero es libertad adem\u00e1s mucha gente que opina bien y otros tan que lo que hacen es que muestran lo que son este le sale su su racismo y tambi\u00e9n para eso ayuda a las redes para que todo mundo se sincere no a la hipocres\u00eda esto por ejemplo del se\u00f1or chumel comandante \u00f3rdenes o algo as\u00ed es buen\u00edsimo creo que fue un embajadora de no s\u00e9 qu\u00e9 pa\u00eds que dijo este le dijo contest\u00f3 a otro T\u00fa est\u00e1s Este subvencionado o te est\u00e1n dando rulos o tamales S\u00ed o sea imag\u00ednense no sabe lo que son los tamales est\u00e1 como para enviarle una guajolota [Risas] [M\u00fasica] unos tamales de Oaxaca en fin [M\u00fasica] pero todo eso sale antes no sal\u00eda eran comentarios de amigos en familia pero ahora se animan se lanzan y le salen el clasismo y el racismo hubo uno que dijo me da este mucho coraje que se est\u00e9 bombardeando que Habr\u00eda que ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo porque no sabemos dice a los este blancos ojos azules no Claro que da coraje que se bombardea los blancos y a los ojos de verdad que se bombarde a cualquier ser humano a cualquier ser humano ayer mismo en una librer\u00eda este cafeter\u00eda famosa aqu\u00ed en \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Ahora me voy a acordar de c\u00f3mo se llama no dejaron estaba el flautista Horacio Franco y otros en una mesa y estaba con ellos una mujer otom\u00ed y quiso ir al ba\u00f1o y no la dejaron C\u00f3mo se llama el lugar ese casal\u00e1n imag\u00ednense de exposici\u00f3n Es sobre cultura la casa y esto hay que seguirlo combatiendo esto es parte del cambio de la transformaci\u00f3n no al racismo no al clasismo no a la discriminaci\u00f3n no a la mentira la verdad nos va a ser libres Nos tiene que hacer libres por completo por entero y hasta donde afectar\u00eda hay grupos financieros que dicen bueno todo esta situaci\u00f3n en Rusia en Ucrania este hasta donde afectar\u00eda la econom\u00eda mexicana con respecto a determinadas \u00e1reas no tenemos problema Ya lo expliqu\u00e9 c\u00f3mo est\u00e1 blindado S\u00ed decirle al pueblo de M\u00e9xico que no hay nada que preocuparnos [M\u00fasica] porque la econom\u00eda est\u00e1 creciendo el jueves quedamos que todos los jueves de de mes del primer jueves del mes se va a informar sobre datos econ\u00f3micos del pa\u00eds este jueves pero ya puedo adelantar de que son muy buenos los resultados en empleo estamos creciendo es muy probable que este febrero en creaci\u00f3n de empleos sea el de los m\u00e1s altos en varios a\u00f1os en febrero que termina hoy Pero eso vamos a darlo a conocer el jueves de acuerdo a datos de el seguro social y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 garantizado que no va a aumentar el precio de la luz ni va a aumentar el precio de las gasolinas ni del diesel ni del gas porque tambi\u00e9n de repente agarran una gasolinera y le toman la foto dice ya est\u00e1 26 pesos en litros eso lo vi creo que en el reforma y en El Milenio lo viste eso aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico S\u00ed pues no puede darse un caso Pero eso no es el promedio el promedio de la regular es 21 pesos aproximadamente no a ver vuelve a poner no y y me gustar\u00eda a ver que este porque hablastes de Ju\u00e1rez qu\u00e9 de Ju\u00e1rez que estaba a 24 Ju\u00e1rez Nuevo Le\u00f3n a 24 pesos a ver a ver si nos mandan alg\u00fan conocido que le tome una foto ahora mismo a una gasolinera dos a tres de Cu\u00e1nto vale la gasolina en Ju\u00e1rez en Ciudad Ju\u00e1rez es lo mismo que han hecho con otros productos se\u00f1or presidente hasta con la tortilla si quieren buscar una cara pues yo encontr\u00e9 en la Condesa el kilo a 122 pesos de tortilla de veras de veras es un restaurante de lujo que lo vende por docena y por kilo salen 122 pesos que de ma\u00edces end\u00e9micos de algunas zonas de Oaxaca se van de traer hasta caminando yo creo pero si andan buscando ejemplos extremos Por los van a encontrar pero aqu\u00ed el precio promedio 21 pesos con 11 centavos y eso tambi\u00e9n gracias en las circunstancias actuales a la pol\u00edtica del gobierno que tiene este incentivo del 99.1% al 10 23.10 y ejemplos pues como como los mencionamos nosotros exponemos dos tipos de ejemplos El ejemplo con el margen considerando el margen y lo ten\u00edamos en la regular el shell en moyoac\u00e1n Veracruz 2299 12 65 es es el margen pero tambi\u00e9n si no tomamos en cuenta el el margen tambi\u00e9n lo damos a conocer son de la semana pasada lo mejor pueden encontrar un ejemplo mejor hoy en la ma\u00f1ana que nosotros lo estar\u00edamos dando a conocer dentro de 8 dentro de ocho d\u00edas pero en la app de litro por litro que no toma en cuenta el margen solamente el precio final que paga el consumidor tenemos como la gasolina regular la encontramos a 19:45 de en g500 de Minatitl\u00e1n Veracruz y esta gasolinera que es de las pocas que hay en la regi\u00f3n de mascota Jalisco y abusa el due\u00f1o de esta gasolina que seguro es due\u00f1o de la panader\u00eda de la abarrote y del hotelito y de todo a 24 d\u00edas de franquicia Pemex para la para la regular y lo que hab\u00edamos comentado que shell que es el ejemplo que hab\u00edan sacado aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico 2699 en la Miguel Hidalgo 2699 en la Miguel Hidalgo cuando el el promedio de la de la Premium ya lo est\u00e1bamos nosotros viendo hace un momento es de 23 d\u00edas son casi cuatro pesos m\u00e1s pasad\u00edsimo de rosca el precio honesta Lo bueno es que en la esquina de enfrente Lo dan tres cuates pues m\u00e1s barato entonces hay que enfocarnos a buscar Cu\u00e1les son las mejores opciones para nosotros como consumidores como consumidores vuelves a recordar de la importancia del sistema de la aplicaci\u00f3n es gratuita lo pueden bajar en Android o en iOS tenemos m\u00e1s de 400.000 descargas de este sistema y ustedes en su tel\u00e9fono inteligente pueden ver determinando el radio de Cu\u00e1l es la ruta que ustedes recorren Cu\u00e1les son las opciones de gasolineras y ah\u00ed se dan cuenta de m\u00e1s de Cu\u00e1l es la m\u00e1s barata en la ruta que ustedes recorren y el tipo de combustible que compran tambi\u00e9n pueden determinar ah\u00ed Cu\u00e1les son las que han sido sancionadas y las que nunca han sido sancionadas que siempre han sido muy buenos proveedores de gasolina de Premium regular y de y de diesel es gratuita la descarga en ambos sistemas aplica la app si les ayuda a poder hacer reparaciones en autom\u00e1tico d\u00eda con d\u00eda en donde ustedes viven tienes la de Ciudad Ju\u00e1rez de hoy Ah bueno pero miren lo que cuesta en Ciudad Ju\u00e1rez toda la frontera hay un ahorro sobre todo en la frontera con Texas el ahorro puede ser de 5 pesos por litro con relaci\u00f3n o sea si as\u00ed as\u00ed Si cuesta aqu\u00ed 21 all\u00e1 16 y 10% , nada m\u00e1s barato y toda la frontera [M\u00fasica] hasta California ah\u00ed s\u00ed en California es m\u00e1s cara la gasolina que en Texas pero de todas formas en Tijuana vale lo mismo que vale en el resto del pa\u00eds y a veces menos 19 20 pesos el litro Hemos cumplido con el compromiso de no aumentar los precios de los combustibles y vamos a seguir cumpliendo entonces que la gente no se preocupe por esta situaci\u00f3n de Invasi\u00f3n que se est\u00e1 este padeciendo es muy lamentable la guerra Eso s\u00ed las invasiones y Las Guerras este no podemos ser ajenos pues no podemos darle la espalda a eso pero los efectos que pueda tener en la econom\u00eda nacional son m\u00ednimos Ahora ni siquiera se est\u00e1 moviendo mucho el precio del gas en la regi\u00f3n en Europa que es donde les afectar\u00eda m\u00e1s afortunadamente y en cuanto a nuestra moneda en cuanto al peso cuando se da la invasi\u00f3n pues este sube aumenta el d\u00f3lar con relaci\u00f3n al peso pero ya vuelve a vamos a decir la normalidad est\u00e1 estable estamos pr\u00e1cticamente sin devaluaci\u00f3n en todo el sexenio que no se hab\u00eda dado eso en varios escenas entonces va bien la econom\u00eda y se est\u00e1n creando empleos y vamos a informar el jueves jefe del estado mexicano y presidente de todos los mexicanos soy su servidor Carlos pozos soy reportero de los mol\u00e9culo oficial y columnista de la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda como usted lo acaba de ver en las encuestas usted no est\u00e1 solo presidente Y ante la imagen de Ricardo Flores Mag\u00f3n que en realidad Ese s\u00ed es un gran periodista quiero aclararle que no todos somos Loret ni todos somos mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n ni todos somos reforma ni todos somos El Universal ni animal pol\u00edtico y otros medios m\u00e1s una vez aclarado esto se\u00f1or presidente inici\u00f3 mi pregunta despu\u00e9s del derrumbe del reportaje de la casa gris por inconsistente y tendencioso se abre una nueva p\u00e1gina en la agenda de sus opositores ayer el peri\u00f3dico Reforma y el portal animal pol\u00edtico cuyo due\u00f1o es Gerardo M\u00e1rquez involucrado en diversos desv\u00edos entre ellos la estafa maestra publicaron a ocho columnas Y de forma destacada que Juan collado denunci\u00f3 ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica presu distorsiones de Julio ch\u00e9veres a trav\u00e9s de sus abogados con la intenci\u00f3n de ofrecerle la libertad La pregunta es se\u00f1or presidente este asunto nuevo es un nuevo ataque a su gobierno y funcionarios este tipo de publicaciones en entorpecen el mismo procedimiento judicial y cu\u00e1l es la postura que tendr\u00e1 su gobierno ante este nuevo episodio bueno mire en todos estos casos mi planteamiento ha sido el que se procure la reparaci\u00f3n del da\u00f1o que devuelvan del dinero para ser claros si hay pruebas de que hubo desv\u00edo de recursos que independientemente de de del castigo jur\u00eddico legal que deben de recibir estas personas que se tomen consideraci\u00f3n la devoluci\u00f3n del dinero esto lo hacen en Estados Unidos recuperan incluso recuperan hasta dinero que es nuestro y por lo general no lo devuelven a M\u00e9xico Entonces yo eso es lo que he recomendado en todos estos casos este Aunque parezca incre\u00edble no he tenido injerencia porque son asuntos que maneja la fiscal\u00eda as\u00ed hay algo chusco que tiene que ver con este asunto este se\u00f1or collado pues es abogado y era abogado de Salinas de Gortari y de Enrique Pe\u00f1a Nieto s\u00ed eso no no me consta Pero lo de Salina S\u00ed porque cuando sucedi\u00f3 lo de ahumada se acuerdan que yo era jefe de gobierno y Salinas hizo gestiones en Cuba para que se protegiera ahumada Y luego el gobierno de Cuba se dio cuenta de que era una trampa porque estaban quedando como encubridores y yo hice un reclamo como jefe de gobierno al gobierno cubano su momento y hubo una respuesta este favorable en ese entonces dije de que como un gobierno revolucionario iba a terminar protegiendo a delincuentes solo por la amistad con Carlos Salinas Entonces el que fue a defender ahumada fue este se\u00f1or este collar eso que les estoy relatando pues tiene casi 20 a\u00f1os entonces y yo no volvi\u00f3 a saber nada de \u00e9l ni tengo ning\u00fan problema con \u00e9l lo que supe fue cuando lo detuvieron que estaba comiendo con el dirigente del Carlos la anterior Secretario del sindicato petrolero n\u00famero de Champions y me dicen que cuando llega a la polic\u00eda los de la fiscal\u00eda Pues todos pensaban que era este a detener a Romero echan porque este se\u00f1or es el abogado Pues de muchos potentados Y no y era \u00e9l entonces as\u00ed me enter\u00e9 que lo hab\u00edan este aprendido y ya despu\u00e9s pues que era por un dinero que ten\u00eda en el extranjero un asunto de recursos y cuando me plantearon que si hab\u00eda posibilidad de que este \u00e9l pudiera defenderse y este y que saliera de la c\u00e1rcel incluso sus hijos por respeto a la familia y todo yo lo que dije este que repare el da\u00f1o que devuelvan el dinero [M\u00fasica] me acuerdo que no s\u00e9 si antes de eso o despu\u00e9s de eso me mand\u00f3 a decir de que Este quer\u00eda \u00e9l entregar 500 millones de pesos para la compra de unos boletos de avi\u00f3n del avi\u00f3n presidencial y a la persona que me dijo bueno no es este A m\u00ed que me tiene que dar o al gobierno no tiene que llegar a un acuerdo con la fiscal\u00eda de reparaci\u00f3n de dan y por ley la fiscal\u00eda todo lo que recupera este lo tiene que entregar al instituto para devolverle al pueblo lo robado o sea lo que pas\u00f3 con [M\u00fasica] con este se\u00f1or de altos hornos que ya devolvi\u00f3 50 millones de d\u00f3lares y eso es para los fertilizantes que se entregan a los campesinos eso es lo que estamos nosotros planeados entonces si [M\u00fasica] hay esta denuncia Pues que se investigue que la misma fiscal\u00eda investigue si el se\u00f1or fue este Como dice sobornado o amenazado dice que es una extorsi\u00f3n de extorsionada del Estado porque Julio serrer suceda s\u00ed a veces los mal aconsejan que cuando este se\u00f1or ancira ya hab\u00eda firmado de que iba a devolver 200 millones de d\u00f3lares de repente declar\u00f3 de que no iba a devolver nada y desde aqu\u00ed yo de manera abierta franca de recomend\u00e9 que no le hiciera caso a sus abogados o a la gente que le ofrec\u00eda apoyo pensando de que as\u00ed no iba a pagar nada que no hay cosas m\u00e1s importantes en la vida que la libertad y la conciencia tranquila no afortunadamente entendi\u00f3 y ya dio el primer abono de 50 millones Pues es lo mismo que le dir\u00eda al se\u00f1or que no est\u00e9 pensando que porque Salinas eso amigo y Salinas tiene mucha influencia en el reforma que eso no hay duda y que en reforma est\u00e1 en contra de nosotros que eso le va a ayudar no si \u00e9l cometi\u00f3 un error y este est\u00e1 demostrado y tiene ese dinero en el extranjero que repare el da\u00f1o te repare el da\u00f1o y que busque un acuerdo eso es lo que yo le recomendar\u00eda pero intentar mediante una campa\u00f1a medi\u00e1tica este defenderse ya no es el tiempo de antes adem\u00e1s que sus abogados vayan a la fiscal\u00eda el fiscal Oye de audiencia Este s\u00ed los atender\u00eda sobre todo a los familiares porque siempre hay que tener siempre consideraciones con los familiares ayer este una se\u00f1ora all\u00e1 en la presa de Santa Mar\u00eda me entrega una mujer humilde campesina me entrega sus expediente y me dice Ay\u00fadenme este porque tienen preso a mi hijo y lleva cinco a\u00f1os y no lo sentencian Ya le pregunt\u00e9 de Cu\u00e1l era el delito ya me dijo y este yo s\u00e9 que usted me va a ayudar porque mi hijo es inocente y le digo Mire no conozco todav\u00eda a una mam\u00e1 que diga lo contrario del amor de las madres a los hijos Sublime entonces D\u00e9jenme el documento entonces la familia es otra cosa por eso los que se portan mal deben pensar No s\u00f3lo en ellos tienen sus madres en sus hijos en sus familiares porque afectan a la familia pero yo les recomendar\u00eda eso m\u00e1s que las ocho columnas y el esc\u00e1ndalo es como lo de la casa este gris imag\u00ednense lo repito porque es de sentido com\u00fan y a veces el sentido com\u00fan es el menos com\u00fan de los sentidos pero el nivel de coraje como los obnubila Y c\u00f3mo inflan cosas pensando que pueden imponerse imag\u00ednense yo autorizando que le den un contrato a una empresa estadounidense para que de esa manera le rente una casa a mi hijo o sea es elemental o sea c\u00f3mo es un asunto de principios de ideales pero no y la la periodista y los periodistas que participaron en eso no son capaces de ofrecer una disculpa D\u00f3nde est\u00e1 el conflicto de intereses y queriendo equiparar esto al caso o el asunto de la casa blanca y otras cosas Entonces s\u00ed hay serenarse Y aunque nos tenga mucho coraje que respiren que cuenten Hasta 10 y que indaguen que no se equivoquen que no hagan el rid\u00edculo porque s\u00ed este afecta y que tambi\u00e9n nos comprendan y ofrecemos disculpas porque tenemos que defender el proyecto ser\u00eda masoquismo quedarnos callados y no hacer uso del derecho de r\u00e9plica no podemos [M\u00fasica] s\u00ed est\u00e1 relacionado Claro porque es este estamos hablando de un abogado vinculado a Salinas y de un peri\u00f3dico vinculado a Salinas [M\u00fasica] est\u00e1 vinculado no no no no no no no hay ning\u00fan v\u00ednculo no tiene que ver en nada No es que no hab\u00eda buena relaci\u00f3n con la secretaria de gobernaci\u00f3n no ten\u00edan este buena relaci\u00f3n y yo necesitaba este que me ayudaron para atender asuntos de tipo pol\u00edtico de relaci\u00f3n con gobernadores incluso con el poder judicial con este la fiscal\u00eda que hay asuntos de estado Ayotzinapa o los amparos y necesitamos relaciones en lo fundamental en lo b\u00e1sico cuando est\u00e1 de por medio el inter\u00e9s general con el poder judicial y necesitaba yo a una gente como Ad\u00e1n este para resolver y buscando que este los equilibrios pues se decidi\u00f3 tambi\u00e9n lo de la consejer\u00eda jur\u00eddica para resolver problemas la licenciada S\u00e1nchez Cordero una muy buena persona una profesional pero hab\u00edan discrepancias y yo necesito tener a quien me ayude por entero y que se dedique en armon\u00eda con la cosa de ingenier\u00eda jur\u00eddica y con otras \u00e1reas a resolver problemas atender problemas [M\u00fasica] no no no no no no no no no no no no me meto en eso no nada m\u00e1s la recomendaci\u00f3n porque por la familia creo que hasta me mandaron una carta o algo as\u00ed no yo creo que no no no s\u00e9 pero s\u00ed me lleg\u00f3 en su momento este un planteamiento de que quer\u00edan llegar a un arreglo o algo as\u00ed entonces mi respuesta fue en la fiscal\u00eda reparen el da\u00f1o Creo que todav\u00eda hay hasta en Hacienda un planteamiento sobre eso porque se trata de una instituci\u00f3n financiera a la al grupo afirme a cambio de que es el proceso mejorado eso no me consta eso es lo que \u00e9l dice S\u00ed eso no me costa no me cosa [M\u00fasica] una devoluci\u00f3n de recursos de lo que \u00e9l supuestamente desfalc\u00f3 o tiene en el extranjero eso es lo que tiene para proteger tambi\u00e9n a los clientes te voy a pedir al secretario de Hacienda que informe sobre eso para que sea m\u00e1s claro pero yo s\u00ed creo que si hay este reparaci\u00f3n del da\u00f1o ayuda adem\u00e1s nos apoya a nosotros Porque entran ingresos entran ingresos es decir al gobierno es que antes no se devolv\u00eda nada y si es dinero mal habido pues que regrese y si no que pues lo demuestren y que legalmente resuelvan la autoridad competente pero nosotros s\u00ed dar la facilidad decir lo que pas\u00f3 con lo de Encinas vendieron la planta 200 millones de pesos 200 millones de d\u00f3lares s\u00ed por encima del valor y existe una auditor\u00eda de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n devuelve los 200 y pues este eso le va a ayudar en el proceso y se firm\u00f3 un acuerdo en ese sentido [M\u00fasica] Yo dir\u00eda que s\u00ed [M\u00fasica] que devuelvan el dinero lo mismo el se\u00f1or este de Pemex lozoya [M\u00fasica] que devuelvan del dinero Eso es lo m\u00e1s este importante y tambi\u00e9n pues va a haber un castigo pero se toma en cuenta que ya se repar\u00f3 el da\u00f1o [M\u00fasica] que se aclare y que este el que nada debe nada teme y el fiscal debe de actuar en funci\u00f3n de las pruebas que tenga pero no se puede se\u00f1alar a alguien si no hay pruebas Ah porque sali\u00f3 en ocho columnas en reforma ya no hubiesen este fusilado o sea no no no no no no no pruebas es lo mismo de lo de la casa gris y de todo esto dijo el periodista estrella que hizo la investigaci\u00f3n porque Carmen Aristegui mencion\u00f3 que era un periodista de mucho prestigio Y qui\u00e9n es este periodista de prestigio en donde se form\u00f3 pues viene del reforma si hasta los que salieron del proceso se echaron a perder de la jornada el que est\u00e1 de director del Exc\u00e9lsior joven estuvo ah\u00ed en la en proceso ya no hablemos de Mar\u00edn este y de la jornada sali\u00f3 este ya no lo he escuchado mucho alem\u00e1n Ricardo alem\u00e1n del reforma no no no no no no no no no no entonces este y adem\u00e1s muy deshonesto Porque adem\u00e1s c\u00ednico si ni caso le preguntan pero no ten\u00edas prueba no pero es un asunto pol\u00edtico [M\u00fasica] calumnias Ya luego se ve s\u00ed es cierto No es cierto D\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica jefe Diego que a veces se enoja mucho pero es simp\u00e1tico este a ver si no lo encuentras que es buen\u00edsimo su Twitter del periodicazo se acab\u00f3 la cuatro t con un peri\u00f3dicas ni que fu\u00e9semos moscas pero a ver si est\u00e1 porque tiene sentido el humor a veces se enoja pero tambi\u00e9n cuando quiere presidente mientras que lo logra a ver adelante mi segunda pregunta tiene que ver con el sector energ\u00e9tico la Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n social a trav\u00e9s del centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral declar\u00f3 el lunes 21 de febrero como procedente el proceso de renovaci\u00f3n de la dirigencia del Sindicato de trabajadores petroleros de la Rep\u00fablica Mexicana proceso que gan\u00f3 el candidato Luis Ricardo Aldana Ricardo Aldana ha solicitado p\u00fablicamente audiencia con usted y con el director de petr\u00f3leos mexicanos y pues se\u00f1ala que las relaciones del sindicato est\u00e1n rotas desde el inicio de su administraci\u00f3n el mismo ald\u00e1n aprieto dice que ya no es pri\u00edsta y que el gremio petrolero no fue correspondido por el partido tricolor y rechaza a unirse a morena presidente esta reuni\u00f3n que solicita Ricardo Luna tiene prioridad para usted O tendr\u00eda este dirigente que esperarse al 18 de marzo que es cuando usualmente pues se re\u00fane todo el gremio presidente y si le hace un llamado pues a esta dirigencia de los petroleros que es uno de los sindicatos tan poderosos que puede catalogarse como de este de seguridad nacional Pues si para petr\u00f3leos o si para el suterm pueden parar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds les pedir\u00e1 este sindicato su apoyo para alcanzar las metas de los proyectos energ\u00e9ticos en materia de soberan\u00eda energ\u00e9tica bueno los trabajadores petroleros siempre nos han ayudado con ellos estamos Rescatando a Pemex y mi respeto y me agradecimiento a mujeres y hombres que trabajan en esa empresa que es de la naci\u00f3n que es de todos los mexicanos y vamos bien de nuestros proyectos de recuperaci\u00f3n de Pemex de fortalecimiento de Pemex y ahora que se dio la renovaci\u00f3n en la dirigencia Pues los trabajadores eligieron [M\u00fasica] libremente al menos por lo que a nosotros corresponde Buscamos que se crear\u00e1n las condiciones para que votaran en libertad en secreto hay a quienes no les gustaron los resultados pero este pues fueron los trabajadores nosotros no podemos suplantar a los trabajadores es su derecho de ellos El votar no es como antes de que el gobierno propon\u00eda a un candidato y este influ\u00eda o permit\u00eda que se apoyara ese candidato porque era el oficial eso ya no hay no existe ya se llevan a cabo estos procesos y se tienen que hacer respetar el voto libre secreto directo y debe de entenderse tambi\u00e9n que son procesos apenas se empiezan a iniciar a comenzar estos procesos va a llevar tiempo y hay que seguir luchando para democratizar los sindicatos para democratizar por entero la vida p\u00fablica del pa\u00eds son procesos Entonces ahora que ya se eligi\u00f3 al nuevo dirigente yo creo que debe de recibirlo el director de Pemex pues es la autoridad que tiene que ver con la representaci\u00f3n de los trabajadores es donde se firma el contrato colectivo o se revisa el contrato colectivo yo no creo que haya ning\u00fan problema para que el director de Pemex lo reciba y si hay posibilidades hay tiempo yo lo recibir\u00eda m\u00e1s adelante cuando la agenda lo lo permita y sea importante porque ahora van bien las cosas en Pemex los trabajadores est\u00e1n ayudando no hay bloqueo de los dirigentes sino aqu\u00ed ya los los har\u00eda yo diciendo no este yo Estoy visitando las plantas Estoy visitando las refiner\u00edas y ah\u00ed est\u00e1n los trabajadores y ah\u00ed est\u00e1n los t\u00e9cnicos y estamos trabajando muy bien si hubiese una emergencia alguna cosa necesaria urgente Pues claro que nos reunimos pero yo recomendar\u00eda que se estableciera comunicaci\u00f3n m\u00e1s estrecha con el director de Pemex y finalmente ya este hice la compra de mi boleto de la loter\u00eda para el pr\u00f3ximo sorteo Y si usted me lo permite quisiera donarlo para la asistencia p\u00fablica En un momento dado si sale ganador este billete A ver no este me sirve mucho Bueno ahora es muy importante que nos ayuden que nos sigan ayudando es un terreno ya conocen ustedes la historia que compraron en el gobierno de Calder\u00f3n que lo pagaron en 120 millones de d\u00f3lares en formato se llama Playa Esp\u00edritu en Sinaloa era el Rancho del senado Antonio Toledo corro entonces estaba sobrevalorado est\u00e1 un se\u00f1or G\u00f3mez Mont en [M\u00fasica] y se qued\u00f3 ah\u00ed en el abandono y muy caro 120 millones de d\u00f3lares pero recientemente se hizo otro aval\u00fao y pas\u00f3 a 250 millones de d\u00f3lares porque se le sum\u00f3 todo lo que supuestamente invirtieron y ya es una cantidad de alrededor de 5 mil millones de pesos entonces ninguna empresa tur\u00edstica quiso adquirirlo y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n porque es un bien que est\u00e1 costando su mantenimiento sin beneficios y hay que estar aportando del presupuesto Entonces se decidi\u00f3 venderlo por partes traccionarlo o mejor dicho rifarlo que el que quiera tenga su lote ah\u00ed en la playa y ya se hizo el primer sorteo y este es el segundo [M\u00fasica] en el primero creo que salieron de utilidad como 60 millones pero se va a seguir este rifando hasta que se tenga el mayor la mayor cantidad de dinero [M\u00fasica] y para que la gente de Sinaloa no se inconforme porque el terreno est\u00e1 en Sinaloa se decidi\u00f3 que lo que se obtenga de la rifa se utilice en la construcci\u00f3n de la presa de Santa Mar\u00eda que est\u00e1 en Sinaloa muy cerca de donde usted este terreno porque al Rosario Sinaloa escuinapa les falta agua y adem\u00e1s se est\u00e1n haciendo Distrito se est\u00e1 haciendo un distrito de riego est\u00e1n haciendo canales beneficios de los productores de esos municipios Entonces yo llamo a la gente que s\u00ed puede este comprar su Cachito cu\u00e1nto es 200 pesos 200 pesos Pues que yo y adem\u00e1s se pueden sacar su terreno all\u00e1 en la playa para que pongan su pongan su casita samaca para nosotros qu\u00e9 Qu\u00e9 tienes a ver qu\u00e9 dice bien Ah bueno est\u00e1 la llamada 4t Muri\u00f3 como las moscas con un periodicazo bien dado [Risas] A ver cu\u00e1l es el otro qu\u00e9 dijo a que reconoce que no hay delito telef\u00f3nica yo agradezco mucho tambi\u00e9n Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por supuesto imprescindible con su bit\u00e1cora desde la resistencia caray Pues estamos viendo una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica muy interesante muy fuerte muy \u00e1cida querido Diego y bueno a punto tal que cr\u00edticos como t\u00fa pol\u00edticamente hablando intelectuales periodistas adversarios a la cuarta transformaci\u00f3n ha sido calificados ya por los propios morenistas como traidores a la patria seg\u00fan le\u00edamos en la carta que enviaron los senadores C\u00f3mo est\u00e1s Diego muy buenas noches perm\u00edteme que vaya primero a lo que considero primero Lo cierto es que hasta hoy no est\u00e1 demostrada la existencia de una ilegalidad o de un delito en la investigaci\u00f3n dada a conocer por mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad y por Loret de Mola en latinos sobre la vida del hijo y la nuera de L\u00f3pez Obrador en Houston no est\u00e1 aprobado hoy la existencia de una ilegalidad o un delito de Tales Esta es la l\u00ednea telef\u00f3nica nos vemos entonces nos vemos ma\u00f1ana S\u00ed ya lleg\u00f3 s\u00ed ya lo ya lo dijimos [M\u00fasica] en latinoamericanas aparte de mexicanas en ese avi\u00f3n de regreso S\u00ed s\u00ed se est\u00e1 viendo pero m\u00e1s tarde les pueden informar m\u00e1s tarde la secretar\u00eda de la defensa de este y relaciones exteriores Les informo [M\u00fasica] Pues tengo con los del Gabriel Orozco la jefa de gobierno y tengo bastante actividad este Ay estoy este tambi\u00e9n de salud al cien recuperado este estoy adem\u00e1s practicando de nuevo b\u00e9isbol y ya estoy bateando de nuevo arriba de 300 sino m\u00e1s pobremente pobremente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:55.335374"
}