{
    "video_id": "tH_7Ei2AYjg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tH_7Ei2AYjg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA5elOIU_mR0bccocpsa1nUMBWCyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tH_7Ei2AYjg",
    "video_title": "4T garantiza derecho de j\u00f3venes a la educaci\u00f3n y al trabajo con inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
    "video_length_seconds": 878,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Cu\u00e1l es el el mensaje y el legado que",
            "start": 0.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "les va a dejar a los j\u00f3venes",
            "start": 2.28,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 3.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo que estamos",
            "start": 6.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "haciendo es es",
            "start": 7.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "algo pues excepcional",
            "start": 11.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico tambi\u00e9n para eh aqu\u00ed compartir",
            "start": 15.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este punto de vista ya ya lo hemos dicho",
            "start": 20.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos cinco sexenios eh le",
            "start": 24.359,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "destinaron a los j\u00f3venes del presupuesto",
            "start": 29.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 33.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "7,500 millones de",
            "start": 34.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pesos en el tiempo que llevamos nosotros",
            "start": 38.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo un programa que se llama",
            "start": 41.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construci\u00f3n del",
            "start": 43.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "futuro ha significado una inversi\u00f3n que",
            "start": 46.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no gasto de",
            "start": 49.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "110,000 millones de",
            "start": 52.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pesos Qu\u00e9 hac\u00edan antes con los",
            "start": 54.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes o sea por qu\u00e9",
            "start": 57.64,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "defiendo que atendiendo las causas vamos",
            "start": 60.68,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 63.519,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder resolver el flagelo de la",
            "start": 64.159,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "violencia porque antes no hac\u00edan nada",
            "start": 69.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 73.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo \u00fanico que acu\u00f1\u00f3 Y",
            "start": 76.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 80.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si \u00e9l es el creador o \u00e9l se",
            "start": 82.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 de difundirlo",
            "start": 86.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "eh o de de de decirlo A los cuatro",
            "start": 88.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vientos",
            "start": 94.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este un exrector de la",
            "start": 96.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "UNAM lo de",
            "start": 100.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Nini",
            "start": 103.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 105.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este si fuese un",
            "start": 107.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "chiste de manera",
            "start": 110.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "despectiva tratar a los j\u00f3venes son",
            "start": 113.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ninis ni estudian ni",
            "start": 115.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "trabajan un exrector de la UNAM Para que",
            "start": 118.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "vean el nivel de decadencia en que",
            "start": 123.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ahora eso",
            "start": 128.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no ahora se garantiza a los j\u00f3venes el",
            "start": 131.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n y el derecho al",
            "start": 135.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajo Este programa de j\u00f3venes",
            "start": 138.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 140.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro que ha significado una inversi\u00f3n",
            "start": 141.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 110,000 millones de",
            "start": 145.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesos consiste en que si un joven no",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tiene estudio no tiene",
            "start": 151.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "trabajo se le da trabajo como",
            "start": 155.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aprendiz en un una",
            "start": 159.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tienda en un taller en una",
            "start": 163.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresa son",
            "start": 167.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tutores los due\u00f1os de los talleres de",
            "start": 169.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las empresas de los centros",
            "start": 172.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "comerciales y se les paga un salario",
            "start": 176.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 179.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y ahora el salario m\u00ednimo ya no es como",
            "start": 180.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el de antes",
            "start": 183.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh Cuando llegamos eran 2400 pesos Ahora",
            "start": 187.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 192.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "7400",
            "start": 195.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "7000",
            "start": 197.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "572 o sea se ha incrementado a m\u00e1s de el",
            "start": 199.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "doble y en la frontera al triple bueno",
            "start": 204.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se les da ese salario",
            "start": 207.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya tenemos 2",
            "start": 211.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 213.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "800000 cu\u00e1nto Ah\u00ed",
            "start": 216.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 219.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2.8 millones de",
            "start": 221.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "beneficiarios ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 224.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 227.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "109000 lo interesante de esto a ver si",
            "start": 231.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "viene por ah\u00ed el",
            "start": 236.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que el 60",
            "start": 240.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por de los",
            "start": 243.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "2,800000 se quedan a",
            "start": 246.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trabajar s\u00ed En d\u00f3nde se",
            "start": 251.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "forman",
            "start": 257.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces es una forma distinta de",
            "start": 259.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la",
            "start": 262.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "violencia si estos j\u00f3venes no son",
            "start": 266.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 268.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues son enganchados y se los",
            "start": 270.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 274.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y eh eh forman parte de las bandas S\u00ed",
            "start": 276.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "precisamente precisamente eso",
            "start": 282.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 que muchos ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 285.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "son jalados sobre todo en Guerrero",
            "start": 287.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "precisamente a los grupos de crimen",
            "start": 290.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "organ As\u00ed es pero a ver por qu\u00e9 no pones",
            "start": 292.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esto es un",
            "start": 295.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "programa para j\u00f3venes con eso por qu\u00e9 no",
            "start": 298.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pones el de las becas si lo",
            "start": 302.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tienes nunca en la",
            "start": 305.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico se han entregado",
            "start": 308.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 311.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "becas a casi 12 millones de estudiantes",
            "start": 314.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de",
            "start": 319.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "escolaridad cuando hablamos",
            "start": 324.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil a nosotros",
            "start": 328.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "realmente se nos",
            "start": 332.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "facilita Ah\u00ed est\u00e1 12 millones",
            "start": 335.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "500000 80,000 millones al",
            "start": 339.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la la",
            "start": 346.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica la media superior y la",
            "start": 351.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 355.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "beneficiarios en la b\u00e1sica 6",
            "start": 361.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "millones en la media superior Es",
            "start": 365.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Universal todo el que estudia en el",
            "start": 369.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nivel de preparatoria tiene una beca",
            "start": 373.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 377.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "5800000 esto eh Porque me",
            "start": 379.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "preguntas esto ha significado en los",
            "start": 383.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tres casos pero fundamentalmente en la",
            "start": 386.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "media superior que es la edad m\u00e1s",
            "start": 388.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque es la edad de la",
            "start": 390.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adolescencia de",
            "start": 394.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se haya",
            "start": 396.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reducido considerablemente la deserci\u00f3n",
            "start": 399.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "escolar el abandono de la",
            "start": 402.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuela con esto lo podemos",
            "start": 405.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 409.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 412.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "620.000 j\u00f3venes de",
            "start": 414.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nivel universitario",
            "start": 417.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "620,000 est\u00e1n",
            "start": 421.479,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "becados de familias pobres reciben una",
            "start": 423.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "beca como de",
            "start": 427.879,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2600 2700 pesos",
            "start": 431.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 435.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh en su",
            "start": 438.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 443.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh son 80 millones",
            "start": 446.759,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando hablo de Estados",
            "start": 450.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Unidos ya se los he",
            "start": 453.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 456.879,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 hacemos esto",
            "start": 458.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "independientemente de la importancia que",
            "start": 461.759,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiene la educaci\u00f3n para el",
            "start": 465.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desarrollo en lo",
            "start": 471.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personal para salir adelante es la mejor",
            "start": 473.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "herencia que pueden dejar los padres a",
            "start": 476.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los hijos todo",
            "start": 478.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso sin educaci\u00f3n no hay desarrollo no",
            "start": 480.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 483.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "democracia pero tambi\u00e9n con esto",
            "start": 484.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alejamos a los j\u00f3venes de la",
            "start": 488.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de tomar el camino de las",
            "start": 491.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 494.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antisociales Bueno yo les comentaba a",
            "start": 497.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 501.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este funcionarios del gobierno de",
            "start": 503.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por qu\u00e9",
            "start": 506.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no otorgan",
            "start": 508.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "becas para que los",
            "start": 511.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e9n cuando menos do a\u00f1os",
            "start": 516.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la",
            "start": 520.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "familia que no est\u00e9n",
            "start": 524.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "desesperados porque",
            "start": 528.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lleguen a los 18 a\u00f1os y se tengan que",
            "start": 531.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 535.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 538.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "he repetido varias veces lo que le\u00ed",
            "start": 540.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sobre una demanda de unos padres que",
            "start": 543.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fueron acusar a un hijo que ya hab\u00eda",
            "start": 546.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la",
            "start": 550.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "casa y el juez les dio la raz\u00f3n y lo",
            "start": 554.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sacaron de la casa eso en nuestro",
            "start": 559.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es muy raro que suceda por",
            "start": 565.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eso hasta se pasan y se quieren quedar",
            "start": 570.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo pero son valores que",
            "start": 574.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tenemos y que para enfrentar un",
            "start": 576.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 581.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "violencia es important\u00edsimo el mantener",
            "start": 586.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esos valores",
            "start": 589.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh otro caso de Una familia con sus",
            "start": 592.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hijas sus ni\u00f1as j\u00f3venes di a ver van a",
            "start": 596.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir viviendo aqu\u00ed en la",
            "start": 600.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "casa pero tienen que aportar ya a",
            "start": 602.56,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "trabajar y aportar 200 300 al mes si no",
            "start": 605.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "aportan para fuera el pap\u00e1 y la",
            "start": 613.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 eso o sea con todo",
            "start": 616.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respeto nuestro pa\u00eds",
            "start": 620.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 622.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sucede aqu\u00ed lo que se dice",
            "start": 624.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "es \u00c9chale m\u00e1s agua los",
            "start": 627.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "frijoles entonces por eso no es",
            "start": 632.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 636.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh enfrentar el problema de frano y por",
            "start": 638.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n no vamos a aceptar que",
            "start": 641.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea",
            "start": 645.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pi\u00f1ata de estos",
            "start": 646.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 649.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 652.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "deshonestos o de esa politiquer\u00eda",
            "start": 654.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que confunde desde luego con los medios",
            "start": 659.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 661.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos",
            "start": 664.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "invaden los migrantes todos los",
            "start": 666.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "migrantes traen drogas los migrantes",
            "start": 669.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "son violadores",
            "start": 674.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rateros todos los",
            "start": 677.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "medios y no es",
            "start": 683.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed no es as\u00ed entonces es",
            "start": 685.76,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes Eh Esto y",
            "start": 690.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 696.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 697.71,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que se puedan tratar m\u00e1s con los j\u00f3venes",
            "start": 698.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los temas",
            "start": 703.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sociales Qu\u00e9 cosa",
            "start": 705.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "planteaba el",
            "start": 707.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "neoliberalismo el fin de la",
            "start": 710.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "historia no quer\u00eda que los j\u00f3venes",
            "start": 713.639,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "supieran de lo que que hicieron nuestros",
            "start": 717.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes ya hab\u00edan quitado hasta el",
            "start": 722.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civismo la",
            "start": 725.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "\u00e9tica nos importa mucho y ad\u00e1s yo estoy",
            "start": 729.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 734.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contento por el despertar de los j\u00f3venes",
            "start": 735.36,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y por la felicidad de nuestro",
            "start": 740.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pueblo es de los pueblos m\u00e1s felices del",
            "start": 743.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 748.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico acaba de salir una",
            "start": 749.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 752.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 creo que en",
            "start": 754.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el sexto lugar en",
            "start": 758.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 762.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y el libro que estoy escribiendo que ya",
            "start": 764.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "va a salir aprovecho no",
            "start": 768.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 771.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacerle promoci\u00f3n ya va a salir Yo",
            "start": 772.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pienso que la primer quincena de febrero",
            "start": 776.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya es mi \u00faltimo",
            "start": 779.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libro ya no vuelvo a escribir de",
            "start": 781.519,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque me voy a retirar ya me",
            "start": 786.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "jubilo no vuelvo a participar en",
            "start": 790.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nada este a partir de que entregue la",
            "start": 794.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "banda presidencial pero s\u00ed les quiero",
            "start": 797.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dejar un libro a los j\u00f3venes se los fue",
            "start": 799.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a dedicar a",
            "start": 803.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos ten\u00eda yo la posibilidad de",
            "start": 804.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "escribir nada",
            "start": 808.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo \u00faltimo del gobierno porque",
            "start": 810.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "escribi un libro que se llama a la mitad",
            "start": 813.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 816.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "camino de este gobierno y eh pod\u00eda yo",
            "start": 817.48,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "terminar con los \u00faltimos 3 a\u00f1os pero",
            "start": 823.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dije no voy a hacer un repaso aunque ya",
            "start": 828.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "escrito me voy a autop plagiar este y",
            "start": 830.959,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "refrescar algunas cosas de antes",
            "start": 836.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 839.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "juventud hasta mi retiro que les va a",
            "start": 842.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "servir mucho a los",
            "start": 846.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y eh seguir",
            "start": 849.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 854.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "impulsando las transformaciones los",
            "start": 856.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cambios y me voy a ir muy contento",
            "start": 860.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 864.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "verdad mico es un gran",
            "start": 867.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una cosa excepcional",
            "start": 874.48,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "Cu\u00e1l es el el mensaje y el legado que les va a dejar a los j\u00f3venes espec\u00edficamente se\u00f1or presidente Bueno lo que estamos haciendo es es algo pues excepcional hist\u00f3rico tambi\u00e9n para eh aqu\u00ed compartir este punto de vista ya ya lo hemos dicho en los \u00faltimos cinco sexenios eh le destinaron a los j\u00f3venes del presupuesto Federal 7,500 millones de pesos en el tiempo que llevamos nosotros solo un programa que se llama j\u00f3venes construci\u00f3n del futuro ha significado una inversi\u00f3n que no gasto de 110,000 millones de pesos Qu\u00e9 hac\u00edan antes con los j\u00f3venes o sea por qu\u00e9 defiendo que atendiendo las causas vamos a poder resolver el flagelo de la violencia porque antes no hac\u00edan nada por los j\u00f3venes lo \u00fanico que acu\u00f1\u00f3 Y lamentablemente no s\u00e9 si \u00e9l es el creador o \u00e9l se encarg\u00f3 de difundirlo eh o de de de decirlo A los cuatro vientos este un exrector de la UNAM lo de Nini como este si fuese un chiste de manera despectiva tratar a los j\u00f3venes son ninis ni estudian ni trabajan un exrector de la UNAM Para que vean el nivel de decadencia en que est\u00e1bamos ahora eso no ahora se garantiza a los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n y el derecho al trabajo Este programa de j\u00f3venes construyendo el futuro que ha significado una inversi\u00f3n de 110,000 millones de pesos consiste en que si un joven no tiene estudio no tiene trabajo se le da trabajo como aprendiz en un una tienda en un taller en una empresa son tutores los due\u00f1os de los talleres de las empresas de los centros comerciales y se les paga un salario m\u00ednimo y ahora el salario m\u00ednimo ya no es como el de antes eh Cuando llegamos eran 2400 pesos Ahora son 7400 7000 572 o sea se ha incrementado a m\u00e1s de el doble y en la frontera al triple bueno se les da ese salario ya tenemos 2 millones 800000 cu\u00e1nto Ah\u00ed est\u00e1 2.8 millones de beneficiarios ah\u00ed est\u00e1 la inversi\u00f3n 109000 lo interesante de esto a ver si viene por ah\u00ed el dato es que el 60 por de los 2,800000 se quedan a trabajar s\u00ed En d\u00f3nde se forman Entonces es una forma distinta de enfrentar el problema de la violencia si estos j\u00f3venes no son atendidos pues son enganchados y se los llevan y eh eh forman parte de las bandas S\u00ed precisamente precisamente eso trascendi\u00f3 que muchos ni\u00f1os y j\u00f3venes son jalados sobre todo en Guerrero precisamente a los grupos de crimen organ As\u00ed es pero a ver por qu\u00e9 no pones esto es un programa para j\u00f3venes con eso por qu\u00e9 no pones el de las becas si lo tienes nunca en la historia de M\u00e9xico se han entregado tantas becas a casi 12 millones de estudiantes en todos los niveles de escolaridad cuando hablamos es muy dif\u00edcil a nosotros realmente se nos facilita Ah\u00ed est\u00e1 12 millones 500000 80,000 millones al a\u00f1o la la b\u00e1sica la media superior y la superior eh beneficiarios en la b\u00e1sica 6 millones en la media superior Es Universal todo el que estudia en el nivel de preparatoria tiene una beca todos 5800000 esto eh Porque me preguntas esto ha significado en los tres casos pero fundamentalmente en la media superior que es la edad m\u00e1s dif\u00edcil porque es la edad de la adolescencia de que se haya reducido considerablemente la deserci\u00f3n escolar el abandono de la escuela con esto lo podemos probar y 620.000 j\u00f3venes de nivel universitario 620,000 est\u00e1n becados de familias pobres reciben una beca como de 2600 2700 pesos mensuales eh en su conjunto eh son 80 millones cuando hablo de Estados Unidos ya se los he dicho qu\u00e9 Por qu\u00e9 hacemos esto independientemente de la importancia que tiene la educaci\u00f3n para el desarrollo en lo personal para salir adelante es la mejor herencia que pueden dejar los padres a los hijos todo eso sin educaci\u00f3n no hay desarrollo no hay democracia pero tambi\u00e9n con esto alejamos a los j\u00f3venes de la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales Bueno yo les comentaba a los este funcionarios del gobierno de Estados Unidos por qu\u00e9 no otorgan becas para que los j\u00f3venes est\u00e9n cuando menos do a\u00f1os m\u00e1s en la familia que no est\u00e9n desesperados porque lleguen a los 18 a\u00f1os y se tengan que [M\u00fasica] ir he repetido varias veces lo que le\u00ed sobre una demanda de unos padres que fueron acusar a un hijo que ya hab\u00eda cumplido 30 a\u00f1os y no se iba de la casa y el juez les dio la raz\u00f3n y lo sacaron de la casa eso en nuestro pa\u00eds es muy raro que suceda por eso hasta se pasan y se quieren quedar m\u00e1s tiempo pero son valores que tenemos y que para enfrentar un problema de violencia es important\u00edsimo el mantener esos valores eh otro caso de Una familia con sus hijas sus ni\u00f1as j\u00f3venes di a ver van a seguir viviendo aqu\u00ed en la casa pero tienen que aportar ya a trabajar y aportar 200 300 al mes si no aportan para fuera el pap\u00e1 y la mam\u00e1 eso o sea con todo respeto nuestro pa\u00eds no sucede aqu\u00ed lo que se dice es \u00c9chale m\u00e1s agua los frijoles entonces por eso no es f\u00e1cil eh enfrentar el problema de frano y por eso tambi\u00e9n no vamos a aceptar que M\u00e9xico sea pi\u00f1ata de estos pol\u00edticos eh deshonestos o de esa politiquer\u00eda que confunde desde luego con los medios de informaci\u00f3n nos invaden los migrantes todos los migrantes traen drogas los migrantes son violadores rateros todos los medios y no es as\u00ed no es as\u00ed entonces es para los j\u00f3venes Eh Esto y tambi\u00e9n el [M\u00fasica] que se puedan tratar m\u00e1s con los j\u00f3venes los temas sociales Qu\u00e9 cosa planteaba el neoliberalismo el fin de la historia no quer\u00eda que los j\u00f3venes supieran de lo que que hicieron nuestros H\u00e9roes ya hab\u00edan quitado hasta el civismo la \u00e9tica nos importa mucho y ad\u00e1s yo estoy muy contento por el despertar de los j\u00f3venes y por la felicidad de nuestro pueblo es de los pueblos m\u00e1s felices del mundo el pueblo de M\u00e9xico acaba de salir una encuesta y la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 creo que en el sexto lugar en felicidad y el libro que estoy escribiendo que ya va a salir aprovecho no para hacerle promoci\u00f3n ya va a salir Yo pienso que la primer quincena de febrero ya es mi \u00faltimo libro ya no vuelvo a escribir de pol\u00edtica porque me voy a retirar ya me jubilo no vuelvo a participar en nada este a partir de que entregue la banda presidencial pero s\u00ed les quiero dejar un libro a los j\u00f3venes se los fue a dedicar a ellos ten\u00eda yo la posibilidad de escribir nada m\u00e1s lo \u00faltimo del gobierno porque escribi un libro que se llama a la mitad del camino de este gobierno y eh pod\u00eda yo terminar con los \u00faltimos 3 a\u00f1os pero dije no voy a hacer un repaso aunque ya escrito me voy a autop plagiar este y refrescar algunas cosas de antes desde la juventud hasta mi retiro que les va a servir mucho a los j\u00f3venes y eh seguir eh impulsando las transformaciones los cambios y me voy a ir muy contento porque la verdad mico es un gran pa\u00eds una cosa excepcional",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:52.559561"
}