{
    "video_id": "tIB2N48Tp0A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tIB2N48Tp0A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB83_SuNP-Y_w8dJ5JyX2y9r5kPKw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tIB2N48Tp0A",
    "video_title": "Calendario de pago de primer bimestre de pensiones. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10661,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 643.279,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 650.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 654.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 657.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 660.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 662.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 664.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 667.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 670.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 673.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 675.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 677.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 680.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 683.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 685.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "imp",
            "start": 688.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su",
            "start": 689.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "responsabilidad sin influir en la",
            "start": 692.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "equidad de la competencia entre",
            "start": 694.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los Feliz a\u00f1o a todas y a todos y nos da",
            "start": 701.8,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo en",
            "start": 706.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Tabasco en nuestra tierra en nuestra",
            "start": 712.079,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "agua Aqu\u00ed teniendo",
            "start": 715.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 721.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "frente todas estas",
            "start": 722.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seivas que",
            "start": 726.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "son pues",
            "start": 730.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sagradas desde la \u00e9poca de los",
            "start": 733.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 737.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "era la fertilidad de la tierra y el",
            "start": 739.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sost\u00e9n del",
            "start": 742.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cielo ayer estuvimos en",
            "start": 746.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Palenque y precisamente",
            "start": 750.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pacal",
            "start": 756.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 renaciendo de una selva digo de una",
            "start": 758.519,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "seiva",
            "start": 764.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a a informar es es la primera",
            "start": 767.92,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "conferencia del a\u00f1o y le vamos a",
            "start": 774.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dar la palabra al gobernador de Tabasco",
            "start": 779.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a Carlos",
            "start": 783.12,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Merino muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 789.519,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Bienvenido a su tierra a su agua y con",
            "start": 794.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 798.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gente saludo y agradezco la presencia de",
            "start": 799.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete Federal as\u00ed",
            "start": 803.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como los amigos de medios de",
            "start": 806.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hoy nos",
            "start": 809.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an Expreso en nombre de los",
            "start": 811.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os nuestros mejores deseos para",
            "start": 814.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nuevo",
            "start": 818.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2024 que sirva para renovar los \u00e1nimos",
            "start": 820.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la fe la esperanza para seguir",
            "start": 823.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consolidando la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 827.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico quiero decirles a todos que nos",
            "start": 830.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sentimos muy honrados con su visita y",
            "start": 833.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agradecemos la distinci\u00f3n del presidente",
            "start": 836.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presente de la Rep\u00fablica Manuel L\u00f3pez",
            "start": 838.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Obrador por permitirnos ser anfitriones",
            "start": 841.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para la reanudaci\u00f3n de este espacio de",
            "start": 844.759,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n di\u00e1logo y debate en",
            "start": 847.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Tabasco Siempre ser\u00e1 un gusto contar con",
            "start": 851.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "su presencia se\u00f1or presidente pero Mejor",
            "start": 854.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando esta se da en el comienzo de",
            "start": 858.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "un nuevo a\u00f1o porque los tabasque\u00f1os sus",
            "start": 861.399,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "paisanos estamos seguros que este ser\u00e1",
            "start": 865.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejor que la anterior y juntos",
            "start": 868.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Seguiremos haciendo",
            "start": 871.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "historia expongo ante ustedes dos temas",
            "start": 872.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que son fundamentales en los trabajos de",
            "start": 876.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Reconciliaci\u00f3n de Tabasco los cuales van",
            "start": 878.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de la mano y se conjugan para lograr el",
            "start": 881.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bien com\u00fan de la poblaci\u00f3n el primero de",
            "start": 884.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ellos tiene que ver con el aspecto",
            "start": 888.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en donde destacamos como un",
            "start": 890.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estado con una econom\u00eda s\u00f3lida y en",
            "start": 893.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Franco desarrollo es un un tema que no",
            "start": 896.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo dice el gobernador de Tabasco sino",
            "start": 900.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que lo reflejan los indicadores",
            "start": 903.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos la actividad econ\u00f3mica de",
            "start": 904.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tabasco repunt\u00f3 11.5 por ocupando el",
            "start": 907.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "segundo lugar nacional y siendo la",
            "start": 912.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tercera econom\u00eda con mayor crecimiento",
            "start": 914.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 916.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto hizo posible la generaci\u00f3n de",
            "start": 917.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "alrededor de 80.000 empleos derivado del",
            "start": 921.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impacto positivo de los proyectos",
            "start": 924.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "detonadores de bien y desarrollo y",
            "start": 927.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prosperidad como son el tren Maya el",
            "start": 930.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico la l\u00ednea AF la",
            "start": 933.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda Olmeca Y por supuesto todos",
            "start": 936.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 940.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 941.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "comprometida con el rescate y la",
            "start": 944.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la grandeza nacional que",
            "start": 945.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se privatiz\u00f3 durante el periodo",
            "start": 949.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "neoliberal tal es el caso de la puesta",
            "start": 950.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en marcha de la nueva Mexicana de",
            "start": 954.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n aerol\u00ednea primera aerol\u00ednea de",
            "start": 957.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y una de las tres pioneras de la",
            "start": 961.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n",
            "start": 964.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mundial hoy existe un solo M\u00e9xico",
            "start": 965.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "gracias a la cuarta",
            "start": 968.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque hemos logrado",
            "start": 969.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "equilibrar las potencialidades de todas",
            "start": 971.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "las regiones del pa\u00eds eliminando las",
            "start": 974.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disparidades y barreras sociales",
            "start": 977.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y pol\u00edticas que la doctrina",
            "start": 979.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "neoliberal promovi\u00f3 a trav\u00e9s del",
            "start": 983.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "individualismo la divisi\u00f3n y la",
            "start": 984.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n los proyectos de la cuarta",
            "start": 987.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tienen una correlaci\u00f3n",
            "start": 990.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especial pues son del pueblo y para el",
            "start": 992.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo son de las familias mexicanas",
            "start": 994.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "generan empleos impulsan proyectos",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sociales mejoran la infraestructura",
            "start": 1000.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "detonan la econom\u00eda y sobre todo",
            "start": 1003.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "fortalecen el bienestar social la cuarta",
            "start": 1006.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no privatiza por el",
            "start": 1010.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contrario le devuelve al pueblo lo",
            "start": 1013.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "robado en Tabasco a pesar de de las",
            "start": 1015.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "opiniones de nuestros adversarios hemos",
            "start": 1018.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "logrado reducir en m\u00e1s de un 50% la",
            "start": 1021.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los delitos con cifras del",
            "start": 1024.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del Sistema",
            "start": 1027.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad",
            "start": 1029.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los n\u00fameros no mienten",
            "start": 1030.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n no es realidad la",
            "start": 1033.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y la mentira deterioran las",
            "start": 1035.919,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "relaciones y la armon\u00eda social la cuarta",
            "start": 1038.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n deja un legado de",
            "start": 1041.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienestar y progreso a las nuevas",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generaciones se\u00f1or presidente presente",
            "start": 1046.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tabasco es un estado que mantiene firme",
            "start": 1049.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el compromiso con la felicidad el",
            "start": 1051.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar y la paz del pueblo",
            "start": 1054.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "consolidando as\u00ed el humanismo",
            "start": 1057.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mexicano deseo de manera personal que",
            "start": 1059.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cimentado en la esperanza la fe y",
            "start": 1063.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el optimismo y avancemos en las tareas",
            "start": 1066.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n los tabasque\u00f1os",
            "start": 1069.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esperamos seguir contando con la grata",
            "start": 1072.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presencia y el apoyo de nuestro",
            "start": 1074.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente en esta su tierra su agua y",
            "start": 1076.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "su gente Feliz a\u00f1o nuevo a todos Muchas",
            "start": 1080.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1091.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Vamos a informar sobre",
            "start": 1093.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed",
            "start": 1096.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el Estado de Tabasco adelante por",
            "start": 1099.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "favor con tenemos a 2.4 millones de",
            "start": 1101.679,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "habitantes aqu\u00ed en el estado y el 47 por",
            "start": 1105.799,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de ellos est\u00e1 concentrado en lo que son",
            "start": 1111.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los municipios de Centro en C\u00e1rdenas y",
            "start": 1114.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Comalcalco",
            "start": 1118.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh adelante por",
            "start": 1120.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "favor sobre la las coordinaciones que se",
            "start": 1122.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacen en la en la mesa de construcci\u00f3n",
            "start": 1126.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de paz y seguridad est\u00e1 liderada por el",
            "start": 1129.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobernador se han desarrollado",
            "start": 1133.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "577 iones en las cuales el gobernador ha",
            "start": 1137.32,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "estado presente en 511 eh en 64 ha",
            "start": 1141.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "habido un representante de eh del se\u00f1or",
            "start": 1147.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gobernador y esta mesa es sumamente",
            "start": 1151.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante porque ah\u00ed se coordinan todas",
            "start": 1154.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "las acciones en el \u00e1mbito de seguridad",
            "start": 1157.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se desarrollan en el estado y pues",
            "start": 1160.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se establece la manera en que deben de",
            "start": 1164.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "accionar o los los aspectos que deben de",
            "start": 1167.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atender las fuerzas de seguridad del",
            "start": 1170.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Estado los municipios y y tambi\u00e9n la",
            "start": 1174.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y vamos a ver cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 1177.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resultado de esta mesa que son",
            "start": 1180.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "resultados importantes vemos la",
            "start": 1182.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina de incidencia delictiva",
            "start": 1184.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "donde podemos observar todos los delitos",
            "start": 1187.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en los cuales se tiene el registro verad",
            "start": 1191.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que El secretariado Ejecutivo del",
            "start": 1194.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fa p\u00fablica",
            "start": 1196.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleva eh el seguimiento todos est\u00e1n",
            "start": 1198.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacia la baja la tendencia que tiene el",
            "start": 1202.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estado es hacia la baja eh tiene en",
            "start": 1204.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secuestro El quinto lugar a nivel",
            "start": 1208.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional el 11 lugar a nivel nacional en",
            "start": 1210.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n en extorsi\u00f3n el",
            "start": 1213.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "14 en homicidios dolosos el 16 lugar en",
            "start": 1215.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos el 22 robo en",
            "start": 1220.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "transporte el 25 trata de personas el 29",
            "start": 1223.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y delitos de impacto en 13 lugar pero",
            "start": 1226.679,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 todos est\u00e1n hacia la baja",
            "start": 1231.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Este es el resultado del trabajo",
            "start": 1235.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordinado que se desarrolla",
            "start": 1237.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en el estado en cuanto a",
            "start": 1239.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secuestros en el mes de noviembre que es",
            "start": 1242.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo dato que tenemos del",
            "start": 1245.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo se presentaron",
            "start": 1247.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dos dos secuestros eh ustedes observan",
            "start": 1250.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en aqu\u00ed en el acumulado anual como la",
            "start": 1254.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la Baja como se cit\u00f3",
            "start": 1257.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el robo a casa habitaci\u00f3n 63 delitos eh",
            "start": 1261.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de robo a casa habitaci\u00f3n y tambi\u00e9n la",
            "start": 1266.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendencia en la Gr\u00e1fica Se observa C\u00f3mo",
            "start": 1268.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "va hacia la baja la extorsi\u00f3n 12 delitos",
            "start": 1271.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en noviembre el 14 lugar a nivel",
            "start": 1274.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional y tambi\u00e9n la tendencia hacia la",
            "start": 1278.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "baja homicidios dolosos 18 homicidios en",
            "start": 1281.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "noviembre 16 el lugar",
            "start": 1285.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y la tendencia aqu\u00ed la",
            "start": 1288.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "observamos en la Gr\u00e1fica que va hacia la",
            "start": 1291.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Baja como se cit\u00f3 robo de veh\u00edculos 99",
            "start": 1294.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh delitos de esta naturaleza en",
            "start": 1298.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "noviembre la tendencia hacia la baja eh",
            "start": 1301.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en robo en transporte no hubo presencia",
            "start": 1304.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de este delito en noviembre tiene el 25",
            "start": 1308.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional la trata de",
            "start": 1312.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas tampoco se registr\u00f3 este delito",
            "start": 1314.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "en noviembre eh en delitos de impacto",
            "start": 1316.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1087 delitos eh 13 lugar a nivel",
            "start": 1320.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nacional pero tambi\u00e9n la Gr\u00e1fica podemos",
            "start": 1324.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "observar C\u00f3mo va hacia la baja eh por",
            "start": 1327.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1331.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "federativa en lo que va de la",
            "start": 1333.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta noviembre que es",
            "start": 1335.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la \u00faltima informaci\u00f3n el estado tiene el",
            "start": 1337.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "22 lugar eh con 2006 homicidios eh",
            "start": 1340.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "siendo la media Nacional de 4,000",
            "start": 1345.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "333 Y estos homicidios dolosos por cada",
            "start": 1348.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "100000",
            "start": 1352.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "habitantes Tabasco ocupa el 16 lugar",
            "start": 1353.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tiene eh un una cantidad de 84",
            "start": 1357.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "homicidios por cada 100,000 habitantes y",
            "start": 1361.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la media es de",
            "start": 1364.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "121 los municipios que se registran con",
            "start": 1366.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva tomando en",
            "start": 1369.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n lo que es homicidios",
            "start": 1371.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo",
            "start": 1373.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentrados en cuatro municipios",
            "start": 1376.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1379.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh corresponden al",
            "start": 1380.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "73 de lo que se presenta en el estado y",
            "start": 1382.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son eh los municipios de Centro C\u00e1rdenas",
            "start": 1385.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Huimanguillo y",
            "start": 1389.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Comalcalco en cuanto a los efectivos de",
            "start": 1392.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica las fuerzas con las",
            "start": 1394.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que trabaja el estado para atender eh",
            "start": 1396.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta esta seguridad de los ciudadanos",
            "start": 1400.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tenemos en el \u00e1mbito operativo",
            "start": 1403.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "7993 elementos estos son los que est\u00e1n",
            "start": 1406.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en contacto directo con la",
            "start": 1411.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda gener\u00e1ndole Esa condici\u00f3n de",
            "start": 1413.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad de ellos",
            "start": 1416.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "3434 son polic\u00edas municipales y",
            "start": 1419.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "4559 polic\u00edas estatales y los municipios",
            "start": 1423.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "con mayor presencia policial est\u00e1 centro",
            "start": 1427.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Huimanguillo macuspana y",
            "start": 1431.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Comalcalco de conformidad al registro",
            "start": 1434.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que o a las tablas que maneja la la ONU",
            "start": 1437.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se identifica un superavit de",
            "start": 1441.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "40% de lo que se tienen en efectivos de",
            "start": 1444.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica En cuanto a fuerzas de",
            "start": 1449.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "seguridad federales est\u00e1 la presencia",
            "start": 1452.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1454.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea con",
            "start": 1456.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2246 elementos operativos la Secretar\u00eda",
            "start": 1459.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de Marina con",
            "start": 1462.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2078 la guardia nacional con 196 cuatro",
            "start": 1463.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "haciendo un total de fuerzas de",
            "start": 1468.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad federales de",
            "start": 1470.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "6,288 elementos que sumados con los",
            "start": 1473.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estatales y municipales hacen un total",
            "start": 1476.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general de",
            "start": 1479.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "14281 elementos que est\u00e1n en contacto",
            "start": 1482.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "directo con la ciudadan\u00eda como mencion\u00e9",
            "start": 1485.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gener\u00e1ndole condiciones de seguridad eh",
            "start": 1488.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este todo este personal despliega en las",
            "start": 1491.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coordinaciones adelante por favor de la",
            "start": 1494.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed el estado tiene",
            "start": 1496.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cinco coordinaciones regionales en",
            "start": 1499.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "centro macuspana Tenosique teapa y",
            "start": 1502.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas y la coordinaci\u00f3n Estatal de de",
            "start": 1505.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que cubre o que coordina todos los de",
            "start": 1509.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s en cuanto a la construcci\u00f3n de",
            "start": 1512.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el",
            "start": 1514.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programa del 2021 se se consideraron",
            "start": 1516.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tres est\u00e1n totalmente terminadas eh en",
            "start": 1520.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el programa del 22 tambi\u00e9n otras tres",
            "start": 1523.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terminadas en y Tenosique Wii manguillo",
            "start": 1526.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estamos ya por",
            "start": 1529.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "terminarla y en el programa del 23 se",
            "start": 1531.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 una que est\u00e1 ya tenemos listo",
            "start": 1535.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el terreno y estaremos en en pr\u00f3ximos",
            "start": 1538.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas iniciando la construcci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1541.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos instalaciones fueron eh cedidas dos",
            "start": 1544.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "instalaciones del ej\u00e9rcito fueron",
            "start": 1547.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cedidas a la guardia nacional para tener",
            "start": 1549.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un total de nueve instalaciones donde",
            "start": 1552.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alojados y desde donde despliega",
            "start": 1555.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la guardia nacional al en el estado en",
            "start": 1558.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "materia de recursos federales",
            "start": 1561.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "estatales de seguridad p\u00fablica eh en el",
            "start": 1563.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fondo de aportaciones de seguridad",
            "start": 1567.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el estado recibe",
            "start": 1569.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "311.5 millones de pesos en el",
            "start": 1573.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de municipios y",
            "start": 1576.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales",
            "start": 1578.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "234.5 millones de pesos y en el fondo",
            "start": 1582.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las",
            "start": 1586.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1588.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "53.99 millones de pesos en cuanto a",
            "start": 1592.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aseguramientos que se han hecho eh en el",
            "start": 1595.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estado resalta el aseguramiento de",
            "start": 1598.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "coca\u00edna",
            "start": 1601.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1847 kg 1183 detenidos",
            "start": 1602.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "1998 veh\u00edculos terrestres asegurados as\u00ed",
            "start": 1608.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "como 14 embarcaciones 403 armas de fuego",
            "start": 1612.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh en moneda nacional 2.6 millones de",
            "start": 1617.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pesos y 1.7 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1621.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "americanos Asimismo",
            "start": 1624.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "7.5 millones de litros de combustibles",
            "start": 1627.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recuperados",
            "start": 1630.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh como resultado de los alertamiento",
            "start": 1631.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y trabajos de inteligencia se han",
            "start": 1635.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh logrado a trav\u00e9s de tres de tres",
            "start": 1638.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alertamiento con resultados positivos y",
            "start": 1641.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tres trabajos de inteligencia a\u00e9rea",
            "start": 1644.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "asegur seis aeronaves detener a cinco",
            "start": 1646.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "personas y asegurar un veh\u00edculo en",
            "start": 1649.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cuanto a b\u00fasqueda y",
            "start": 1652.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rescate se han participado en 414",
            "start": 1654.64,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "eventos con 222 elementos y 317 personas",
            "start": 1658.32,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "asistidas por parte de de fuerzas",
            "start": 1664.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "armadas y Guardia Nacional sobre la",
            "start": 1667.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan dn3 plan de la",
            "start": 1670.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "guardia nacional asistencia y el plan",
            "start": 1673.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Marina en lo que va de la administraci\u00f3n",
            "start": 1675.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estas fuerzas han participado en 202",
            "start": 1678.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eventos beneficiando a 1 mill\u00f3n",
            "start": 1682.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "46311 personas los efectivos que han",
            "start": 1687.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "participado en en",
            "start": 1690.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estas Este eventos han sido",
            "start": 1692.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "11902 elementos del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1696.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 1699.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "3642 de la guardia nacional",
            "start": 1701.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "620 de la Secretar\u00eda de Marina eh los",
            "start": 1704.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eventos han sido un hurac\u00e1n lluvias",
            "start": 1708.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuertes frentes fr\u00edos incendios",
            "start": 1711.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "forestales y tambi\u00e9n urbanos explosiones",
            "start": 1713.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares derrames de",
            "start": 1717.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sustancias eh qu\u00edmicas eh Tambi\u00e9n en el",
            "start": 1719.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado se realiza por parte de la",
            "start": 1723.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina la operaci\u00f3n Sonda",
            "start": 1726.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 enfocada al resguardo de",
            "start": 1729.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "plataformas de ductos de buques",
            "start": 1731.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "log\u00edsticos toda toda la infraestructura",
            "start": 1734.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "toda esta instalaciones estrat\u00e9gicas que",
            "start": 1736.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se encuentran en las costas del Estado",
            "start": 1740.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dentro del Golfo de M\u00e9xico y que es una",
            "start": 1744.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estructura que est\u00e1 vinculada a",
            "start": 1747.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos eh sobre el tr\u00e1fico",
            "start": 1750.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "o los resultados sobre en contra del",
            "start": 1754.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico il\u00edcito de hidrocarburos en la",
            "start": 1757.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Sonda de Campeche realizada por la",
            "start": 1759.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina tambi\u00e9n ha tenido",
            "start": 1762.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "resultados importantes eh det teniendo",
            "start": 1764.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nueve personas a cuatro buques",
            "start": 1766.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "asegurados dos veh\u00edculos y 138 toneladas",
            "start": 1769.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 1774.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recuperado sobre el plan integral de",
            "start": 1777.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dragado aqu\u00ed en Tabasco tambi\u00e9n",
            "start": 1779.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desarrollado por la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1781.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "con el objeto de de tener un mayor",
            "start": 1784.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de los sistemas",
            "start": 1787.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fluviales eh esta este plan est\u00e1",
            "start": 1789.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "integrado por tres etapas la primera",
            "start": 1793.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "etapa ya al 100% que que incluye la",
            "start": 1796.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte de R\u00edo Gonz\u00e1lez y el tap\u00f3n",
            "start": 1800.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Grijalva la segunda etapa al",
            "start": 1802.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "79.6",
            "start": 1805.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por que incluye el dren Victoria",
            "start": 1806.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Nacajuca Bel\u00e9n el mango San Cipriano y",
            "start": 1809.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el pastal y la tercera etapa que se",
            "start": 1813.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encuentra al 20% incluyendo el grijalba",
            "start": 1816.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dren Victoria 3 y",
            "start": 1819.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Espino de forma general todo este plan",
            "start": 1822.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "lleva un 7 4.8 6% es lo que tenemos por",
            "start": 1826.159,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "parte de seguridad en el estado Muchas",
            "start": 1831.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas con el permiso del",
            "start": 1846.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a presentar",
            "start": 1849.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Iniciando el a\u00f1o sobre las pensiones de",
            "start": 1851.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adulto mayor y personas con capacidad su",
            "start": 1855.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n Y qu\u00e9 suceder\u00e1 en este",
            "start": 1857.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bimestre adelante en el bimestre de",
            "start": 1860.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "enero febrero que iniciar\u00e1 su pago el",
            "start": 1863.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a entregar esta",
            "start": 1865.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n este derecho a",
            "start": 1868.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "12,1000 adultos mayores la inversi\u00f3n",
            "start": 1870.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social anual para 2024 que se nos ha",
            "start": 1874.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asignado es de",
            "start": 1877.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "465,4 millones de pesos adelante como se",
            "start": 1880.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hab\u00eda anunciado en este a\u00f1o los adult",
            "start": 1884.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mayores recibir\u00e1n 6,000 pes se ha",
            "start": 1887.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cumplido el compromiso del aumento del",
            "start": 1890.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "25% anual a partir del 2021 y esta",
            "start": 1892.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica nos muestra la evoluci\u00f3n que ha",
            "start": 1896.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tenido el monto de la pensi\u00f3n desde el",
            "start": 1899.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1902.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Obrador esta pensi\u00f3n ha tenido un",
            "start": 1904.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incremento y eh De esta manera se cubre",
            "start": 1906.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y se cumple eh lo que indica la",
            "start": 1910.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n respecto a que todos los",
            "start": 1913.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tendr\u00e1 eh los programas de",
            "start": 1915.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar tendr\u00e1n que tener mayor",
            "start": 1917.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presupuesto adelante en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1920.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mostramos como eh se le dio el",
            "start": 1923.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tratamiento al monto individual de cada",
            "start": 1926.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uno de los adultos mayores el monto que",
            "start": 1929.559,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recib\u00edan en el sexenio de 2007 a 2012",
            "start": 1932.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "recib\u00edan 1000 pesos y durante todo ese",
            "start": 1937.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sexenio no tuvo ning\u00fan incremento la",
            "start": 1939.76,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n por otro lado en el siguiente",
            "start": 1943.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sexenio del 2002 al 2018 solo increment\u00f3",
            "start": 1945.519,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "160 pesos y a partir del gobierno del",
            "start": 1949.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador se cumpli\u00f3 el",
            "start": 1953.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compromiso de duplicar el monto de la",
            "start": 1956.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a partir del 2019 y desde",
            "start": 1958.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces ha venido present\u00e1ndose a\u00f1o con",
            "start": 1962.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o este incremento para 2024 se habr\u00e1",
            "start": 1965.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "multiplicado por cinco veces el monto de",
            "start": 1968.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n que se entrega",
            "start": 1971.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bimestralmente a las y los adultos",
            "start": 1972.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mayores adelante",
            "start": 1975.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica nos muestra la inversi\u00f3n",
            "start": 1977.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se ha hecho eh de los dos \u00faltimos",
            "start": 1980.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores al del presidente",
            "start": 1982.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1985.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "67,85 millones de pesos en el sexenio",
            "start": 1988.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del presidente Calder\u00f3n",
            "start": 1991.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "21188 6 millones de pesos en el sexenio",
            "start": 1994.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del presidente Pe\u00f1a Nieto y en el",
            "start": 1998.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sexenio del presidente L\u00f3pez Obrador 1.",
            "start": 2000.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "440.19 millones de pesos se ha podido",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizar esta inversi\u00f3n gracias a las",
            "start": 2009.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de austeridad y de combate a",
            "start": 2012.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y aqu\u00ed el d\u00eda de hoy",
            "start": 2014.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presentamos estos avances adelante",
            "start": 2017.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "respecto a la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 2020.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "discapacidad en este bimestre de enero o",
            "start": 2023.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "febrero estaremos entregando esta",
            "start": 2026.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a",
            "start": 2028.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1,482 eh derecho habientes",
            "start": 2031.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "principalmente ni\u00f1as y ni\u00f1os j\u00f3venes eh",
            "start": 2034.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "menores de 30 a\u00f1os y como ya hemos",
            "start": 2038.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "venido informando se han sumado cerca de",
            "start": 2041.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de personas con",
            "start": 2044.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "discapacidad a esta pensi\u00f3n gracias a",
            "start": 2046.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los convenios que se han firmado con los",
            "start": 2048.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estados para que esta pensi\u00f3n sea",
            "start": 2050.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "universal en este a\u00f1o vamos a ejercer",
            "start": 2053.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "27860 millones de pesos para ejercer",
            "start": 2057.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este derecho",
            "start": 2061.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "adelante el monto individual de la",
            "start": 2064.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad",
            "start": 2067.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o ser\u00e1 de 3100 pesos como",
            "start": 2069.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes saben esta pensi\u00f3n no exist\u00eda",
            "start": 2072.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "solamente en la Ciudad de M\u00e9xico desde",
            "start": 2074.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que gobern\u00f3 la ciudad el presidente eh",
            "start": 2077.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Hasta que \u00e9l fue eh quien gobern\u00f3 este",
            "start": 2081.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds quien gobierna este pa\u00eds fue que",
            "start": 2084.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n se estableci\u00f3 a nivel",
            "start": 2086.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional y esta pensi\u00f3n tambi\u00e9n atenido",
            "start": 2088.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un incremento a lo largo de todos los",
            "start": 2091.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta llegar a 3100 en este",
            "start": 2094.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejercicio adelante la inversi\u00f3n para",
            "start": 2097.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este programa antes de este gobierno era",
            "start": 2100.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cero a nivel nacional y el monto",
            "start": 2103.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acumulado ya del sexenio es de",
            "start": 2106.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "11396 millones de pesos para este",
            "start": 2110.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejercicio como ya informamos",
            "start": 2113.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "27860 millones de pesos est\u00e1n destinados",
            "start": 2115.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a esta pensi\u00f3n y en el caso adelante",
            "start": 2119.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Gracias de los estados que ya han",
            "start": 2123.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cubierto cto la universalidad de esta",
            "start": 2126.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n eh Son 22 estados Todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 2128.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pendientes algunos y vamos a seguir",
            "start": 2131.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos para poder alcanzar",
            "start": 2134.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este estos convenios que conviertan esta",
            "start": 2137.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a nivel universal en todo el",
            "start": 2140.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adelante y bueno el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2143.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inicia el pago de las pensiones ya con",
            "start": 2147.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el aumento a partir del d\u00eda 3 de enero y",
            "start": 2150.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 26 van a estar recibiendo",
            "start": 2153.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los adultos mayores sus eh pensiones sus",
            "start": 2156.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "apoyos eh con su tarjeta del banco del",
            "start": 2160.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bienestar recordar que todos ya tienen",
            "start": 2163.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una tarjeta ya todo se cobra a trav\u00e9s",
            "start": 2165.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar el calendario es",
            "start": 2168.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por letra y les pedimos que acudan el",
            "start": 2171.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "d\u00eda que les corresponde y tambi\u00e9n Bueno",
            "start": 2174.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pues son buenas noticias si nos la",
            "start": 2177.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente son las buenas noticias de",
            "start": 2181.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o para los adultos mayores su",
            "start": 2183.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incremento de se 000 pes de su pensi\u00f3n y",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para las personas con discapacidad a",
            "start": 2189.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "3100 pes Ser\u00e1 su eh el monto del apoyo",
            "start": 2191.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "bimestral tambi\u00e9n comentar y recordar",
            "start": 2196.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy eh tambi\u00e9n eh Ya se",
            "start": 2200.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 el salario m\u00ednimo para este",
            "start": 2204.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que pasar\u00e1 a",
            "start": 2207.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "24893 pes a nivel nacional y 3",
            "start": 2210.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "74.89 para la frontera norte y aqu\u00ed en",
            "start": 2215.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica se presenta la evoluci\u00f3n a",
            "start": 2218.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "partir del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 2221.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Obrador en 2019 eh pas\u00f3 de",
            "start": 2223.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "118.24 pes a",
            "start": 2227.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "133.60 y ahora se est\u00e1 cumpliendo el",
            "start": 2231.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "compromiso se est\u00e1 duplicando llegando a",
            "start": 2234.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "110 por del aumento esperado sobre el",
            "start": 2238.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo eh Comparado en 2018",
            "start": 2242.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "incrementado de la fecha hasta ahora",
            "start": 2246.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "130.6 pesos es cu\u00e1nto Presidente buenos",
            "start": 2250.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muy bien pues este este es el",
            "start": 2256.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "informe vamos a a este a equilibrar",
            "start": 2260.04,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "Tabasco y M\u00e9xico M\u00e9xico y",
            "start": 2265.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2268.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "Tabasco Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2272.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Antes que nada Feliz a\u00f1o Buenos d\u00edas al",
            "start": 2275.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernador al gabinete tambi\u00e9n buenos",
            "start": 2278.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Feliz a\u00f1o tambi\u00e9n Buenos d\u00edas Eh Mi",
            "start": 2280.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nombre es V\u00edctor Buen d\u00eda para V\u00edctor",
            "start": 2282.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "blogs y M\u00e9xico informa de YouTube",
            "start": 2284.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente se viene un proceso muy",
            "start": 2286.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "importante en el",
            "start": 2288.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "2024 acabo de escuchar el informe de la",
            "start": 2290.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria Ariana Montiel sobre",
            "start": 2293.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el aumento de los adultos mayores pero",
            "start": 2295.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted sabe que como se coloca la veda de",
            "start": 2298.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "electoral ya",
            "start": 2300.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planearon el tema de El adelanto de los",
            "start": 2301.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 2305.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed yo creo que Ariana podr\u00eda informarnos",
            "start": 2308.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "sobre eso adem\u00e1s sirve para que tambi\u00e9n",
            "start": 2311.4,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de los programas de",
            "start": 2316.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "bienestar sepan c\u00f3mo va a ser este a\u00f1o",
            "start": 2321.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo de la dispersi\u00f3n de los fondos que",
            "start": 2326.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por derecho les corresponde qu\u00e9 se est\u00e1",
            "start": 2328.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pensando en adultos mayores y en",
            "start": 2332.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el apoyo a personas con",
            "start": 2337.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2342.62,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "discapacidad gracias s\u00ed efectivamente",
            "start": 2345.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a dispersar enero febrero como ya",
            "start": 2348.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lo acabo de informar y para el mes de",
            "start": 2351.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "febrero vamos a dispersar eh los",
            "start": 2353.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bimestres marzo abril y mayo junio y",
            "start": 2356.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hicimos un registro en el mes de",
            "start": 2359.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "diciembre de quienes cumplir\u00edan a\u00f1os en",
            "start": 2363.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estos meses eh lo que nos impide la ley",
            "start": 2366.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "electoral es promover los programas con",
            "start": 2369.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos nosotros no tenemos",
            "start": 2372.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recursos para ello lo hacemos a trav\u00e9s",
            "start": 2374.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de de este medio y eh tambi\u00e9n eh A",
            "start": 2377.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "quienes se registraron en diciembre Les",
            "start": 2381.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vamos a pagar respecto al mes que",
            "start": 2384.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nacieron registramos a quienes nacieron",
            "start": 2386.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre noviembre y el primero de",
            "start": 2389.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "noviembre y el 30 de junio y a ellos les",
            "start": 2391.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pagaremos el bim correspondiente porque",
            "start": 2394.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo que tenemos limitado es eh reuniones",
            "start": 2398.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "entonces eh Por eso hicimos este",
            "start": 2401.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "registro anticipado para ya tenerlos eh",
            "start": 2404.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "disponibles para poderles depositar su",
            "start": 2408.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n su derecho inmediatamente",
            "start": 2410.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cumplan su edad As\u00ed ser\u00e1 Gracias",
            "start": 2412.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente eh otra preguntita ya nada",
            "start": 2417.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidamente para que no me extienda",
            "start": 2420.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y bueno tenga participaci\u00f3n los",
            "start": 2422.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros locales eh usted c\u00f3mo",
            "start": 2424.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "clasifica el trabajo de los presidentes",
            "start": 2427.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "municipales en el proyecto del tren Maya",
            "start": 2430.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque le quiero decir un un sentir",
            "start": 2433.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ciudadano eh Porque bueno nosotros pues",
            "start": 2437.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos estado sigui\u00e9ndolo en los",
            "start": 2440.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recorridos en el \u00faltimo recorrido que",
            "start": 2442.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tuvo de supervisi\u00f3n que lleg\u00f3 a",
            "start": 2444.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n a",
            "start": 2445.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1era Eli que se encuentra aqu\u00ed",
            "start": 2448.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presente y a su servidor eh el sentir",
            "start": 2450.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudadano de ah\u00ed des Esc\u00e1rcega",
            "start": 2453.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Don donde se quejan mucho del",
            "start": 2455.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la presencia del presidente municipal",
            "start": 2458.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que H\u00edjole me da mucha pena decirlo",
            "start": 2461.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente pero es algo il\u00f3gico que un",
            "start": 2464.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidente municipal no tenga tiempo",
            "start": 2467.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para atender las las necesidades perd\u00f3n",
            "start": 2469.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la gente cuando usted ese d\u00eda que",
            "start": 2472.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 a ese recorrido usted se baj\u00f3",
            "start": 2475.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personalmente a saludar a la gente O sea",
            "start": 2477.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el mundo al rev\u00e9s presidente o sea el",
            "start": 2479.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Esc\u00e1rcega dicen",
            "start": 2481.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que no tiene tiempo para la gente y",
            "start": 2483.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted s\u00ed tiene tiempo para la gente c\u00f3mo",
            "start": 2485.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "clasifica este el trabajo eh que la",
            "start": 2487.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "verdad pues es es una importante obra",
            "start": 2491.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para para impulsar a estos municipios",
            "start": 2493.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tienen este estaciones presidente",
            "start": 2496.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incluso Bueno yo yo s\u00e9 que pues yo no lo",
            "start": 2498.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "yo no lo voy a enga\u00f1ar usted sabe",
            "start": 2501.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "perfectamente C\u00f3mo se encuentran las",
            "start": 2503.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "calles principales del municipio de",
            "start": 2505.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega con Hoyos baches las calles",
            "start": 2507.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucias la la la hierba eh sin cortar",
            "start": 2509.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este entonces por eso le hago esta",
            "start": 2513.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pregunta porque que usted sabe",
            "start": 2515.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "perfectamente que va a venir turismo",
            "start": 2516.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "extranjero se va a percatar de las",
            "start": 2519.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "situaciones Y bueno pues A lo mejor",
            "start": 2521.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puedan sacar una mala calificaci\u00f3n en",
            "start": 2523.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ese sentido presidente bueno eh yo creo",
            "start": 2525.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que es un proceso todo va",
            "start": 2529.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2532.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 2535.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mejorando lleva",
            "start": 2537.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiempo antes",
            "start": 2539.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh En realidad estaba",
            "start": 2543.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mal los tres niveles de",
            "start": 2547.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "gobierno Yo creo que el peor era el",
            "start": 2552.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 2556.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 2558.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parad\u00f3jicamente se cuestionaba",
            "start": 2562.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "menos al Gobierno Federal que a los",
            "start": 2564.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2567.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estatales y",
            "start": 2569.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2571.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque de tiempo atr\u00e1s por el",
            "start": 2573.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autoritarismo por la",
            "start": 2576.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "antidemocracia por el presidencialismo",
            "start": 2580.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "siempre se le daba un trato especial",
            "start": 2585.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una consideraci\u00f3n especial al",
            "start": 2589.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "presidente y se le echaba la culpa a sus",
            "start": 2593.839,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "funcionarios y a los gobiernos estatales",
            "start": 2599.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a los gobiernos",
            "start": 2603.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2605.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando en realidad El mal",
            "start": 2606.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ejemplo lo pon\u00edan los",
            "start": 2610.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidentes nada m\u00e1s que",
            "start": 2617.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh la percepci\u00f3n era",
            "start": 2622.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "otra no hay yo siempre lo he",
            "start": 2629.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dicho un acto de",
            "start": 2635.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en donde no se entere el",
            "start": 2638.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "presidente me refiero a los grandes",
            "start": 2644.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actos de",
            "start": 2648.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n todo lo que hicieron de",
            "start": 2649.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entregar los bienes de la naci\u00f3n los",
            "start": 2652.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo a particulares a un",
            "start": 2654.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "grupo selecto a sus",
            "start": 2657.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "allegados pues ni modo que lo autorizara",
            "start": 2661.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sin consulta el secretario de",
            "start": 2666.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Hacienda o el director de Pemex o el",
            "start": 2669.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "director de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2674.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Electricidad o el secretario de",
            "start": 2675.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 2677.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Transportes era una decisi\u00f3n",
            "start": 2679.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidencial no fue Salinas el que",
            "start": 2683.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 2687.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "privatizar las",
            "start": 2689.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresas tel\u00e9fonos de",
            "start": 2691.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2694.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2696.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bancos las",
            "start": 2698.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "minas pues es una decisi\u00f3n de",
            "start": 2700.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l no fue Cedillo el que",
            "start": 2704.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 Convertir las deudas privadas de",
            "start": 2708.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "unos cuantos en deuda",
            "start": 2711.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con el",
            "start": 2713.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fopra o fue el que estaba de secretario",
            "start": 2716.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2720.52,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Hacienda que ahora es asesor",
            "start": 2722.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del bloque",
            "start": 2726.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "conservador gurr\u00eda",
            "start": 2729.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que por cierto tiene",
            "start": 2732.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes",
            "start": 2735.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os porque su pap\u00e1 era de",
            "start": 2738.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tabasco pues no fue gurr\u00eda que era",
            "start": 2745.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2749.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Hacienda el que tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 2752.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no fue li\u00e9bano",
            "start": 2758.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 2760.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "secretario particular de",
            "start": 2763.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Cedillo no fue la Bastida que era",
            "start": 2767.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 2771.559,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de",
            "start": 2774.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Cedillo fue el presidente fue",
            "start": 2777.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Cedillo y lo",
            "start": 2781.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mismo el caso de los Fer",
            "start": 2783.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "iles qui\u00e9n los",
            "start": 2787.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "privatiza qui\u00e9n decide",
            "start": 2790.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2794.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desaparezcan se cancelen los trenes de",
            "start": 2795.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pasajero qui\u00e9n acaba con una",
            "start": 2800.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "historia de 150 a\u00f1os de trenes de",
            "start": 2804.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pasajeros en el",
            "start": 2808.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el",
            "start": 2810.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente pero",
            "start": 2814.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh siempre se les",
            "start": 2816.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "consideraba y la culpa era los",
            "start": 2822.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernadores Pero",
            "start": 2825.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la culpa reca\u00eda m\u00e1s en los",
            "start": 2829.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2833.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipales porque hay que tener en",
            "start": 2834.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuenta que es la autoridad m\u00e1s cercana a",
            "start": 2837.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2840.48,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2843.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y Pues en los",
            "start": 2844.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "municipios por muy grandes que",
            "start": 2848.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sean se sabe",
            "start": 2852.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que hace la",
            "start": 2855.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autoridad te dan m\u00e1s",
            "start": 2859.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuenta de lo que hacen Y de lo que no",
            "start": 2862.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacen Entonces",
            "start": 2866.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "si hay cuestionamientos a los",
            "start": 2868.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 2871.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "municipales muchos hacen en su labor",
            "start": 2873.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando muy bien otros",
            "start": 2877.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh No est\u00e1n",
            "start": 2883.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cumpliendo y se vuelven tambi\u00e9n",
            "start": 2886.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "c\u00ednicos aunque los est\u00e9n",
            "start": 2890.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cuestionando no les",
            "start": 2895.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 2899.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ya llegaron a ser presidentes",
            "start": 2901.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n actuando de manera",
            "start": 2909.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "irresponsable pero todo esto tiene que",
            "start": 2915.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 2918.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "cambiando por eso es muy",
            "start": 2920.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "importante que",
            "start": 2924.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasemos de como era",
            "start": 2928.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "antes de ciudadanos",
            "start": 2930.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "imaginarios",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a como es",
            "start": 2936.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ahora Aut\u00e9nticos verdaderos ciudadanos",
            "start": 2938.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que esos son los",
            "start": 2942.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cambios nada de",
            "start": 2945.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que te muevo la panza",
            "start": 2947.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2953.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te bautizo a tu",
            "start": 2956.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o",
            "start": 2959.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh organizo un baile",
            "start": 2963.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de me hago una cirug\u00eda pl\u00e1stica para no",
            "start": 2972.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dejar de re\u00edr y estar siempre",
            "start": 2977.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed la",
            "start": 2983.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "publicidad Ahora est yo viendo de que",
            "start": 2985.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "vuelven los",
            "start": 2989.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 2992.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2999.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desprendidos de la",
            "start": 3001.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "realidad aconsej\u00e1ndole",
            "start": 3004.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a posibles",
            "start": 3008.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 3011.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personas que me",
            "start": 3013.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ataquen vas a hacer",
            "start": 3018.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esto vas a ir a tal lugar y vas a decir",
            "start": 3021.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3027.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que las cosas",
            "start": 3030.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy",
            "start": 3033.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mal que en",
            "start": 3036.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Tabasco est\u00e1 creciendo mucho la",
            "start": 3042.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inseguridad la",
            "start": 3047.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "violencia porque hace poco",
            "start": 3051.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 3056.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 3058.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 3060.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n en Tabasco pero sobre todo a",
            "start": 3063.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3066.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3069.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho manejo",
            "start": 3073.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "publicitario",
            "start": 3076.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Pues aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3078.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "resultados por eso ya no funcionan los",
            "start": 3082.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 3086.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parten de una idea",
            "start": 3088.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equivocada de un",
            "start": 3092.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "criterio que",
            "start": 3095.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Data de",
            "start": 3097.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "siglos porque no fue gevels el",
            "start": 3100.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "creador de que una mentira que se repite",
            "start": 3104.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en verdad",
            "start": 3107.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 3110.079,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "usaba desde",
            "start": 3111.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3113.07,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "antes esa pr\u00e1ctica",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "period\u00edstica entonces repite repite",
            "start": 3120.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "repite",
            "start": 3123.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "repite calumnia que algo queda la",
            "start": 3126.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "calumnia cuando no mancha",
            "start": 3130.88,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tisna pero estaba yo observando la",
            "start": 3134.16,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica",
            "start": 3141.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y ve\u00eda yo el",
            "start": 3142.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amiento",
            "start": 3146.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3148.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "homicidios en el sexenio",
            "start": 3151.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pasado en Tabasco y en este sexcenio a",
            "start": 3154.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ver que si por",
            "start": 3159.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "favor pones la",
            "start": 3163.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica o",
            "start": 3166.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secuestros en el",
            "start": 3171.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 3174.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 3175.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 3178.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Nieto y en el",
            "start": 3180.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nuestro Entonces esta es la",
            "start": 3187.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "realidad si echan a andar una",
            "start": 3192.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para decir en",
            "start": 3197.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Tabasco se desbord\u00f3 la violencia y si le",
            "start": 3201.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "agregan Y si en su estado est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 3205.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 en el",
            "start": 3209.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues no funciona por",
            "start": 3214.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto porque esa es la realidad ni modo",
            "start": 3224.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que estemos",
            "start": 3228.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inventando los",
            "start": 3230.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "datos Porque se trata de cifras",
            "start": 3232.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "oficiales del",
            "start": 3235.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Inegi pero los",
            "start": 3240.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "publicistas como",
            "start": 3242.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 3245.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apegados a la",
            "start": 3247.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima",
            "start": 3252.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de repetir mentiras apabullar con",
            "start": 3254.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 3259.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "piensan que es el tiempo de antes",
            "start": 3261.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que llegaba a funcionar le esa",
            "start": 3269.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "estrategia no del todo eh Porque yo la",
            "start": 3274.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "padec\u00ed de manera",
            "start": 3278.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "brutal con el peligro para M\u00e9xico fue un",
            "start": 3283.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bombardeo que no",
            "start": 3288.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "creo que lo hayan recibido otros",
            "start": 3289.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 3294.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron millones de",
            "start": 3302.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mensajes d\u00eda y noche en radio",
            "start": 3304.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de",
            "start": 3308.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "manera unilateral porque no ten\u00edamos",
            "start": 3312.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comoo defendernos",
            "start": 3315.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y a\u00fa",
            "start": 3317.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "as\u00ed tuvieron que recurrir al",
            "start": 3320.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "FR",
            "start": 3324.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a robarse la elecci\u00f3n en el 2006 o",
            "start": 3326.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sea tampoco es que",
            "start": 3331.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sea tan",
            "start": 3334.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 3337.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3340.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "propaganda manipuladora o lo",
            "start": 3342.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico porque hay muchos candidatos",
            "start": 3347.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que solo est\u00e1n apostando a",
            "start": 3351.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3354.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Entonces ya el resultado ayuda m\u00e1s y la",
            "start": 3356.0,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "gente va Pues tomando conciencia",
            "start": 3361.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo este a ver si pones la Gr\u00e1fica del",
            "start": 3367.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "apoyo a los adultos",
            "start": 3372.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3375.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no van a",
            "start": 3378.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estar contentos los adultos",
            "start": 3383.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3387.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo que se ha",
            "start": 3393.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "invertido porque no es un gasto En",
            "start": 3395.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "beneficio de los adultos",
            "start": 3399.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayores ha",
            "start": 3402.44,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sido pues una cantidad nunca vista un",
            "start": 3405.72,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n 4",
            "start": 3412.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones un bill\u00f3n y",
            "start": 3416.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3422.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo el",
            "start": 3425.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pueblo hab\u00eda recibido",
            "start": 3428.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esto estamos",
            "start": 3431.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hablando de adultos",
            "start": 3433.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayores n m\u00e1s",
            "start": 3436.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comparen como se o veces",
            "start": 3442.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en el sexenio",
            "start": 3445.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "anterior y si vemos la siguiente",
            "start": 3454.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica la de personas con",
            "start": 3460.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3468.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cero en el",
            "start": 3470.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "18 no le daban nada nada a los",
            "start": 3473.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 3484.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para un monto solo en este",
            "start": 3487.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de",
            "start": 3490.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "3100",
            "start": 3499.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bimestrales y",
            "start": 3501.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n p\u00fablica a ver si est\u00e1 la",
            "start": 3503.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3507.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 3510.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "111000",
            "start": 3513.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "396 millones de",
            "start": 3515.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pesos que",
            "start": 3518.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "coincide de",
            "start": 3522.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "cer a 311000 coincide esta cifra con lo",
            "start": 3525.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que han recibido los",
            "start": 3531.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3533.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3535.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "c 8000",
            "start": 3537.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones saben cu\u00e1nto le destinaron a",
            "start": 3540.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en",
            "start": 3544.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3548.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores en 30",
            "start": 3550.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 7000",
            "start": 3553.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones cco",
            "start": 3556.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobiernos y en 5",
            "start": 3559.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3562.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "111000",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 3569.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "publicidad ya",
            "start": 3572.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3575.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funciona por",
            "start": 3580.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 3583.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3586.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "invierten los candidatos en publicidad",
            "start": 3588.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Pero ahora estoy viendo que est\u00e1n",
            "start": 3592.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regresando un",
            "start": 3595.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que le hizo la campa\u00f1a a",
            "start": 3598.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 3602.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Nieto que",
            "start": 3605.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fue exitosa la campa\u00f1a publicitaria",
            "start": 3607.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3610.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda a Televisa y a todos los medios no",
            "start": 3612.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3617.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Quintero S\u00ed ya s\u00e9 que regres\u00f3",
            "start": 3620.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3623.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3626.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el cerebro",
            "start": 3627.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora en contra de nosotros no voy a",
            "start": 3630.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir para Qui\u00e9n trabaja Porque me",
            "start": 3633.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 3636.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cepillar",
            "start": 3637.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este todav\u00eda en el sexenio pasado estuvo",
            "start": 3643.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3647.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "asesor y era de los que pasaba la",
            "start": 3649.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "charola a los potentados a mill\u00f3n de",
            "start": 3652.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por",
            "start": 3657.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "potentado para la guerra",
            "start": 3660.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sucia en contra",
            "start": 3664.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "m\u00eda y",
            "start": 3668.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh en la \u00e9poca del licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 3674.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Nieto",
            "start": 3681.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajaba en ese",
            "start": 3686.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entonces en",
            "start": 3688.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Televisa y",
            "start": 3693.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todo el",
            "start": 3695.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 3698.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "publicitario lo \u00faltimo que s\u00e9 es de que",
            "start": 3701.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "se pelearon porque lleg\u00f3 a tener Tanto",
            "start": 3705.599,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "poder que ya no tomaba en cuenta a los",
            "start": 3710.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "directivos de",
            "start": 3715.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Televisa se convirti\u00f3 en una",
            "start": 3717.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "potencia era",
            "start": 3722.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "como lleg\u00f3 a pasar con flores de Mola",
            "start": 3725.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "quedan tan",
            "start": 3731.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "importantes L\u00f3pez",
            "start": 3735.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dgao",
            "start": 3738.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ahora es capaz que",
            "start": 3741.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si alguien le dice",
            "start": 3744.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a C\u00f3mo se llama el",
            "start": 3751.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 3754.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la televisora de",
            "start": 3756.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ciro oio Olegario o",
            "start": 3760.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "para socializar m\u00e1s el director de due\u00f1o",
            "start": 3764.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3770.039,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula Jaime azcar las dos buenas",
            "start": 3773.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "personas pero son capaces de decir que",
            "start": 3777.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 3780.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "conir",
            "start": 3784.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es porque es",
            "start": 3785.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "independiente Yo todav\u00eda ando",
            "start": 3788.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buscando a quien se los crea pero",
            "start": 3794.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este llegan a hacer",
            "start": 3799.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3803.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de",
            "start": 3806.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n son los",
            "start": 3809.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que reciben m\u00e1s dinero ganan",
            "start": 3811.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y",
            "start": 3816.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son los que m\u00e1s",
            "start": 3818.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desprestigian al noble oficio del",
            "start": 3821.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "periodismo porque la mayor\u00eda de los",
            "start": 3825.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "periodistas act\u00faa",
            "start": 3829.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y con honestidad por eso no",
            "start": 3837.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "dejemos de",
            "start": 3842.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "diferenciar a las",
            "start": 3846.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3849.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n de la",
            "start": 3852.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Mejor dicho de la",
            "start": 3857.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n a los periodistas son cosas",
            "start": 3861.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "distintas poco a poco van a ir cambiando",
            "start": 3868.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los presidentes",
            "start": 3870.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "municipales la gente va a tener m\u00e1s",
            "start": 3874.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "cuidado en",
            "start": 3879.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "elegirlos Ah\u00ed es",
            "start": 3883.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "donde se pueden hacer muchas",
            "start": 3886.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "cosas ver bien Qui\u00e9n es el candidato",
            "start": 3891.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que no vaya a ser un",
            "start": 3896.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "falsario que tenga principios que tenga",
            "start": 3897.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ideales si",
            "start": 3901.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "no le llega a tener amor al pueblo que",
            "start": 3905.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 3908.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "menos le tenga respeto al",
            "start": 3909.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pueblo lo ideal es que le tengan amor al",
            "start": 3914.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo pero lo m\u00ednimo es que respeten al",
            "start": 3919.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "pueblo va a depender mucho de los",
            "start": 3926.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos de No dejarse",
            "start": 3930.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar y esto tiene que ir cambiando",
            "start": 3935.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante la",
            "start": 3938.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "democracia porque las",
            "start": 3941.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "riendas del poder en una aut\u00e9ntica",
            "start": 3945.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "democracia la tiene el",
            "start": 3950.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pueblo es el que va a",
            "start": 3956.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "decidir antes no era",
            "start": 3962.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed los j\u00f3venes deben de saberlo y los",
            "start": 3965.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no tan",
            "start": 3970.359,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3974.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3976.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "imposiciones de arriba el presidente",
            "start": 3979.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pon\u00eda a los",
            "start": 3986.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "gobernadores estoy",
            "start": 3991.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hablando de una",
            "start": 3993.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que dur\u00f3",
            "start": 3995.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siglos m\u00e1s de 100",
            "start": 4003.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4007.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente pone a los gobernadores es",
            "start": 4009.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una regla no escrita que defini\u00f3",
            "start": 4013.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz y",
            "start": 4015.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4018.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4026.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "renov\u00f3 o se le atribuye a",
            "start": 4030.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l el presidente ruis cort\u00ednez",
            "start": 4034.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el presidente pone a los gobernadores a",
            "start": 4038.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los diputados",
            "start": 4042.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4044.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "senadores los gobernadores ponen a los",
            "start": 4048.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y a los",
            "start": 4050.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 4052.799,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "locales Esa era la la regla inclu\u00eda",
            "start": 4059.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al poder",
            "start": 4063.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "judicial el presidente pon\u00eda a los",
            "start": 4065.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y",
            "start": 4069.359,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4072.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y en el caso de los",
            "start": 4074.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estados los gobernadores pon\u00edan a los",
            "start": 4077.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidentes del poder",
            "start": 4083.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4086.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "local al supremo superior C\u00f3mo es",
            "start": 4089.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "supremo tribunal",
            "start": 4094.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tribunal al supremo",
            "start": 4098.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 4102.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tribunal superior de justicia en los",
            "start": 4105.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Estados Entonces eso",
            "start": 4108.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 quedando",
            "start": 4111.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y es la gente y ahora incluso",
            "start": 4114.839,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos planteando y voy a enviar una",
            "start": 4118.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iniciativa para que los jueces",
            "start": 4120.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros los elija el",
            "start": 4122.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pueblo lo m\u00e1s pronto posible este a\u00f1o",
            "start": 4129.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "voy a enviar la",
            "start": 4134.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciativa porque",
            "start": 4136.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es justa y",
            "start": 4142.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "necesaria solamente as\u00ed se va a",
            "start": 4147.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "poder limpiar el poder",
            "start": 4152.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "judicial no encuentro otro m\u00e9todo m\u00e1s",
            "start": 4155.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que el m\u00e9todo",
            "start": 4160.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico para limpiar de",
            "start": 4162.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 4165.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial C\u00f3mo se le",
            "start": 4168.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hace para que no haya",
            "start": 4171.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros",
            "start": 4175.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corruptos que",
            "start": 4179.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hacen lo que les da la",
            "start": 4182.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gana se",
            "start": 4185.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enriquecen",
            "start": 4190.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Porque pueden",
            "start": 4191.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ordenar la libertad de cualquier persona",
            "start": 4194.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 4198.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de delincuentes peligrosos de",
            "start": 4200.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuello blanco y de la delincuencia",
            "start": 4203.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "organizada pero no solo jueces",
            "start": 4207.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 4210.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4213.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4218.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que resuelven",
            "start": 4221.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sobre cuestiones que",
            "start": 4224.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afectan",
            "start": 4228.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a familias que afectan a",
            "start": 4230.28,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "comunidades que afectan a la naci\u00f3n",
            "start": 4235.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso estoy ahora viendo lo",
            "start": 4242.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes desaparecidos de y",
            "start": 4247.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "chinapa y me",
            "start": 4249.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 con una",
            "start": 4252.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de",
            "start": 4256.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "magistrados en donde le daban de plazo",
            "start": 4261.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "al ministerio p\u00fablico que acusaba a los",
            "start": 4264.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "supuestos participantes en la",
            "start": 4271.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4273.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4276.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el Ministerio P\u00fablico los acusaba y",
            "start": 4280.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4285.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tribunal estos magistrados le dijeron al",
            "start": 4288.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico nos",
            "start": 4291.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "vas a resolver en 10",
            "start": 4294.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4301.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplicando el protocolo de",
            "start": 4304.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Estambul Si fueron o no torturados Y si",
            "start": 4309.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "en 10",
            "start": 4315.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas no me",
            "start": 4317.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "demuestras que fueron o no torturados",
            "start": 4320.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quedan en",
            "start": 4323.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libertad y los dej\u00f3 en",
            "start": 4324.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libertad y algunos eran inocentes pero",
            "start": 4332.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4336.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 4340.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4342.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed hab\u00edan participado en la",
            "start": 4344.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4346.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y",
            "start": 4347.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "yo me",
            "start": 4349.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pregunto esta decisi\u00f3n la",
            "start": 4351.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tomaron los",
            "start": 4355.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "magistrados sin",
            "start": 4361.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "consultar a los ministros de la corte o",
            "start": 4364.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al presidente de la corte de ese",
            "start": 4367.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entonces porque no es cualquier",
            "start": 4370.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 4380.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que los que hab\u00edan",
            "start": 4382.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "participado los dejan",
            "start": 4386.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "libres y por qu\u00e9 digo que si hab\u00edan",
            "start": 4395.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "participado porque posteriormente",
            "start": 4401.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4403.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "convierten en testigos protegidos y",
            "start": 4404.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4407.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mismos confiesan que hab\u00edan",
            "start": 4410.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "participado Entonces c\u00f3mo resolvemos",
            "start": 4422.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso que los",
            "start": 4427.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "jueces no act\u00faen por Consigna",
            "start": 4430.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 4435.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dinero c\u00f3mo tenemos jueces \u00edntegros",
            "start": 4438.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 4442.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4445.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realmente apliquen la",
            "start": 4448.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ley Pues solo con la gente que nos ayude",
            "start": 4453.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4457.44,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "pueblo porque",
            "start": 4461.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 4464.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "opresores antidemocr\u00e1ticos corruptos",
            "start": 4466.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "establecieron la",
            "start": 4471.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "creencia de que el pueblo no sabe de",
            "start": 4473.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 4476.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "cosas que lo que tiene que ver con la",
            "start": 4480.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de Justicia es asunto de los",
            "start": 4483.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "abogados de los",
            "start": 4486.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "expertos de los estudiosos de del",
            "start": 4490.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "derecho es lo que",
            "start": 4494.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hicieron los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4497.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sosteniendo",
            "start": 4500.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda era asunto de",
            "start": 4504.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "economistas o los",
            "start": 4511.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos tradicionales que dec\u00edan que",
            "start": 4516.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica era asunto de los",
            "start": 4518.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no",
            "start": 4521.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la justicia la econom\u00eda la pol\u00edtica es",
            "start": 4525.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asunto de",
            "start": 4527.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todos y no tan no es tan no es tan",
            "start": 4531.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "complejo muchas",
            "start": 4539.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "veces muchas veces ese sentido",
            "start": 4542.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "com\u00fan de juicio",
            "start": 4545.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico Lu de D\u00f3nde surge el derecho",
            "start": 4551.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Pues de las",
            "start": 4555.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "costumbres y del sentido",
            "start": 4557.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "com\u00fan y del juicio",
            "start": 4561.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico y todo es as\u00ed la econom\u00eda y la",
            "start": 4564.84,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica S\u00ed existen ciertas",
            "start": 4570.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 4577.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pero pues hacer justicia",
            "start": 4579.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4585.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reivindicar a quien es v\u00edctima de un",
            "start": 4586.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "abuso Y eso es lo que tiene que hacer el",
            "start": 4593.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "juez y castigar al que cometi\u00f3 un",
            "start": 4599.08,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "delito pero imag\u00ednense que se comete un",
            "start": 4604.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 4611.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como",
            "start": 4615.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este tribunal que pide 10 d\u00edas",
            "start": 4617.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuando esos protocolos de Estambul",
            "start": 4622.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 4624.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llevar hasta un mes dos",
            "start": 4626.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "meses porque se requieren",
            "start": 4629.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estudios m\u00e9dicos",
            "start": 4633.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicos Bueno nada",
            "start": 4636.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los os o los",
            "start": 4641.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 4645.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos los",
            "start": 4648.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "oficios c\u00f3mo",
            "start": 4654.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "act\u00faan y m\u00e1s",
            "start": 4656.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "antes las instituciones que no cuando",
            "start": 4659.239,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "llegamos encontramos un elefante",
            "start": 4664.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "echado flojo",
            "start": 4671.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso",
            "start": 4675.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico cu\u00e1nto tiempo nos",
            "start": 4677.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 ponerlo de",
            "start": 4680.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pie Y cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 empujarlo",
            "start": 4683.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "para que empezara a",
            "start": 4687.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caminar pero resulta que no en estos",
            "start": 4690.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 4694.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o la otra",
            "start": 4695.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4698.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos presos",
            "start": 4701.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 4705.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin",
            "start": 4707.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 4712.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 5",
            "start": 4713.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "10 o m\u00e1s a\u00f1os sin una",
            "start": 4716.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sentencia y como en estos casos 10",
            "start": 4720.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas y en otros",
            "start": 4724.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "casos 24",
            "start": 4728.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 4731.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4733.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 4735.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4736.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que ordenan dejar en",
            "start": 4738.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad a un",
            "start": 4741.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "prisionero en un t\u00e9rmino de 24",
            "start": 4744.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "horas 2",
            "start": 4748.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "horas para que no le d\u00e9 tiempo a nadie",
            "start": 4751.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "e se",
            "start": 4758.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "libere",
            "start": 4761.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "quien se tiene el",
            "start": 4764.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "compromiso entonces si hace falta esa",
            "start": 4768.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "reforma la reforma para que sean los",
            "start": 4774.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos y que no",
            "start": 4778.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "exageren este no es que cualquiera va a",
            "start": 4782.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4786.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "juez o magistrado o",
            "start": 4786.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ministro Porque son unos",
            "start": 4789.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "exagerados",
            "start": 4794.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4799.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentirosos empiezan a decir que ahora",
            "start": 4802.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano va a ser",
            "start": 4806.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "juez no va a ser",
            "start": 4810.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed Pero si as\u00ed",
            "start": 4813.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "fuese nada m\u00e1s les",
            "start": 4815.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recuerdo que desde que se fund\u00f3 Estados",
            "start": 4818.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4821.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los jueces son",
            "start": 4825.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos as\u00ed se",
            "start": 4833.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Escoge los",
            "start": 4837.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "que declararon culpable a Garc\u00eda Luna",
            "start": 4843.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fueron jueces",
            "start": 4847.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4851.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 4856.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jurados ciudadanos Bueno",
            "start": 4859.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pero tenemos que seguir",
            "start": 4864.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "avanzando todo esto y si es importante",
            "start": 4868.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Iniciando el a\u00f1o recordar eso que se",
            "start": 4874.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "necesita una reforma",
            "start": 4877.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4881.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4885.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "que para llevar a cabo una reforma",
            "start": 4888.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "constitucional se necesita contar con el",
            "start": 4893.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "apoyo de mayor\u00eda calificada es decir No",
            "start": 4896.6,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "solo es la",
            "start": 4903.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 4905.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "simple en las",
            "start": 4907.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras 50 + un 50% m\u00e1s un si no se",
            "start": 4910.199,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "requieren dos terceras",
            "start": 4916.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partes a eso se llama mayor\u00eda",
            "start": 4919.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "calificada si no se tiene esa mayor\u00eda",
            "start": 4924.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calificada no se puede llevar a cabo",
            "start": 4926.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 4928.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4929.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional tomar eso en cuenta",
            "start": 4935.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "informarlo",
            "start": 4939.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque ni modo que a",
            "start": 4940.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4944.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manipuladores a los que les",
            "start": 4947.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conviene que siga este",
            "start": 4949.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de injusticias",
            "start": 4952.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 4956.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informarlo cu\u00e1nto",
            "start": 4958.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempo ha",
            "start": 4960.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pasado y qui\u00e9n sab\u00eda que para reformar",
            "start": 4963.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4967.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se necesitaba de mayor\u00eda",
            "start": 4968.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 4971.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sab\u00eda qu\u00e9 cosa es una mayor\u00eda",
            "start": 4973.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "calificada qui\u00e9n",
            "start": 4977.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Cu\u00e1ntos votos de los",
            "start": 4981.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "500 de la c\u00e1mara de",
            "start": 4985.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diputado son mayor\u00eda",
            "start": 4988.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "calificada no son",
            "start": 4992.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4994.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 4996.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un si no son",
            "start": 4998.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 5001.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "74",
            "start": 5003.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "334 pues tenemos que ir informando",
            "start": 5005.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "porque antes no les conven\u00eda que la",
            "start": 5010.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5013.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supiera porque el",
            "start": 5017.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo para ellos no",
            "start": 5020.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "exist\u00eda ahora se enojan",
            "start": 5022.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conmigo y",
            "start": 5026.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5034.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 5036.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Injusto",
            "start": 5038.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exagerado Por qu\u00e9 se van a enojar",
            "start": 5040.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conmigo si nosotros lo que estamos",
            "start": 5043.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "haciendo es inform\u00e1ndole a la",
            "start": 5045.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5052.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haciendo labor de",
            "start": 5054.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n para que cada",
            "start": 5057.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vez conozcamos",
            "start": 5060.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nuestros derechos y",
            "start": 5063.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 5068.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejercerlos eso es lo que",
            "start": 5072.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacemos y tener mucho cuidado con la",
            "start": 5075.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n estaba yo viendo",
            "start": 5078.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayer en las",
            "start": 5081.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "redes empieza el a\u00f1o la gasolina 28",
            "start": 5086.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pesos el litro no saben",
            "start": 5090.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en nado",
            "start": 5093.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sincronizado cu\u00e1nto repitieron",
            "start": 5096.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso yo les invito",
            "start": 5101.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que hagan una revisi\u00f3n de todas",
            "start": 5104.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5108.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00edas o",
            "start": 5110.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gasolineras de Tabasco o de su estado",
            "start": 5113.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1 28 pesos el",
            "start": 5117.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "litro",
            "start": 5121.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5124.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "era empezar el a\u00f1o",
            "start": 5127.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mintiendo todo",
            "start": 5131.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "orquestado A lo mejor es el se\u00f1or este",
            "start": 5134.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Quintero",
            "start": 5138.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y otros que est\u00e1n",
            "start": 5140.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reclutando para ese",
            "start": 5144.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito porque tienen en las",
            "start": 5147.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 5151.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contratada",
            "start": 5152.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5155.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "robots no me gusta decir Bots porque es",
            "start": 5158.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mejor decir",
            "start": 5162.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "robot se entiende",
            "start": 5166.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5169.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5171.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s relaci\u00f3n con lo",
            "start": 5173.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "artificial Bot puede ser",
            "start": 5178.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 5181.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este de carne y",
            "start": 5183.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hueso y un pedazo de pescueso",
            "start": 5186.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero el robot es la gente lo entiende",
            "start": 5192.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es una",
            "start": 5195.84,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina que la mueven que la",
            "start": 5198.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manipulan que la",
            "start": 5204.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "controlan",
            "start": 5206.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este dineros est\u00e1n gastando en",
            "start": 5209.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso en Bots en",
            "start": 5213.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "robots",
            "start": 5216.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Y estos publicistas son los que le dicen",
            "start": 5218.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "a a sus",
            "start": 5224.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "clientes en esta",
            "start": 5229.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a sobre el",
            "start": 5232.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5239.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5241.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predecibles est\u00e1 muy",
            "start": 5244.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mal por qu\u00e9 no se",
            "start": 5256.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "dirigen a los",
            "start": 5259.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que van a votar por primera",
            "start": 5262.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vez que le digan",
            "start": 5267.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5271.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te vamos",
            "start": 5274.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a a garantizar el derecho al",
            "start": 5276.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estudio vamos",
            "start": 5279.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a entregar m\u00e1s",
            "start": 5281.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "becas Pero adem\u00e1s cuando",
            "start": 5286.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "termines vas a tener garantizado tu",
            "start": 5290.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajo y va a ser bueno tu",
            "start": 5294.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5298.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5301.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no que",
            "start": 5303.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5306.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente se r\u00ede pues qu\u00e9 quieren",
            "start": 5309.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 5315.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5318.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "petrificado o",
            "start": 5324.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed que caen como momia",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no que este que se cae el presidente",
            "start": 5336.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Como si fuese una",
            "start": 5340.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "momia pero es muy",
            "start": 5347.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "interesante sea nada m\u00e1s por empezando",
            "start": 5351.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5354.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o a nadie se le",
            "start": 5355.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "puede negar un consejo",
            "start": 5358.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no no no no no",
            "start": 5367.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no no lo he visto no no no pero no yo no",
            "start": 5369.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9 nada de eso",
            "start": 5372.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5375.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este s\u00ed pero no",
            "start": 5377.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5380.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5385.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tabasco Tabasco dos proyectos presidente",
            "start": 5387.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mi hermosa",
            "start": 5390.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "digital redes social de Sur Tabasco dos",
            "start": 5398.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyectos muy importantes para Tabasco",
            "start": 5401.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el Acueducto de usumacinta que tiene que",
            "start": 5403.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ver con la planta balizadora y lo que",
            "start": 5406.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el malec\u00f3n de villah",
            "start": 5408.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hermosa para cu\u00e1ndo se ir\u00e1n a terminar",
            "start": 5409.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ambos proyectos bueno",
            "start": 5411.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Eh Yo pienso que la",
            "start": 5414.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "l\u00ednea que se est\u00e1",
            "start": 5419.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tendiendo",
            "start": 5424.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta l\u00ednea de R\u00edo a",
            "start": 5426.679,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "R\u00edo As\u00ed es no es por el Paseo sumacinta",
            "start": 5431.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es que el r\u00edo de la Sierra Por qu\u00e9 no lo",
            "start": 5437.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "explicas el r\u00edo de la",
            "start": 5443.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sierra tra\u00eda m\u00e1s",
            "start": 5445.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 5448.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de agua con",
            "start": 5450.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y El Carrizal es agua m\u00e1s limpia",
            "start": 5454.159,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Entonces es una inversi\u00f3n con ese",
            "start": 5459.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pero el que tiene todos los",
            "start": 5463.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "elementos es el gobernador",
            "start": 5466.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y en el caso del",
            "start": 5469.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Malec\u00f3n decirles que voy a a",
            "start": 5472.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "regresar a finales de este mes a",
            "start": 5475.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inaugurarlo a finales de este",
            "start": 5480.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mes voy a regresar a",
            "start": 5485.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inaugurarlo",
            "start": 5488.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este porque ya se est\u00e1 por",
            "start": 5490.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "terminar lo \u00fanico que les estoy",
            "start": 5495.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pidiendo a los vecinos y tambi\u00e9n a",
            "start": 5499.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Carlos y a la presidenta municipal que",
            "start": 5502.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se ayude a",
            "start": 5507.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "chulear todas las casas del Malec\u00f3n",
            "start": 5510.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "porque es una obra muy bonita",
            "start": 5514.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 5518.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 5521.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 5525.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pues mejorar",
            "start": 5527.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las fachadas hay",
            "start": 5531.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "casas S\u00ed hay casas abandonadas",
            "start": 5535.639,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y es una obra que",
            "start": 5540.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este le hac\u00eda falta a Villa",
            "start": 5546.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Hermosa las ciudades m\u00e1s",
            "start": 5550.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bellas de el mundo o muchas de las",
            "start": 5554.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 5559.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Son atravesadas por",
            "start": 5561.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "r\u00edos y la zona de los",
            "start": 5564.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "r\u00edos por ejemplo Chicago",
            "start": 5567.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Par\u00eds",
            "start": 5575.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Londres",
            "start": 5577.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Roma son r\u00edos y sus micones",
            "start": 5580.119,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos el r\u00edo nuestro es un r\u00edo muy",
            "start": 5585.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "bello",
            "start": 5591.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Entonces el",
            "start": 5593.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n",
            "start": 5596.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues es un",
            "start": 5599.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "paseo",
            "start": 5602.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es un lugar muy",
            "start": 5604.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "bello eso lo concibi\u00f3",
            "start": 5607.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed Don Carlos",
            "start": 5613.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Madrazo que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 5617.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 5621.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n",
            "start": 5626.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "urbana",
            "start": 5630.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "excepcional y",
            "start": 5634.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora nosotros hicimos el compromiso",
            "start": 5636.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de terminar ese ese malec\u00f3n y ya estamos",
            "start": 5639.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5645.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "concluirlo por concluirlo",
            "start": 5646.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no s\u00ed no s\u00e9",
            "start": 5650.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 se va a hacer con el cine sheva",
            "start": 5653.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Este pero pues Carlos debe tener m\u00e1s",
            "start": 5656.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pues a\u00fa",
            "start": 5659.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este si no se",
            "start": 5662.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "puede modernizarlo cuando menos que se",
            "start": 5667.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pinte no porque el malec\u00f3n Est\u00e1 muy",
            "start": 5673.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "bello la parte que yo ya",
            "start": 5678.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "recorr\u00ed qued\u00f3 muy bien falta de este",
            "start": 5682.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "lado y ya se ha avanzado pero",
            "start": 5685.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 5690.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas de nuevo pues para dar",
            "start": 5692.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n en cuanto a la obra",
            "start": 5694.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del Acueducto efectivamente lo que se",
            "start": 5697.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 fue que la aportaci\u00f3n de agua que",
            "start": 5700.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se da a los ciudadanos de villermosa y",
            "start": 5705.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus colonias fuera de menor contenido de",
            "start": 5707.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "turbiedad y esto lo tiene las aguas del",
            "start": 5711.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "r\u00edo Carrizal que son aguas que vienen",
            "start": 5714.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "controladas por el sistema de presas del",
            "start": 5717.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alto grijalba y eh se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5719.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cabo de acuerdo al calendario el",
            "start": 5723.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acueducto consta de cuatro etapas de",
            "start": 5725.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1 km cada una y eh se va",
            "start": 5728.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "realizando conforme a lo planeado",
            "start": 5733.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sustituyendo la tuber\u00eda introduciendo el",
            "start": 5736.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el ducto eh que va a conducir las aguas",
            "start": 5740.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de r\u00ed Carrizal a actual planta que se",
            "start": 5743.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conoce como Villahermosa 1 que tiene",
            "start": 5746.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "2000 l aporta 2000 L por segundo y al",
            "start": 5749.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mismo tiempo se est\u00e1 construyendo",
            "start": 5755.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la construcci\u00f3n de una",
            "start": 5756.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nueva planta que se autoriz\u00f3 el Gobierno",
            "start": 5758.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Federal con las gestiones del se\u00f1or",
            "start": 5761.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente de 1000 l es decir",
            "start": 5764.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Villahermosa pasar\u00e1 de tener 2000 a 3000",
            "start": 5767.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "L por segundo cuando",
            "start": 5770.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se cuando se concluye esta planta de",
            "start": 5772.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agua m\u00e1s limpia o menos turbia tambi\u00e9n",
            "start": 5774.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo las dos tomas una para",
            "start": 5778.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la para la planta actual para enviar por",
            "start": 5780.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el medio de los 4 km de acueducto y la",
            "start": 5782.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otra para la planta nueva que va a",
            "start": 5786.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aportar 1000 L por segundo adicionales",
            "start": 5789.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto con respecto al acuaducto y en el",
            "start": 5792.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n efectivamente se est\u00e1n",
            "start": 5794.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizando trabajos de mantenimiento y",
            "start": 5796.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pintura a las casas y edificios que",
            "start": 5799.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sobre este para",
            "start": 5802.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "concluirlo Pr\u00f3ximamente y se pueda",
            "start": 5804.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inaugurar en ya est\u00e1 inaugurado la parte",
            "start": 5807.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gaviotas y ahora se va a sumar eh la",
            "start": 5810.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "parte del Malec\u00f3n de Villahermosa que va",
            "start": 5814.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n muy",
            "start": 5817.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien se\u00f1or presidente si me lo permite",
            "start": 5819.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de favor eh nos hacen llegar un",
            "start": 5823.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "documento le doy lectura r\u00e1pido al mismo",
            "start": 5827.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dice poblado Libertad Cunduac\u00e1n Tabasco",
            "start": 5830.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "30 de diciembre de",
            "start": 5833.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2023 licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5835.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de la",
            "start": 5837.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana presente por este",
            "start": 5839.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "medio autoridades ejidales delegados",
            "start": 5842.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "municipales y los integrantes de la",
            "start": 5845.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n eh civil denominada mejor",
            "start": 5847.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en poblados de libertad AC",
            "start": 5851.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "originarios todos del mismo poblado nos",
            "start": 5854.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "digimos a usted con la finalidad de",
            "start": 5856.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "solicitar su",
            "start": 5858.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para continuar con el",
            "start": 5860.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyecto de una creaci\u00f3n de extensi\u00f3n",
            "start": 5862.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "del Instituto Tecnol\u00f3gico superior de",
            "start": 5864.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumal calco en el poblado Libertad",
            "start": 5866.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Cunduac\u00e1n Tabasco el d\u00eda d\u00eda 5 de enero",
            "start": 5868.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2024 se cumplir un a\u00f1o de haberse",
            "start": 5873.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planteado este",
            "start": 5876.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "proyecto Sin embargo a la fecha no han",
            "start": 5878.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tenido respuesta los",
            "start": 5880.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobladores tengo el oficio donde me lo",
            "start": 5882.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hacen llegar como representante de redes",
            "start": 5885.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sociales Sur Tabasco Atentamente",
            "start": 5888.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "delegado municipal",
            "start": 5890.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "felipa lavadores tambi\u00e9n Juan Jim\u00e9nez",
            "start": 5892.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda comisionado gidal consejo",
            "start": 5896.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "directivo de la mejor educaci\u00f3n en",
            "start": 5899.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poblado la libertad AC Abelardo D\u00edaz",
            "start": 5902.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Ese es el presidente y tesorero",
            "start": 5905.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Carlos Mario G\u00f3mez M\u00e9ndez es un oficio",
            "start": 5908.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos hacen llegar de una extensi\u00f3n",
            "start": 5911.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que quieren del Instituto Tecnol\u00f3gico",
            "start": 5913.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "calco en Cunduac\u00e1n Gracias se\u00f1or",
            "start": 5915.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed vamos a este a recibir el",
            "start": 5917.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "oficio y este nos vamos a",
            "start": 5920.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "comunicar de con",
            "start": 5925.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el delegado agente municipal y con las",
            "start": 5929.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5933.159,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "idales le vamos a pedir aqu\u00ed al",
            "start": 5935.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gobernador pero tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda",
            "start": 5938.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal los van a",
            "start": 5939.639,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "ver para la petici\u00f3n vamos con a ver una",
            "start": 5942.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mujer muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y",
            "start": 5950.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a todos los que componen el panel a",
            "start": 5953.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todos mis compa\u00f1eros Janet Ram\u00f3n de",
            "start": 5955.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Canal 8 Tu Nueva Visi\u00f3n conceden",
            "start": 5957.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Comalcalco Bueno mi pregunta",
            "start": 5959.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Precisamente en una cuesti\u00f3n de",
            "start": 5961.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n universidades del bienestar",
            "start": 5962.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda que fueron uno de",
            "start": 5964.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sus compromisos dos de los compromisos",
            "start": 5967.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes que usted ha adquirido",
            "start": 5969.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aparte educaci\u00f3n y salud y con referente",
            "start": 5971.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al de Educaci\u00f3n estas universidades ya",
            "start": 5973.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 140 universidades en todo el",
            "start": 5976.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el Estado de Tabasco hay tres",
            "start": 5978.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "universidades la de Comalcalco fundada",
            "start": 5980.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en 2016 y la de los r\u00edos as\u00ed como la de",
            "start": 5982.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas Tabasco en donde se imparten",
            "start": 5985.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diferentes licenciaturas e ingenier\u00edas",
            "start": 5987.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el planteamiento es en la ma\u00f1anera",
            "start": 5989.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del 2022 el 23 de diciembre que se llev\u00f3",
            "start": 5992.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a cabo hice la pregunta con",
            "start": 5995.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "referencia a eh el seguro precisamente",
            "start": 5997.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para todos los administrativos y",
            "start": 6001.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "personal docente que componen estas",
            "start": 6003.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "universidades eh lo felicito por esa",
            "start": 6005.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parte porque ya es una realidad despu\u00e9s",
            "start": 6007.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de esa pregunta se le dio seguimiento y",
            "start": 6009.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hoy ya se cuenta con el seguro social la",
            "start": 6011.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta eh que va relacionada",
            "start": 6013.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con eso es que eh a\u00fan no se cuenta con",
            "start": 6015.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n que se hab\u00eda comentado",
            "start": 6018.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que se iba a dar docentes y",
            "start": 6020.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "administrativos as\u00ed como el incremento a",
            "start": 6021.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la cuota de beneficio que perciben",
            "start": 6023.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "precisamente por los servicios que se",
            "start": 6026.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "dan en estas universidades quer\u00eda saber",
            "start": 6028.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si ya hay alg\u00fan plan eh Precisamente en",
            "start": 6029.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desarrollo para darle continuidad ya se",
            "start": 6032.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cuenta con lo es el servicio de",
            "start": 6035.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad social ahora ser\u00eda lo que es",
            "start": 6036.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n para estos docentes y",
            "start": 6038.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrativos y el aumento en la cuota",
            "start": 6040.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6043.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "percibe Voy a verlo este no tengo la",
            "start": 6044.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este a\u00f1o",
            "start": 6048.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decidimos manejar el presupuesto con",
            "start": 6053.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6056.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "prioridades una los programas de",
            "start": 6057.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6061.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "garantizar los",
            "start": 6063.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incrementos y que ning\u00fan programa de",
            "start": 6065.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6070.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desaparezca que se mantengan todos y",
            "start": 6073.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que reciban m\u00e1s",
            "start": 6077.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6079.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "van a pasar los programas de bienestar",
            "start": 6081.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de 500,000 millones",
            "start": 6085.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a cerca de 800000 millones de pesos este",
            "start": 6088.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o los programas de bienestar lo que",
            "start": 6091.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recibe la gente por",
            "start": 6094.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derecho de manera",
            "start": 6097.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "directa la otra prioridad Bueno aqu\u00ed",
            "start": 6100.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye el garantizar el derecho",
            "start": 6103.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6107.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6109.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es un compromiso es un desaf\u00edo el que",
            "start": 6111.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vamos a a",
            "start": 6115.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mejorar sustancialmente",
            "start": 6119.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los servicios de salud en unidades",
            "start": 6122.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas centros de salud hospitales",
            "start": 6126.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh que no falten los m\u00e9dicos que no",
            "start": 6129.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "falten los especialistas las",
            "start": 6133.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "medicinas aqu\u00ed aprovecho para decir que",
            "start": 6137.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6141.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inauguramos la mega",
            "start": 6142.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "farmacia",
            "start": 6146.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que tiene dos",
            "start": 6149.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 6153.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6155.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el almac\u00e9n de medicinas de todo el",
            "start": 6157.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 6162.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 6164.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 6167.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6169.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Met cuad",
            "start": 6171.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "techados 9 hect\u00e1reas",
            "start": 6176.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "techadas para",
            "start": 6181.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bodegas y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la",
            "start": 6183.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "farmacia porque nuestros adversarios",
            "start": 6187.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quisieron tambi\u00e9n confundir de que ya no",
            "start": 6190.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "iban a ha",
            "start": 6193.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "medicamentos en los centros de salud y",
            "start": 6195.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 6198.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hospitales y que todos los medicamentos",
            "start": 6199.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los iba a distribuir la farmacia",
            "start": 6202.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "no contin\u00faa el mismo sistema de",
            "start": 6207.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n hay como 20.000 unidades",
            "start": 6212.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en el pa\u00eds ya en este",
            "start": 6215.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sistema tanto del seguro como del Iste",
            "start": 6220.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como de El INS bienestar 200000 y casi",
            "start": 6223.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en todas hay una",
            "start": 6227.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "farmacia",
            "start": 6229.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esas farmacias van a seguir",
            "start": 6232.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "siendo abastecidas de",
            "start": 6235.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 6240.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constantemente ya en el sistema INS",
            "start": 6242.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "bienestar tenemos un abasto del 96 por",
            "start": 6246.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6250.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio en hospitales centros de",
            "start": 6251.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "salud la farmacia Es un complemento",
            "start": 6255.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6259.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para que si a\u00fan con ese",
            "start": 6262.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "abasto faltan medicamentos o no hay un",
            "start": 6266.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "medicamento en un pueblo en una regi\u00f3n",
            "start": 6271.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 6276.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estado se llame a la",
            "start": 6278.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "farmacia en 3",
            "start": 6282.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "horas se hacen los enlaces para ver si",
            "start": 6285.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ese medicamento no est\u00e1",
            "start": 6288.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan centro de salud en alg\u00fan",
            "start": 6291.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hospital en alg\u00fan almac\u00e9n del seguro",
            "start": 6293.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "social y se",
            "start": 6297.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "lleva a el paciente y si en 3 horas No",
            "start": 6299.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se encuentra el medicamento Entonces s\u00ed",
            "start": 6304.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sale el",
            "start": 6308.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "medicamento de la",
            "start": 6309.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "megafarma y en un",
            "start": 6313.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "plazo no mayor a 48 horas hasta en los",
            "start": 6315.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "lugares apartados va a estar el",
            "start": 6319.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "medicamento Ese es el prop\u00f3sito entonces",
            "start": 6323.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son los compromisos que tienen que ver",
            "start": 6327.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 6329.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar lo",
            "start": 6331.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "segundo es que tengamos",
            "start": 6333.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presupuesto para que no queden obras",
            "start": 6336.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inconclusas que todo lo que iniciamos se",
            "start": 6341.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "termine el tren",
            "start": 6345.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Maya que se",
            "start": 6347.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "termine el",
            "start": 6351.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n que se termine el",
            "start": 6353.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 6358.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que opere sin ning\u00fan problema la",
            "start": 6360.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos",
            "start": 6364.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bocas que se",
            "start": 6366.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 6369.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el proyecto del ismo de",
            "start": 6371.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Tehuantepec que",
            "start": 6374.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "terminemos de habilitar 100000 hect\u00e1reas",
            "start": 6376.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de distritos de",
            "start": 6382.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "rieso en el norte y muchas obras que no",
            "start": 6384.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "quede que se termine el tren Toluca",
            "start": 6390.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico el tren",
            "start": 6394.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 6399.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "a Buenavista hasta el centro de la",
            "start": 6404.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico el metrob\u00fas de Chalco a",
            "start": 6407.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 6413.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Marta tantas obras que tenemos que vamos",
            "start": 6414.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a ir",
            "start": 6417.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "inaugurando vamos a a inaugurar obras",
            "start": 6419.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "este mes y el pr\u00f3ximo vamos a estar",
            "start": 6423.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "inaugurando obras Entonces eso es lo",
            "start": 6428.48,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "segundo que no falta el presupuesto para",
            "start": 6432.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh las obras que est\u00e1 proceso y lo",
            "start": 6437.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tercero es mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 6441.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "salarial y",
            "start": 6445.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "basificar a maestros a m\u00e9dicos",
            "start": 6449.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a quienes",
            "start": 6456.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajan al Servicio del",
            "start": 6458.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estado esto incluir\u00eda las universidades",
            "start": 6461.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "del bienestar incluye lo educativo o sea",
            "start": 6463.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos viendo general y tambi\u00e9n mej",
            "start": 6467.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "meando los",
            "start": 6470.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "salarios son las tres prioridades ya",
            "start": 6473.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6476.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "concluir ya",
            "start": 6479.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "llevamos casi un",
            "start": 6481.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de maestros",
            "start": 6483.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "basificados desde que estamos",
            "start": 6487.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y tomamos la decisi\u00f3n que ning\u00fan maestro",
            "start": 6491.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gane menos de 16000 pesos",
            "start": 6494.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 6499.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 6501.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo tambi\u00e9n para que no se vaya a",
            "start": 6504.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "malinterpretar hay maestros que pueden",
            "start": 6508.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estar obteniendo m\u00e1s y que no vayan a",
            "start": 6510.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pensar de que se les va a bajar no es el",
            "start": 6513.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6516.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 6519.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a a tomar en cuenta lo que est\u00e1s",
            "start": 6523.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "planteando lo vamos a a ver y s\u00ed en",
            "start": 6525.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 6529.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya van a ser 200",
            "start": 6531.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universidades del sistema Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 6536.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y s\u00ed una de las primeras que se cre\u00f3 fue",
            "start": 6540.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 6542.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Comalcalco s\u00ed 2016 yo tengo tambi\u00e9n",
            "start": 6543.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6548.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "orgullo de que me toc\u00f3 como",
            "start": 6551.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "opositor fundar la universidad",
            "start": 6557.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6561.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "chontalpa en",
            "start": 6562.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas me han tocado",
            "start": 6566.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6569.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importantes que se hicieron cuando yo no",
            "start": 6572.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ten\u00eda ning\u00fan",
            "start": 6577.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cargo les platico",
            "start": 6580.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que los libros de",
            "start": 6583.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "secundaria los ten\u00edan que comprar los",
            "start": 6588.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "padres y cuando llego a ser dirigente de",
            "start": 6592.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6595.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "partido y empiezan a entregar bastante",
            "start": 6596.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dinero a los",
            "start": 6600.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "partidos yo me",
            "start": 6601.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inconforme y era yo dirigente estaba yo",
            "start": 6605.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrando",
            "start": 6608.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "llegando y me dijo el presidente Cedillo",
            "start": 6610.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "le voy a ver cobrando el",
            "start": 6613.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cheque y le dije",
            "start": 6617.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Posiblemente no me acuerdo que se iba a",
            "start": 6621.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quedar con las",
            "start": 6624.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ganas y en",
            "start": 6626.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "efecto ese partido recib\u00eda como 5",
            "start": 6629.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6632.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o y de repente 200 millones",
            "start": 6633.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6637.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o bastante",
            "start": 6643.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ma",
            "start": 6647.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este y no era mais con",
            "start": 6649.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gorgojo qu\u00e9 hicimos Bueno pues decidimos",
            "start": 6655.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no usar el",
            "start": 6659.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dinero para asuntos de partido se",
            "start": 6660.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "crearon unas oficinas de unas casas para",
            "start": 6664.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "defender a",
            "start": 6668.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los paisanos",
            "start": 6670.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "migrantes se le dieron becas a hu\u00e9rfanos",
            "start": 6674.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6679.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "porque se olvida pero en la \u00e9poca de",
            "start": 6682.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 6686.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asesinaron a cerca de",
            "start": 6689.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "600 luchadores",
            "start": 6693.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sociales de nuestro",
            "start": 6697.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "movimiento y quedaron viudas y hu\u00e9rfanos",
            "start": 6700.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 un fidecomiso",
            "start": 6704.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para entregarle las",
            "start": 6706.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "becas a los hu\u00e9rfanos y a las viudas y",
            "start": 6708.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo tercero fue que entregamos los libros",
            "start": 6713.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de secundaria de manera gratuita en los",
            "start": 6717.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipios donde",
            "start": 6720.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobernamos",
            "start": 6722.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el enojo de Cedillo lo",
            "start": 6724.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que primero quer\u00edan prohibir que",
            "start": 6728.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ramos nosotros los libros de",
            "start": 6733.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manera gratuita era secretario de",
            "start": 6735.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Miguel Lim\u00f3n",
            "start": 6738.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y como no pudieron",
            "start": 6742.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh decret\u00f3",
            "start": 6745.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cedillo a partir de entonces que los",
            "start": 6748.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "libros de secundaria se iban a entregar",
            "start": 6751.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de manera gratuita a todos los",
            "start": 6753.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estudiantes porque hasta",
            "start": 6757.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces se entregaban de manera",
            "start": 6760.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gratuita los",
            "start": 6762.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "libros solo de",
            "start": 6764.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "primaria Y a partir partir de ah\u00ed se",
            "start": 6767.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar de manera",
            "start": 6770.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gratuita los libros de secundaria les",
            "start": 6773.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuento",
            "start": 6778.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "otra tambi\u00e9n",
            "start": 6778.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante sin tener",
            "start": 6781.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cargo por",
            "start": 6784.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nosotros se permiti\u00f3 a los",
            "start": 6787.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "partidos contratar tiempo en radio y",
            "start": 6791.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sobre todo en",
            "start": 6795.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n porque",
            "start": 6798.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6803.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 6806.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "97 ni",
            "start": 6809.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pagando nos transmit\u00edan mensajes en",
            "start": 6813.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n a quienes \u00e9ramos",
            "start": 6817.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 6821.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00fan contando con",
            "start": 6823.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "partidos legalmente registrados",
            "start": 6827.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Y a partir de",
            "start": 6833.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6835.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por gestiones nuestras",
            "start": 6839.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y protestas",
            "start": 6842.599,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nuestras se permiti\u00f3 por primera vez",
            "start": 6845.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6851.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contrataran tiempos en televisi\u00f3n a los",
            "start": 6855.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6858.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "O sea",
            "start": 6860.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "s\u00ed han",
            "start": 6861.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "habido cosas importantes aportes",
            "start": 6864.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importantes Por eso yo cuando dicen",
            "start": 6868.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "cargos Y s\u00ed son importantes los cargos",
            "start": 6871.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pero hay que pensar m\u00e1s en los",
            "start": 6876.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encargos m\u00e1s que en los",
            "start": 6880.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cargos es que\u00e9 puede uno",
            "start": 6882.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hacer En beneficio de otros",
            "start": 6886.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "No qu\u00e9 nivel va uno",
            "start": 6891.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alcanzar o qu\u00e9 cargo se va a",
            "start": 6894.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6897.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay este servidores",
            "start": 6899.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que m\u00e1s que el",
            "start": 6902.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cargo lo que",
            "start": 6906.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aportan",
            "start": 6909.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds para el",
            "start": 6910.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar del",
            "start": 6913.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo es mucho",
            "start": 6915.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "cargo Aqu\u00ed est\u00e1 el caso del secretario",
            "start": 6922.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6926.079,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "defensa pues es importante el cargo pero",
            "start": 6929.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6932.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6934.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pensado",
            "start": 6936.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6940.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tareas",
            "start": 6943.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 6946.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en las misiones de la",
            "start": 6950.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "defensa en las cinco misiones hab\u00eda",
            "start": 6953.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "una la cuarta",
            "start": 6957.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que ten\u00eda que",
            "start": 6960.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ver con el apoyo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6964.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "defensa y del ej\u00e9rcito para el",
            "start": 6968.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 6971.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6973.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contribuir en la creaci\u00f3n en la",
            "start": 6976.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de Ob",
            "start": 6978.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 6980.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional esa",
            "start": 6981.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n pues no se",
            "start": 6985.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aplicaba y",
            "start": 6988.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 6992.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 6993.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo porque los ingenieros",
            "start": 6995.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "militares est\u00e1n haciendo grandes",
            "start": 6998.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "obras y tiene que ver con esa",
            "start": 7002.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n",
            "start": 7006.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "entonces es el cargo pero tambi\u00e9n el",
            "start": 7008.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "encargo lo",
            "start": 7011.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mismo la Secretar\u00eda de",
            "start": 7014.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Marina lo voy a decir porque luego se",
            "start": 7019.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "olvida Pero",
            "start": 7025.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo en la historia de",
            "start": 7027.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Tabasco se hab\u00edan llevado a cabo labores",
            "start": 7030.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7034.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "desasolve en las",
            "start": 7036.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 7038.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los vol\u00famenes de desasolve que",
            "start": 7042.119,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ahora ha llevado a cabo la Secretar\u00eda de",
            "start": 7046.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 7052.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo nunca en la",
            "start": 7055.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "historia desde el presidente Madero que",
            "start": 7061.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "le plantean el desasolve de la",
            "start": 7065.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "barra de la",
            "start": 7070.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desembocadura de El",
            "start": 7072.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "grijalba",
            "start": 7076.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luego se mantuvo por alg\u00fan tiempo",
            "start": 7079.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 7083.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 7085.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7088.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "draga en la \u00e9poca del",
            "start": 7090.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente \u00c1lvaro",
            "start": 7095.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "breg",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 7100.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 7104.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mateos",
            "start": 7109.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero a ver si pones el plano del",
            "start": 7112.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "dragado de",
            "start": 7117.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora para",
            "start": 7121.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1nto",
            "start": 7124.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se han desolado",
            "start": 7126.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7129.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "r\u00edos porque tambi\u00e9n esa es una causa de",
            "start": 7130.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7134.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n el que los r\u00edos permanecen",
            "start": 7136.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asolados y esto Hay que hacerlo y",
            "start": 7144.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como recomendaci\u00f3n trabajar m\u00e1s",
            "start": 7148.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el r\u00edo de la",
            "start": 7150.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Sierra",
            "start": 7156.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7158.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 7160.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 7164.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dragas se han adquirido dragas",
            "start": 7168.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "nuevas para hacer ese trabajo de",
            "start": 7172.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desasolve esto significa quitar el fango",
            "start": 7179.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7184.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "acumula porque Tabasco es una",
            "start": 7188.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planicie",
            "start": 7193.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh entonces todos los r\u00edos vienen de",
            "start": 7197.28,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Chiapas de la parte alta y vienen",
            "start": 7202.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "arrastrando",
            "start": 7207.56,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7209.22,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "lodo y se",
            "start": 7212.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7214.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tapone los causes de los",
            "start": 7217.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "r\u00edos y Esta es una labor importante para",
            "start": 7221.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que en \u00e9pocas de lluvia",
            "start": 7224.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh No haya desbordamiento o sea menor el",
            "start": 7229.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "desbordamiento es profundizar los cauces",
            "start": 7235.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que no se salga de cauce el",
            "start": 7239.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "agua y tambi\u00e9n ahora tenemos m\u00e1s control",
            "start": 7244.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las presas",
            "start": 7247.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que era un",
            "start": 7250.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "problema A qu\u00e9 hab\u00edan llegado los",
            "start": 7253.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 7256.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "corruptos les",
            "start": 7258.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cuento en el grijalba hay cuatro",
            "start": 7262.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas infraestructura que se",
            "start": 7268.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hizo con ingenier\u00eda",
            "start": 7272.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mexicana inversiones p\u00fablicas",
            "start": 7276.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7280.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el prop\u00f3sito de",
            "start": 7283.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "control de las",
            "start": 7286.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "avenidas y de generar energ\u00eda",
            "start": 7289.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 7294.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "barata",
            "start": 7297.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7301.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "contaminante porque es energ\u00eda",
            "start": 7304.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "limpia la que se produce en las",
            "start": 7308.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas empiezan a entregar los",
            "start": 7313.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permisos para las empresas",
            "start": 7316.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "extranjeras para generar energ\u00eda",
            "start": 7319.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica desde Salinas que reform\u00f3 una",
            "start": 7321.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ley secundaria violando la Constituci\u00f3n",
            "start": 7325.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para entregar las concesiones a",
            "start": 7328.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo",
            "start": 7330.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "extranjeros y empiezan a",
            "start": 7332.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "limitar la generaci\u00f3n de energ\u00eda de la",
            "start": 7335.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7339.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Electricidad y crearon un",
            "start": 7342.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sistema para que",
            "start": 7346.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7350.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decidiera Qu\u00e9 plantas pod\u00edan",
            "start": 7355.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "subir la energ\u00eda generada a las l\u00edneas",
            "start": 7359.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n y Qu\u00e9 plantas",
            "start": 7362.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "No pues toda la preferencia",
            "start": 7366.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se la daban a las plantas",
            "start": 7370.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "privadas eran las que ten\u00edan el llamado",
            "start": 7373.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despacho de",
            "start": 7377.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "energ\u00eda eran las que sub\u00edan",
            "start": 7379.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "primero y se pagaba muy cara esa",
            "start": 7384.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y estas plantas",
            "start": 7389.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas Se manten\u00edan",
            "start": 7394.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subutilizadas",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "si una",
            "start": 7399.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica tiene cuat o cco turbinas",
            "start": 7400.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solo se usaba",
            "start": 7404.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una para que no compitiera con la",
            "start": 7406.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7410.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particular entonces la infraestructura",
            "start": 7414.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estaba",
            "start": 7419.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "parada adicionalmente como si fuese",
            "start": 7423.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "poco los bces las presas estaban llenas",
            "start": 7426.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "de agua porque no se",
            "start": 7431.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "turbin y cuando ven\u00edan los tiempos de",
            "start": 7435.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Lluvia de",
            "start": 7439.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Huracanes como ya estaban los vasos de",
            "start": 7440.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las presas llenas ten\u00edan que",
            "start": 7443.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sacar toda el agua y por eso",
            "start": 7446.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inundaban",
            "start": 7450.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Tabasco no les",
            "start": 7452.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "importaba nos pas\u00f3",
            "start": 7456.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Bueno tengo aqu\u00ed varias an\u00e9cdotas que",
            "start": 7460.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "contarles Pero qu\u00e9",
            "start": 7464.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "intereses porque yo vine",
            "start": 7467.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya siendo",
            "start": 7470.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente y dije no se va a volver a",
            "start": 7474.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inundar Tabasco y qu\u00e9 creen se volvi\u00f3",
            "start": 7476.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inundar como al",
            "start": 7482.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7484.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 7487.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pod\u00eda el",
            "start": 7490.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno con estos organismos",
            "start": 7493.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos que fueron",
            "start": 7496.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "creando durante el",
            "start": 7499.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "neoliberalismo para proteger a las",
            "start": 7501.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 7503.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "extranjeras gobiernos",
            "start": 7506.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "paralelos que a m\u00ed no",
            "start": 7509.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "me ha dado tiempo",
            "start": 7514.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7517.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque hay que",
            "start": 7519.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desmontar hay que desmantelar todo eso",
            "start": 7522.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que crearon para",
            "start": 7525.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "favorecer a las",
            "start": 7528.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "empresas particulares empresas",
            "start": 7530.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extranjeras en contra del inter\u00e9s",
            "start": 7532.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque lo que les importaba era",
            "start": 7537.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7541.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lucro el que ganaran",
            "start": 7542.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dinero los particulares y que",
            "start": 7547.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "repartieran dinero a",
            "start": 7550.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "funcionarios y predominar a la",
            "start": 7554.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hasta que pusimos",
            "start": 7559.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "orden y ya se logr\u00f3 un control de las",
            "start": 7562.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "presas pero nos cost\u00f3 mucho",
            "start": 7567.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "amparos imag\u00ednense amparos para que",
            "start": 7570.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7575.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "turbinen",
            "start": 7577.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7579.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas un Amparo de una empresa",
            "start": 7580.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "italiana porque le",
            "start": 7586.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "perjudicaba y",
            "start": 7591.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados del poder judicial",
            "start": 7593.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "concedi\u00e9ndoles los",
            "start": 7597.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amparos por",
            "start": 7600.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eso no vamos a dar Ni Un paso atr\u00e1s en",
            "start": 7603.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la necesidad de reformar el poder",
            "start": 7609.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial le pregunto a todos los",
            "start": 7611.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mexicanos si saben de algo",
            "start": 7615.639,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bueno que haya hecho En beneficio del",
            "start": 7619.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pueblo El poder",
            "start": 7623.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "judicial al contrario durante todo el",
            "start": 7629.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 7633.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "neoliberal fueron los que",
            "start": 7635.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el saqueo la pol\u00edtica de",
            "start": 7641.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pillaje Claro que hay que",
            "start": 7646.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambiar reformar el poder judicial m\u00e1s",
            "start": 7649.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que ya no nos alcanza a nosotros el",
            "start": 7652.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiempo pero quienes van",
            "start": 7656.239,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "a sustituir la persona que nos va a",
            "start": 7659.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sustituir va a poder",
            "start": 7666.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7670.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adelante seguir",
            "start": 7672.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "limpiando seguir desbrozando el",
            "start": 7674.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "camino para la transformaci\u00f3n del",
            "start": 7677.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos vamos",
            "start": 7681.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con a",
            "start": 7684.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ver se\u00f1or presidente Soy Carlos de la",
            "start": 7692.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "revista del",
            "start": 7696.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sureste por este inicio de a\u00f1o y tambi\u00e9n",
            "start": 7697.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agradecerle por su liderazgo en Trazar",
            "start": 7701.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el camino hacia el desarrollo tur\u00edstico",
            "start": 7704.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el sur de M\u00e9xico en ese mismo",
            "start": 7707.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "contexto Me gustar\u00eda saber o nos",
            "start": 7709.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda tambi\u00e9n conocer Cu\u00e1l es la",
            "start": 7711.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de Tabasco en los proyectos de",
            "start": 7714.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conectividad especialmente eh a las",
            "start": 7717.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "carreteras y puntos tur\u00edsticos eh existe",
            "start": 7720.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preocupaci\u00f3n sobre la",
            "start": 7725.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infraestructura aval en el estado y nos",
            "start": 7726.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preguntamos si tambi\u00e9n contemplan Alg\u00fan",
            "start": 7729.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "proyecto transexenal Perd\u00f3n para",
            "start": 7732.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "asegurar que Tabasco tambi\u00e9n est\u00e9 a la",
            "start": 7736.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "altura de las oportunidades que que se",
            "start": 7738.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "van a presentar en este sector y la otra",
            "start": 7740.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pregunta cu\u00e1les son las iniciativas eh",
            "start": 7744.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para mejorar la conectividad",
            "start": 7747.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y el desarrollo tur\u00edstico en Tabasco a",
            "start": 7750.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "largo plazo Gracias bueno",
            "start": 7753.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh nosotros vamos a concluir",
            "start": 7757.32,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n la l\u00ednea del tren del ismo de",
            "start": 7761.92,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "cuat cualcos a",
            "start": 7768.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Palenque es decir esa",
            "start": 7773.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "l\u00ednea beneficia",
            "start": 7778.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Veracruz Chiapas y",
            "start": 7781.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Tabasco la l\u00ednea de coacalcos",
            "start": 7787.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 7791.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 7794.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasa por tiapa acabo de estar all\u00e1 en",
            "start": 7795.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tiapa todav\u00eda no se termina la hora pero",
            "start": 7800.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 7803.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "concluir va a quedar bien el puente San",
            "start": 7807.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Manuel aqu\u00ed aprovecho para decirlo",
            "start": 7812.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estamos teniendo cuidado en",
            "start": 7816.04,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "que este resistan sus bases y se va a",
            "start": 7819.559,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "modificar la estructura de todas maneras",
            "start": 7826.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hacia el mediano plazo se va a necesitar",
            "start": 7829.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "construir un nuevo puente o sea",
            "start": 7832.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la gente debe de saber",
            "start": 7836.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Esto va a pasar el tren por teapa",
            "start": 7841.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tacotalpa",
            "start": 7847.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una parte muy cercana a Jalapa",
            "start": 7850.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7854.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "macuspana la estaci\u00f3n de macuspana se va",
            "start": 7857.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a rehabilitar y de ah\u00ed a Palenque ya en",
            "start": 7860.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Palenque se conecta con el tren Maya",
            "start": 7865.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que es todo el circuito ese es un",
            "start": 7868.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "proyecto para el para el turismo muy",
            "start": 7872.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7877.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 7878.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh van a seguir visitando",
            "start": 7881.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Tabasco muchos turistas",
            "start": 7885.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nacionales extranjeros Tabasco tiene uno",
            "start": 7888.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7893.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "museos m\u00e1s bellos",
            "start": 7895.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y mejor",
            "start": 7901.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "montados del",
            "start": 7904.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mundo que es el museo de la",
            "start": 7906.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "venta el museo de las cabezas colosales",
            "start": 7909.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "olmecas ese museo lo cre\u00f3 el maestro",
            "start": 7914.28,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "peiser a la orilla de la laguna de las",
            "start": 7919.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ilusiones \u00e9l promovi\u00f3 que se comprara",
            "start": 7924.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ese terreno y \u00e9l promovi\u00f3 que se",
            "start": 7927.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "movieran las piezas de la venta a",
            "start": 7931.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Tabasco con equipo de Pemex de ese",
            "start": 7937.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces de los a\u00f1os",
            "start": 7941.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 7945.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "60 y del siglo",
            "start": 7947.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pasado y se trajeron las cabezas",
            "start": 7951.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "colosales yo recomiendo",
            "start": 7955.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 7959.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que les gusta y se interesan y adem\u00e1s a",
            "start": 7962.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo el pueblo que",
            "start": 7966.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conozcan estos vestigios estas piezas",
            "start": 7970.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que pertenecen a la",
            "start": 7975.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cultura madre a la cultura",
            "start": 7977.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olmeca no quiero",
            "start": 7981.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "exagerar no mejor no lo digo",
            "start": 7984.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este porque se va mal interpretar Pero",
            "start": 7988.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bueno es muy importante lo de Tabasco",
            "start": 7991.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se",
            "start": 7996.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cae el",
            "start": 7999.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mito de que en el tr\u00f3pico no se pueden",
            "start": 8001.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "crear obras de arte no se puede",
            "start": 8005.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "escribir por el clima por el",
            "start": 8010.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "calor",
            "start": 8014.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no los olmecas mostraron de",
            "start": 8016.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se puede y los mayas tambi\u00e9n de",
            "start": 8021.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed florecieron esas dos grandes",
            "start": 8026.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "culturas dos grandes",
            "start": 8029.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "civilizaciones Entonces el turismo para",
            "start": 8032.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Tabasco va a estar",
            "start": 8035.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "asegurado Tabasco tambi\u00e9n",
            "start": 8037.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene muchas posibilidades para",
            "start": 8040.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "continuar su desarrollo",
            "start": 8044.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 8046.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estaba en picada la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 8048.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ahora Tabasco es el estado que m\u00e1s",
            "start": 8053.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo produce en el",
            "start": 8056.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en el tiempo que estuvimos se",
            "start": 8058.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 en",
            "start": 8063.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n de yacimientos y se",
            "start": 8064.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "descubrieron muy buenos",
            "start": 8067.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yacimientos se ampliaron las reservas de",
            "start": 8069.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo se tiene en Tabasco mucho",
            "start": 8073.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo m\u00e1s que en otras partes",
            "start": 8077.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces Esto va a significar hacia",
            "start": 8080.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "adante sin caer en lo irracional",
            "start": 8084.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de extraer m\u00e1s de la cuenta pero Esto va",
            "start": 8089.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8092.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 8093.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que 20 30 a\u00f1os 40 a\u00f1os las nuevas",
            "start": 8097.079,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "generaciones tengan posibilidad",
            "start": 8102.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de trabajo y de bienestar en nuestro",
            "start": 8106.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "querido Estado de Tabasco",
            "start": 8111.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y sobre las carreteras",
            "start": 8114.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8119.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es un compromiso que nosotros antes de",
            "start": 8120.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "terminar Vamos",
            "start": 8125.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a darle mantenimiento a las carreteras",
            "start": 8127.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "federales nada m\u00e1s Terminamos el tren",
            "start": 8133.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Maya y como se usaron mucho las",
            "start": 8136.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "carreteras para el traslado de piedras",
            "start": 8140.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de balasto y quedaron a algunas en mal",
            "start": 8144.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estado las vamos a mejorar antes de",
            "start": 8149.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "irnos este a\u00f1o",
            "start": 8153.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ya es una instrucci\u00f3n",
            "start": 8156.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8161.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transmit\u00ed al secretario de la defensa",
            "start": 8166.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para que los ingenieros militares",
            "start": 8168.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "terminando toda la obra del tren Maya",
            "start": 8171.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emprendan acciones para",
            "start": 8175.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las carreteras que las",
            "start": 8179.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dejen en buen estado y los gobiernos",
            "start": 8183.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estatales van a hacer lo propio con las",
            "start": 8186.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "carreteras de los",
            "start": 8188.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estados van a quedar proyectos",
            "start": 8191.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pendientes como el ramal de estaci\u00f3n",
            "start": 8194.719,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "chontalpa a dos bocas para el tren que",
            "start": 8198.92,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho es un proyecto que ya",
            "start": 8203.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tiempo sin embargo ya no nos alcanza a",
            "start": 8208.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nosotros y no queremos dejar obras",
            "start": 8211.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 8215.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero yo Considero que Tabasco va a",
            "start": 8216.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8221.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "teniendo desarrollo crecimiento",
            "start": 8222.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico bienestar para su gente como",
            "start": 8224.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo merecen todos nuestros",
            "start": 8227.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "paisanos y el sureste en general y todo",
            "start": 8230.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque que est\u00e1 creciendo todo el",
            "start": 8236.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el",
            "start": 8239.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno lo que no se ve\u00eda en",
            "start": 8243.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas es que creciera m\u00e1s el sureste",
            "start": 8247.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 8250.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "norte como sucedi\u00f3 este",
            "start": 8251.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1o eso no se",
            "start": 8254.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ve\u00eda el sures est\u00e1",
            "start": 8259.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creciendo casi al doble que el",
            "start": 8263.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "norte pero",
            "start": 8266.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es una reivindicaci\u00f3n es un acto de",
            "start": 8268.559,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Justicia es un reconocimiento a lo mucho",
            "start": 8272.719,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que ha aportado el sureste al desarrollo",
            "start": 8276.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nacional imag\u00ednense cu\u00e1nto",
            "start": 8280.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo han extra\u00eddo del",
            "start": 8283.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sureste de d\u00f3nde han sacado m\u00e1s petr\u00f3leo",
            "start": 8288.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 regi\u00f3n del",
            "start": 8292.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds casi todo el petr que se ha",
            "start": 8295.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "extra\u00eddo con la",
            "start": 8300.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de los a\u00f1os 20 del siglo",
            "start": 8302.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pasado pero desde",
            "start": 8306.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8313.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "50 60 a\u00f1os",
            "start": 8315.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh o m\u00e1s es el sureste el que ha",
            "start": 8319.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "aportado todo el petr\u00f3leo para el",
            "start": 8325.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds y no se le",
            "start": 8327.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "regresaban apoyos del Gobierno Federal",
            "start": 8331.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "no se compensaba al sureste y ahora",
            "start": 8334.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed lleg\u00f3 el tiempo del sureste y yo",
            "start": 8340.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estoy pues muy convencido de que as\u00ed va",
            "start": 8343.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ser hacia",
            "start": 8347.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 8349.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es cosa nada m\u00e1s que los",
            "start": 8353.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafos",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que la gente disfrute de las",
            "start": 8361.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ceivas es un",
            "start": 8375.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "primor un Ed\u00e9n un",
            "start": 8381.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 8386.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya nos",
            "start": 8388.16,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8394.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunidades est\u00e1 demandando que antes",
            "start": 8399.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que usted se",
            "start": 8402.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vaya estoy hablando para\u00edso cac\u00e1n",
            "start": 8404.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Comalcalco Comalcalco para\u00edso cac\u00e1n",
            "start": 8408.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 8413.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Jalpa este Nacajuca incluso del centro",
            "start": 8415.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo o est\u00e1 planteando que",
            "start": 8419.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes que usted se vaya no se sabe si",
            "start": 8421.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por mediante un",
            "start": 8424.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decreto establezca que que la refiner\u00eda",
            "start": 8426.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8431.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bocas cuando menos contrate el 30 o el",
            "start": 8432.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "50% del personal de la regi\u00f3n sobre todo",
            "start": 8437.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es los municipios que le estoy",
            "start": 8440.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comentando porque est\u00e1n",
            "start": 8442.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lamentando que se cre\u00f3 la refiner\u00eda pero",
            "start": 8446.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "actualmente o los que est\u00e1n porque se",
            "start": 8450.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "van a quedar cerca de",
            "start": 8452.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "1300 que la van a operar a futuro eh",
            "start": 8455.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "casi est\u00e1n contratando",
            "start": 8459.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh personal de",
            "start": 8461.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Veracruz Yo entiendo que son t\u00e9cnicos",
            "start": 8464.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "especializados pero con las",
            "start": 8467.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "universidades que se ha creado alrededor",
            "start": 8470.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la zona tambi\u00e9n entiendo o o creo que",
            "start": 8472.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hay mano de obra ya calificada como para",
            "start": 8477.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que la contratan en en dos bocas o sea",
            "start": 8480.84,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto es que dices 30% 30 o 50% no",
            "start": 8485.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "30 ya est\u00e1 lo que usted diga voy a",
            "start": 8490.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "convencer a Octavio correcto la otra es",
            "start": 8493.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno Esto es personal Aqu\u00ed",
            "start": 8496.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tengo una publicaci\u00f3n que hizo usted s\u00ed",
            "start": 8500.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed Viene un ensayo de usted eh",
            "start": 8503.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que publica la revista de la Universidad",
            "start": 8507.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8509.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "85 despu\u00e9s de 2 a\u00f1os que usted este",
            "start": 8510.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "renuncia al pri o o renuncia a la",
            "start": 8514.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dirigencia estatal del Pri estamos",
            "start": 8517.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablando del 16 de agosto del 83 cuando",
            "start": 8519.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "usted abandona el pre y en el 85 publica",
            "start": 8523.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la revista comparte cr\u00e9ditos con",
            "start": 8527.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Enrique Gonz\u00e1lez pedrero Adolfo",
            "start": 8531.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gili muchos que incluso Aguilar cam\u00edn",
            "start": 8535.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed este el p\u00e1rrafo \u00faltimo en el",
            "start": 8538.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "85 usted ya todav\u00eda reconoc\u00eda que el",
            "start": 8543.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estado mexicano o quienes estaban al",
            "start": 8546.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "frente del estado mexicano",
            "start": 8548.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Eh Eh Eh ten\u00edan las",
            "start": 8550.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "instituciones como para hacer de M\u00e9xico",
            "start": 8555.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 8558.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh voyante democr sio Porque usted",
            "start": 8560.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plantea tambi\u00e9n Que faltaba la",
            "start": 8564.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "democracia que faltaba justicia social",
            "start": 8565.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que faltaba la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 8568.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "riqueza incluso ya estaba acusando",
            "start": 8571.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este burocratismo",
            "start": 8576.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pero me sorprende a m\u00ed que",
            "start": 8579.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este texto cuando usted fue",
            "start": 8581.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dirigente del pri en los cientos de",
            "start": 8585.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "boletines y publicaciones de los",
            "start": 8588.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos locales de esa \u00e9poca la",
            "start": 8590.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "palabra corrupci\u00f3n est\u00e1 presente",
            "start": 8593.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "presente pero en este texto ni una ni",
            "start": 8597.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una mi inquietud es a ver c\u00f3mo ve\u00eda",
            "start": 8601.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted porque creo que lo hizo cuando",
            "start": 8604.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba en el instituto del",
            "start": 8607.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consumidor el el ensayo no",
            "start": 8609.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh yo digo a ver si como dirigente del",
            "start": 8612.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Pri todos los",
            "start": 8616.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "d\u00edas desayunaba",
            "start": 8618.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n com\u00eda y cenaba corrupci\u00f3n Y",
            "start": 8620.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora por qu\u00e9 no no menciona la palabra",
            "start": 8624.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8626.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pas\u00f3 en ese tiempo qu\u00e9 estaba",
            "start": 8627.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 8630.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted no ya hablaba yo de corrupci\u00f3n es",
            "start": 8631.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n de de tiempo y",
            "start": 8635.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de de lo que",
            "start": 8639.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda",
            "start": 8644.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo abandono el pri fundamentalmente por",
            "start": 8646.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso y te recomiendo un",
            "start": 8651.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "libro en la pr\u00f3xima",
            "start": 8654.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8658.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo constatamos un libro que escrib\u00ed a",
            "start": 8661.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "finales del 88 Este es el 85 85 bueno 3",
            "start": 8665.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s bueno el fraude electoral",
            "start": 8670.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed del 88 con pr\u00f3logo de Carlos monci",
            "start": 8673.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed es se llama",
            "start": 8677.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Tabasco v\u00edctima del",
            "start": 8678.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fraude ese en ese libro hago",
            "start": 8682.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "este una reflexi\u00f3n sobre el Por qu\u00e9 mi",
            "start": 8687.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "salida del Pri y hablo de la",
            "start": 8691.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero te",
            "start": 8695.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "voy a dar otros elementos creo que s\u00ed",
            "start": 8698.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este antes",
            "start": 8704.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh habl\u00e9 de eso de la corrupci\u00f3n pero no",
            "start": 8708.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8713.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 director de",
            "start": 8715.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "L y combatimos la",
            "start": 8719.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el caciquismo",
            "start": 8723.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y le dimos su sitio su",
            "start": 8731.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lugar a los",
            "start": 8734.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "chontales ahora en mi nuevo",
            "start": 8740.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libro cuento algo sobre eso",
            "start": 8744.16,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de cuando inici\u00e9",
            "start": 8748.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Eh mi vida p\u00fablica en",
            "start": 8753.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Tabasco en la zona ind\u00edgena",
            "start": 8756.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "chontal y",
            "start": 8760.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "S\u00ed trato el tema de la",
            "start": 8762.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero",
            "start": 8767.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el",
            "start": 8769.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "88 o",
            "start": 8771.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sea 3 a\u00f1os despu\u00e9s As\u00ed",
            "start": 8773.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "es Y desde entonces",
            "start": 8778.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8783.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te no quiero usar la palabra",
            "start": 8790.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reto",
            "start": 8795.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 8796.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "convoco a una entrevista de paleque",
            "start": 8798.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s En octubre no no esa no",
            "start": 8802.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no Por cierto que por cierto me debe la",
            "start": 8805.8,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "de 2015 s\u00ed te convoco a que me",
            "start": 8808.84,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "presentes a un dirigente pol\u00edtico que",
            "start": 8815.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haya hablado m\u00e1s de corrupci\u00f3n no hay no",
            "start": 8820.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay en el pa\u00eds no hay en la historia no",
            "start": 8823.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hay 32 a\u00f1os y no s nada m\u00e1s crearon el",
            "start": 8825.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Instituto contra la corrupci\u00f3n pero s\u00ed",
            "start": 8829.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fantasma S\u00ed y",
            "start": 8833.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este si",
            "start": 8835.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este al final podr\u00eda decir que ten\u00edamos",
            "start": 8838.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es el principal problema de",
            "start": 8842.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 8846.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se",
            "start": 8849.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "le hac\u00eda un lado en el an\u00e1lisis no",
            "start": 8851.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "solo en el discurso pol\u00edtico en el",
            "start": 8856.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodismo en la",
            "start": 8861.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "academia no se trataba el tema",
            "start": 8863.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por eso es muy fina tu",
            "start": 8868.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n de que como en ese libro s\u00ed",
            "start": 8872.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no hablo de la corrupci\u00f3n que desde",
            "start": 8876.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luego exist\u00eda",
            "start": 8880.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "imperaba a\u00fan cuando",
            "start": 8882.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 8887.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8890.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "soslayar digo",
            "start": 8892.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que",
            "start": 8895.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8897.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que rompe",
            "start": 8900.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh todos los",
            "start": 8903.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "l\u00edmites es la que se",
            "start": 8906.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "da durante el gobierno de",
            "start": 8909.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Salinas eso es algo",
            "start": 8918.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00fanico en temas de corrupci\u00f3n",
            "start": 8923.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta Porfirio D\u00edaz Obreg\u00f3n eran ni\u00f1os",
            "start": 8929.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8934.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pecho En comparaci\u00f3n con",
            "start": 8935.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Salinas con lo que",
            "start": 8938.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el gobierno de",
            "start": 8942.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Salinas por",
            "start": 8945.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso hace poco le hice un una",
            "start": 8947.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "pregunta a una gente que lo conoce bien",
            "start": 8952.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que sabe de estas",
            "start": 8957.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cosas de los adinerados de los",
            "start": 8960.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Afortunados y le pregunt\u00e9 qui\u00e9n es para",
            "start": 8963.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ti el presidente vivo",
            "start": 8966.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 8971.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vivo incluy\u00e9ndome desde",
            "start": 8973.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luego con m\u00e1s",
            "start": 8976.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dinero el m\u00e1s",
            "start": 8979.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rico ni lo",
            "start": 8983.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pens\u00f3",
            "start": 8985.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Salinas me",
            "start": 8987.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dijo qui\u00e9n sabe si sea cierto no este",
            "start": 8990.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero es que hubo",
            "start": 8995.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh muchos",
            "start": 8998.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "negocios muchos muchos al",
            "start": 9001.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Amparo del poder",
            "start": 9003.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no se lleg\u00f3 a",
            "start": 9007.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "demostrar que su hermano",
            "start": 9011.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal sac\u00f3",
            "start": 9014.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "100000 millones de",
            "start": 9021.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de un banco famoso de Estados",
            "start": 9024.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Unidos hacia",
            "start": 9028.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Suiza y",
            "start": 9031.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "al director de ese banco",
            "start": 9034.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "famoso lo",
            "start": 9037.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "corrieron 100 millones de d\u00f3lares perd\u00f3n",
            "start": 9043.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dije 100,000 100 millones de",
            "start": 9046.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares 100 millones de",
            "start": 9051.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 9054.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y este para los que defienden el poder",
            "start": 9056.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judicial todo ese",
            "start": 9061.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dinero se le",
            "start": 9063.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "devolvi\u00f3 queremos eso",
            "start": 9074.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 9077.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "futuro queremos que siga",
            "start": 9079.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso ustedes qu\u00e9",
            "start": 9083.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "opinan ya",
            "start": 9088.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no no no no",
            "start": 9090.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no si as\u00ed lo piensa la mayor\u00eda de la",
            "start": 9093.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente entonces pueden",
            "start": 9096.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contratar a los",
            "start": 9099.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "publicistas",
            "start": 9102.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9105.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siniestros o",
            "start": 9108.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "perversos pueden destinar",
            "start": 9113.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cayucos de",
            "start": 9118.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero costales de",
            "start": 9121.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dinero a la",
            "start": 9125.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "publicidad pero",
            "start": 9129.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no la gente ya no quiere",
            "start": 9131.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9135.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la gente quiere",
            "start": 9138.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9141.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haya honradez",
            "start": 9143.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que se acabe la robadera para siempre El",
            "start": 9145.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "bandidaje",
            "start": 9150.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oficial que el dinero del presupuesto se",
            "start": 9152.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "distribuya con",
            "start": 9157.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "justicia que le llegue a",
            "start": 9159.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todos c\u00f3 era",
            "start": 9162.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes le llegaba el presupuesto al",
            "start": 9165.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9170.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no si acaso en \u00e9pocas de",
            "start": 9173.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9176.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Migajas las",
            "start": 9178.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "despensas el frijol con",
            "start": 9181.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gorgojo los pollos los patos me acuerdo",
            "start": 9184.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en Tabasco dec\u00edamos no queremos",
            "start": 9187.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "candidatos ni de pollos ni de",
            "start": 9190.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "patos",
            "start": 9195.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materiales de",
            "start": 9196.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n dinero en",
            "start": 9200.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "efectivo chivos",
            "start": 9204.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "borregos puercos",
            "start": 9206.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cochinos",
            "start": 9209.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "marranos s\u00ed",
            "start": 9211.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "molinos me acuerdo",
            "start": 9213.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "molinos y le fueron subiendo porque",
            "start": 9218.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9221.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eran aparatos",
            "start": 9222.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 9225.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 9229.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tarjetas me acuerdo que en",
            "start": 9231.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9235.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2012",
            "start": 9240.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tarjetas mon",
            "start": 9243.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9246.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Soriana",
            "start": 9248.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hasta",
            "start": 9253.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarjetas para hablar por",
            "start": 9257.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y todo esto lo estoy recordando",
            "start": 9261.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "porque ya el nieto de Don Jes\u00fas",
            "start": 9264.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Silva",
            "start": 9270.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gerso est yo",
            "start": 9272.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "viendo una parte de su texto hablando de",
            "start": 9275.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que va a haber un elecci\u00f3n de",
            "start": 9279.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estado cree que somos",
            "start": 9282.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 9285.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si don Jes\u00fas su",
            "start": 9288.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "abuelo lo",
            "start": 9290.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "leyera se volver\u00eda a",
            "start": 9296.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "morir pero as\u00ed sucede se van deslab los",
            "start": 9302.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hijos los nietos por",
            "start": 9308.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9310.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este hay que juzgar a",
            "start": 9312.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el responsable no a los hijos no a los",
            "start": 9318.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nietos si son buenos o son malos no es",
            "start": 9322.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un asunto hereditario no es de",
            "start": 9325.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "genes son",
            "start": 9331.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "circunstancias pero ayer o anti escribi\u00f3",
            "start": 9337.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eso y ahora est\u00e1n todos",
            "start": 9341.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estos intelectuales le pued le puedo",
            "start": 9344.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "leer un p\u00e1rrafo de Don Jes\u00fas Silva gerso",
            "start": 9348.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed sobre la derecha A ver se",
            "start": 9351.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9354.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "leo para \u00e9l se lo dedicamos al nieto que",
            "start": 9354.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el reforma pero as\u00ed est\u00e1n todos",
            "start": 9359.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los escritores ya hay uno que que lleva",
            "start": 9362.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os defendiendo al",
            "start": 9367.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pan a ver si me",
            "start": 9370.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerdo pero que cada 10 minutos",
            "start": 9373.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en contra tambi\u00e9n",
            "start": 9377.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pseudointelectual",
            "start": 9379.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Crespo",
            "start": 9381.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00e9 cada",
            "start": 9384.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "10 minutos",
            "start": 9386.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh fueron de los que",
            "start": 9391.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "convocaron en el",
            "start": 9395.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2000 Yo creo que es es el problema que",
            "start": 9398.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9400.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conmigo A que nos uni\u00e9ramos",
            "start": 9402.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todos porque Fox iba a hacer el",
            "start": 9406.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cambio Me lo encontr\u00e9 en ese",
            "start": 9409.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "entonces en un",
            "start": 9413.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "restaurante Y me dijo Es el momento le",
            "start": 9416.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "digo No yo no creo en",
            "start": 9420.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso y \u00e9l",
            "start": 9424.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 la",
            "start": 9427.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "unidad porque hab\u00eda que acabar con el",
            "start": 9429.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pri porque los del Pri eran corruptos y",
            "start": 9433.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los del pan",
            "start": 9436.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eran \u00edntegros",
            "start": 9438.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "honestos miren comoo termin\u00f3",
            "start": 9441.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "todo y en una actitud de deshonestidad",
            "start": 9445.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "intelectual No se atreve a",
            "start": 9452.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reconocerlo que se equivoc\u00f3 que era lo",
            "start": 9455.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mismo y algunos dicen no es m\u00e1s de lo",
            "start": 9459.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mismo es peor o fue peor lo que",
            "start": 9463.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hicieron y a lo mejor",
            "start": 9466.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed por la",
            "start": 9469.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda porque enga\u00f1aron a gente",
            "start": 9472.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "buena de que ellos eran",
            "start": 9475.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "distintos y terminaron",
            "start": 9479.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "igual peores en algunos",
            "start": 9483.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "casos y no cre\u00edan cuando habl\u00e1bamos del",
            "start": 9487.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "prean y as\u00ed termin\u00f3 Bueno pues este",
            "start": 9492.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no pierde",
            "start": 9496.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "eh ninguna",
            "start": 9499.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "oportunidad para estar en contra y",
            "start": 9502.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ahora me encontr\u00e9",
            "start": 9507.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con el texto de de silv",
            "start": 9513.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "gerso y me encontr\u00e9",
            "start": 9517.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con otros que van",
            "start": 9521.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "igual este de que vamos a",
            "start": 9524.72,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "hacer una elecci\u00f3n de estado no no somos",
            "start": 9528.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "iguales no",
            "start": 9534.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "somos iguales nosotros no compramos",
            "start": 9537.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "votos no usamos el",
            "start": 9540.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presupuesto para favorecer a ning\u00fan",
            "start": 9543.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "partido a ning\u00fan",
            "start": 9546.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "candidato nosotros tenemos autoridad",
            "start": 9549.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "moral ellos se callaron todos estos",
            "start": 9554.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "intelectuales del r\u00e9gimen",
            "start": 9558.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico cuando nos hicieron el",
            "start": 9561.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 9565.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ninguno en los dos",
            "start": 9567.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "fraudes en el 2006",
            "start": 9570.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2012 dijo nada al",
            "start": 9575.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrario algunos de ellos hasta",
            "start": 9579.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "firmaron un desplegado en el",
            "start": 9582.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 9584.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablando de que las elecciones hab\u00edan",
            "start": 9586.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido limpias y",
            "start": 9588.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "libres las elecciones para imponer a",
            "start": 9590.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pero estoy tratando de",
            "start": 9595.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "acordarme de otros",
            "start": 9598.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "igual con esa misma",
            "start": 9602.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "l\u00ednea afortunadamente",
            "start": 9606.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 9610.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nadie los toma en",
            "start": 9612.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9616.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucha gente",
            "start": 9618.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 9622.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ada son millones",
            "start": 9626.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero no son la",
            "start": 9629.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero s\u00ed hay quienes eh eh",
            "start": 9635.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9641.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados eh eh Y",
            "start": 9643.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "se dejan llevar por todas las mentiras",
            "start": 9648.16,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "no que leen el reforma y en otros",
            "start": 9652.479,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos qu\u00e9 dec\u00eda Don Jes\u00fas bien pero",
            "start": 9658.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "antes le voy a pedir algo traigo esta",
            "start": 9663.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "revista y un libro La Gu\u00eda de Maya",
            "start": 9665.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n del tren a ver si me lo firma no",
            "start": 9669.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "por favor bien son as titula Don Jes\u00fas",
            "start": 9671.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Silva gerso palabras finales del ensayo",
            "start": 9677.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que se public\u00f3 en en junio de 970 en",
            "start": 9680.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "cuadernos americanos dice Don",
            "start": 9685.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas los reaccionarios reaccionarios de",
            "start": 9689.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "toda laa ignorantes y obstinados siguen",
            "start": 9692.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pensando que aquel tiempo en que gobern\u00f3",
            "start": 9696.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el general D\u00edaz fue el mejor de",
            "start": 9698.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en toda su historia hay",
            "start": 9700.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "insensatos Parece Mentira que niegan el",
            "start": 9703.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de la naci\u00f3n alcanzado en los",
            "start": 9706.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimos",
            "start": 9708.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lustros m\u00e1s para un hombre progresista",
            "start": 9710.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de de nuestros d\u00edas a la distancia de ya",
            "start": 9713.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muy cerca de 60 a\u00f1os el balance del",
            "start": 9716.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "porfirismo arroja n\u00fameros rojos si no",
            "start": 9719.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hubiera sido as\u00ed no habr\u00eda estallado la",
            "start": 9722.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n S\u00ed yo lo retomo ahora en mi",
            "start": 9725.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 9728.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9730.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este porque es buen\u00edsima la",
            "start": 9732.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "frase el Porfiriato cre\u00f3 como el",
            "start": 9737.8,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "neoliberalismo creo",
            "start": 9743.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9747.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9750.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentira el",
            "start": 9754.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mito de que se hab\u00eda administrado muy",
            "start": 9757.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bien en el gobierno de Porfirio",
            "start": 9761.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "D\u00edaz sin",
            "start": 9764.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "deuda sin",
            "start": 9768.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y resulta que el gobierno que",
            "start": 9771.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha endeudado a",
            "start": 9775.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha sido",
            "start": 9778.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "precisamente el gobierno de Porfirio",
            "start": 9781.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "D\u00edaz se crearon los ferrocarriles en ese",
            "start": 9786.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "entonces dio",
            "start": 9789.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "concesiones se llamaba subvenciones",
            "start": 9791.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "subvenciones o",
            "start": 9795.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "subsidios por cada",
            "start": 9796.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro que constru\u00edan las empresas",
            "start": 9799.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "extranjeras les daba un",
            "start": 9803.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "subsidio creo que 7000 pesos por",
            "start": 9807.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro de",
            "start": 9810.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aquellos se quedan las empresas",
            "start": 9813.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 9816.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con todos los",
            "start": 9818.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y de",
            "start": 9821.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "repente gobierno compra todas las",
            "start": 9824.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acciones y",
            "start": 9828.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "convierte lo invertido en la compra de",
            "start": 9830.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las acciones en deuda p\u00fablica es un",
            "start": 9833.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "foaa un",
            "start": 9838.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "rescate de todas las empresas",
            "start": 9843.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "extranjeras estamos hablando de cerca de",
            "start": 9847.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "200000 km de v\u00edas",
            "start": 9849.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cerres todo para deuda",
            "start": 9852.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9859.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero como fueron 34",
            "start": 9862.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 9867.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Dictadura y de control de los",
            "start": 9870.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medios porque",
            "start": 9873.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Porfirio fue maestro en eso y en la",
            "start": 9876.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n y en muchas otras",
            "start": 9880.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cosas ten\u00eda un",
            "start": 9884.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico que parad\u00f3jicamente se llamaba",
            "start": 9888.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 9892.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Imparcial saben Cu\u00e1ntos",
            "start": 9894.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ejemplares tiraba El",
            "start": 9898.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Imparcial",
            "start": 9901.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "120.000 ejemplares",
            "start": 9904.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diarios en aquel entonces que hab\u00edan 15",
            "start": 9906.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "16 millones de",
            "start": 9910.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "habitantes y que solamente",
            "start": 9912.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sal\u00edan leer y",
            "start": 9916.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escribir el",
            "start": 9918.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "5% de los",
            "start": 9922.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mexicanos 120,000 ejemplares no me ha",
            "start": 9924.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "contestado todav\u00eda el reforma Cu\u00e1ntos",
            "start": 9928.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplares",
            "start": 9931.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este tira",
            "start": 9934.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "edita es un peri\u00f3dico",
            "start": 9936.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y estilo reforma pero con mejores",
            "start": 9942.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "escritores tambi\u00e9n porque como dec\u00eda",
            "start": 9947.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestro amigo",
            "start": 9951.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fontanelli que en paz",
            "start": 9953.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "descanse todo tiene su nivelit",
            "start": 9955.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Este Entonces se",
            "start": 9962.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 ese mito de Porfirio d\u00edas El buen",
            "start": 9965.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "gobernante Entonces cuando escribe Don",
            "start": 9972.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 9974.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esto es cierto dice",
            "start": 9976.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insensatos",
            "start": 9982.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si el gobierno de Porfirio",
            "start": 9984.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "D\u00edaz hubiese sido un buen",
            "start": 9987.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gobierno no hubiese habido una",
            "start": 9990.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n pero",
            "start": 9999.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es lo mismo de ahora",
            "start": 10001.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10005.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "peor porque con Porfirio D\u00edaz fueron 34",
            "start": 10006.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el",
            "start": 10010.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "neoliberalismo tard\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 10012.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 10019.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3m manipularon Por eso hay",
            "start": 10022.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "muchos que no los cambias con",
            "start": 10026.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada no los cambias con",
            "start": 10032.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nada todo lo que se hace Est\u00e1 mal el",
            "start": 10037.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tren Maya por qu\u00e9 lo de",
            "start": 10040.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mexicana Por qu\u00e9 la pensi\u00f3n Por qu\u00e9 el",
            "start": 10045.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyo a los",
            "start": 10049.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes todo todo todo todo Est\u00e1 mal y",
            "start": 10050.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Ya",
            "start": 10056.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "vistes que se demor\u00f3 el tren",
            "start": 10058.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 10063.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ya vistes que no",
            "start": 10065.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a la",
            "start": 10068.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hora",
            "start": 10071.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicana y",
            "start": 10075.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed por el estilo entonces",
            "start": 10077.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este eso de Don Daniel y digo de Don",
            "start": 10081.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y ten\u00eda una frase",
            "start": 10086.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10088.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extraordinaria Todo esto le puede ayudar",
            "start": 10090.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nieto",
            "start": 10095.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda una frase As\u00ed que dec\u00eda dec\u00eda",
            "start": 10096.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Don Jes\u00fas Silva gerso",
            "start": 10101.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Progreso sin justicia es",
            "start": 10104.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "retroceso y es",
            "start": 10113.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "profunda la frase",
            "start": 10115.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed nos importa la",
            "start": 10118.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "modernidad pero forjada desde abajo",
            "start": 10121.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 10125.52,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "todos qu\u00e9 vamos a estar",
            "start": 10129.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pensando solo",
            "start": 10132.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el progreso en la",
            "start": 10135.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "modernidad saben cu\u00e1ndo hubo Progreso en",
            "start": 10139.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Tabasco mucho Progreso en el",
            "start": 10143.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Porfiriato fue",
            "start": 10147.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuando se inaugur\u00f3 el alumbrado p\u00fablico",
            "start": 10150.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuando se construy\u00f3 el",
            "start": 10154.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "palacio cuando hab\u00eda conciertos de piano",
            "start": 10157.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de viol\u00edn en",
            "start": 10161.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Villahermosa San Juan",
            "start": 10164.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Bautista s\u00ed Pero saben c\u00f3mo se logr\u00f3 ese",
            "start": 10167.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Progreso con la",
            "start": 10172.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esclavitud de los",
            "start": 10175.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "peones en las",
            "start": 10178.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "monter\u00edas que",
            "start": 10183.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los esclavizaban los llevaban a los",
            "start": 10186.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cortes de madera de la",
            "start": 10188.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "caoba que se cortaba en Tenosique en",
            "start": 10191.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "toda esa regi\u00f3n maderera en la Lacandona",
            "start": 10196.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y por el r\u00edo sumacinta",
            "start": 10199.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bajaban miles de",
            "start": 10201.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trozas para embarcarse en frontera a",
            "start": 10204.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Europa y a Nueva",
            "start": 10209.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "York porque era la Reina sigue siendo la",
            "start": 10212.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reina de Las",
            "start": 10215.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Maderas y se usaba para las",
            "start": 10217.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construcciones m\u00e1s lujosas de",
            "start": 10223.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Europa la",
            "start": 10229.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caoba pero el que trabajaba en una",
            "start": 10231.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "monter\u00eda era un",
            "start": 10235.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esclavo cu\u00e1ndo hubo",
            "start": 10238.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Progreso en Yucat\u00e1n Cu\u00e1ndo se constru",
            "start": 10241.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "\u00f3 el Paseo",
            "start": 10246.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "montejo en el",
            "start": 10249.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 10253.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero se hizo todo eso con la esclavitud",
            "start": 10256.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10259.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayas El Progreso del",
            "start": 10261.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "enequen se",
            "start": 10264.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hizo con el trabajo esclavo de los mayas",
            "start": 10268.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y los yis",
            "start": 10273.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "deportados desde",
            "start": 10276.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Sonora nosotros no queremos un progreso",
            "start": 10278.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed no queremos esa",
            "start": 10284.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 10289.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 10292.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "modernidad forjada para",
            "start": 10294.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos Que le vaya bien al de arriba",
            "start": 10297.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desde luego pero que tambi\u00e9n le vaya",
            "start": 10301.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 10303.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al de abajo y a las clases medias y a",
            "start": 10305.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos Esa es la justicia y darle m\u00e1s al",
            "start": 10308.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 10313.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 10315.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que no se preocupe silv gerso ni",
            "start": 10317.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ninguno de ellos todos estos",
            "start": 10320.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 10325.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores que",
            "start": 10329.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 10331.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 10333.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectualmente hablando y",
            "start": 10336.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no solo en lo",
            "start": 10340.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intelectual muy",
            "start": 10342.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deshonestos no se preocupen las",
            "start": 10344.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elecciones van a ser limpias",
            "start": 10347.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libres la gente va a votar por el",
            "start": 10350.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "candidato por la persona que",
            "start": 10353.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quiera nosotros no vamos a repartir nada",
            "start": 10356.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ni vamos a utilizar el",
            "start": 10361.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 10363.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ni vamos a actuar como",
            "start": 10365.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ellos somos",
            "start": 10368.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "distintos nos",
            "start": 10371.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "da mucho",
            "start": 10373.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "orgullo no tener un pensamiento",
            "start": 10376.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "conservador les deber\u00eda dar",
            "start": 10379.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pena sobre todo a los que de una u otra",
            "start": 10382.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "forma est\u00e1n",
            "start": 10386.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculados con familiares",
            "start": 10388.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Que",
            "start": 10393.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensaron con",
            "start": 10396.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humanismo que pensaron",
            "start": 10400.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 10403.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10406.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 a tomar conciencia cuando en",
            "start": 10407.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10411.2,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "prepa",
            "start": 10412.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le\u00ed el libro La Revoluci\u00f3n",
            "start": 10413.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Mexicana de Don Jes\u00fas Silva",
            "start": 10417.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "gerso gran hombre",
            "start": 10422.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "gran historiador una gran",
            "start": 10426.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 10430.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10432.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresista incluso todav\u00eda su hijo",
            "start": 10436.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 10444.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Silva que fue secretario de",
            "start": 10446.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Hacienda era",
            "start": 10450.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10453.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "progresista aunque ya formado en",
            "start": 10455.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "universidades Estados Unidos ya",
            "start": 10458.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tra\u00eda",
            "start": 10461.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ese",
            "start": 10464.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfoque",
            "start": 10466.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberal que ya",
            "start": 10468.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estaban introduci\u00e9ndonos centros de",
            "start": 10470.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 10474.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico los organismos financieros",
            "start": 10475.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "internacionales pero era",
            "start": 10478.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 10483.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya Jes\u00fas con todo respeto Nieto o hijo",
            "start": 10488.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10494.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Silva gerso",
            "start": 10497.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "flores me",
            "start": 10501.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 ser",
            "start": 10502.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este contendiente porque \u00e9 fue \u00e9l fue",
            "start": 10505.0,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "este candidato del Pri",
            "start": 10510.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para la jefatura de gobierno en el 2000",
            "start": 10516.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y yo fui candidato tambi\u00e9n con \u00e9l y por",
            "start": 10519.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 10523.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "kil",
            "start": 10525.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s una",
            "start": 10527.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gente muy buena y con sentido del",
            "start": 10529.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humor S\u00ed una vez le dije en un debate",
            "start": 10535.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "digo Ap\u00farese",
            "start": 10539.72,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 10543.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se est quedando muy atr\u00e1s est\u00e1bamos en",
            "start": 10544.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un debate en el club de",
            "start": 10547.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "industriales con krill y desde",
            "start": 10550.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entonces los potentados ya",
            "start": 10554.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 10557.239,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apoyando a Fox y a ya Fox hab\u00eda",
            "start": 10559.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "dicho de",
            "start": 10565.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 10569.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "necesario pr\u00e1ctica el fodo",
            "start": 10573.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "apra ya estaba a favor Pues de los",
            "start": 10577.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "saqueadores Entonces ya se ve\u00eda la",
            "start": 10583.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cargada no de los potentados",
            "start": 10585.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "igual en el caso",
            "start": 10588.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de la candidatura para la jefatura de",
            "start": 10591.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces ya estaban alentando",
            "start": 10595.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ail yo estaba en las encuestas en primer",
            "start": 10600.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lugar y pero",
            "start": 10603.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este ya estaba",
            "start": 10605.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cayendo Silva gerso flores a tercero y",
            "start": 10607.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "kril a",
            "start": 10611.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "segundo y le dije Ap\u00farese Ap\u00farese",
            "start": 10612.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ap\u00farese",
            "start": 10615.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "licenciado hay que hacer campa\u00f1a",
            "start": 10617.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "temprano y",
            "start": 10619.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo si no le voy a mandar de regalo una",
            "start": 10621.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "maca le",
            "start": 10625.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dije en el pr\u00f3ximo no me has mandado la",
            "start": 10628.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "maca",
            "start": 10633.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 10634.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "extraordinario extraordinario un una",
            "start": 10636.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "persona muy",
            "start": 10640.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "buena este mucho muy muy bueno v\u00e1monos",
            "start": 10642.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya v\u00e1monos vonos el",
            "start": 10645.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "viernes le quiero regalar a R\u00edo Blanco",
            "start": 10648.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el domingo la foto con la prensa y el",
            "start": 10651.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viern se\u00f1or presidente el s\u00e1bado qu\u00e9",
            "start": 10652.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10654.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10656.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "presidente una foto con la prensa",
            "start": 10657.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10659.8,
            "duration": 2.76
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imp los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los Feliz a\u00f1o a todas y a todos y nos da mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo en Tabasco en nuestra tierra en nuestra agua Aqu\u00ed teniendo de frente todas estas seivas que son pues sagradas desde la \u00e9poca de los mayas era la fertilidad de la tierra y el sost\u00e9n del cielo ayer estuvimos en Palenque y precisamente pacal est\u00e1 renaciendo de una selva digo de una seiva y vamos a a informar es es la primera conferencia del a\u00f1o y le vamos a dar la palabra al gobernador de Tabasco a Carlos Merino muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Bienvenido a su tierra a su agua y con su gente saludo y agradezco la presencia de los integrantes del gabinete Federal as\u00ed como los amigos de medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an Expreso en nombre de los tabasque\u00f1os nuestros mejores deseos para este a\u00f1o nuevo 2024 que sirva para renovar los \u00e1nimos la fe la esperanza para seguir consolidando la cuarta transformaci\u00f3n de M\u00e9xico quiero decirles a todos que nos sentimos muy honrados con su visita y agradecemos la distinci\u00f3n del presidente presente de la Rep\u00fablica Manuel L\u00f3pez Obrador por permitirnos ser anfitriones para la reanudaci\u00f3n de este espacio de expresi\u00f3n di\u00e1logo y debate en Tabasco Siempre ser\u00e1 un gusto contar con su presencia se\u00f1or presidente pero Mejor a\u00fan cuando esta se da en el comienzo de un nuevo a\u00f1o porque los tabasque\u00f1os sus paisanos estamos seguros que este ser\u00e1 mejor que la anterior y juntos Seguiremos haciendo historia expongo ante ustedes dos temas que son fundamentales en los trabajos de Reconciliaci\u00f3n de Tabasco los cuales van de la mano y se conjugan para lograr el bien com\u00fan de la poblaci\u00f3n el primero de ellos tiene que ver con el aspecto econ\u00f3mico en donde destacamos como un estado con una econom\u00eda s\u00f3lida y en Franco desarrollo es un un tema que no lo dice el gobernador de Tabasco sino que lo reflejan los indicadores econ\u00f3micos la actividad econ\u00f3mica de Tabasco repunt\u00f3 11.5 por ocupando el segundo lugar nacional y siendo la tercera econom\u00eda con mayor crecimiento del pa\u00eds esto hizo posible la generaci\u00f3n de alrededor de 80.000 empleos derivado del impacto positivo de los proyectos detonadores de bien y desarrollo y prosperidad como son el tren Maya el corredor interoce\u00e1nico la l\u00ednea AF la refiner\u00eda Olmeca Y por supuesto todos los programas sociales la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 comprometida con el rescate y la recuperaci\u00f3n de la grandeza nacional que se privatiz\u00f3 durante el periodo neoliberal tal es el caso de la puesta en marcha de la nueva Mexicana de Aviaci\u00f3n aerol\u00ednea primera aerol\u00ednea de M\u00e9xico y una de las tres pioneras de la Aviaci\u00f3n mundial hoy existe un solo M\u00e9xico gracias a la cuarta transformaci\u00f3n porque hemos logrado equilibrar las potencialidades de todas las regiones del pa\u00eds eliminando las disparidades y barreras sociales econ\u00f3micas y pol\u00edticas que la doctrina neoliberal promovi\u00f3 a trav\u00e9s del individualismo la divisi\u00f3n y la confrontaci\u00f3n los proyectos de la cuarta transformaci\u00f3n tienen una correlaci\u00f3n especial pues son del pueblo y para el pueblo son de las familias mexicanas generan empleos impulsan proyectos sociales mejoran la infraestructura detonan la econom\u00eda y sobre todo fortalecen el bienestar social la cuarta transformaci\u00f3n no privatiza por el contrario le devuelve al pueblo lo robado en Tabasco a pesar de de las opiniones de nuestros adversarios hemos logrado reducir en m\u00e1s de un 50% la mayor\u00eda de los delitos con cifras del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica los n\u00fameros no mienten percepci\u00f3n no es realidad la manipulaci\u00f3n y la mentira deterioran las relaciones y la armon\u00eda social la cuarta transformaci\u00f3n deja un legado de bienestar y progreso a las nuevas generaciones se\u00f1or presidente presente Tabasco es un estado que mantiene firme el compromiso con la felicidad el bienestar y la paz del pueblo consolidando as\u00ed el humanismo mexicano deseo de manera personal que est\u00e9 cimentado en la esperanza la fe y el optimismo y avancemos en las tareas de transformaci\u00f3n los tabasque\u00f1os esperamos seguir contando con la grata presencia y el apoyo de nuestro presidente en esta su tierra su agua y su gente Feliz a\u00f1o nuevo a todos Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el Estado de Tabasco adelante por favor con tenemos a 2.4 millones de habitantes aqu\u00ed en el estado y el 47 por de ellos est\u00e1 concentrado en lo que son los municipios de Centro en C\u00e1rdenas y Comalcalco eh adelante por favor sobre la las coordinaciones que se hacen en la en la mesa de construcci\u00f3n de paz y seguridad est\u00e1 liderada por el gobernador se han desarrollado 577 iones en las cuales el gobernador ha estado presente en 511 eh en 64 ha habido un representante de eh del se\u00f1or gobernador y esta mesa es sumamente importante porque ah\u00ed se coordinan todas las acciones en el \u00e1mbito de seguridad que se desarrollan en el estado y pues se establece la manera en que deben de accionar o los los aspectos que deben de atender las fuerzas de seguridad del Estado los municipios y y tambi\u00e9n la federaci\u00f3n y vamos a ver cu\u00e1l ha sido el resultado de esta mesa que son resultados importantes vemos la siguiente l\u00e1mina de incidencia delictiva donde podemos observar todos los delitos en los cuales se tiene el registro verad de que El secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fa p\u00fablica lleva eh el seguimiento todos est\u00e1n hacia la baja la tendencia que tiene el Estado es hacia la baja eh tiene en secuestro El quinto lugar a nivel nacional el 11 lugar a nivel nacional en robo a casa habitaci\u00f3n en extorsi\u00f3n el 14 en homicidios dolosos el 16 lugar en robo de veh\u00edculos el 22 robo en transporte el 25 trata de personas el 29 y delitos de impacto en 13 lugar pero como mencion\u00e9 todos est\u00e1n hacia la baja Este es el resultado del trabajo coordinado que se desarrolla eh aqu\u00ed en el estado en cuanto a secuestros en el mes de noviembre que es el \u00faltimo dato que tenemos del secretariado ejecutivo se presentaron dos dos secuestros eh ustedes observan en aqu\u00ed en el acumulado anual como la tendencia es hacia la Baja como se cit\u00f3 el robo a casa habitaci\u00f3n 63 delitos eh de robo a casa habitaci\u00f3n y tambi\u00e9n la tendencia en la Gr\u00e1fica Se observa C\u00f3mo va hacia la baja la extorsi\u00f3n 12 delitos en noviembre el 14 lugar a nivel nacional y tambi\u00e9n la tendencia hacia la baja homicidios dolosos 18 homicidios en noviembre 16 el lugar a nivel nacional y la tendencia aqu\u00ed la observamos en la Gr\u00e1fica que va hacia la Baja como se cit\u00f3 robo de veh\u00edculos 99 eh delitos de esta naturaleza en noviembre la tendencia hacia la baja eh en robo en transporte no hubo presencia de este delito en noviembre tiene el 25 lugar a nivel nacional la trata de personas tampoco se registr\u00f3 este delito en noviembre eh en delitos de impacto 1087 delitos eh 13 lugar a nivel nacional pero tambi\u00e9n la Gr\u00e1fica podemos observar C\u00f3mo va hacia la baja eh por homicidios dolosos por entidad federativa en lo que va de la administraci\u00f3n y hasta noviembre que es la \u00faltima informaci\u00f3n el estado tiene el 22 lugar eh con 2006 homicidios eh siendo la media Nacional de 4,000 333 Y estos homicidios dolosos por cada 100000 habitantes Tabasco ocupa el 16 lugar tiene eh un una cantidad de 84 homicidios por cada 100,000 habitantes y la media es de 121 los municipios que se registran con mayor incidencia delictiva tomando en consideraci\u00f3n lo que es homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo est\u00e1n concentrados en cuatro municipios que eh corresponden al 73 de lo que se presenta en el estado y son eh los municipios de Centro C\u00e1rdenas Huimanguillo y Comalcalco en cuanto a los efectivos de seguridad p\u00fablica las fuerzas con las que trabaja el estado para atender eh esta esta seguridad de los ciudadanos tenemos en el \u00e1mbito operativo 7993 elementos estos son los que est\u00e1n los que est\u00e1n en contacto directo con la ciudadan\u00eda gener\u00e1ndole Esa condici\u00f3n de seguridad de ellos 3434 son polic\u00edas municipales y 4559 polic\u00edas estatales y los municipios con mayor presencia policial est\u00e1 centro C\u00e1rdenas Huimanguillo macuspana y Comalcalco de conformidad al registro que o a las tablas que maneja la la ONU aqu\u00ed se identifica un superavit de 40% de lo que se tienen en efectivos de seguridad p\u00fablica En cuanto a fuerzas de seguridad federales est\u00e1 la presencia del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea con 2246 elementos operativos la Secretar\u00eda de Marina con 2078 la guardia nacional con 196 cuatro haciendo un total de fuerzas de seguridad federales de 6,288 elementos que sumados con los estatales y municipales hacen un total general de 14281 elementos que est\u00e1n en contacto directo con la ciudadan\u00eda como mencion\u00e9 gener\u00e1ndole condiciones de seguridad eh este todo este personal despliega en las coordinaciones adelante por favor de la guardia nacional aqu\u00ed el estado tiene cinco coordinaciones regionales en centro macuspana Tenosique teapa y C\u00e1rdenas y la coordinaci\u00f3n Estatal de de que cubre o que coordina todos los de las dem\u00e1s en cuanto a la construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el programa del 2021 se se consideraron tres est\u00e1n totalmente terminadas eh en el programa del 22 tambi\u00e9n otras tres terminadas en y Tenosique Wii manguillo estamos ya por terminarla y en el programa del 23 se consider\u00f3 una que est\u00e1 ya tenemos listo el terreno y estaremos en en pr\u00f3ximos d\u00edas iniciando la construcci\u00f3n tambi\u00e9n dos instalaciones fueron eh cedidas dos instalaciones del ej\u00e9rcito fueron cedidas a la guardia nacional para tener un total de nueve instalaciones donde est\u00e1n alojados y desde donde despliega la guardia nacional al en el estado en materia de recursos federales estatales de seguridad p\u00fablica eh en el fondo de aportaciones de seguridad p\u00fablica el estado recibe 311.5 millones de pesos en el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales 234.5 millones de pesos y en el fondo para el fortalecimiento de las instituciones de seguridad p\u00fablica 53.99 millones de pesos en cuanto a aseguramientos que se han hecho eh en el estado resalta el aseguramiento de coca\u00edna 1847 kg 1183 detenidos 1998 veh\u00edculos terrestres asegurados as\u00ed como 14 embarcaciones 403 armas de fuego eh en moneda nacional 2.6 millones de pesos y 1.7 millones de d\u00f3lares americanos Asimismo 7.5 millones de litros de combustibles recuperados eh como resultado de los alertamiento a\u00e9reos y trabajos de inteligencia se han eh logrado a trav\u00e9s de tres de tres alertamiento con resultados positivos y tres trabajos de inteligencia a\u00e9rea asegur seis aeronaves detener a cinco personas y asegurar un veh\u00edculo en cuanto a b\u00fasqueda y rescate se han participado en 414 eventos con 222 elementos y 317 personas asistidas por parte de de fuerzas armadas y Guardia Nacional sobre la aplicaci\u00f3n del plan dn3 plan de la guardia nacional asistencia y el plan Marina en lo que va de la administraci\u00f3n estas fuerzas han participado en 202 eventos beneficiando a 1 mill\u00f3n 46311 personas los efectivos que han participado en en estas Este eventos han sido 11902 elementos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea 3642 de la guardia nacional 620 de la Secretar\u00eda de Marina eh los eventos han sido un hurac\u00e1n lluvias fuertes frentes fr\u00edos incendios forestales y tambi\u00e9n urbanos explosiones accidentes vehiculares derrames de sustancias eh qu\u00edmicas eh Tambi\u00e9n en el estado se realiza por parte de la Secretar\u00eda de Marina la operaci\u00f3n Sonda esta est\u00e1 enfocada al resguardo de plataformas de ductos de buques log\u00edsticos toda toda la infraestructura toda esta instalaciones estrat\u00e9gicas que se encuentran en las costas del Estado dentro del Golfo de M\u00e9xico y que es una estructura que est\u00e1 vinculada a petr\u00f3leos mexicanos eh sobre el tr\u00e1fico o los resultados sobre en contra del tr\u00e1fico il\u00edcito de hidrocarburos en la Sonda de Campeche realizada por la Secretar\u00eda de Marina tambi\u00e9n ha tenido resultados importantes eh det teniendo nueve personas a cuatro buques asegurados dos veh\u00edculos y 138 toneladas de combustible recuperado sobre el plan integral de dragado aqu\u00ed en Tabasco tambi\u00e9n desarrollado por la Secretar\u00eda de Marina con el objeto de de tener un mayor aprovechamiento de los sistemas fluviales eh esta este plan est\u00e1 integrado por tres etapas la primera etapa ya al 100% que que incluye la parte de R\u00edo Gonz\u00e1lez y el tap\u00f3n Grijalva la segunda etapa al 79.6 por que incluye el dren Victoria Nacajuca Bel\u00e9n el mango San Cipriano y el pastal y la tercera etapa que se encuentra al 20% incluyendo el grijalba dren Victoria 3 y Espino de forma general todo este plan lleva un 7 4.8 6% es lo que tenemos por parte de seguridad en el estado Muchas gracias Buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente vamos a presentar Iniciando el a\u00f1o sobre las pensiones de adulto mayor y personas con capacidad su evoluci\u00f3n Y qu\u00e9 suceder\u00e1 en este bimestre adelante en el bimestre de enero febrero que iniciar\u00e1 su pago el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a entregar esta pensi\u00f3n este derecho a 12,1000 adultos mayores la inversi\u00f3n social anual para 2024 que se nos ha asignado es de 465,4 millones de pesos adelante como se hab\u00eda anunciado en este a\u00f1o los adult mayores recibir\u00e1n 6,000 pes se ha cumplido el compromiso del aumento del 25% anual a partir del 2021 y esta gr\u00e1fica nos muestra la evoluci\u00f3n que ha tenido el monto de la pensi\u00f3n desde el inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador esta pensi\u00f3n ha tenido un incremento y eh De esta manera se cubre y se cumple eh lo que indica la Constituci\u00f3n respecto a que todos los a\u00f1os tendr\u00e1 eh los programas de bienestar tendr\u00e1n que tener mayor presupuesto adelante en esta gr\u00e1fica mostramos como eh se le dio el tratamiento al monto individual de cada uno de los adultos mayores el monto que recib\u00edan en el sexenio de 2007 a 2012 recib\u00edan 1000 pesos y durante todo ese sexenio no tuvo ning\u00fan incremento la pensi\u00f3n por otro lado en el siguiente sexenio del 2002 al 2018 solo increment\u00f3 160 pesos y a partir del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador se cumpli\u00f3 el compromiso de duplicar el monto de la pensi\u00f3n a partir del 2019 y desde entonces ha venido present\u00e1ndose a\u00f1o con a\u00f1o este incremento para 2024 se habr\u00e1 multiplicado por cinco veces el monto de esta pensi\u00f3n que se entrega bimestralmente a las y los adultos mayores adelante esta gr\u00e1fica nos muestra la inversi\u00f3n que se ha hecho eh de los dos \u00faltimos sexenios anteriores al del presidente L\u00f3pez Obrador 67,85 millones de pesos en el sexenio del presidente Calder\u00f3n 21188 6 millones de pesos en el sexenio del presidente Pe\u00f1a Nieto y en el sexenio del presidente L\u00f3pez Obrador 1. 440.19 millones de pesos se ha podido realizar esta inversi\u00f3n gracias a las pol\u00edticas de austeridad y de combate a la corrupci\u00f3n y aqu\u00ed el d\u00eda de hoy presentamos estos avances adelante respecto a la pensi\u00f3n para personas con discapacidad en este bimestre de enero o febrero estaremos entregando esta pensi\u00f3n a 1,482 eh derecho habientes principalmente ni\u00f1as y ni\u00f1os j\u00f3venes eh menores de 30 a\u00f1os y como ya hemos venido informando se han sumado cerca de medio mill\u00f3n de personas con discapacidad a esta pensi\u00f3n gracias a los convenios que se han firmado con los estados para que esta pensi\u00f3n sea universal en este a\u00f1o vamos a ejercer 27860 millones de pesos para ejercer este derecho adelante el monto individual de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad en este a\u00f1o ser\u00e1 de 3100 pesos como ustedes saben esta pensi\u00f3n no exist\u00eda solamente en la Ciudad de M\u00e9xico desde que gobern\u00f3 la ciudad el presidente eh Hasta que \u00e9l fue eh quien gobern\u00f3 este pa\u00eds quien gobierna este pa\u00eds fue que esta pensi\u00f3n se estableci\u00f3 a nivel nacional y esta pensi\u00f3n tambi\u00e9n atenido un incremento a lo largo de todos los a\u00f1os hasta llegar a 3100 en este ejercicio adelante la inversi\u00f3n para este programa antes de este gobierno era cero a nivel nacional y el monto acumulado ya del sexenio es de 11396 millones de pesos para este ejercicio como ya informamos 27860 millones de pesos est\u00e1n destinados a esta pensi\u00f3n y en el caso adelante Gracias de los estados que ya han cubierto cto la universalidad de esta pensi\u00f3n eh Son 22 estados Todav\u00eda est\u00e1n pendientes algunos y vamos a seguir trabajando con ellos para poder alcanzar este estos convenios que conviertan esta pensi\u00f3n a nivel universal en todo el pa\u00eds adelante y bueno el d\u00eda de ma\u00f1ana inicia el pago de las pensiones ya con el aumento a partir del d\u00eda 3 de enero y hasta el d\u00eda 26 van a estar recibiendo los adultos mayores sus eh pensiones sus apoyos eh con su tarjeta del banco del bienestar recordar que todos ya tienen una tarjeta ya todo se cobra a trav\u00e9s del banco del bienestar el calendario es por letra y les pedimos que acudan el d\u00eda que les corresponde y tambi\u00e9n Bueno pues son buenas noticias si nos la siguiente son las buenas noticias de este a\u00f1o para los adultos mayores su incremento de se 000 pes de su pensi\u00f3n y para las personas con discapacidad a 3100 pes Ser\u00e1 su eh el monto del apoyo bimestral tambi\u00e9n comentar y recordar que el d\u00eda de hoy eh tambi\u00e9n eh Ya se increment\u00f3 el salario m\u00ednimo para este a\u00f1o que pasar\u00e1 a 24893 pes a nivel nacional y 3 74.89 para la frontera norte y aqu\u00ed en esta gr\u00e1fica se presenta la evoluci\u00f3n a partir del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en 2019 eh pas\u00f3 de 118.24 pes a 133.60 y ahora se est\u00e1 cumpliendo el compromiso se est\u00e1 duplicando llegando a 110 por del aumento esperado sobre el poder adquisitivo eh Comparado en 2018 incrementado de la fecha hasta ahora 130.6 pesos es cu\u00e1nto Presidente buenos d\u00edas Muy bien pues este este es el informe vamos a a este a equilibrar Tabasco y M\u00e9xico M\u00e9xico y [M\u00fasica] Tabasco Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Antes que nada Feliz a\u00f1o Buenos d\u00edas al gobernador al gabinete tambi\u00e9n buenos Feliz a\u00f1o tambi\u00e9n Buenos d\u00edas Eh Mi nombre es V\u00edctor Buen d\u00eda para V\u00edctor blogs y M\u00e9xico informa de YouTube presidente se viene un proceso muy importante en el 2024 acabo de escuchar el informe de la se\u00f1ora secretaria Ariana Montiel sobre el aumento de los adultos mayores pero usted sabe que como se coloca la veda de electoral ya planearon el tema de El adelanto de los programas sociales S\u00ed yo creo que Ariana podr\u00eda informarnos sobre eso adem\u00e1s sirve para que tambi\u00e9n los beneficiarios de los programas de bienestar sepan c\u00f3mo va a ser este a\u00f1o lo de la dispersi\u00f3n de los fondos que por derecho les corresponde qu\u00e9 se est\u00e1 pensando en adultos mayores y en el apoyo a personas con [M\u00fasica] discapacidad gracias s\u00ed efectivamente vamos a dispersar enero febrero como ya lo acabo de informar y para el mes de febrero vamos a dispersar eh los bimestres marzo abril y mayo junio y tambi\u00e9n hicimos un registro en el mes de diciembre de quienes cumplir\u00edan a\u00f1os en estos meses eh lo que nos impide la ley electoral es promover los programas con recursos p\u00fablicos nosotros no tenemos recursos para ello lo hacemos a trav\u00e9s de de este medio y eh tambi\u00e9n eh A quienes se registraron en diciembre Les vamos a pagar respecto al mes que nacieron registramos a quienes nacieron entre noviembre y el primero de noviembre y el 30 de junio y a ellos les pagaremos el bim correspondiente porque lo que tenemos limitado es eh reuniones entonces eh Por eso hicimos este registro anticipado para ya tenerlos eh disponibles para poderles depositar su pensi\u00f3n su derecho inmediatamente cumplan su edad As\u00ed ser\u00e1 Gracias presidente eh otra preguntita ya nada m\u00e1s r\u00e1pidamente para que no me extienda y bueno tenga participaci\u00f3n los compa\u00f1eros locales eh usted c\u00f3mo clasifica el trabajo de los presidentes municipales en el proyecto del tren Maya porque le quiero decir un un sentir ciudadano eh Porque bueno nosotros pues hemos estado sigui\u00e9ndolo en los recorridos en el \u00faltimo recorrido que tuvo de supervisi\u00f3n que lleg\u00f3 a Esc\u00e1rcega nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n a mi compa\u00f1era Eli que se encuentra aqu\u00ed presente y a su servidor eh el sentir ciudadano de ah\u00ed des Esc\u00e1rcega presidente Don donde se quejan mucho del de la presencia del presidente municipal que H\u00edjole me da mucha pena decirlo presidente pero es algo il\u00f3gico que un presidente municipal no tenga tiempo para atender las las necesidades perd\u00f3n de la gente cuando usted ese d\u00eda que acudi\u00f3 a ese recorrido usted se baj\u00f3 personalmente a saludar a la gente O sea el mundo al rev\u00e9s presidente o sea el presidente municipal de Esc\u00e1rcega dicen que no tiene tiempo para la gente y usted s\u00ed tiene tiempo para la gente c\u00f3mo clasifica este el trabajo eh que la verdad pues es es una importante obra para para impulsar a estos municipios que tienen este estaciones presidente incluso Bueno yo yo s\u00e9 que pues yo no lo yo no lo voy a enga\u00f1ar usted sabe perfectamente C\u00f3mo se encuentran las calles principales del municipio de Esc\u00e1rcega con Hoyos baches las calles sucias la la la hierba eh sin cortar este entonces por eso le hago esta pregunta porque que usted sabe perfectamente que va a venir turismo extranjero se va a percatar de las situaciones Y bueno pues A lo mejor puedan sacar una mala calificaci\u00f3n en ese sentido presidente bueno eh yo creo que es un proceso todo va eh cambiando mejorando lleva tiempo antes eh En realidad estaba mal los tres niveles de gobierno Yo creo que el peor era el Gobierno Federal parad\u00f3jicamente se cuestionaba menos al Gobierno Federal que a los gobiernos estatales y municipales porque de tiempo atr\u00e1s por el autoritarismo por la antidemocracia por el presidencialismo siempre se le daba un trato especial hab\u00eda una consideraci\u00f3n especial al presidente y se le echaba la culpa a sus funcionarios y a los gobiernos estatales a los gobiernos municipales cuando en realidad El mal ejemplo lo pon\u00edan los presidentes nada m\u00e1s que eh la percepci\u00f3n era otra no hay yo siempre lo he dicho un acto de corrupci\u00f3n en donde no se entere el presidente me refiero a los grandes actos de corrupci\u00f3n todo lo que hicieron de entregar los bienes de la naci\u00f3n los bienes del pueblo a particulares a un grupo selecto a sus allegados pues ni modo que lo autorizara sin consulta el secretario de Hacienda o el director de Pemex o el director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad o el secretario de Comunicaciones y Transportes era una decisi\u00f3n presidencial no fue Salinas el que decide privatizar las empresas tel\u00e9fonos de M\u00e9xico los bancos las minas pues es una decisi\u00f3n de \u00e9l no fue Cedillo el que decidi\u00f3 Convertir las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica con el fopra o fue el que estaba de secretario de Hacienda que ahora es asesor del bloque conservador gurr\u00eda que por cierto tiene or\u00edgenes tabasque\u00f1os porque su pap\u00e1 era de Tabasco pues no fue gurr\u00eda que era secretario de Hacienda el que tom\u00f3 la decisi\u00f3n no fue li\u00e9bano que era secretario particular de Cedillo no fue la Bastida que era secretario de gobernaci\u00f3n de Cedillo fue el presidente fue Cedillo y lo mismo el caso de los Fer iles qui\u00e9n los privatiza qui\u00e9n decide que desaparezcan se cancelen los trenes de pasajero qui\u00e9n acaba con una historia de 150 a\u00f1os de trenes de pasajeros en el pa\u00eds el presidente pero eh siempre se les consideraba y la culpa era los gobernadores Pero todav\u00eda la culpa reca\u00eda m\u00e1s en los presidentes municipales porque hay que tener en cuenta que es la autoridad m\u00e1s cercana a la gente y Pues en los municipios por muy grandes que sean se sabe m\u00e1s de lo que hace la autoridad te dan m\u00e1s cuenta de lo que hacen Y de lo que no hacen Entonces si hay cuestionamientos a los presidentes municipales muchos hacen en su labor est\u00e1n trabajando muy bien otros eh No est\u00e1n cumpliendo y se vuelven tambi\u00e9n c\u00ednicos aunque los est\u00e9n cuestionando no les importa ya llegaron a ser presidentes municipales y est\u00e1n actuando de manera irresponsable pero todo esto tiene que ir cambiando por eso es muy importante que pasemos de como era antes de ciudadanos imaginarios a como es ahora Aut\u00e9nticos verdaderos ciudadanos que esos son los cambios nada de que te muevo la panza y te bautizo a tu ni\u00f1o eh organizo un baile de me hago una cirug\u00eda pl\u00e1stica para no dejar de re\u00edr y estar siempre as\u00ed la publicidad Ahora est yo viendo de que vuelven los publicistas pero completamente desprendidos de la realidad aconsej\u00e1ndole a posibles candidatos personas que me ataquen vas a hacer esto vas a ir a tal lugar y vas a decir de que las cosas est\u00e1n muy mal que en Tabasco est\u00e1 creciendo mucho la inseguridad la violencia porque hace poco hubo conflictos y mucha difusi\u00f3n en Tabasco pero sobre todo a nivel nacional mucho manejo publicitario Pues aqu\u00ed est\u00e1n los resultados por eso ya no funcionan los publicistas parten de una idea equivocada de un criterio que Data de siglos porque no fue gevels el creador de que una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad ya se usaba desde [M\u00fasica] antes esa pr\u00e1ctica period\u00edstica entonces repite repite repite repite calumnia que algo queda la calumnia cuando no mancha tisna pero estaba yo observando la Gr\u00e1fica y ve\u00eda yo el amiento de homicidios en el sexenio pasado en Tabasco y en este sexcenio a ver que si por favor pones la Gr\u00e1fica o secuestros en el sexenio de el licenciado Pe\u00f1a Nieto y en el nuestro Entonces esta es la realidad si echan a andar una campa\u00f1a para decir en Tabasco se desbord\u00f3 la violencia y si le agregan Y si en su estado est\u00e1 as\u00ed imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1 en el pa\u00eds pues no funciona por esto porque esa es la realidad ni modo que estemos inventando los datos Porque se trata de cifras oficiales del Inegi pero los publicistas como siguen apegados a la m\u00e1xima de repetir mentiras apabullar con mentiras piensan que es el tiempo de antes que llegaba a funcionar le esa estrategia no del todo eh Porque yo la padec\u00ed de manera brutal con el peligro para M\u00e9xico fue un bombardeo que no creo que lo hayan recibido otros candidatos fueron millones de mensajes d\u00eda y noche en radio televisi\u00f3n de manera unilateral porque no ten\u00edamos comoo defendernos y a\u00fa as\u00ed tuvieron que recurrir al FR a robarse la elecci\u00f3n en el 2006 o sea tampoco es que sea tan eficiente la propaganda manipuladora o lo medi\u00e1tico porque hay muchos candidatos que solo est\u00e1n apostando a eso Entonces ya el resultado ayuda m\u00e1s y la gente va Pues tomando conciencia C\u00f3mo este a ver si pones la Gr\u00e1fica del apoyo a los adultos mayores C\u00f3mo no van a estar contentos los adultos mayores s\u00ed lo que se ha invertido porque no es un gasto En beneficio de los adultos mayores ha sido pues una cantidad nunca vista un bill\u00f3n 4 millones un bill\u00f3n y medio cu\u00e1ndo el pueblo hab\u00eda recibido esto estamos hablando de adultos mayores n m\u00e1s comparen como se o veces m\u00e1s que en el sexenio anterior y si vemos la siguiente gr\u00e1fica la de personas con discapacidad Cero en el 18 no le daban nada nada a los discapacitados para un monto solo en este a\u00f1o de 3100 bimestrales y en inversi\u00f3n p\u00fablica a ver si est\u00e1 la siguiente gr\u00e1fica 111000 396 millones de pesos que coincide de cer a 311000 coincide esta cifra con lo que han recibido los j\u00f3venes como c 8000 millones saben cu\u00e1nto le destinaron a los j\u00f3venes en cinco sexenios anteriores en 30 a\u00f1os 7000 millones cco gobiernos y en 5 a\u00f1os 111000 entonces la publicidad ya no funciona por eso ya no invierten los candidatos en publicidad Pero ahora estoy viendo que est\u00e1n regresando un se\u00f1or que le hizo la campa\u00f1a a Licenciado Pe\u00f1a Nieto que fue exitosa la campa\u00f1a publicitaria porque ten\u00eda a Televisa y a todos los medios no no Quintero S\u00ed ya s\u00e9 que regres\u00f3 con es el cerebro ahora en contra de nosotros no voy a decir para Qui\u00e9n trabaja Porque me pueden cepillar este todav\u00eda en el sexenio pasado estuvo de asesor y era de los que pasaba la charola a los potentados a mill\u00f3n de d\u00f3lares por potentado para la guerra sucia en contra m\u00eda y eh en la \u00e9poca del licenciado Pe\u00f1a Nieto bueno trabajaba en ese entonces en Televisa y ten\u00eda todo el manejo publicitario lo \u00faltimo que s\u00e9 es de que se pelearon porque lleg\u00f3 a tener Tanto poder que ya no tomaba en cuenta a los directivos de Televisa se convirti\u00f3 en una potencia era como lleg\u00f3 a pasar con flores de Mola quedan tan importantes L\u00f3pez dgao Ahora es capaz que si alguien le dice a C\u00f3mo se llama el director due\u00f1o de la televisora de Ciro oio Olegario o para socializar m\u00e1s el director de due\u00f1o de F\u00f3rmula Jaime azcar las dos buenas personas pero son capaces de decir que no pueden conir es porque es independiente Yo todav\u00eda ando buscando a quien se los crea pero este llegan a hacer no l\u00edderes de opini\u00f3n son los que reciben m\u00e1s dinero ganan m\u00e1s y tambi\u00e9n son los que m\u00e1s desprestigian al noble oficio del periodismo porque la mayor\u00eda de los periodistas act\u00faa con \u00e9tica y con honestidad por eso no dejemos de diferenciar a las empresas de la comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n Mejor dicho de la manipulaci\u00f3n a los periodistas son cosas distintas poco a poco van a ir cambiando los presidentes municipales la gente va a tener m\u00e1s cuidado en elegirlos Ah\u00ed es donde se pueden hacer muchas cosas ver bien Qui\u00e9n es el candidato que no vaya a ser un falsario que tenga principios que tenga ideales si no le llega a tener amor al pueblo que cuando menos le tenga respeto al pueblo lo ideal es que le tengan amor al pueblo pero lo m\u00ednimo es que respeten al pueblo va a depender mucho de los ciudadanos de No dejarse enga\u00f1ar y esto tiene que ir cambiando por eso es muy importante la democracia porque las riendas del poder en una aut\u00e9ntica democracia la tiene el pueblo el pueblo es el que va a decidir antes no era as\u00ed los j\u00f3venes deben de saberlo y los no tan j\u00f3venes era imposiciones de arriba el presidente pon\u00eda a los gobernadores estoy hablando de una pr\u00e1ctica que dur\u00f3 siglos m\u00e1s de 100 a\u00f1os presidente pone a los gobernadores es una regla no escrita que defini\u00f3 Porfirio D\u00edaz y luego la renov\u00f3 o se le atribuye a \u00e9l el presidente ruis cort\u00ednez el presidente pone a los gobernadores a los diputados a los senadores los gobernadores ponen a los presidentes municipales y a los diputados locales Esa era la la regla inclu\u00eda tambi\u00e9n al poder judicial el presidente pon\u00eda a los jueces magistrados y ministros y en el caso de los estados los gobernadores pon\u00edan a los presidentes del poder judicial local al supremo superior C\u00f3mo es supremo tribunal tribunal al supremo tribunal tribunal superior de justicia en los Estados Entonces eso ya se est\u00e1 quedando atr\u00e1s y es la gente y ahora incluso estamos planteando y voy a enviar una iniciativa para que los jueces magistrados y ministros los elija el pueblo lo m\u00e1s pronto posible este a\u00f1o voy a enviar la iniciativa porque es justa y necesaria solamente as\u00ed se va a poder limpiar el poder judicial no encuentro otro m\u00e9todo m\u00e1s que el m\u00e9todo democr\u00e1tico para limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial C\u00f3mo se le hace para que no haya jueces magistrados y ministros corruptos que hacen lo que les da la gana se enriquecen Porque pueden ordenar la libertad de cualquier persona a\u00fan trat\u00e1ndose de delincuentes peligrosos de cuello blanco y de la delincuencia organizada pero no solo jueces magistrados y ministros que resuelven sobre cuestiones que afectan a familias que afectan a comunidades que afectan a la naci\u00f3n incluso estoy ahora viendo lo de los j\u00f3venes desaparecidos de y chinapa y me encontr\u00e9 con una resoluci\u00f3n de magistrados en donde le daban de plazo al ministerio p\u00fablico que acusaba a los supuestos participantes en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes eh el Ministerio P\u00fablico los acusaba y este tribunal estos magistrados le dijeron al ministerio p\u00fablico nos vas a resolver en 10 d\u00edas aplicando el protocolo de Estambul Si fueron o no torturados Y si en 10 d\u00edas no me demuestras que fueron o no torturados quedan en libertad y los dej\u00f3 en libertad y algunos eran inocentes pero otros no tengo pruebas de que s\u00ed hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y yo me pregunto esta decisi\u00f3n la tomaron los magistrados sin consultar a los ministros de la corte o al presidente de la corte de ese entonces porque no es cualquier resoluci\u00f3n Imag\u00ednese que los que hab\u00edan participado los dejan libres y por qu\u00e9 digo que si hab\u00edan participado porque posteriormente se convierten en testigos protegidos y ellos mismos confiesan que hab\u00edan participado Entonces c\u00f3mo resolvemos eso que los jueces no act\u00faen por Consigna o por dinero c\u00f3mo tenemos jueces \u00edntegros incorruptibles que realmente apliquen la ley Pues solo con la gente que nos ayude todo el pueblo porque tambi\u00e9n los opresores antidemocr\u00e1ticos corruptos establecieron la creencia de que el pueblo no sabe de estas cosas que lo que tiene que ver con la impartici\u00f3n de Justicia es asunto de los abogados de los expertos de los estudiosos de del derecho es lo que hicieron los tecn\u00f3cratas sosteniendo que la econom\u00eda era asunto de economistas o los pol\u00edticos tradicionales que dec\u00edan que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos no la justicia la econom\u00eda la pol\u00edtica es asunto de todos y no tan no es tan no es tan complejo muchas veces muchas veces ese sentido com\u00fan de juicio pr\u00e1ctico Lu de D\u00f3nde surge el derecho Pues de las costumbres y del sentido com\u00fan y del juicio pr\u00e1ctico y todo es as\u00ed la econom\u00eda y la pol\u00edtica S\u00ed existen ciertas t\u00e9cnicas pero pues hacer justicia es reivindicar a quien es v\u00edctima de un abuso Y eso es lo que tiene que hacer el juez y castigar al que cometi\u00f3 un delito pero imag\u00ednense que se comete un delito grave y as\u00ed como este tribunal que pide 10 d\u00edas cuando esos protocolos de Estambul pueden llevar hasta un mes dos meses porque se requieren estudios m\u00e9dicos psicol\u00f3gicos Bueno nada m\u00e1s los os o los procedimientos burocr\u00e1ticos los oficios c\u00f3mo act\u00faan y m\u00e1s antes las instituciones que no cuando llegamos encontramos un elefante echado flojo ma\u00f1oso reum\u00e1tico cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 ponerlo de pie Y cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 empujarlo para que empezara a caminar pero resulta que no en estos casos o la otra pregunta cu\u00e1ntos presos llevan a\u00f1os sin sentencia a\u00f1os 5 10 o m\u00e1s a\u00f1os sin una sentencia y como en estos casos 10 d\u00edas y en otros casos 24 horas 3 d\u00edas jueces que ordenan dejar en libertad a un prisionero en un t\u00e9rmino de 24 horas 2 horas para que no le d\u00e9 tiempo a nadie e se libere quien se tiene el compromiso entonces si hace falta esa reforma la reforma para que sean los ciudadanos y que no exageren este no es que cualquiera va a ser juez o magistrado o ministro Porque son unos exagerados y mentirosos empiezan a decir que ahora cualquier ciudadano va a ser juez no va a ser as\u00ed Pero si as\u00ed fuese nada m\u00e1s les recuerdo que desde que se fund\u00f3 Estados Unidos los jueces son ciudadanos as\u00ed se Escoge los que declararon culpable a Garc\u00eda Luna fueron jueces ciudadanos mande jurados ciudadanos Bueno pero tenemos que seguir avanzando todo esto y si es importante Iniciando el a\u00f1o recordar eso que se necesita una reforma constitucional y que para llevar a cabo una reforma constitucional se necesita contar con el apoyo de mayor\u00eda calificada es decir No solo es la mayor\u00eda simple en las c\u00e1maras 50 + un 50% m\u00e1s un si no se requieren dos terceras partes a eso se llama mayor\u00eda calificada si no se tiene esa mayor\u00eda calificada no se puede llevar a cabo ninguna reforma constitucional tomar eso en cuenta informarlo porque ni modo que a los manipuladores a los que les conviene que siga este r\u00e9gimen de injusticias vayan a informarlo cu\u00e1nto tiempo ha pasado y qui\u00e9n sab\u00eda que para reformar la Constituci\u00f3n se necesitaba de mayor\u00eda calificada qui\u00e9n sab\u00eda qu\u00e9 cosa es una mayor\u00eda calificada qui\u00e9n sab\u00eda Cu\u00e1ntos votos de los 500 de la c\u00e1mara de diputado son mayor\u00eda calificada no son 200 50 un si no son 300 74 334 pues tenemos que ir informando porque antes no les conven\u00eda que la gente supiera porque el pueblo para ellos no exist\u00eda ahora se enojan conmigo y es es totalmente Injusto exagerado Por qu\u00e9 se van a enojar conmigo si nosotros lo que estamos haciendo es inform\u00e1ndole a la gente haciendo labor de concientizaci\u00f3n para que cada vez conozcamos m\u00e1s nuestros derechos y podamos ejercerlos eso es lo que hacemos y tener mucho cuidado con la manipulaci\u00f3n estaba yo viendo ayer en las redes empieza el a\u00f1o la gasolina 28 pesos el litro no saben en nado sincronizado cu\u00e1nto repitieron eso yo les invito que hagan una revisi\u00f3n de todas las gasoliner\u00edas o gasolineras de Tabasco o de su estado D\u00f3nde est\u00e1 28 pesos el litro nada era empezar el a\u00f1o mintiendo todo orquestado A lo mejor es el se\u00f1or este Quintero y otros que est\u00e1n reclutando para ese prop\u00f3sito porque tienen en las redes contratada y robots no me gusta decir Bots porque es mejor decir robot se entiende m\u00e1s Y tiene m\u00e1s relaci\u00f3n con lo artificial Bot puede ser alguien este de carne y hueso y un pedazo de pescueso pero el robot es la gente lo entiende que es una m\u00e1quina que la mueven que la manipulan que la controlan much\u00edsimo este dineros est\u00e1n gastando en eso en Bots en robots Y estos publicistas son los que le dicen a a sus clientes en esta campa\u00f1a sobre el presidente son predecibles est\u00e1 muy mal por qu\u00e9 no se dirigen a los j\u00f3venes que van a votar por primera vez que le digan ese te vamos a a garantizar el derecho al estudio vamos a entregar m\u00e1s becas Pero adem\u00e1s cuando termines vas a tener garantizado tu trabajo y va a ser bueno tu salario eso no que el presidente se r\u00ede pues qu\u00e9 quieren que yo est\u00e9 petrificado o as\u00ed que caen como momia no que este que se cae el presidente Como si fuese una momia pero es muy interesante sea nada m\u00e1s por empezando el a\u00f1o a nadie se le puede negar un consejo no no no no no no no lo he visto no no no pero no yo no s\u00e9 nada de eso no este s\u00ed pero no no este Tabasco Tabasco dos proyectos presidente mi hermosa digital redes social de Sur Tabasco dos proyectos muy importantes para Tabasco el Acueducto de usumacinta que tiene que ver con la planta balizadora y lo que tiene que ver con el malec\u00f3n de villah hermosa para cu\u00e1ndo se ir\u00e1n a terminar ambos proyectos bueno Eh Yo pienso que la l\u00ednea que se est\u00e1 tendiendo la construcci\u00f3n de esta l\u00ednea de R\u00edo a R\u00edo As\u00ed es no es por el Paseo sumacinta es que el r\u00edo de la Sierra Por qu\u00e9 no lo explicas el r\u00edo de la Sierra tra\u00eda m\u00e1s problemas de agua con y El Carrizal es agua m\u00e1s limpia Entonces es una inversi\u00f3n con ese prop\u00f3sito pero el que tiene todos los elementos es el gobernador y en el caso del Malec\u00f3n decirles que voy a a regresar a finales de este mes a inaugurarlo a finales de este mes voy a regresar a inaugurarlo este porque ya se est\u00e1 por terminar lo \u00fanico que les estoy pidiendo a los vecinos y tambi\u00e9n a Carlos y a la presidenta municipal que se ayude a chulear todas las casas del Malec\u00f3n porque es una obra muy bonita eh Y eh se necesita pues mejorar tambi\u00e9n las fachadas hay casas S\u00ed hay casas abandonadas y es una obra que este le hac\u00eda falta a Villa Hermosa las ciudades m\u00e1s bellas de el mundo o muchas de las ciudades m\u00e1s bellas del mundo eh Son atravesadas por r\u00edos y la zona de los r\u00edos por ejemplo Chicago Par\u00eds Londres Roma son r\u00edos y sus micones bell\u00edsimos el r\u00edo nuestro es un r\u00edo muy bello Entonces el malec\u00f3n pues es un paseo important\u00edsimo es un lugar muy bello eso lo concibi\u00f3 as\u00ed Don Carlos Madrazo que llev\u00f3 a cabo eh una modernizaci\u00f3n urbana excepcional y ahora nosotros hicimos el compromiso de terminar ese ese malec\u00f3n y ya estamos por concluirlo por concluirlo no s\u00ed no s\u00e9 este qu\u00e9 se va a hacer con el cine sheva Este pero pues Carlos debe tener m\u00e1s informaci\u00f3n pues a\u00fa este si no se puede modernizarlo cuando menos que se pinte no porque el malec\u00f3n Est\u00e1 muy bello la parte que yo ya recorr\u00ed qued\u00f3 muy bien falta de este lado y ya se ha avanzado pero Carlos muy buenos d\u00edas de nuevo pues para dar mayor informaci\u00f3n en cuanto a la obra del Acueducto efectivamente lo que se busc\u00f3 fue que la aportaci\u00f3n de agua que se da a los ciudadanos de villermosa y sus colonias fuera de menor contenido de turbiedad y esto lo tiene las aguas del r\u00edo Carrizal que son aguas que vienen controladas por el sistema de presas del alto grijalba y eh se est\u00e1 llevando a cabo de acuerdo al calendario el acueducto consta de cuatro etapas de aproximadamente 1 km cada una y eh se va realizando conforme a lo planeado sustituyendo la tuber\u00eda introduciendo el el ducto eh que va a conducir las aguas de r\u00ed Carrizal a actual planta que se conoce como Villahermosa 1 que tiene 2000 l aporta 2000 L por segundo y al mismo tiempo se est\u00e1 construyendo llevando a cabo la construcci\u00f3n de una nueva planta que se autoriz\u00f3 el Gobierno Federal con las gestiones del se\u00f1or presidente de 1000 l es decir Villahermosa pasar\u00e1 de tener 2000 a 3000 L por segundo cuando se cuando se concluye esta planta de agua m\u00e1s limpia o menos turbia tambi\u00e9n se est\u00e1n haciendo las dos tomas una para la para la planta actual para enviar por el medio de los 4 km de acueducto y la otra para la planta nueva que va a aportar 1000 L por segundo adicionales esto con respecto al acuaducto y en el malec\u00f3n efectivamente se est\u00e1n realizando trabajos de mantenimiento y pintura a las casas y edificios que est\u00e1n sobre este para concluirlo Pr\u00f3ximamente y se pueda inaugurar en ya est\u00e1 inaugurado la parte gaviotas y ahora se va a sumar eh la parte del Malec\u00f3n de Villahermosa que va avanzando tambi\u00e9n muy bien se\u00f1or presidente si me lo permite de favor eh nos hacen llegar un documento le doy lectura r\u00e1pido al mismo dice poblado Libertad Cunduac\u00e1n Tabasco 30 de diciembre de 2023 licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de la Rep\u00fablica Mexicana presente por este medio autoridades ejidales delegados municipales y los integrantes de la asociaci\u00f3n eh civil denominada mejor educaci\u00f3n en poblados de libertad AC originarios todos del mismo poblado nos digimos a usted con la finalidad de solicitar su intervenci\u00f3n para continuar con el proyecto de una creaci\u00f3n de extensi\u00f3n del Instituto Tecnol\u00f3gico superior de cumal calco en el poblado Libertad Cunduac\u00e1n Tabasco el d\u00eda d\u00eda 5 de enero del 2024 se cumplir un a\u00f1o de haberse planteado este proyecto Sin embargo a la fecha no han tenido respuesta los pobladores tengo el oficio donde me lo hacen llegar como representante de redes sociales Sur Tabasco Atentamente delegado municipal felipa lavadores tambi\u00e9n Juan Jim\u00e9nez Garc\u00eda comisionado gidal consejo directivo de la mejor educaci\u00f3n en poblado la libertad AC Abelardo D\u00edaz G\u00f3mez Ese es el presidente y tesorero Carlos Mario G\u00f3mez M\u00e9ndez es un oficio que nos hacen llegar de una extensi\u00f3n que quieren del Instituto Tecnol\u00f3gico calco en Cunduac\u00e1n Gracias se\u00f1or presidente S\u00ed vamos a este a recibir el oficio y este nos vamos a comunicar de con el delegado agente municipal y con las autoridades idales le vamos a pedir aqu\u00ed al gobernador pero tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica Federal los van a ver para la petici\u00f3n vamos con a ver una mujer muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y a todos los que componen el panel a todos mis compa\u00f1eros Janet Ram\u00f3n de Canal 8 Tu Nueva Visi\u00f3n conceden Comalcalco Bueno mi pregunta Precisamente en una cuesti\u00f3n de Educaci\u00f3n universidades del bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda que fueron uno de sus compromisos dos de los compromisos m\u00e1s relevantes que usted ha adquirido aparte educaci\u00f3n y salud y con referente al de Educaci\u00f3n estas universidades ya son m\u00e1s de 140 universidades en todo el pa\u00eds en el Estado de Tabasco hay tres universidades la de Comalcalco fundada en 2016 y la de los r\u00edos as\u00ed como la de C\u00e1rdenas Tabasco en donde se imparten diferentes licenciaturas e ingenier\u00edas aqu\u00ed el planteamiento es en la ma\u00f1anera del 2022 el 23 de diciembre que se llev\u00f3 aqu\u00ed a cabo hice la pregunta con referencia a eh el seguro precisamente para todos los administrativos y personal docente que componen estas universidades eh lo felicito por esa parte porque ya es una realidad despu\u00e9s de esa pregunta se le dio seguimiento y hoy ya se cuenta con el seguro social la siguiente pregunta eh que va relacionada con eso es que eh a\u00fan no se cuenta con la basificaci\u00f3n que se hab\u00eda comentado que se iba a dar docentes y administrativos as\u00ed como el incremento a la cuota de beneficio que perciben precisamente por los servicios que se dan en estas universidades quer\u00eda saber si ya hay alg\u00fan plan eh Precisamente en desarrollo para darle continuidad ya se cuenta con lo es el servicio de seguridad social ahora ser\u00eda lo que es la basificaci\u00f3n para estos docentes y administrativos y el aumento en la cuota que se percibe Voy a verlo este no tengo la informaci\u00f3n este a\u00f1o decidimos manejar el presupuesto con tres prioridades una los programas de bienestar garantizar los incrementos y que ning\u00fan programa de bienestar desaparezca que se mantengan todos y que reciban m\u00e1s presupuesto van a pasar los programas de bienestar de 500,000 millones a cerca de 800000 millones de pesos este a\u00f1o los programas de bienestar lo que recibe la gente por derecho de manera directa la otra prioridad Bueno aqu\u00ed Tambi\u00e9n incluye el garantizar el derecho a la salud es un compromiso es un desaf\u00edo el que vamos a a mejorar sustancialmente los servicios de salud en unidades m\u00e9dicas centros de salud hospitales eh que no falten los m\u00e9dicos que no falten los especialistas las medicinas aqu\u00ed aprovecho para decir que ya inauguramos la mega farmacia que tiene dos prop\u00f3sitos es el almac\u00e9n de medicinas de todo el sector salud Porque son Met cuad techados 9 hect\u00e1reas techadas para bodegas y ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la farmacia porque nuestros adversarios quisieron tambi\u00e9n confundir de que ya no iban a ha medicamentos en los centros de salud y en los hospitales y que todos los medicamentos los iba a distribuir la farmacia no contin\u00faa el mismo sistema de distribuci\u00f3n hay como 20.000 unidades m\u00e9dicas en el pa\u00eds ya en este sistema tanto del seguro como del Iste como de El INS bienestar 200000 y casi en todas hay una farmacia esas farmacias van a seguir siendo abastecidas de medicinas constantemente ya en el sistema INS bienestar tenemos un abasto del 96 por en promedio en hospitales centros de salud la farmacia Es un complemento important\u00edsimo para que si a\u00fan con ese abasto faltan medicamentos o no hay un medicamento en un pueblo en una regi\u00f3n en un estado se llame a la farmacia en 3 horas se hacen los enlaces para ver si ese medicamento no est\u00e1 en alg\u00fan centro de salud en alg\u00fan hospital en alg\u00fan almac\u00e9n del seguro social y se lleva a el paciente y si en 3 horas No se encuentra el medicamento Entonces s\u00ed sale el medicamento de la megafarma y en un plazo no mayor a 48 horas hasta en los lugares apartados va a estar el medicamento Ese es el prop\u00f3sito entonces son los compromisos que tienen que ver con el bienestar lo segundo es que tengamos presupuesto para que no queden obras inconclusas que todo lo que iniciamos se termine el tren Maya que se termine el malec\u00f3n que se termine el acueducto que opere sin ning\u00fan problema la refiner\u00eda de dos bocas que se termine el proyecto del ismo de Tehuantepec que terminemos de habilitar 100000 hect\u00e1reas de distritos de rieso en el norte y muchas obras que no quede que se termine el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico el tren de el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a Buenavista hasta el centro de la ciudad de M\u00e9xico el metrob\u00fas de Chalco a Santa Marta tantas obras que tenemos que vamos a ir inaugurando vamos a a inaugurar obras este mes y el pr\u00f3ximo vamos a estar inaugurando obras Entonces eso es lo segundo que no falta el presupuesto para eh las obras que est\u00e1 proceso y lo tercero es mejorar la situaci\u00f3n salarial y basificar a maestros a m\u00e9dicos a quienes trabajan al Servicio del Estado esto incluir\u00eda las universidades del bienestar incluye lo educativo o sea estamos viendo general y tambi\u00e9n mej meando los salarios son las tres prioridades ya para concluir ya llevamos casi un mill\u00f3n de maestros basificados desde que estamos y tomamos la decisi\u00f3n que ning\u00fan maestro gane menos de 16000 pesos mensuales estamos hablando de m\u00ednimo tambi\u00e9n para que no se vaya a malinterpretar hay maestros que pueden estar obteniendo m\u00e1s y que no vayan a pensar de que se les va a bajar no es el m\u00ednimo y vamos a a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando lo vamos a a ver y s\u00ed en efecto ya van a ser 200 universidades del sistema Benito Ju\u00e1rez y s\u00ed una de las primeras que se cre\u00f3 fue la de Comalcalco s\u00ed 2016 yo tengo tambi\u00e9n eh el orgullo de que me toc\u00f3 como opositor fundar la universidad de la chontalpa en C\u00e1rdenas me han tocado cosas importantes que se hicieron cuando yo no ten\u00eda ning\u00fan cargo les platico que los libros de secundaria los ten\u00edan que comprar los padres y cuando llego a ser dirigente de un partido y empiezan a entregar bastante dinero a los partidos yo me inconforme y era yo dirigente estaba yo entrando llegando y me dijo el presidente Cedillo le voy a ver cobrando el cheque y le dije Posiblemente no me acuerdo que se iba a quedar con las ganas y en efecto ese partido recib\u00eda como 5 millones de pesos al a\u00f1o y de repente 200 millones al a\u00f1o bastante ma este y no era mais con gorgojo qu\u00e9 hicimos Bueno pues decidimos no usar el dinero para asuntos de partido se crearon unas oficinas de unas casas para defender a los paisanos migrantes se le dieron becas a hu\u00e9rfanos a porque se olvida pero en la \u00e9poca de Salinas asesinaron a cerca de 600 luchadores sociales de nuestro movimiento y quedaron viudas y hu\u00e9rfanos y se cre\u00f3 un fidecomiso para entregarle las becas a los hu\u00e9rfanos y a las viudas y lo tercero fue que entregamos los libros de secundaria de manera gratuita en los municipios donde gobernamos y el enojo de Cedillo lo llev\u00f3 a que primero quer\u00edan prohibir que entreg\u00e1ramos nosotros los libros de manera gratuita era secretario de educaci\u00f3n Miguel Lim\u00f3n y como no pudieron eh decret\u00f3 Cedillo a partir de entonces que los libros de secundaria se iban a entregar de manera gratuita a todos los estudiantes porque hasta entonces se entregaban de manera gratuita los libros solo de primaria Y a partir partir de ah\u00ed se empezaron a entregar de manera gratuita los libros de secundaria les cuento otra tambi\u00e9n importante sin tener cargo por nosotros se permiti\u00f3 a los partidos contratar tiempo en radio y sobre todo en televisi\u00f3n porque hasta 1900 97 ni pagando nos transmit\u00edan mensajes en televisi\u00f3n a quienes \u00e9ramos opositores a\u00fan contando con partidos legalmente registrados Y a partir de Entonces por gestiones nuestras y protestas nuestras se permiti\u00f3 por primera vez que se contrataran tiempos en televisi\u00f3n a los partidos O sea s\u00ed han habido cosas importantes aportes importantes Por eso yo cuando dicen cargos Y s\u00ed son importantes los cargos pero hay que pensar m\u00e1s en los encargos m\u00e1s que en los cargos es que\u00e9 puede uno hacer En beneficio de otros No qu\u00e9 nivel va uno alcanzar o qu\u00e9 cargo se va a tener hay este servidores p\u00fablicos que m\u00e1s que el cargo lo que aportan para el desarrollo del pa\u00eds para el bienestar del pueblo es mucho m\u00e1s el cargo Aqu\u00ed est\u00e1 el caso del secretario de la defensa pues es importante el cargo pero todo estaba pensado para tareas militares y en las misiones de la defensa en las cinco misiones hab\u00eda una la cuarta misi\u00f3n que ten\u00eda que ver con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa y del ej\u00e9rcito para el desarrollo nacional contribuir en la creaci\u00f3n en la construcci\u00f3n de Ob para el desarrollo nacional esa misi\u00f3n pues no se aplicaba y ahora se aplica much\u00edsimo porque los ingenieros militares est\u00e1n haciendo grandes obras y tiene que ver con esa misi\u00f3n entonces es el cargo pero tambi\u00e9n el encargo lo mismo la Secretar\u00eda de Marina lo voy a decir porque luego se olvida Pero cu\u00e1ndo en la historia de Tabasco se hab\u00edan llevado a cabo labores de desasolve en las dimensiones en los vol\u00famenes de desasolve que ahora ha llevado a cabo la Secretar\u00eda de Marina cu\u00e1ndo nunca en la historia desde el presidente Madero que le plantean el desasolve de la barra de la desembocadura de El grijalba luego se mantuvo por alg\u00fan tiempo tambi\u00e9n en frontera una draga en la \u00e9poca del presidente \u00c1lvaro breg y luego tambi\u00e9n con el presidente L\u00f3pez Mateos pero a ver si pones el plano del dragado de ahora para ver cu\u00e1nto se han desolado los r\u00edos porque tambi\u00e9n esa es una causa de la inundaci\u00f3n el que los r\u00edos permanecen asolados y esto Hay que hacerlo y tambi\u00e9n como recomendaci\u00f3n trabajar m\u00e1s en el r\u00edo de la Sierra pero Ese es el trabajo de dragas se han adquirido dragas nuevas para hacer ese trabajo de desasolve esto significa quitar el fango que se acumula porque Tabasco es una planicie Eh entonces todos los r\u00edos vienen de Chiapas de la parte alta y vienen arrastrando [M\u00fasica] lodo y se van tapone los causes de los r\u00edos y Esta es una labor importante para que en \u00e9pocas de lluvia eh No haya desbordamiento o sea menor el desbordamiento es profundizar los cauces que no se salga de cauce el agua y tambi\u00e9n ahora tenemos m\u00e1s control de las presas que era un problema A qu\u00e9 hab\u00edan llegado los neoliberales corruptos les cuento en el grijalba hay cuatro hidroel\u00e9ctricas infraestructura que se hizo con ingenier\u00eda mexicana inversiones p\u00fablicas antes adem\u00e1s con el prop\u00f3sito de control de las avenidas y de generar energ\u00eda el\u00e9ctrica barata y no contaminante porque es energ\u00eda limpia la que se produce en las hidroel\u00e9ctricas empiezan a entregar los permisos para las empresas extranjeras para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica desde Salinas que reform\u00f3 una ley secundaria violando la Constituci\u00f3n para entregar las concesiones a particulares sobre todo extranjeros y empiezan a limitar la generaci\u00f3n de energ\u00eda de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y crearon un sistema para que se decidiera Qu\u00e9 plantas pod\u00edan subir la energ\u00eda generada a las l\u00edneas de transmisi\u00f3n y Qu\u00e9 plantas No pues toda la preferencia se la daban a las plantas privadas eran las que ten\u00edan el llamado despacho de energ\u00eda eran las que sub\u00edan primero y se pagaba muy cara esa energ\u00eda y estas plantas hidroel\u00e9ctricas Se manten\u00edan subutilizadas si una hidroel\u00e9ctrica tiene cuat o cco turbinas solo se usaba una para que no compitiera con la empresa particular entonces la infraestructura p\u00fablica estaba parada adicionalmente como si fuese poco los bces las presas estaban llenas de agua porque no se turbin y cuando ven\u00edan los tiempos de Lluvia de Huracanes como ya estaban los vasos de las presas llenas ten\u00edan que sacar toda el agua y por eso inundaban Tabasco no les importaba nos pas\u00f3 Bueno tengo aqu\u00ed varias an\u00e9cdotas que contarles Pero qu\u00e9 intereses porque yo vine aqu\u00ed ya siendo presidente y dije no se va a volver a inundar Tabasco y qu\u00e9 creen se volvi\u00f3 inundar como al a\u00f1o porque no pod\u00eda el gobierno con estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos que fueron creando durante el neoliberalismo para proteger a las empresas extranjeras gobiernos paralelos que a m\u00ed no me ha dado tiempo de porque hay que desmontar hay que desmantelar todo eso que crearon para favorecer a las empresas particulares empresas extranjeras en contra del inter\u00e9s p\u00fablico porque lo que les importaba era el lucro el que ganaran dinero los particulares y que repartieran dinero a funcionarios y predominar a la corrupci\u00f3n hasta que pusimos orden y ya se logr\u00f3 un control de las presas pero nos cost\u00f3 mucho amparos imag\u00ednense amparos para que no turbinen las hidroel\u00e9ctricas un Amparo de una empresa italiana porque le perjudicaba y jueces y magistrados del poder judicial concedi\u00e9ndoles los amparos por eso no vamos a dar Ni Un paso atr\u00e1s en la necesidad de reformar el poder judicial le pregunto a todos los mexicanos si saben de algo bueno que haya hecho En beneficio del pueblo El poder judicial al contrario durante todo el periodo neoliberal fueron los que el saqueo la pol\u00edtica de pillaje Claro que hay que cambiar reformar el poder judicial m\u00e1s que ya no nos alcanza a nosotros el tiempo pero quienes van a sustituir la persona que nos va a sustituir va a poder seguir adelante seguir limpiando seguir desbrozando el camino para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds nos vamos con a ver se\u00f1or presidente Soy Carlos de la revista del sureste por este inicio de a\u00f1o y tambi\u00e9n agradecerle por su liderazgo en Trazar el camino hacia el desarrollo tur\u00edstico en el sur de M\u00e9xico en ese mismo contexto Me gustar\u00eda saber o nos gustar\u00eda tambi\u00e9n conocer Cu\u00e1l es la posici\u00f3n de Tabasco en los proyectos de conectividad especialmente eh a las carreteras y puntos tur\u00edsticos eh existe tambi\u00e9n preocupaci\u00f3n sobre la infraestructura aval en el estado y nos preguntamos si tambi\u00e9n contemplan Alg\u00fan proyecto transexenal Perd\u00f3n para asegurar que Tabasco tambi\u00e9n est\u00e9 a la altura de las oportunidades que que se van a presentar en este sector y la otra pregunta cu\u00e1les son las iniciativas eh espec\u00edficas para mejorar la conectividad y el desarrollo tur\u00edstico en Tabasco a largo plazo Gracias bueno eh nosotros vamos a concluir eh Tambi\u00e9n la l\u00ednea del tren del ismo de cuat cualcos a Palenque es decir esa l\u00ednea beneficia Veracruz Chiapas y Tabasco la l\u00ednea de coacalcos a a Palenque pasa por tiapa acabo de estar all\u00e1 en tiapa todav\u00eda no se termina la hora pero se va a concluir va a quedar bien el puente San Manuel aqu\u00ed aprovecho para decirlo estamos teniendo cuidado en que este resistan sus bases y se va a modificar la estructura de todas maneras hacia el mediano plazo se va a necesitar construir un nuevo puente o sea tambi\u00e9n la gente debe de saber Esto va a pasar el tren por teapa tacotalpa una parte muy cercana a Jalapa eh macuspana la estaci\u00f3n de macuspana se va a rehabilitar y de ah\u00ed a Palenque ya en de Palenque se conecta con el tren Maya que es todo el circuito ese es un proyecto para el para el turismo muy importante yo creo que eh van a seguir visitando Tabasco muchos turistas nacionales extranjeros Tabasco tiene uno de los museos m\u00e1s bellos y mejor montados del mundo que es el museo de la venta el museo de las cabezas colosales olmecas ese museo lo cre\u00f3 el maestro peiser a la orilla de la laguna de las ilusiones \u00e9l promovi\u00f3 que se comprara ese terreno y \u00e9l promovi\u00f3 que se movieran las piezas de la venta a Tabasco con equipo de Pemex de ese entonces de los a\u00f1os 50 60 y del siglo pasado y se trajeron las cabezas colosales yo recomiendo mucho a los que les gusta y se interesan y adem\u00e1s a todo el pueblo que conozcan estos vestigios estas piezas arqueol\u00f3gicas que pertenecen a la cultura madre a la cultura olmeca no quiero exagerar no mejor no lo digo este porque se va mal interpretar Pero bueno es muy importante lo de Tabasco m\u00e1s se cae el mito de que en el tr\u00f3pico no se pueden crear obras de arte no se puede escribir por el clima por el calor no los olmecas mostraron de que s\u00ed se puede y los mayas tambi\u00e9n de aqu\u00ed florecieron esas dos grandes culturas dos grandes civilizaciones Entonces el turismo para Tabasco va a estar asegurado Tabasco tambi\u00e9n tiene muchas posibilidades para continuar su desarrollo petrolero estaba en picada la producci\u00f3n petrolera ahora Tabasco es el estado que m\u00e1s petr\u00f3leo produce en el pa\u00eds y en el tiempo que estuvimos se invirti\u00f3 en exploraci\u00f3n de yacimientos y se descubrieron muy buenos yacimientos se ampliaron las reservas de petr\u00f3leo se tiene en Tabasco mucho petr\u00f3leo m\u00e1s que en otras partes entonces Esto va a significar hacia adante sin caer en lo irracional de extraer m\u00e1s de la cuenta pero Esto va a garantizar que 20 30 a\u00f1os 40 a\u00f1os las nuevas generaciones tengan posibilidad de trabajo y de bienestar en nuestro querido Estado de Tabasco y sobre las carreteras eh es un compromiso que nosotros antes de terminar Vamos a darle mantenimiento a las carreteras federales nada m\u00e1s Terminamos el tren Maya y como se usaron mucho las carreteras para el traslado de piedras de balasto y quedaron a algunas en mal estado las vamos a mejorar antes de irnos este a\u00f1o ya es una instrucci\u00f3n que transmit\u00ed al secretario de la defensa para que los ingenieros militares terminando toda la obra del tren Maya emprendan acciones para mantenimiento de las carreteras que las dejen en buen estado y los gobiernos estatales van a hacer lo propio con las carreteras de los estados van a quedar proyectos pendientes como el ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas para el tren que va a ayudar mucho es un proyecto que ya tiempo sin embargo ya no nos alcanza a nosotros y no queremos dejar obras inconclusas pero yo Considero que Tabasco va a seguir teniendo desarrollo crecimiento econ\u00f3mico bienestar para su gente como lo merecen todos nuestros paisanos y el sureste en general y todo M\u00e9xico porque que est\u00e1 creciendo todo el pa\u00eds el fen\u00f3meno lo que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas es que creciera m\u00e1s el sureste que el norte como sucedi\u00f3 este a\u00f1o eso no se ve\u00eda el sures est\u00e1 creciendo casi al doble que el norte pero es una reivindicaci\u00f3n es un acto de Justicia es un reconocimiento a lo mucho que ha aportado el sureste al desarrollo nacional imag\u00ednense cu\u00e1nto petr\u00f3leo han extra\u00eddo del sureste de d\u00f3nde han sacado m\u00e1s petr\u00f3leo de qu\u00e9 regi\u00f3n del pa\u00eds casi todo el petr que se ha extra\u00eddo con la excepci\u00f3n de los a\u00f1os 20 del siglo pasado pero desde hace 50 60 a\u00f1os eh o m\u00e1s es el sureste el que ha aportado todo el petr\u00f3leo para el desarrollo del pa\u00eds y no se le regresaban apoyos del Gobierno Federal no se compensaba al sureste y ahora s\u00ed lleg\u00f3 el tiempo del sureste y yo estoy pues muy convencido de que as\u00ed va a ser hacia delante adem\u00e1s es cosa nada m\u00e1s que los camar\u00f3grafos para que la gente disfrute de las ceivas es un primor un Ed\u00e9n un para\u00edso ya nos vamos comunidades est\u00e1 demandando que antes que usted se vaya estoy hablando para\u00edso cac\u00e1n Comalcalco Comalcalco para\u00edso cac\u00e1n C\u00e1rdenas Jalpa este Nacajuca incluso del centro est\u00e1 pidiendo o est\u00e1 planteando que antes que usted se vaya no se sabe si por mediante un decreto establezca que que la refiner\u00eda dos bocas cuando menos contrate el 30 o el 50% del personal de la regi\u00f3n sobre todo es los municipios que le estoy comentando porque est\u00e1n lamentando que se cre\u00f3 la refiner\u00eda pero actualmente o los que est\u00e1n porque se van a quedar cerca de 1300 que la van a operar a futuro eh casi est\u00e1n contratando eh personal de Veracruz Yo entiendo que son t\u00e9cnicos especializados pero con las universidades que se ha creado alrededor de la zona tambi\u00e9n entiendo o o creo que hay mano de obra ya calificada como para que la contratan en en dos bocas o sea cu\u00e1nto es que dices 30% 30 o 50% no 30 ya est\u00e1 lo que usted diga voy a convencer a Octavio correcto la otra es bueno Esto es personal Aqu\u00ed tengo una publicaci\u00f3n que hizo usted s\u00ed pero aqu\u00ed Viene un ensayo de usted eh que publica la revista de la Universidad del 85 despu\u00e9s de 2 a\u00f1os que usted este renuncia al pri o o renuncia a la dirigencia estatal del Pri estamos hablando del 16 de agosto del 83 cuando usted abandona el pre y en el 85 publica aqu\u00ed en la revista comparte cr\u00e9ditos con Enrique Gonz\u00e1lez pedrero Adolfo gili muchos que incluso Aguilar cam\u00edn est\u00e1 aqu\u00ed este el p\u00e1rrafo \u00faltimo en el 85 usted ya todav\u00eda reconoc\u00eda que el estado mexicano o quienes estaban al frente del estado mexicano Eh Eh Eh ten\u00edan las instituciones como para hacer de M\u00e9xico un pa\u00eds eh voyante democr sio Porque usted plantea tambi\u00e9n Que faltaba la democracia que faltaba justicia social que faltaba la distribuci\u00f3n de la riqueza incluso ya estaba acusando este burocratismo pr\u00e1cticamente pero me sorprende a m\u00ed que tambi\u00e9n en este texto cuando usted fue dirigente del pri en los cientos de boletines y publicaciones de los peri\u00f3dicos locales de esa \u00e9poca la palabra corrupci\u00f3n est\u00e1 presente presente pero en este texto ni una ni una mi inquietud es a ver c\u00f3mo ve\u00eda usted porque creo que lo hizo cuando estaba en el instituto del consumidor el el ensayo no eh yo digo a ver si como dirigente del Pri todos los d\u00edas desayunaba corrupci\u00f3n com\u00eda y cenaba corrupci\u00f3n Y ahora por qu\u00e9 no no menciona la palabra corrupci\u00f3n Qu\u00e9 pas\u00f3 en ese tiempo qu\u00e9 estaba pensando usted no ya hablaba yo de corrupci\u00f3n es una cuesti\u00f3n de de tiempo y de de lo que escrib\u00eda yo abandono el pri fundamentalmente por eso y te recomiendo un libro en la pr\u00f3xima este lo constatamos un libro que escrib\u00ed a finales del 88 Este es el 85 85 bueno 3 a\u00f1os despu\u00e9s bueno el fraude electoral s\u00ed del 88 con pr\u00f3logo de Carlos monci As\u00ed es se llama eh Tabasco v\u00edctima del fraude ese en ese libro hago este una reflexi\u00f3n sobre el Por qu\u00e9 mi salida del Pri y hablo de la corrupci\u00f3n pero te voy a dar otros elementos creo que s\u00ed este antes eh habl\u00e9 de eso de la corrupci\u00f3n pero no solo habl\u00e9 director de L y combatimos la corrupci\u00f3n y el caciquismo y le dimos su sitio su lugar a los chontales ahora en mi nuevo libro cuento algo sobre eso de cuando inici\u00e9 Eh mi vida p\u00fablica en Tabasco en la zona ind\u00edgena chontal y S\u00ed trato el tema de la corrupci\u00f3n pero m\u00e1s en el 88 o sea 3 a\u00f1os despu\u00e9s As\u00ed es Y desde entonces Bueno te no quiero usar la palabra reto te convoco a una entrevista de paleque despu\u00e9s En octubre no no esa no no Por cierto que por cierto me debe la de 2015 s\u00ed te convoco a que me presentes a un dirigente pol\u00edtico que haya hablado m\u00e1s de corrupci\u00f3n no hay no hay en el pa\u00eds no hay en la historia no hay 32 a\u00f1os y no s nada m\u00e1s crearon el Instituto contra la corrupci\u00f3n pero s\u00ed fantasma S\u00ed y este si este al final podr\u00eda decir que ten\u00edamos raz\u00f3n es el principal problema de M\u00e9xico la corrupci\u00f3n y se le hac\u00eda un lado en el an\u00e1lisis no solo en el discurso pol\u00edtico en el periodismo en la academia no se trataba el tema por eso es muy fina tu observaci\u00f3n de que como en ese libro s\u00ed no hablo de la corrupci\u00f3n que desde luego exist\u00eda imperaba a\u00fan cuando es importante tambi\u00e9n soslayar digo se\u00f1alar que eh la corrupci\u00f3n que rompe eh todos los l\u00edmites es la que se da durante el gobierno de Salinas eso es algo \u00fanico en temas de corrupci\u00f3n hasta Porfirio D\u00edaz Obreg\u00f3n eran ni\u00f1os de pecho En comparaci\u00f3n con Salinas con lo que signific\u00f3 el gobierno de Salinas por eso hace poco le hice un una pregunta a una gente que lo conoce bien y que sabe de estas cosas de los adinerados de los Afortunados y le pregunt\u00e9 qui\u00e9n es para ti el presidente vivo expresidente vivo incluy\u00e9ndome desde luego con m\u00e1s dinero el m\u00e1s rico ni lo pens\u00f3 Salinas me dijo qui\u00e9n sabe si sea cierto no este pero es que hubo eh muchos negocios muchos muchos al Amparo del poder p\u00fablico no se lleg\u00f3 a demostrar que su hermano Ra\u00fal sac\u00f3 100000 millones de d\u00f3lares de un banco famoso de Estados Unidos hacia Suiza y al director de ese banco famoso lo corrieron 100 millones de d\u00f3lares perd\u00f3n dije 100,000 100 millones de d\u00f3lares 100 millones de d\u00f3lares y este para los que defienden el poder judicial todo ese dinero se le devolvi\u00f3 queremos eso para el futuro queremos que siga eso ustedes qu\u00e9 opinan ya no no no no no si as\u00ed lo piensa la mayor\u00eda de la gente entonces pueden contratar a los publicistas m\u00e1s siniestros o perversos pueden destinar cayucos de dinero costales de dinero a la publicidad pero no la gente ya no quiere eso la gente quiere que haya honradez que se acabe la robadera para siempre El bandidaje oficial que el dinero del presupuesto se distribuya con justicia que le llegue a todos c\u00f3 era antes le llegaba el presupuesto al pueblo no si acaso en \u00e9pocas de elecciones Migajas las despensas el frijol con gorgojo los pollos los patos me acuerdo que aqu\u00ed en Tabasco dec\u00edamos no queremos candidatos ni de pollos ni de patos materiales de construcci\u00f3n dinero en efectivo chivos borregos puercos cochinos marranos s\u00ed molinos me acuerdo molinos y le fueron subiendo porque luego eran aparatos electrodom\u00e9sticos y luego tarjetas me acuerdo que en el 2012 tarjetas mon y Soriana este hasta tarjetas para hablar por tel\u00e9fono y todo esto lo estoy recordando porque ya el nieto de Don Jes\u00fas Silva gerso est yo viendo una parte de su texto hablando de que va a haber un elecci\u00f3n de estado cree que somos iguales si don Jes\u00fas su abuelo lo leyera se volver\u00eda a morir pero as\u00ed sucede se van deslab los hijos los nietos por eso este hay que juzgar a el responsable no a los hijos no a los nietos si son buenos o son malos no es un asunto hereditario no es de genes son circunstancias pero ayer o anti escribi\u00f3 eso y ahora est\u00e1n todos estos intelectuales le pued le puedo leer un p\u00e1rrafo de Don Jes\u00fas Silva gerso que est\u00e1 aqu\u00ed sobre la derecha A ver se lo leo para \u00e9l se lo dedicamos al nieto que est\u00e1 en el reforma pero as\u00ed est\u00e1n todos los escritores ya hay uno que que lleva a\u00f1os defendiendo al pan a ver si me acuerdo pero que cada 10 minutos en contra tambi\u00e9n pseudointelectual Crespo j\u00e9 cada 10 minutos eh fueron de los que convocaron en el 2000 Yo creo que es es el problema que tiene conmigo A que nos uni\u00e9ramos todos porque Fox iba a hacer el cambio Me lo encontr\u00e9 en ese entonces en un restaurante Y me dijo Es el momento le digo No yo no creo en eso y \u00e9l promovi\u00f3 la unidad porque hab\u00eda que acabar con el pri porque los del Pri eran corruptos y los del pan eran \u00edntegros honestos miren comoo termin\u00f3 todo y en una actitud de deshonestidad intelectual No se atreve a reconocerlo que se equivoc\u00f3 que era lo mismo y algunos dicen no es m\u00e1s de lo mismo es peor o fue peor lo que hicieron y a lo mejor s\u00ed por la hipocres\u00eda porque enga\u00f1aron a gente buena de que ellos eran distintos y terminaron igual peores en algunos casos y no cre\u00edan cuando habl\u00e1bamos del prean y as\u00ed termin\u00f3 Bueno pues este no pierde eh ninguna oportunidad para estar en contra y ahora me encontr\u00e9 con el texto de de silv gerso y me encontr\u00e9 con otros que van igual este de que vamos a hacer una elecci\u00f3n de estado no no somos iguales no somos iguales nosotros no compramos votos no usamos el presupuesto para favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato nosotros tenemos autoridad moral ellos se callaron todos estos intelectuales del r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico cuando nos hicieron el fraude ninguno en los dos fraudes en el 2006 2012 dijo nada al contrario algunos de ellos hasta firmaron un desplegado en el 2006 hablando de que las elecciones hab\u00edan sido limpias y libres las elecciones para imponer a Calder\u00f3n pero estoy tratando de acordarme de otros igual con esa misma l\u00ednea afortunadamente pues ya nadie los toma en cuenta hay todav\u00eda mucha gente Eh enga\u00f1ada son millones todav\u00eda pero no son la mayor\u00eda pero s\u00ed hay quienes eh eh est\u00e1n enga\u00f1ados eh eh Y se dejan llevar por todas las mentiras no que leen el reforma y en otros peri\u00f3dicos qu\u00e9 dec\u00eda Don Jes\u00fas bien pero antes le voy a pedir algo traigo esta revista y un libro La Gu\u00eda de Maya Perd\u00f3n del tren a ver si me lo firma no por favor bien son as titula Don Jes\u00fas Silva gerso palabras finales del ensayo que se public\u00f3 en en junio de 970 en cuadernos americanos dice Don Jes\u00fas los reaccionarios reaccionarios de toda laa ignorantes y obstinados siguen pensando que aquel tiempo en que gobern\u00f3 el pa\u00eds el general D\u00edaz fue el mejor de M\u00e9xico en toda su historia hay insensatos Parece Mentira que niegan el desarrollo de la naci\u00f3n alcanzado en los \u00faltimos lustros m\u00e1s para un hombre progresista de de nuestros d\u00edas a la distancia de ya muy cerca de 60 a\u00f1os el balance del porfirismo arroja n\u00fameros rojos si no hubiera sido as\u00ed no habr\u00eda estallado la revoluci\u00f3n S\u00ed yo lo retomo ahora en mi nuevo libro este porque es buen\u00edsima la frase el Porfiriato cre\u00f3 como el neoliberalismo creo eh la mentira el mito de que se hab\u00eda administrado muy bien en el gobierno de Porfirio D\u00edaz sin deuda sin corrupci\u00f3n y resulta que el gobierno que m\u00e1s ha endeudado a M\u00e9xico ha sido precisamente el gobierno de Porfirio D\u00edaz se crearon los ferrocarriles en ese entonces dio concesiones se llamaba subvenciones subvenciones o subsidios por cada kil\u00f3metro que constru\u00edan las empresas extranjeras les daba un subsidio creo que 7000 pesos por kil\u00f3metro de aquellos se quedan las empresas extranjeras con todos los ferrocarriles y de repente gobierno compra todas las acciones y convierte lo invertido en la compra de las acciones en deuda p\u00fablica es un foaa un rescate de todas las empresas extranjeras estamos hablando de cerca de 200000 km de v\u00edas cerres todo para deuda p\u00fablica pero como fueron 34 a\u00f1os de Dictadura y de control de los medios porque Porfirio fue maestro en eso y en la simulaci\u00f3n y en muchas otras cosas ten\u00eda un peri\u00f3dico que parad\u00f3jicamente se llamaba El Imparcial saben Cu\u00e1ntos ejemplares tiraba El Imparcial 120.000 ejemplares diarios en aquel entonces que hab\u00edan 15 16 millones de habitantes y que solamente sal\u00edan leer y escribir el 5% de los mexicanos 120,000 ejemplares no me ha contestado todav\u00eda el reforma Cu\u00e1ntos ejemplares este tira edita es un peri\u00f3dico y estilo reforma pero con mejores escritores tambi\u00e9n porque como dec\u00eda nuestro amigo fontanelli que en paz descanse todo tiene su nivelit Este Entonces se cre\u00f3 ese mito de Porfirio d\u00edas El buen gobernante Entonces cuando escribe Don Jes\u00fas esto es cierto dice insensatos si el gobierno de Porfirio D\u00edaz hubiese sido un buen gobierno no hubiese habido una Revoluci\u00f3n pero es lo mismo de ahora Y peor porque con Porfirio D\u00edaz fueron 34 a\u00f1os el neoliberalismo tard\u00f3 36 a\u00f1os Imag\u00ednese c\u00f3m manipularon Por eso hay muchos que no los cambias con nada no los cambias con nada todo lo que se hace Est\u00e1 mal el tren Maya por qu\u00e9 lo de mexicana Por qu\u00e9 la pensi\u00f3n Por qu\u00e9 el apoyo a los j\u00f3venes todo todo todo todo Est\u00e1 mal y est\u00e1n Ya vistes que se demor\u00f3 el tren maya Ya vistes que no sali\u00f3 a la hora mexicana y as\u00ed por el estilo entonces este eso de Don Daniel y digo de Don Jes\u00fas y ten\u00eda una frase tambi\u00e9n extraordinaria Todo esto le puede ayudar Nieto este ten\u00eda una frase As\u00ed que dec\u00eda dec\u00eda Don Jes\u00fas Silva gerso Progreso sin justicia es retroceso y es profunda la frase porque s\u00ed nos importa la modernidad pero forjada desde abajo y para todos qu\u00e9 vamos a estar pensando solo en el progreso en la modernidad saben cu\u00e1ndo hubo Progreso en Tabasco mucho Progreso en el Porfiriato fue cuando se inaugur\u00f3 el alumbrado p\u00fablico cuando se construy\u00f3 el palacio cuando hab\u00eda conciertos de piano de viol\u00edn en Villahermosa San Juan Bautista s\u00ed Pero saben c\u00f3mo se logr\u00f3 ese Progreso con la esclavitud de los peones en las monter\u00edas que los esclavizaban los llevaban a los cortes de madera de la caoba que se cortaba en Tenosique en toda esa regi\u00f3n maderera en la Lacandona y por el r\u00edo sumacinta bajaban miles de trozas para embarcarse en frontera a Europa y a Nueva York porque era la Reina sigue siendo la reina de Las Maderas y se usaba para las construcciones m\u00e1s lujosas de Europa la caoba pero el que trabajaba en una monter\u00eda era un esclavo cu\u00e1ndo hubo Progreso en Yucat\u00e1n Cu\u00e1ndo se constru \u00f3 el Paseo montejo en el Porfiriato pero se hizo todo eso con la esclavitud de los mayas El Progreso del enequen se hizo con el trabajo esclavo de los mayas y los yis deportados desde Sonora nosotros no queremos un progreso as\u00ed no queremos esa modernidad tenemos una modernidad forjada para todos Que le vaya bien al de arriba desde luego pero que tambi\u00e9n le vaya bien al de abajo y a las clases medias y a todos Esa es la justicia y darle m\u00e1s al que tiene menos y que no se preocupe silv gerso ni ninguno de ellos todos estos intelectuales conservadores que son muy deshonestos intelectualmente hablando y tambi\u00e9n no solo en lo intelectual muy deshonestos no se preocupen las elecciones van a ser limpias libres la gente va a votar por el candidato por la persona que quiera nosotros no vamos a repartir nada ni vamos a utilizar el presupuesto ni vamos a actuar como ellos somos distintos nos da mucho orgullo no tener un pensamiento conservador les deber\u00eda dar pena sobre todo a los que de una u otra forma est\u00e1n vinculados con familiares Que pensaron con humanismo que pensaron en el pueblo yo empec\u00e9 a tomar conciencia cuando en la prepa le\u00ed el libro La Revoluci\u00f3n Mexicana de Don Jes\u00fas Silva gerso gran hombre gran historiador una gran persona este progresista incluso todav\u00eda su hijo Jes\u00fas Silva que fue secretario de Hacienda era tambi\u00e9n progresista aunque ya formado en universidades Estados Unidos ya tra\u00eda este ese enfoque neoliberal que ya estaban introduci\u00e9ndonos centros de poder econ\u00f3mico los organismos financieros internacionales pero era distinto ya Jes\u00fas con todo respeto Nieto o hijo de Jes\u00fas Silva gerso flores me toc\u00f3 ser este contendiente porque \u00e9 fue \u00e9l fue este candidato del Pri para la jefatura de gobierno en el 2000 y yo fui candidato tambi\u00e9n con \u00e9l y por el pan kil ad\u00e1s una gente muy buena y con sentido del humor S\u00ed una vez le dije en un debate digo Ap\u00farese lado se est quedando muy atr\u00e1s est\u00e1bamos en un debate en el club de industriales con krill y desde entonces los potentados ya estaban apoyando a Fox y a ya Fox hab\u00eda dicho de que era necesario pr\u00e1ctica el fodo apra ya estaba a favor Pues de los saqueadores Entonces ya se ve\u00eda la cargada no de los potentados igual en el caso de la candidatura para la jefatura de gobierno Entonces ya estaban alentando ail yo estaba en las encuestas en primer lugar y pero este ya estaba cayendo Silva gerso flores a tercero y kril a segundo y le dije Ap\u00farese Ap\u00farese Ap\u00farese licenciado hay que hacer campa\u00f1a temprano y todo si no le voy a mandar de regalo una maca le dije en el pr\u00f3ximo no me has mandado la maca era extraordinario extraordinario un una persona muy buena este mucho muy muy bueno v\u00e1monos ya v\u00e1monos vonos el viernes le quiero regalar a R\u00edo Blanco el domingo la foto con la prensa y el viern se\u00f1or presidente el s\u00e1bado qu\u00e9 tiene presidente presidente una foto con la prensa presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:51:12.808956"
}