{
    "video_id": "TILr6yYJHuc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TILr6yYJHuc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSZawkKWtlZ9ocDdEeS8oxKj8EYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TILr6yYJHuc",
    "video_title": "Anuncio de decreto para liberar personas privadas de su libertad. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 1467.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1471.96,
            "duration": 27.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1473.95,
            "duration": 25.24
        },
        {
            "text": "a demos",
            "start": 1629.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se prolong\u00f3 la",
            "start": 1632.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1635.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero ya estamos aqu\u00ed para informar",
            "start": 1638.98,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "acordamos que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1642.84,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1648.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ah claro",
            "start": 1652.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "doctora en derecho",
            "start": 1654.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1659.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque se habla",
            "start": 1661.5,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "bastante de doctores",
            "start": 1665.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya se tiene que",
            "start": 1670.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "saber m\u00e1s",
            "start": 1673.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de que son grados acad\u00e9micos",
            "start": 1674.98,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que es licenciatura maestr\u00eda doctorado",
            "start": 1678.6,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1684.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a veces aunque sean doctores yo digo",
            "start": 1686.69,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "licenciados porque se entiende m\u00e1s",
            "start": 1689.03,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este comprende m\u00e1s",
            "start": 1694.34,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "esto de los grados acad\u00e9micos",
            "start": 1699.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s para los sectores",
            "start": 1704.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de mayor",
            "start": 1710.429,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de escolaridad",
            "start": 1712.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de mayor educaci\u00f3n que no de mayor",
            "start": 1715.049,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "cultura tambi\u00e9n para aclarar",
            "start": 1718.32,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "pero es la doctora olga santes cordero",
            "start": 1723.03,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "licenciada y este especialista",
            "start": 1732.04,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "con maestr\u00eda y con doctorado en derecho",
            "start": 1737.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y el licenciado alejandro encinas",
            "start": 1742.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que ese economista alejandro",
            "start": 1750.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y maestros economy",
            "start": 1754.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1758.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "secretario de la secretaria de",
            "start": 1760.58,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 1762.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la licenciada olga y alejandro",
            "start": 1763.59,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 1767.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1770.059,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "que damos y que ellos van",
            "start": 1773.07,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "y hacer un planteamiento",
            "start": 1777.23,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1781.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las personas que llevan mucho tiempo en",
            "start": 1784.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 1787.84,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y que no han sido sentenciadas",
            "start": 1789.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1793.46,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "de el caso",
            "start": 1795.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de quienes est\u00e1n en la c\u00e1rcel y se ha",
            "start": 1798.509,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "demostrado que fueron torturados",
            "start": 1801.179,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "entonces ellos van a",
            "start": 1805.18,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "exponer sobre este asunto tan importante",
            "start": 1809.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1815.33,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "van a dar a conocer",
            "start": 1818.61,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "medidas decisiones que se han tomado",
            "start": 1822.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y que se van a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1826.85,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "muy pronto",
            "start": 1830.31,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pronto muy pronto entonces le damos la",
            "start": 1832.039,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "palabra la licencia del gas antes correr",
            "start": 1836.299,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1843.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes vamos a darles",
            "start": 1846.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuenta de los tres casos que ustedes nos",
            "start": 1848.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "han preguntado y en qu\u00e9 situaci\u00f3n",
            "start": 1852.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y procesal se encuentra cada",
            "start": 1856.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uno de ellos tambi\u00e9n vamos a dar cuenta",
            "start": 1860.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n penitenciaria que no ha",
            "start": 1863.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenido una sentencia y que sigue privada",
            "start": 1867.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de su libertad",
            "start": 1870.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces si quieren empezamos",
            "start": 1871.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente con el caso vallarta por",
            "start": 1873.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1876.45,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la versi\u00f3n breve por favor si el ser",
            "start": 1879.559,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "vallarta como ustedes saben se",
            "start": 1882.32,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "encuentran privados de su libertad desde",
            "start": 1883.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o del 2005 por la presunta comisi\u00f3n",
            "start": 1885.769,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de diversos delitos seguidos en dos",
            "start": 1888.799,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "causas penales distintas esto es",
            "start": 1892.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1895.82,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "ante el juzgado tercero de distrito de",
            "start": 1896.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "procesos penales federales del estado de",
            "start": 1898.669,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1901.249,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "los delitos por los que se les acusa se",
            "start": 1902.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le ha acusado de secuestro delincuencia",
            "start": 1905.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "organizada portaci\u00f3n y posesi\u00f3n de armas",
            "start": 1907.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de uso exclusivo y posesi\u00f3n de cartuchos",
            "start": 1911.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de uso exclusivo la solicitud inicial",
            "start": 1913.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fue precisamente que se revisara su caso",
            "start": 1916.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en el que se alega diversas violaciones",
            "start": 1919.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "graves al debido proceso y que se emita",
            "start": 1922.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la sentencia y no contin\u00fae en la",
            "start": 1925.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aislaci\u00f3n de su proceso penal eso es lo",
            "start": 1927.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que estamos abocados desde la secretaria",
            "start": 1930.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de gobernacion en la unidad de",
            "start": 1932.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fortalecimiento al sistema de justicia",
            "start": 1934.26,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n brindada el caso ha sido",
            "start": 1936.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "revisado desde septiembre del 2019 por",
            "start": 1938.549,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente en",
            "start": 1941.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el propio se\u00f1or",
            "start": 1943.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vallarta sus familiares y abogados se le",
            "start": 1945.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "han propuesto diversas alternativas que",
            "start": 1948.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pudieran hacerse valer en el proceso",
            "start": 1951.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "judicial para agilizar la emisi\u00f3n de la",
            "start": 1953.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 1956.7,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y la conclusi\u00f3n ser\u00eda que el se\u00f1or",
            "start": 1958.1,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vallarta y su defensa no han aceptado",
            "start": 1960.289,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "algunas de las estrategias planteadas",
            "start": 1962.38,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "por la secretaria de gobernacion",
            "start": 1964.429,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "consistentes en promover el incidente de",
            "start": 1966.429,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "libertad por desvanecimiento de datos",
            "start": 1969.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto ser\u00eda \u00fanicamente esta estrategia lo",
            "start": 1971.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00eda para una de las dos causas",
            "start": 1975.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "penales que tienen acumuladas de tal",
            "start": 1977.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "suerte que si es esta estrategia se le",
            "start": 1980.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 el precedente cassez es",
            "start": 1984.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "previsible muy muy muy probable que sea",
            "start": 1986.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "absuelto en dicho asunto sin embargo",
            "start": 1990.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "contin\u00faa una causa penal pendiente el 19",
            "start": 1992.9,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de julio apenas hace unos d\u00edas la",
            "start": 1998.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defensa present\u00f3 nuevas pruebas",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "documentales y esto podr\u00eda alargar el",
            "start": 2002.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proceso ya que el juez no podr\u00eda dictar",
            "start": 2005.409,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la sentencia hasta que las pruebas sean",
            "start": 2007.9,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "desahogadas esto en relaci\u00f3n a la otra",
            "start": 2010.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "causa penal que tiene pendiente porque",
            "start": 2013.419,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos si se le aplicar el",
            "start": 2015.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "precedente cassez",
            "start": 2017.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s probable es que en este asunto en",
            "start": 2018.94,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esa causa penal el sali\u00f3 absuelto",
            "start": 2021.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s bien",
            "start": 2024.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "podr\u00eda obtener su libertad porque no la",
            "start": 2026.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sentencia de cassez no es absolutoria",
            "start": 2030.559,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sino la excarcelaci\u00f3n de la franc\u00e9s en",
            "start": 2033.32,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "el otro asunto en el caso de la se\u00f1orita",
            "start": 2037.909,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "quevedo el antecedente es que en el 2000",
            "start": 2043.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en octubre de 2020 el grupo de trabajo",
            "start": 2047.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre detenciones arbitrarias del",
            "start": 2051.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "consejo de derechos humanos de las",
            "start": 2053.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "naciones unidas notific\u00f3 al estado",
            "start": 2055.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mexicano la opini\u00f3n n\u00famero 45 diagonal",
            "start": 2057.74,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "2020 relativa a esta persona ella fue",
            "start": 2061.339,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "detenida en septiembre del 2009 por la",
            "start": 2065.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "probable comisi\u00f3n de los delitos de",
            "start": 2068.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de secuestro",
            "start": 2070.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ella denuncia haber sido v\u00edctima de",
            "start": 2072.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tortura en dos ocasiones en el 2009 en",
            "start": 2075.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el penal de santiaguito en el estado de",
            "start": 2079.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "mexico y narra como fue torturada y en",
            "start": 2081.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el penal de las islas mar\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 2084.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ella narra como fue torturada",
            "start": 2086.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actualmente contin\u00faa privada de su",
            "start": 2089.26,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2091.52,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n sin",
            "start": 2092.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n sin sentencia definitiva en",
            "start": 2094.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el centro federal de readaptaci\u00f3n social",
            "start": 2097.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "femenil en morelos",
            "start": 2098.87,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n brindada a esta persona es",
            "start": 2102.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representada por el instituto de",
            "start": 2105.579,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda p\u00fablica pero es tambi\u00e9n en",
            "start": 2107.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la asesor\u00eda jur\u00eddica de",
            "start": 2109.869,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n incluso de la comisi\u00f3n",
            "start": 2111.819,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y de la",
            "start": 2114.039,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de derechos humanos las",
            "start": 2116.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gestiones para garantizar atenci\u00f3n",
            "start": 2118.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica inmediata y est\u00e1 en proceso su",
            "start": 2121.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n en el registro nacional de",
            "start": 2124.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en estos dos casos la tortura y",
            "start": 2127.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 la tortura y las violaciones a",
            "start": 2131.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "derechos humanos est\u00e1n demostradas",
            "start": 2134.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "plenamente con la prolongaci\u00f3n",
            "start": 2136.9,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "innecesaria del proceso por una parte",
            "start": 2139.41,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "los jueces tienen elementos para",
            "start": 2141.99,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "considerar como violaciones graves al",
            "start": 2144.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "debido proceso y darle el valor",
            "start": 2146.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probatorio y la incidencia que tienen en",
            "start": 2148.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este caso en este sentido la secreta de",
            "start": 2151.69,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n continuar\u00e1 con las diversas",
            "start": 2154.51,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "actuaciones y diligencias para en estos",
            "start": 2159.599,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dos casos para que despu\u00e9s no quieran",
            "start": 2164.049,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "obtener su libertad en el otro caso",
            "start": 2166.089,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la persona",
            "start": 2169.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "e ind\u00edgena de mlp alta presi\u00f3n su",
            "start": 2172.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secretario tiene toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2175.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed decirles que en su caso ya hay",
            "start": 2176.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentencia definitiva son 60 a\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 2178.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "alega tortura en ning\u00fan momento se",
            "start": 2181.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "adscribi\u00f3 como una persona ind\u00edgena pero",
            "start": 2185.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hacerlo en cualquier momento y la",
            "start": 2189.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sentencia que creo que tiene ya en la",
            "start": 2191.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "condena es por 60 a\u00f1os este presidente",
            "start": 2194.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "precisamente en esta \u00faltima sesi\u00f3n en",
            "start": 2197.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n nos ha instruido al sue\u00f1o",
            "start": 2201.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "subsecretario a m\u00ed para realizar un",
            "start": 2205.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "proyecto de decreto se lo vamos a",
            "start": 2209.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presentar se\u00f1or presidente en donde se",
            "start": 2212.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "establezcan diversas situaciones de toda",
            "start": 2214.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n privada de su libertad",
            "start": 2217.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que no tiene sentencia si quieren poner",
            "start": 2219.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en los c\u00edrculos en donde est\u00e1 la",
            "start": 2221.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n penitenciaria y quien todav\u00eda",
            "start": 2224.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no tiene sentencia definitiva son",
            "start": 2228.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alrededor del 43 por ciento de las",
            "start": 2231.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas privadas por su libertad de su",
            "start": 2234.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "libertad que siguen en prisi\u00f3n",
            "start": 2236.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 2237.78,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 de esta poblaci\u00f3n",
            "start": 2239.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la no sentencia da la siguiente por",
            "start": 2242.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2245.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el centro penitenciario y el",
            "start": 2247.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tipo de fuero esto desde luego tiene que",
            "start": 2250.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ver con muchas razones pero una de las",
            "start": 2254.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principales es precisamente pues que no",
            "start": 2256.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es posible que se tenga una dilaci\u00f3n en",
            "start": 2259.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n de justicia de tal",
            "start": 2262.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera que tengamos una poblaci\u00f3n priva",
            "start": 2264.1,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de su libertad sin ninguna sentencia",
            "start": 2268.18,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "definitiva y por otra parte tambi\u00e9n",
            "start": 2271.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decirles que en muchas ocasiones son los",
            "start": 2274.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "propios abogados que interponen los",
            "start": 2277.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "diversos recursos que est\u00e1n en su",
            "start": 2279.73,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2281.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "obviamente procesal para interponer",
            "start": 2282.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todos los recursos que est\u00e9n a su",
            "start": 2284.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alcance y que tambi\u00e9n esto pues",
            "start": 2286.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obviamente dilata la resoluci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 2288.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente si nos permite tambi\u00e9n decir",
            "start": 2292.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que ya gracias muchas gracias lo que",
            "start": 2295.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan instruido sobre el decreto el",
            "start": 2297.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decreto que nos est\u00e1 solicitando el",
            "start": 2301.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es que toda la",
            "start": 2303.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n penitenciaria que tenga m\u00e1s de",
            "start": 2305.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "75 a\u00f1os",
            "start": 2309.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "solicitar a trav\u00e9s de este decreto como",
            "start": 2311.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica penitenciaria al juez de",
            "start": 2315.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n que les conceda la",
            "start": 2318.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "excarcelaci\u00f3n y seguir digamos en su",
            "start": 2321.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "casa en prisi\u00f3n domiciliaria esto es muy",
            "start": 2325.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "importante porque ya incluso el c\u00f3digo",
            "start": 2329.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de procedimientos penales el c\u00f3digo",
            "start": 2332.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional de procedimientos penales lo",
            "start": 2334.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "establece con toda precisi\u00f3n que los",
            "start": 2336.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayores de 70 a\u00f1os obtengan pudieran",
            "start": 2339.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "obtener el beneficio de la prisi\u00f3n",
            "start": 2343.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "domiciliaria y por otra parte tambi\u00e9n",
            "start": 2345.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos ha instruido que los mayores de 65",
            "start": 2348.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n privados de su libertad",
            "start": 2350.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pudieran obtener este beneficio de la",
            "start": 2354.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria si est\u00e1n en",
            "start": 2357.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "condiciones de vulnerabilidad si tienen",
            "start": 2360.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por enfermedad si tienen alguna",
            "start": 2363.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "enfermedad cr\u00f3nico-degenerativa pudieran",
            "start": 2366.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n solicitar y estar en el supuesto",
            "start": 2369.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de enfrente de seguir",
            "start": 2372.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en su casa en su domicilio con la",
            "start": 2374.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria y ser excarcelados",
            "start": 2377.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 2379.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instruido para el tema de la tortura",
            "start": 2382.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quien se quien alegue tortura y tambi\u00e9n",
            "start": 2385.01,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "sea se compruebe a trav\u00e9s del protocolo",
            "start": 2390.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de estambul que es muy seguro en la",
            "start": 2394.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando se le aplica el protocolo de",
            "start": 2398.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estambul alguna persona que alega",
            "start": 2401.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tortura es muy seguro las conclusiones",
            "start": 2403.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que tiene este protocolo son peritos muy",
            "start": 2406.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "expertos tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 2409.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ha instruido de solicitar por \u00e9l por la",
            "start": 2413.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "causa la tortura la excarcelaci\u00f3n de",
            "start": 2417.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algunos a las personas privadas de su",
            "start": 2420.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertad el presidente tambi\u00e9n ha",
            "start": 2422.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "instruido que en este gobierno no se",
            "start": 2425.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puede permitir ning\u00fan acto de tortura y",
            "start": 2429.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos para la obtenci\u00f3n de una confesi\u00f3n",
            "start": 2432.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o del dentro del mism\u00edsimo penal",
            "start": 2434.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces en este sentido vamos",
            "start": 2438.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para presentarle al se\u00f1or presidente el",
            "start": 2441.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decreto de pol\u00edtica de pol\u00edtica",
            "start": 2444.74,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "carcelaria y de las solicitudes que en",
            "start": 2448.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "su caso el gobierno har\u00e1 a los jueces de",
            "start": 2452.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n para el beneficio de la",
            "start": 2455.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2458.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente y le doy la palabra al se\u00f1or",
            "start": 2461.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 2464.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estuvo bien",
            "start": 2466.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2470.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 2473.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voy a complementar la informaci\u00f3n que ha",
            "start": 2474.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "dado conocer la se\u00f1ora secretaria de",
            "start": 2477.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernacion sobre estos tres casos en",
            "start": 2480.07,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "particular del caso israel vallarta",
            "start": 2482.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "brenda quevedo y melissa ver san agust\u00edn",
            "start": 2484.869,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "que tienen un componente similar y que",
            "start": 2487.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "da cuenta de pues la actuaci\u00f3n que la",
            "start": 2491.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autoridad judicial la autoridad que",
            "start": 2494.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene que procurar la justicia en",
            "start": 2496.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds est\u00e1 llevando a cabo en",
            "start": 2500.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "muchos casos en nuestro pa\u00eds esos son",
            "start": 2502.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casos emblem\u00e1ticos en el caso del se\u00f1or",
            "start": 2504.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "israel vallarta como aqu\u00ed se ha se\u00f1alado",
            "start": 2507.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ya tiene 16 a\u00f1os en reclusi\u00f3n sin",
            "start": 2509.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sentencia cuando la constituci\u00f3n",
            "start": 2512.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "establece que el plazo m\u00ednimo para",
            "start": 2514.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "emitir esta es de dos a\u00f1os y que ha sido",
            "start": 2517.06,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ya conocido por distintas",
            "start": 2519.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que han difundido",
            "start": 2523.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n hay que se\u00f1alar que existe",
            "start": 2525.49,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n emitida el pasado mes",
            "start": 2529.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de abril del presente a\u00f1o por la",
            "start": 2532.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 2534.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en un se establece con toda claridad",
            "start": 2536.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "violaciones al debido proceso y la",
            "start": 2539.21,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de tortura contra el se\u00f1or",
            "start": 2541.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vallarta durante su detenci\u00f3n lo cual a",
            "start": 2543.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro juicio juicio debe ser",
            "start": 2547.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "considerado por los jueces que est\u00e1",
            "start": 2549.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "analizando su situaci\u00f3n jur\u00eddica",
            "start": 2550.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y por lo tanto la tortura debe invalidar",
            "start": 2553.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las pruebas obtenidas posteriormente a",
            "start": 2556.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "su detenci\u00f3n para esta causa en",
            "start": 2559.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico como lo ha dicho el se\u00f1or",
            "start": 2561.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidente se trata de erradicar la",
            "start": 2564.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de la tortura por cualquier",
            "start": 2567.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agente de estado en cualquier orden de",
            "start": 2569.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno y sea la persona cualquiera que",
            "start": 2572.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sea la persona que haya sido objeto de",
            "start": 2576.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tortura debe obtener su libertad esta es",
            "start": 2578.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una de las pr\u00e1cticas m\u00e1s degradantes de",
            "start": 2582.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n del estado contra la dignidad",
            "start": 2584.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y los derechos de las personas y aqu\u00ed",
            "start": 2587.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aplicados una vez los protocolos que han",
            "start": 2590.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dado positivo en la comisi\u00f3n de tortura",
            "start": 2593.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el juez no debe dilatar una resoluci\u00f3n",
            "start": 2595.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "o disolver las pruebas este y se ha",
            "start": 2599.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "puesto en libertad en el caso de brenda",
            "start": 2604.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "quevedo cruz que como ha se\u00f1alado aqu\u00ed",
            "start": 2607.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la secretaria detenida de este por",
            "start": 2610.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distinto con un delito en donde ha",
            "start": 2614.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "denunciado que ha sido objeto de tortura",
            "start": 2616.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tanto en el penal de santiaguito como lo",
            "start": 2618.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fue en las islas mar\u00edas aqu\u00ed encontramos",
            "start": 2620.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica de dilaci\u00f3n de la autoridad",
            "start": 2623.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial para aplicaci\u00f3n del protocolo",
            "start": 2626.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de estambul ella lo ha solicitado",
            "start": 2628.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recurrentemente sin embargo se pospone y",
            "start": 2631.45,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se posponen las resoluciones por",
            "start": 2634.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distintas causas burocr\u00e1ticas al",
            "start": 2636.65,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mezclados alegando el problema de la",
            "start": 2638.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pandemia pero aqu\u00ed tambi\u00e9n ya existe",
            "start": 2640.369,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "como lo present\u00f3 de la se\u00f1al secretaria",
            "start": 2642.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una recomendaci\u00f3n del 2 de octubre de",
            "start": 2644.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2020 del grupo de trabajo de detenciones",
            "start": 2648.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "arbitrarias del consejo de derechos",
            "start": 2650.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "humanos de la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 2652.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naciones unidas donde en esta opini\u00f3n 45",
            "start": 2653.93,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "2020 exige la liberaci\u00f3n inmediata de",
            "start": 2657.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "esta persona y garantizar una",
            "start": 2662.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n independiente",
            "start": 2664.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al respecto aqu\u00ed se han dado los apoyos",
            "start": 2666.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "directamente a la se\u00f1ora quevedo y",
            "start": 2669.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "exigimos a la autoridad judicial que",
            "start": 2672.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atienda el este llamado de la",
            "start": 2676.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas y en",
            "start": 2679.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su caso tambi\u00e9n permita el desarrollo",
            "start": 2681.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del protocolo de estambul para comprobar",
            "start": 2684.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "acreditar la estructura de la que fue",
            "start": 2687.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "objeto y el caso de marisabel sanagust\u00edn",
            "start": 2690.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que fue detenida en la alcald\u00eda de mlp",
            "start": 2693.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alta y es originaria del estado de",
            "start": 2695.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hidalgo y que efectivamente desde 2013",
            "start": 2697.94,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tiene una sentencia de 65 a\u00f1os vinculada",
            "start": 2700.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con el delito de secuestro en el 2018 la",
            "start": 2705.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces procuradur\u00eda de justicia del",
            "start": 2709.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distrito federal orden\u00f3 la reposici\u00f3n",
            "start": 2712.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del proceso para que se le aplicar\u00e1 el",
            "start": 2714.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "protocolo de estambul \u00e9ste se aplic\u00f3 y",
            "start": 2716.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dio result\u00f3 positivo se acredit\u00f3 que las",
            "start": 2720.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras sean agust\u00edn fue objeto de",
            "start": 2724.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tortura el problema es un problema",
            "start": 2726.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico absurdo",
            "start": 2728.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque a pesar de que la propia",
            "start": 2730.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda se dict\u00f3 un amparo para que",
            "start": 2732.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se repusiera del proyecto la perito que",
            "start": 2735.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 el protocolo de estambul no",
            "start": 2739.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ha no se ha presentado ante la autoridad",
            "start": 2742.329,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "para ratificar los resultados del mismo",
            "start": 2745.74,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estamos en comunicaci\u00f3n con la ahora",
            "start": 2749.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de justicia de la ciudad de",
            "start": 2751.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para atender esta situaci\u00f3n pero",
            "start": 2753.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y oxida destacar fundamentalmente",
            "start": 2756.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dos aspectos uno creo que hay mucha",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ineficiencia en lo que es la impartici\u00f3n",
            "start": 2762.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de justicia no solamente burocracia en",
            "start": 2764.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de las resoluciones muchos",
            "start": 2767.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intereses cruzados sino que no se apega",
            "start": 2770.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la autoridad a los propios protocolos",
            "start": 2773.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que la ley establece para acreditar",
            "start": 2775.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "delitos como el de la tortura y peor a\u00fan",
            "start": 2778.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en los casos donde se acredita en ning\u00fan",
            "start": 2780.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "caso se castiga a los responsables por",
            "start": 2784.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso como lo hac\u00edan su presidente si",
            "start": 2787.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos erradicar la tortura como una",
            "start": 2790.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica regular que durante muchos a\u00f1os",
            "start": 2793.3,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 nuestro pa\u00eds no podemos andar",
            "start": 2797.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con medias tintas ni con duda cualquier",
            "start": 2799.569,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "persona sea quien sea y haya sido objeto",
            "start": 2802.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de tortura debe ser puesta en libertad",
            "start": 2806.769,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "de inmediato y los torturadores deben de",
            "start": 2809.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser castigados",
            "start": 2813.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esta es una una nueva pol\u00edtica que est\u00e1",
            "start": 2815.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "impulsando desde el inicio este gobierno",
            "start": 2819.099,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en donde no solamente nos hace tortura",
            "start": 2821.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy por las autoridades",
            "start": 2824.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "federales tenemos problemas en algunas",
            "start": 2826.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entidades en municipios con otros",
            "start": 2828.819,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "agentes del estado pero vamos a dedicar",
            "start": 2831.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la est\u00e9 profundamente muchas gracias",
            "start": 2834.01,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 2841.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2845.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "apuntar",
            "start": 2848.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "dos cosas primero que con la",
            "start": 2850.98,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2856.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2860.29,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2863.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un nuevo rol una nueva funci\u00f3n",
            "start": 2866.03,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ya no es la secretaria",
            "start": 2870.83,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2875.39,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n y el autoritarismo 3 la",
            "start": 2877.339,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda para la protecci\u00f3n de los",
            "start": 2881.569,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2886.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 2889.29,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 2891.95,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 2895.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conozcan la historia",
            "start": 2902.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2906.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en terrible historia",
            "start": 2908.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de lo que fue la secretaria de",
            "start": 2911.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2913.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2917.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2923.74,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas",
            "start": 2925.509,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y papel que jug\u00f3 la secretar\u00eda de",
            "start": 2929.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 2932.52,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "era la secretaria del castigo era la",
            "start": 2935.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 2939.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2942.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 2946.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la secretaria del control la secretaria",
            "start": 2949.809,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2954.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en la guerra sucia",
            "start": 2956.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 2965.17,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y lo segundo es aclarar",
            "start": 2970.86,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2976.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no haya duda",
            "start": 2978.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "son 4",
            "start": 2981.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 2983.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se van",
            "start": 2986.91,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a establecer en un decreto presidencial",
            "start": 2988.59,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2996.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que sentenciados",
            "start": 2998.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del fuero federal",
            "start": 3001.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "o mejor dicho no sentenciados",
            "start": 3005.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del fuero federal",
            "start": 3010.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 3013.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os",
            "start": 3016.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sin sentencia",
            "start": 3018.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que no hayan cometido",
            "start": 3022.589,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y delitos graves",
            "start": 3026.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "van a ser liberadas",
            "start": 3028.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 3032.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "internos en las c\u00e1rceles federales",
            "start": 3037.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del fuero federal",
            "start": 3043.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en 10 a\u00f1os no hayan sido sentenciados",
            "start": 3049.19,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y est\u00e9n en la c\u00e1rcel",
            "start": 3055.82,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por delitos no graves",
            "start": 3061.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a ser liberados",
            "start": 3066.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3071.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 75 a\u00f1os",
            "start": 3074.09,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "dicen en las c\u00e1rceles",
            "start": 3078.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del fuero federal",
            "start": 3084.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que no hayan cometido delitos graves",
            "start": 3089.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "delitos de sangre van a ser liberados",
            "start": 3092.349,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 3096.99,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a\u00f1os",
            "start": 3105.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 3112.349,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en la c\u00e1rcel",
            "start": 3117.79,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que no hayan cometido delitos graves",
            "start": 3124.69,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "van a ser liberados",
            "start": 3127.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 3130.589,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y en todos se va a seguir un",
            "start": 3133.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "procedimiento simplificado",
            "start": 3136.01,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "en el caso de enfermos",
            "start": 3143.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se le va a pedir a la secretaria de",
            "start": 3148.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3150.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que hagan los diagn\u00f3sticos",
            "start": 3152.859,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 3156.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el plazo de liberaci\u00f3n",
            "start": 3160.369,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no va a ser",
            "start": 3163.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3167.759,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "al 15 de septiembre",
            "start": 3170.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y 4",
            "start": 3176.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3181.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 3186.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en c\u00e1rceles federales",
            "start": 3189.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3192.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "haya sido torturado",
            "start": 3196.549,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se compruebe mediante el protocolo de",
            "start": 3201.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estambul",
            "start": 3205.39,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "va a ser liberado",
            "start": 3208.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3215.85,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "no queremos la tortura",
            "start": 3220.5,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3224.27,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3227.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 3229.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ser torturado",
            "start": 3233.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3235.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces estas cuatro acciones van a",
            "start": 3242.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "formar parte de un decreto que voy a",
            "start": 3247.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "firmar y que va a elaborar la secretaria",
            "start": 3250.07,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de gobernacion lo vamos a elaborar",
            "start": 3254.72,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima para presentar",
            "start": 3258.71,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y publicarla",
            "start": 3263.869,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 3270.82,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3273.15,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se tome en cuenta",
            "start": 3274.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que hay muchos",
            "start": 3278.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 3283.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reclusos",
            "start": 3286.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "internos",
            "start": 3288.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no tienen sentencia",
            "start": 3290.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y que no s\u00f3lo es fuero federal",
            "start": 3293.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el suelo com\u00fan",
            "start": 3297.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y es la mayor\u00eda",
            "start": 3300.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque no ponemos",
            "start": 3302.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica",
            "start": 3314.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 3316.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y las autoridades",
            "start": 3319.579,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 3322.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tomen",
            "start": 3329.23,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cartas en este asunto",
            "start": 3331.39,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima a la otra",
            "start": 3339.109,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 3342.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 3345.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del suelo com\u00fan",
            "start": 3346.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sin sentencia",
            "start": 3353.039,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "82 mil",
            "start": 3357.18,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "189",
            "start": 3359.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y del fuero federal 12.358",
            "start": 3361.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la justicia como lo establecen los",
            "start": 3375.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ordenamientos legales",
            "start": 3378.359,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "tiene que ser r\u00e1pida expedita",
            "start": 3380.82,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3385.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a estar una persona",
            "start": 3388.059,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "detenida",
            "start": 3391.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 10 a\u00f1os sin sentencia",
            "start": 3394.15,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "esto lo tiene qu\u00e9",
            "start": 3401.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "atender el poder judicial tanto los",
            "start": 3404.12,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "poderes judiciales en los estados",
            "start": 3407.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como el poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 3413.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "los tribunales superiores de justicia en",
            "start": 3421.609,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "los estados",
            "start": 3423.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y el poder judicial federal",
            "start": 3425.31,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 3436.349,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "le falta",
            "start": 3439.79,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3440.9,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "personal faltan recursos bajen el sueldo",
            "start": 3443.41,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 3447.99,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "aburren",
            "start": 3451.579,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy piramidal funcionamiento",
            "start": 3458.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de los poderes",
            "start": 3463.369,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo primero arriba",
            "start": 3466.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 3468.849,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este muy bien",
            "start": 3470.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 3481.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y alcanza pero no solo es",
            "start": 3484.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falta de recursos o de",
            "start": 3489.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 3494.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "neiers",
            "start": 3497.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y en eficiencia el burocratismo",
            "start": 3500.349,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3502.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n",
            "start": 3511.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al que no tiene para pagar un abogado",
            "start": 3514.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que hay mucha gente",
            "start": 3520.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que no tiene",
            "start": 3523.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 3528.68,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque las defensor\u00edas de oficio",
            "start": 3531.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n bien integradas ni en los",
            "start": 3536.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estados ni",
            "start": 3540.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con el poder",
            "start": 3543.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "judicial federal",
            "start": 3545.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que deber\u00edan de tener el equipos",
            "start": 3550.14,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "muy buenos y abogados",
            "start": 3554.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para defender a la gente humilde",
            "start": 3558.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que ya no",
            "start": 3562.95,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo llegu\u00e9 a la c\u00e1rcel el que no tiene",
            "start": 3565.92,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "con que comprar su inocencia",
            "start": 3569.72,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que quer\u00edamos",
            "start": 3576.549,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 3578.559,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "vamos a preguntas y respuestas qued\u00f3",
            "start": 3580.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pendiente un compa\u00f1ero de iu",
            "start": 3583.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se llama wenseslao vargas marks",
            "start": 3586.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3590.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vamos ahora vamos",
            "start": 3593.73,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s dej\u00f3 de ser una compa\u00f1era",
            "start": 3596.239,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y ustedes dos",
            "start": 3599.579,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "gracias presidente mi nombre es",
            "start": 3602.589,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "wenseslao vargas marqu\u00e9s de familia",
            "start": 3604.269,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1a y estoy en villahermosa",
            "start": 3606.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tabasco una pregunta sobre tres temas",
            "start": 3608.109,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que le quiero plantear al presidente le",
            "start": 3610.839,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "he puesto a la c\u00e1mara y al pa\u00eds",
            "start": 3613.569,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "este documento del sindicato nacional de",
            "start": 3617.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n pidiendo la",
            "start": 3619.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n del estado de veracruz de un",
            "start": 3622.67,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "grupo de trabajadores a\u00f1o 2015 los",
            "start": 3625.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajadores se resistieron",
            "start": 3629.839,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y el mismo sindicato nacional de",
            "start": 3632.51,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 3634.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "al cargo y alfonso cepeda salas",
            "start": 3636.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el cc",
            "start": 3639.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y en los dos casos la secretaria",
            "start": 3642.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3",
            "start": 3645.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n \u00fanica aqu\u00ed est\u00e1 por escrito",
            "start": 3647.35,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "oponerse a la reforma educativa",
            "start": 3652.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es inconcebible nos parece el se\u00f1or",
            "start": 3655.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3657.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que seis a\u00f1os despu\u00e9s de esta creaci\u00f3n",
            "start": 3659.31,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "2015",
            "start": 3661.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y tres a\u00f1os de esta administraci\u00f3n",
            "start": 3664.069,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "esta creaci\u00f3n no se corrija",
            "start": 3667.079,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estrechamente conectado a este",
            "start": 3670.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "punto con un tema hipersensible para",
            "start": 3672.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "usted ideal que ha dado pruebas",
            "start": 3675.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "revertir las agresiones contra maestros",
            "start": 3678.13,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "que lucharon contra la reforma educativa",
            "start": 3682.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en la prensa",
            "start": 3685.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por escrito",
            "start": 3688.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en toma de plazas",
            "start": 3690.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para revertir la agresi\u00f3n de nuestro",
            "start": 3692.43,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3694.29,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene una conexi\u00f3n estrecha con el",
            "start": 3696.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compromiso presidencial n\u00famero 10",
            "start": 3699.369,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "revertir la reforma y sus consecuencias",
            "start": 3702.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y el 88 anular las represalias de",
            "start": 3705.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "funcionarios del siglo pasado",
            "start": 3711.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "usted ha dicho que la cuarta",
            "start": 3713.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no pasar\u00e1 a la historia",
            "start": 3715.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si no se arregla la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3718.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "coincido con usted",
            "start": 3721.25,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "le propongo presidente",
            "start": 3723.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que la cuarta transformaci\u00f3n no pase a",
            "start": 3726.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la historia si estas agresiones del",
            "start": 3729.599,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sindicato nacional de trabajadores de",
            "start": 3731.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no se revierten en particular",
            "start": 3733.5,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n con el compromiso 10 y el 88",
            "start": 3737.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidenciales pensados por usted este",
            "start": 3741.349,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "es un punto lo concluy\u00f3 lo dej\u00f3 en sus",
            "start": 3743.339,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "manos y esperemos se lo pido muy",
            "start": 3745.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "respetuosamente que designio se da a",
            "start": 3748.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "alguien para que le d\u00e9 cimiento a estos",
            "start": 3752.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 3754.559,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de la subsecretar\u00eda de recursos",
            "start": 3756.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "humanos de gobernaci\u00f3n recibi\u00f3 esta",
            "start": 3757.87,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "queja hace meses",
            "start": 3759.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no ha recibido respuestas",
            "start": 3760.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste la queja de que los",
            "start": 3763.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "funcionarios del sexenio pasado siguen",
            "start": 3765.91,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "all\u00ed trabajando nombrados por swift",
            "start": 3768.55,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y por aurelio ni\u00f1o ay siguen presidente",
            "start": 3773.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "yo me pregunto si la cuarta",
            "start": 3775.78,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por la que botelho en",
            "start": 3777.549,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "l\u00ednea en el 2018 en mis cinco papeletas",
            "start": 3779.319,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no tiene funcionarios que releven a",
            "start": 3782.16,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estas personas que no s\u00ed si no se",
            "start": 3786.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sincronizan con su gobierno hasta ah\u00ed mi",
            "start": 3789.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que quiero que sea breve la",
            "start": 3791.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "segunda una compa\u00f1era maestra tiene",
            "start": 3793.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer quiere cambiarse descripci\u00f3n la",
            "start": 3796.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "directora ni le contesta en veracruz",
            "start": 3799.119,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y un \u00faltimo caso con eso termin\u00f3 mi",
            "start": 3802.34,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 3804.23,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros trabajadores desde el 7 en",
            "start": 3805.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "veracruz abordaron y abordaron usted ya",
            "start": 3807.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n de firm\u00f3 de recibido",
            "start": 3810.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "usted con firma aut\u00f3grafa tengo aqu\u00ed mi",
            "start": 3812.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "celular porque los despidieron cosa de",
            "start": 3813.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "40 o 60 trabajadores quiz\u00e1 tenga usted",
            "start": 3816.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en la memoria el caso porque apenas los",
            "start": 3819.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abordaron a usted en el puerto de",
            "start": 3822.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "veracruz siguen sin respuesta entonces",
            "start": 3824.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los tres puntos que le",
            "start": 3827.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propongo le pido a usted muy",
            "start": 3829.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "respetuosamente que le d\u00e9 seguimiento a",
            "start": 3831.54,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "estos casos las agresiones de de la",
            "start": 3833.88,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "reforma educativa ah\u00ed se mantiene el",
            "start": 3840.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "miedo los nombres de los funcionarios",
            "start": 3843.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "del sexenio pasado que siguen trabajando",
            "start": 3844.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "all\u00ed golpeando maestros aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3846.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "escrito presidente raz\u00f3n \u00fanica oponerse",
            "start": 3849.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la reforma educativa",
            "start": 3853.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "x\u00f3chitl l\u00f3pez l\u00f3pez de la dgeti sep",
            "start": 3855.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "colaboradora de pr\u00f3spero l\u00f3pez delgado",
            "start": 3858.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que se fue expulsado en el siglo pasado",
            "start": 3861.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero se qued\u00f3 solo si l\u00f3pez all\u00ed fidel",
            "start": 3862.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mosqueda camacho jaime h\u00e9ctor avil\u00e9s",
            "start": 3865.9,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "jaimes jos\u00e9 rosario galv\u00e1n rosas",
            "start": 3867.97,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nombrado por otro defecto y nombrados",
            "start": 3873.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por ahora yo ni\u00f1o ah\u00ed est\u00e1 y sigue",
            "start": 3876.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "golpeando hasta el d\u00eda de hoy muchas",
            "start": 3879.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias presidente le suplicamos",
            "start": 3881.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "justicia si mira te aclaro la primera en",
            "start": 3883.55,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "los tres casos que se dan este",
            "start": 3887.6,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a tomar",
            "start": 3892.3,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "decisiones en los tres que est\u00e1s",
            "start": 3895.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "planteando para \u00e9ste",
            "start": 3897.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero te aclaro una cosa por favor acerca",
            "start": 3900.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de lo primero que est\u00e1s planteando eso",
            "start": 3902.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 3906.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n pero no es la regla",
            "start": 3908.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ya hemos",
            "start": 3914.86,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "reinstalado a la mayor\u00eda de los maestros",
            "start": 3917.619,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que fueron despedidos injustamente por",
            "start": 3921.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la imposici\u00f3n de la reforma educativa",
            "start": 3926.089,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "coincido y lo puedo probar no estoy de",
            "start": 3929.48,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3932.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3933.849,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "quedaron como estos casos pero",
            "start": 3936.46,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda porque yo tuve",
            "start": 3941.839,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3947.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "diez reuniones",
            "start": 3948.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "personalmente encabece con",
            "start": 3953.42,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "los dirigentes de la cnte para tratar",
            "start": 3958.099,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "este asunto y justo pendiente de que se",
            "start": 3963.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "les reinstalar a todos los maestros para",
            "start": 3967.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cumplir nuestro compromiso incluso este",
            "start": 3972.319,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "se consider\u00f3 tambi\u00e9n la reparaci\u00f3n del",
            "start": 3977.68,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que se les caus\u00f3 por la imposici\u00f3n",
            "start": 3980.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la reforma",
            "start": 3984.41,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "educativa y de todas formas este asunto",
            "start": 3986.21,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s planteando lo vamos a revisar",
            "start": 3991.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 motivo no fue atendido o no ha",
            "start": 3994.11,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "sido atendido y si fue una injusticia si",
            "start": 3998.67,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se les despidi\u00f3",
            "start": 4004.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n de oponerse a la mal",
            "start": 4006.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa pues van a ser",
            "start": 4011.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reinstalados",
            "start": 4013.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el segundo caso de la maestra con",
            "start": 4015.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer lo mismo vamos a ayudar para",
            "start": 4019.26,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "atenderla y este sobre los servidores",
            "start": 4023.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tambi\u00e9n se va a hacer una",
            "start": 4028.83,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n ya no es la secretaria de",
            "start": 4030.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4035.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4038.93,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otros tiempos con otros funcionales y",
            "start": 4041.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ahora es una maestra",
            "start": 4045.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este honesta",
            "start": 4048.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 4051.849,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la maestra del cine eso no hab\u00eda",
            "start": 4055.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 4058.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo",
            "start": 4060.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras vamos a hacer la",
            "start": 4063.15,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 4067.41,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 4068.859,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "permanecen all\u00ed y que hayan actuado mal",
            "start": 4070.9,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "que tengan malos antecedentes",
            "start": 4077.07,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos buscando que",
            "start": 4081.78,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sean verdaderos servidores p\u00fablicos los",
            "start": 4085.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que trabajen es cubierto",
            "start": 4088.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entonces ya dices a conocer los nombres",
            "start": 4091.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y vamos a pedirle a la maestra del china",
            "start": 4094.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que en los tres casos se atienden muchas",
            "start": 4096.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias casos y entrante y coincido como",
            "start": 4100.98,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sea en lo que dijo en la atenci\u00f3n ha",
            "start": 4102.659,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sido correcta han sido excepciones y",
            "start": 4104.31,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estas son excepciones y esperamos",
            "start": 4105.839,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "justicia muy amable muy bien buen d\u00eda",
            "start": 4107.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buenos vamos con el compa\u00f1ero",
            "start": 4109.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente tiene a ben\u00edtez",
            "start": 4113.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del peri\u00f3dico el financiero buenos d\u00edas",
            "start": 4116.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretaria subsecretario de nada para",
            "start": 4118.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisar sobre este decreto si ya se",
            "start": 4120.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tiene estimado el universo de las",
            "start": 4122.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas que entrar\u00edan en estos",
            "start": 4125.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "supuestos que se van a establecer pues",
            "start": 4126.74,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "\u00e9ste en el caso de luz",
            "start": 4129.56,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "frente a 21 sentencias y porque pues ya",
            "start": 4132.199,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "se hizo el an\u00e1lisis es a ver",
            "start": 4137.329,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son como 10.000 12.358 de ellos",
            "start": 4143.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4148.899,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ser\u00edan mayores",
            "start": 4150.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n los que no han sido sentenciados",
            "start": 4152.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os de 10 a\u00f1os adelante",
            "start": 4159.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4163.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y que no tengan delitos",
            "start": 4165.63,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "graves delitos de sangre que no est\u00e1n",
            "start": 4169.299,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acusados por eso",
            "start": 4172.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n no tienen la precisi\u00f3n de",
            "start": 4173.89,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esos 12 mismo no no pero",
            "start": 4175.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4179.409,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "a elaborar el decreto y se va",
            "start": 4181.31,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "aclarar lo que quiero es",
            "start": 4186.0,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 4190.33,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ya conocimiento de lo general",
            "start": 4192.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo repito",
            "start": 4196.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 4198.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no hayan sido sentenciados despu\u00e9s de 10",
            "start": 4200.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no hayan cometido delitos graves",
            "start": 4203.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o los ten\u00eda acusados",
            "start": 4206.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por delitos graves delitos sobre todo",
            "start": 4209.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que tengan que ver con sangre este van a",
            "start": 4211.619,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ser liberados",
            "start": 4216.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4219.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 75 a\u00f1os",
            "start": 4221.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "liberados tambi\u00e9n que me ha cometido",
            "start": 4224.77,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "delitos graves",
            "start": 4228.22,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 4230.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y adultos mayores de 65 a\u00f1os con",
            "start": 4232.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 4235.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este cr\u00f3nicas",
            "start": 4236.86,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "graves van a ser liberados cu\u00e1les son",
            "start": 4240.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esas enfermeras pues hipertensi\u00f3n",
            "start": 4243.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 4246.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer enfermedades renales",
            "start": 4250.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4253.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "eso los m\u00e9dicos lo vamos a decidir y 4",
            "start": 4255.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4260.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que hayan sido torturados y se pruebe",
            "start": 4262.66,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "con el protocolo de estambul",
            "start": 4265.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4268.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 4270.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para decirlo en de tortura liberadas",
            "start": 4272.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para cualquier derecho",
            "start": 4276.93,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de cualquier edad se tortura",
            "start": 4279.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presente y en otro tema ayer pues",
            "start": 4286.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comparece",
            "start": 4289.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "ken salazar propuesto como embajador de",
            "start": 4291.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eeuu en m\u00e9xico los senadores de eeuu",
            "start": 4293.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expresaron su preocupaci\u00f3n por la",
            "start": 4296.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds sobre todo",
            "start": 4299.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mencionaron pues los casos de los",
            "start": 4301.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "candidatos que fallecieron que",
            "start": 4304.25,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "asesinaron durante el pasado proceso",
            "start": 4305.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "electoral y nuevamente pues tambi\u00e9n",
            "start": 4307.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ser\u00eda esta manifestaci\u00f3n del senador ted",
            "start": 4309.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cruz respecto de que m\u00e9xico favorece a",
            "start": 4312.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las empresas estatales energ\u00e9ticas y",
            "start": 4315.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pues esto genera incertidumbre a los",
            "start": 4318.11,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "inversionistas estadounidenses",
            "start": 4320.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "preguntarle si ante estas reiteradas",
            "start": 4321.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "expresiones y que se han enviado cartas",
            "start": 4324.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al presidente de byd en el gobierno de",
            "start": 4327.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eeuu le ha externado algo al gobierno de",
            "start": 4330.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexico al respecto no del gobierno",
            "start": 4333.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestros hijos ha sido muy respetuoso de",
            "start": 4336.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4338.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y hay una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4341.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu una relaci\u00f3n de amistad",
            "start": 4345.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y de cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 4349.54,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4353.53,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico es de los 10 pa\u00edses en el",
            "start": 4355.429,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4360.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivos",
            "start": 4362.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 4365.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "extracare",
            "start": 4368.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 4370.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derecho que no hab\u00eda antes",
            "start": 4371.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "antes era un estrado de chueco",
            "start": 4375.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y antes imperaba la corrupci\u00f3n entonces",
            "start": 4380.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso lo saben los inversionistas",
            "start": 4383.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desde luego",
            "start": 4387.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y otras oportunidades",
            "start": 4390.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e9xico",
            "start": 4394.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el que se halla",
            "start": 4397.61,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "firmado el tratado",
            "start": 4400.87,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 4404.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que permite",
            "start": 4409.269,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de empresas",
            "start": 4411.56,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "para poder exportar a eeuu y canad\u00e1",
            "start": 4415.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es as\u00ed lo que le estoy comentando",
            "start": 4423.94,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n",
            "start": 4428.53,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 4433.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n fueran",
            "start": 4434.829,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ayer el fondo monetario internacional",
            "start": 4437.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "yo a conocer",
            "start": 4442.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de que aumenta su pron\u00f3stico de",
            "start": 4445.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4448.29,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico",
            "start": 4450.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a ver si nos da la nota en una de esas",
            "start": 4451.84,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en el financiero",
            "start": 4454.96,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "si en el financiero no creo pero",
            "start": 4460.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque los del financiero est\u00e1n",
            "start": 4470.63,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente muy",
            "start": 4472.219,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "en hojas no tuve",
            "start": 4475.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "t\u00fa no",
            "start": 4479.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y no los de mero arriba",
            "start": 4482.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los mayores",
            "start": 4484.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es importante el dato porque es el fondo",
            "start": 4489.489,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "tiene ansiedad internacional",
            "start": 4495.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no creo que no estoy en ning\u00fan peri\u00f3dico",
            "start": 4509.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asistente financiero",
            "start": 4517.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bien y de buenas fondo monetario",
            "start": 4525.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacional- sube pron\u00f3sticos de",
            "start": 4527.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "crecimiento para m\u00e9xico",
            "start": 4530.42,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "2021 6.3 pero ten\u00eda creo que 4",
            "start": 4534.39,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "4.2",
            "start": 4550.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a 56.3",
            "start": 4558.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces como lo dice peri\u00f3dico adem\u00e1s",
            "start": 4563.55,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4565.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "me retracto de lo que dije",
            "start": 4571.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pones de nuevo el",
            "start": 4577.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el titular",
            "start": 4581.26,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "bien y de buenas eso es entonces",
            "start": 4583.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es normal que haya estos",
            "start": 4588.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a dem\u00e1s",
            "start": 4590.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "es parte de la democracia de la libertad",
            "start": 4593.98,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "finalmente presidente ayer se inicia el",
            "start": 4599.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proceso para la ratificaci\u00f3n de roberto",
            "start": 4602.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ha saltado como secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 4605.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cu\u00e1l es la tarea que tendr\u00e1 el",
            "start": 4606.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuevo secretario y tambi\u00e9n si pudiera",
            "start": 4609.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "precisar los rumores que se dieron con",
            "start": 4612.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la salida de la ex secretaria irma",
            "start": 4615.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira sandoval se dec\u00eda pues que",
            "start": 4617.95,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estuvo digamos",
            "start": 4620.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "actuando a favor para que su hermano a",
            "start": 4623.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militar sandoval obtuviera la",
            "start": 4626.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "candidatura por morena en guerrero no s\u00e9",
            "start": 4628.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si puede explicar c\u00f3mo fue esta salida y",
            "start": 4630.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo la tarea para salcedo que",
            "start": 4634.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ayer dec\u00eda que no se sent\u00eda como el",
            "start": 4636.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00edpila con con una luz encima por los",
            "start": 4637.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problemas que hay de corrupci\u00f3n pero que",
            "start": 4641.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "\u00e9ste mire son importantes los cambios",
            "start": 4643.25,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "este el renovar",
            "start": 4649.96,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4653.429,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 4656.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4658.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre se tenga",
            "start": 4660.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mucho entusiasmo",
            "start": 4663.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 4666.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n social",
            "start": 4669.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ganas de servir",
            "start": 4673.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se puede no cansar",
            "start": 4677.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4683.1,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es importante estar nos renovando les",
            "start": 4684.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 4689.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "para poner algo a bersin",
            "start": 4691.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y mi felicitaci\u00f3n es por qu\u00e9",
            "start": 4696.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4700.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "no hay nada que no",
            "start": 4701.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "este resuelva",
            "start": 4703.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas",
            "start": 4707.32,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en mayo",
            "start": 4710.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del 37",
            "start": 4712.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "yo creo que est\u00e1 en sus apuntes",
            "start": 4716.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hablo mejor dicho escribi\u00f3",
            "start": 4721.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4726.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4729.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a mitad",
            "start": 4731.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de su sexenio",
            "start": 4733.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y es interesante los describe",
            "start": 4736.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque habla de mayo y habla de",
            "start": 4741.8,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 4743.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y es a mitad del sexo a ver si lo",
            "start": 4745.11,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "encontramos porque esto te explica",
            "start": 4748.83,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el por qu\u00e9 es importante la renovaci\u00f3n",
            "start": 4754.12,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "en tanto",
            "start": 4757.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consiguiendo",
            "start": 4758.969,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "la cita",
            "start": 4763.219,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la nota",
            "start": 4765.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quiero comentar que roberto salcedo es",
            "start": 4769.28,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "un profesional su nombre \u00edntegro",
            "start": 4773.03,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "es un conocedor",
            "start": 4778.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica y en",
            "start": 4782.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4785.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 4787.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 4788.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tiene ya bastante tiempo mucha",
            "start": 4794.28,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4796.619,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "estuvo trabajando",
            "start": 4798.79,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4803.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tiempo en la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 4805.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 4808.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces va a tener",
            "start": 4811.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n p\u00fablica porque es parte",
            "start": 4813.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de un cambio",
            "start": 4816.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo va a tener",
            "start": 4819.08,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "dos este",
            "start": 4822.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "funciones importantes",
            "start": 4825.889,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 4831.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "unir",
            "start": 4834.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4835.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la parte administrativa con",
            "start": 4836.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 4842.079,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "en cada secretaria",
            "start": 4844.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en vez de que en una secretaria que",
            "start": 4848.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tengan un director administrativo y",
            "start": 4851.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aparte un director de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4853.7,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "para hacer uno",
            "start": 4858.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esto se va a simplificar",
            "start": 4864.929,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este iba a haber un \u00e1rea de la funci\u00f3n",
            "start": 4867.86,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "p\u00fablica encargada de eso",
            "start": 4872.929,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 4878.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como esta nada m\u00e1s que de manera m\u00e1s",
            "start": 4880.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "simplificado van a ser mujeres hombres",
            "start": 4885.31,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 4887.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este eficientes",
            "start": 4889.82,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y van a hacerse cargo de la compra",
            "start": 4894.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en com\u00fan",
            "start": 4899.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la compra consolidada",
            "start": 4901.71,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno",
            "start": 4904.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "va a depender",
            "start": 4912.35,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todo lo que tenga que ver las",
            "start": 4915.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adquisiciones de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4916.76,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "contratos de obra contratos de servicio",
            "start": 4920.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4924.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un nadie",
            "start": 4926.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y en la otra \u00e1rea va a ser de",
            "start": 4929.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 4932.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es un equipo de auditores",
            "start": 4935.23,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "para que en el caso de que haya indicios",
            "start": 4939.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de malos manejos",
            "start": 4944.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en una secretaria este equipo",
            "start": 4947.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lleva a cabo de teor\u00edas",
            "start": 4951.329,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y sea el encargado",
            "start": 4953.98,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4957.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4958.969,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y garantizar la honestidad",
            "start": 4963.69,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en el gobierno entonces por eso roberto",
            "start": 4966.23,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "salcedo va a estar ah\u00ed",
            "start": 4970.51,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "yo creo que ahora s\u00ed se las puse es",
            "start": 4974.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 4976.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es en mayo",
            "start": 4982.05,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "del 337 se le encontraron",
            "start": 4984.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "jaja",
            "start": 4990.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "porque es interesante y esto me sirve",
            "start": 4992.679,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para mandar un mensaje",
            "start": 4995.26,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "para que nadie se vaya alcanzar",
            "start": 5000.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5018.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de apuntes del regal",
            "start": 5023.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pedir mayor actividad",
            "start": 5026.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a los inmediatos colaboradores",
            "start": 5031.199,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en mayo del 37",
            "start": 5035.05,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l entr\u00f3 el primero de diciembre del 34",
            "start": 5038.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1038",
            "start": 5046.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 5049.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 5054.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no estoy satisfecho",
            "start": 5058.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de lo que se ha hecho en el pa\u00eds hasta",
            "start": 5061.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5064.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ni ellos deben de estarlo",
            "start": 5066.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5070.7,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "apat\u00eda",
            "start": 5072.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en muchas dependencias",
            "start": 5074.849,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "para un periodo de gobierno de 6 a\u00f1os",
            "start": 5078.139,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente se encuentran hombres",
            "start": 5083.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 5087.07,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de tres a\u00f1os",
            "start": 5089.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "trabajen",
            "start": 5092.579,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como el primer d\u00eda",
            "start": 5094.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuando no los hay",
            "start": 5099.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "conviene renovarlos",
            "start": 5102.52,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ver el ritmo con que siguen trabajando",
            "start": 5106.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 5110.099,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "a septiembre pr\u00f3ximo",
            "start": 5112.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 5118.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5121.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 5123.03,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias presidente nada m\u00e1s r\u00e1pidamente",
            "start": 5127.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre semana aclarar la excarcelaci\u00f3n",
            "start": 5130.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a dar se va a dar el plazo",
            "start": 5132.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del 15 de septiembre para las personas",
            "start": 5135.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "torturadas tambi\u00e9n en todos los casos",
            "start": 5137.87,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "okey presidente gracias y quer\u00eda",
            "start": 5139.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comentarle platicarle y preguntarle su",
            "start": 5142.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de que el martes pasado pues el",
            "start": 5144.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del tercer tribunal colegiado de",
            "start": 5147.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quintana roo ya otorg\u00f3 el amparo al",
            "start": 5149.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "empresario kamel nacif protegi\u00e9ndolo de",
            "start": 5152.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la orden de aprehensi\u00f3n que se liber\u00f3 en",
            "start": 5155.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "diciembre contra \u00e9l por el delito de",
            "start": 5156.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tortura precisamente periodista sobre",
            "start": 5159.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todo contra lydia cacho quiero",
            "start": 5161.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "preguntarle su opini\u00f3n la propia lydia",
            "start": 5163.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cacho pues ha acusado de que este",
            "start": 5165.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tribunal se ha vendido al crimen",
            "start": 5168.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "organizado tambi\u00e9n pues la organizaci\u00f3n",
            "start": 5171.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de la",
            "start": 5174.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mujer cimac asegur\u00f3 que este fallo est\u00e1",
            "start": 5176.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "abriendo la puerta a la liberaci\u00f3n de",
            "start": 5179.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "kamel nacif y el camino a la exoneraci\u00f3n",
            "start": 5181.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los responsables materiales e",
            "start": 5183.4,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "intelectuales de esos hechos derivados",
            "start": 5185.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del 16 y 17 de diciembre de 2005 ya el",
            "start": 5187.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5192.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque ya se disculp\u00f3 en hace unos a\u00f1os",
            "start": 5193.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin embargo puede dar en estos hechos",
            "start": 5197.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "saber su opini\u00f3n gracias pues yo creo",
            "start": 5200.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que deben de haber otras instancias ah\u00ed",
            "start": 5202.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se lo vamos a encargar a la licenciada",
            "start": 5206.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 5210.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para hacer una revisi\u00f3n del caso",
            "start": 5212.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y es parte de lo mismo",
            "start": 5216.119,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5221.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 5223.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5226.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una actitud de nuestra parte tendenciosa",
            "start": 5232.309,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "en contra del poder judicial pero si es",
            "start": 5236.74,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "necesario una reforma",
            "start": 5241.51,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "urge una reforma que puede producir",
            "start": 5248.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y la tienen que hacer",
            "start": 5251.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde el poder judicial",
            "start": 5254.05,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por todos estos casos",
            "start": 5257.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5262.36,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5265.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a cuestiones muy graves",
            "start": 5267.61,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se han estado dando a conocer",
            "start": 5273.3,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por ejemplo este juez",
            "start": 5279.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que apenas unas horas despu\u00e9s de",
            "start": 5282.71,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "publicarse la ley de este el\u00e9ctrica",
            "start": 5285.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ya estaba entregando",
            "start": 5289.909,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "suspensiones",
            "start": 5294.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son defensores de grupos de intereses",
            "start": 5301.429,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 5304.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los defensores del pueblo",
            "start": 5306.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "otros casos m\u00e1s graves no s\u00e9 si fue",
            "start": 5311.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un juez",
            "start": 5319.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estatal o federal",
            "start": 5323.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5327.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5330.23,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5333.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por recibir dinero para liberar",
            "start": 5335.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pedr\u00e1z",
            "start": 5338.77,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a una persona",
            "start": 5340.449,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con pruebas",
            "start": 5344.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 5351.349,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y muchos otros casos",
            "start": 5353.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero que podr\u00e1n hacer como que se podr\u00eda",
            "start": 5357.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "implementar est\u00e1tica nos llevas",
            "start": 5359.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a analizar",
            "start": 5363.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser con el consejo de la",
            "start": 5366.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "judicatura presentar una denuncia que",
            "start": 5369.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "revisen el caso",
            "start": 5373.41,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s y est\u00e1 de por medio volvemos a lo",
            "start": 5378.81,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5381.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la tortura",
            "start": 5383.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que esto siga",
            "start": 5392.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sucediendo pero",
            "start": 5395.25,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no hay que darnos por vencido",
            "start": 5398.949,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "hay que seguir denunciando y hay que",
            "start": 5401.869,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "seguir demandando que se reforme el",
            "start": 5404.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 5409.459,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gracias en segundo lugar preguntarle",
            "start": 5412.46,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acerca de este proyecto que hab\u00eda",
            "start": 5415.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anunciado hace dos semanas si no me",
            "start": 5417.739,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "equivoco que se iba a presentar aqu\u00ed",
            "start": 5419.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace una sobre el regreso a clases y",
            "start": 5421.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va este proyecto cuando lo van a",
            "start": 5424.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presentar ya en firme porque bueno",
            "start": 5426.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos a un mes de que se regrese a las",
            "start": 5427.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "clases a las dobla creo que ya se tiene",
            "start": 5430.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n se tiene alg\u00fan alguna cifra",
            "start": 5432.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "alguna estad\u00edstica de c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 5434.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "escuelas cu\u00e1les te podr\u00e1n abrir sismo ya",
            "start": 5435.95,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso \u00e9ste aprovech\u00f3",
            "start": 5438.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5442.489,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos",
            "start": 5443.85,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a limpiar las escuelas",
            "start": 5446.6,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a que est\u00e9n en buen estado",
            "start": 5449.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5454.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "significa la participaci\u00f3n de madres de",
            "start": 5457.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "padres de familia",
            "start": 5461.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de maestros",
            "start": 5463.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y maestras",
            "start": 5466.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de autoridades municipales",
            "start": 5468.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de gobiernos estatales",
            "start": 5473.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de lo que nos corresponde como gobierno",
            "start": 5476.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5479.74,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5482.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 5484.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque hay como",
            "start": 5487.38,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "una postura a que no haya clases",
            "start": 5490.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si consciente o inconscientemente",
            "start": 5498.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5506.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "deliberada por",
            "start": 5510.01,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5513.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este inter\u00e9s eso por desconocimiento",
            "start": 5515.6,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o que se causa",
            "start": 5521.28,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "al no tener clases",
            "start": 5523.98,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 5526.929,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hace dos o tres d\u00edas una encuesta",
            "start": 5533.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 5538.86,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 5540.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5542.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sube la velocidad",
            "start": 5544.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en las redes sociales o alguien me dio",
            "start": 5547.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "una encuesta creo que t\u00fa me hiciste",
            "start": 5550.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegar una encuesta en donde la mayor\u00eda",
            "start": 5553.12,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dice no regreso a clases que es eso",
            "start": 5555.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero no a los menores pero eso este es",
            "start": 5563.88,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "en todo el mundo vamos a suponer",
            "start": 5570.449,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "como dicen los abogados aceptando sin",
            "start": 5573.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "conceder",
            "start": 5576.67,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de que es porque no est\u00e1n vacunados lo",
            "start": 5578.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengo en el mundo no est\u00e1n vacunados los",
            "start": 5580.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 5583.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con bangladesh",
            "start": 5588.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que lleva m\u00e1s tiempo con las",
            "start": 5591.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escuelas cerradas",
            "start": 5595.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y yo voy a dar este debate",
            "start": 5603.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y no me importa que la mayor\u00eda est\u00e9",
            "start": 5609.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pensando en no regresar",
            "start": 5612.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "yo voy a sostener de que es",
            "start": 5614.51,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "indispensable que se regrese a clases",
            "start": 5617.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "por el bien de los ni\u00f1os por el bien de",
            "start": 5621.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5626.13,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "adolescentes por el bien de los",
            "start": 5627.45,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "estudiantes por el bien de los padres de",
            "start": 5629.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 5630.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 5632.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por el bien de la educaci\u00f3n por el bien",
            "start": 5636.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 5638.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de qui\u00e9n es",
            "start": 5643.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero si este",
            "start": 5648.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "debe ser telef\u00f3nica y muy poca",
            "start": 5651.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a ver la metodolog\u00eda",
            "start": 5655.48,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de 500 entrevistados del 15 al 16 de",
            "start": 5658.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 5662.409,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hay que ver si es abierta o porque no es",
            "start": 5666.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo mismo preguntar",
            "start": 5669.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a cualquier persona que preguntarle",
            "start": 5672.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los padres",
            "start": 5677.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si es abierta pues eso",
            "start": 5683.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "otra cosa todos opinamos",
            "start": 5685.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos podemos adem\u00e1s tenemos el derecho",
            "start": 5689.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de hacer pero miren esto nacional 36 en",
            "start": 5691.98,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "desacuerdo",
            "start": 5696.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ap\u00f3sito 36 de acuerdo exactos",
            "start": 5700.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aunque se regrese no",
            "start": 5703.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero 62 se encuentran",
            "start": 5705.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 5709.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y ya van a empezar nuestros adversarios",
            "start": 5713.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bueno ya empezar",
            "start": 5717.019,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "hacer campa\u00f1a",
            "start": 5719.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5722.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se montan en cualquier",
            "start": 5725.579,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "el asunto siempre y cuando sea para",
            "start": 5729.94,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "llevarnos la contraria",
            "start": 5734.699,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "ya van a empezar a decir de qu\u00e9",
            "start": 5738.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "barbaridad c\u00f3mo vamos a regresar si las",
            "start": 5740.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "escuelas est\u00e1n abandonadas pues s\u00ed",
            "start": 5743.27,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque llevan mucho tiempo",
            "start": 5746.52,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de este cerradas pues vamos todos a",
            "start": 5750.87,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "limpiarlas",
            "start": 5755.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5759.349,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y que los gobiernos municipales destinen",
            "start": 5760.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recursos y gobiernos estatales y lo va a",
            "start": 5763.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hacer el gobierno federal",
            "start": 5765.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5768.719,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "porque se trata",
            "start": 5771.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 5773.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 5777.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "fundamental es la educaci\u00f3n",
            "start": 5779.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces que vamos a estar hablando de",
            "start": 5784.929,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la importancia de la educaci\u00f3n s\u00f3lo en",
            "start": 5786.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el discurso puro rollo de manera",
            "start": 5789.369,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "demag\u00f3gica",
            "start": 5792.07,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y nos vamos",
            "start": 5796.389,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y actuar de manera consecuente",
            "start": 5798.349,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que contraste es el",
            "start": 5803.51,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "tema la semana que viene va a estar aqu\u00ed",
            "start": 5808.82,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "la maestra de fina hicieron otras",
            "start": 5812.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preguntas sobre la educaci\u00f3n en peque\u00f1as",
            "start": 5815.949,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "comunidades que tambi\u00e9n van a estar aqu\u00ed",
            "start": 5820.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 5825.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gabriel c\u00e1mara y otros encargados de los",
            "start": 5829.17,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "programas de educaci\u00f3n para comunidades",
            "start": 5835.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "apartadas",
            "start": 5838.71,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5840.929,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "este la semana que viene se va a hablar",
            "start": 5845.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 5849.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias presidente por \u00faltimo roce",
            "start": 5851.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "jardines de donantes eso pero aprovech\u00f3",
            "start": 5853.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para hacer un llamado a las maestras a",
            "start": 5856.06,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los maestros y al sindicato que nos",
            "start": 5859.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 5862.73,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5865.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque necesitamos",
            "start": 5868.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y remontar",
            "start": 5870.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el atraso",
            "start": 5872.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "causado por la pandemia",
            "start": 5874.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias por \u00faltima pregunta del",
            "start": 5877.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "presidente en esta gira que tendr\u00e1 en",
            "start": 5879.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sinaloa en badiraguato pues en 2020 se",
            "start": 5882.469,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acerc\u00f3 a usted la mam\u00e1 de joaqu\u00edn el",
            "start": 5886.46,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "chapo guzm\u00e1n a entregarle una carta en",
            "start": 5888.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la mano en esta ocasi\u00f3n tiene alguna",
            "start": 5889.969,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "noticia alg\u00fan mensaje que ella",
            "start": 5893.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevamente vaya a acudir a usted a alg\u00fan",
            "start": 5896.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "familiar para ver pues qu\u00e9 ha pasado con",
            "start": 5899.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "su solicitud gracias",
            "start": 5900.86,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "con todo el respeto que se me semestre",
            "start": 5903.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se me pas\u00f3 no s\u00e9 si este",
            "start": 5907.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "nos dijiste de qu\u00e9 peri\u00f3dico",
            "start": 5910.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eres s\u00ed",
            "start": 5914.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5919.92,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ayer sale en el pa\u00eds",
            "start": 5921.739,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "doble w radio y el pa\u00eds son lo mismo",
            "start": 5925.69,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "que conste es que no es en contra de",
            "start": 5932.579,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5935.699,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "yo respeto mucho a ustedes",
            "start": 5936.989,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 5940.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "le faltar\u00eda el respeto",
            "start": 5942.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero quiero que vean la nota de ayer",
            "start": 5947.019,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5951.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es un peri\u00f3dico de espa\u00f1a",
            "start": 5953.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "forma parte",
            "start": 5960.11,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es una empresa",
            "start": 5962.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "prisa",
            "start": 5966.69,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y que tiene mucha influencia pol\u00edtica",
            "start": 5969.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y antes",
            "start": 5973.749,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 5976.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s influyentes en m\u00e9xico hac\u00edan hasta",
            "start": 5979.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "libros de texto",
            "start": 5982.64,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "les daban contratos",
            "start": 5984.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5987.449,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "protegen a las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 5989.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que hacen negocios",
            "start": 5995.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 5999.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y muchas de estas empresas",
            "start": 6001.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "abusaron",
            "start": 6004.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con ese tipo de negocios",
            "start": 6008.34,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "entonces ahora el pa\u00eds tiene este",
            "start": 6013.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6016.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "molestia con nosotros",
            "start": 6018.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque ya no es lo mismo",
            "start": 6020.63,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds",
            "start": 6023.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "es el due\u00f1o mayoritario",
            "start": 6025.869,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la w",
            "start": 6028.969,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el radiodifusora",
            "start": 6034.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es x qu\u00e9",
            "start": 6037.179,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "x w que fue durante mucho tiempo pues",
            "start": 6039.76,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "una radio muy escuchada en el pa\u00eds y",
            "start": 6044.409,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "televisa vendi\u00f3",
            "start": 6049.21,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "este las acciones",
            "start": 6053.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este grupo prisa",
            "start": 6057.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces es una empresa",
            "start": 6060.81,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "la nota del pa\u00eds sobre qu\u00e9 voy a sinaloa",
            "start": 6064.56,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "para que vean este",
            "start": 6070.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "forma tendenciosa",
            "start": 6079.739,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de hacer periodismo",
            "start": 6083.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el pol\u00e9mico viaje de l\u00f3pez obrador a la",
            "start": 6090.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tierra del chad",
            "start": 6094.28,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y entre comillas voy a supervisar",
            "start": 6097.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 6099.79,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y la compa\u00f1era si me pregunta sobre lo",
            "start": 6103.449,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "mismo que es de la w",
            "start": 6107.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6109.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6112.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a badiraguato porque estamos haciendo el",
            "start": 6113.71,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 6116.739,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de badiraguato a guadalupe y calvo",
            "start": 6118.929,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "badiraguato sinaloa",
            "start": 6122.189,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "guadalupe calvo de chihuahua",
            "start": 6124.87,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque no pones un mapa",
            "start": 6129.55,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y una vez de toda la regi\u00f3n porque",
            "start": 6134.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n voy a ir a tamazula",
            "start": 6136.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es durango aunque est\u00e1 muy cerca de",
            "start": 6141.59,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n",
            "start": 6145.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y voy a supervisar un camino que estamos",
            "start": 6148.88,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "construyendo de tamazula a canelas",
            "start": 6153.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y voy tambi\u00e9n a tamazula porque vamos a",
            "start": 6158.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inaugurar un cuartel",
            "start": 6161.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de la secretaria de defensa nacional",
            "start": 6164.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero voy tambi\u00e9n a san ignacio sinaloa",
            "start": 6170.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo un camino de san",
            "start": 6173.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ignacio sinaloa a tayoltita",
            "start": 6177.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 6182.159,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la sierra",
            "start": 6184.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y voy a nayarit",
            "start": 6189.3,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a dos caminos tambi\u00e9n para la sierra de",
            "start": 6191.929,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "nayarit a supervisar dos caminos",
            "start": 6196.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a guadalupe",
            "start": 6205.04,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y a la yesca",
            "start": 6207.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es mi vida",
            "start": 6209.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero se les voy a explicar aqu\u00ed",
            "start": 6212.07,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6224.57,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "badiraguato",
            "start": 6226.32,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estamos haciendo este camino",
            "start": 6228.579,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo",
            "start": 6241.269,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6245.35,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tamazula",
            "start": 6248.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo un camino",
            "start": 6253.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacia ac\u00e1",
            "start": 6256.19,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es canelas",
            "start": 6260.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed a santiago papasquiaro que es",
            "start": 6263.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es su rango",
            "start": 6266.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese camino ya est\u00e1 hecho pero es la",
            "start": 6268.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n",
            "start": 6271.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tamazula que est\u00e1 aqu\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 6275.409,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "junto a culiac\u00e1n",
            "start": 6278.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a dar un cuartel tambi\u00e9n",
            "start": 6283.409,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de las de la defensa",
            "start": 6286.78,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional",
            "start": 6290.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 6293.219,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en tamazula",
            "start": 6295.38,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 del primer presidente de mexico",
            "start": 6297.97,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 6302.389,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "de la primera rep\u00fablica federal",
            "start": 6305.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3",
            "start": 6309.65,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de 1824 a 1828 termin\u00f3 su periodo porque",
            "start": 6312.139,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 6319.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eran cuatro a\u00f1os",
            "start": 6321.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 6323.44,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el primer presidente de m",
            "start": 6325.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6329.45,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ahora quiz\u00e1 san ignacio",
            "start": 6332.429,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la alta velocidad",
            "start": 6336.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este es otro camino que estamos haciendo",
            "start": 6343.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque detalles",
            "start": 6347.61,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a durango miren",
            "start": 6350.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y lo que queremos",
            "start": 6356.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6358.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que puedan salir aqu\u00ed",
            "start": 6360.56,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 6363.34,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 6365.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y otros dos caminos",
            "start": 6370.449,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "a ver sube el",
            "start": 6373.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya no desmayar it",
            "start": 6378.829,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es un plan",
            "start": 6385.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tenemos para comunicar en toda la",
            "start": 6388.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 6391.9,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y comenzamos a hacer estos caminos en el",
            "start": 6396.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "2019 y no quiero",
            "start": 6398.26,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que se vayan est\u00e9 quedando",
            "start": 6401.739,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "porque ordenada no supervisada",
            "start": 6405.429,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "no sirve para nada",
            "start": 6410.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entonces por eso voy",
            "start": 6414.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a ver si se puede subir",
            "start": 6421.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6425.06,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "esta es una conjetura de este",
            "start": 6426.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "si puede ser eso pero son conjeturas es",
            "start": 6434.749,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "que no nos quieren los del pa\u00eds",
            "start": 6439.679,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6444.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eran este mandones",
            "start": 6446.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y ya no lo son",
            "start": 6450.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y eso es todo",
            "start": 6452.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a ver si se puede aqu\u00ed",
            "start": 6455.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6458.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la quiso",
            "start": 6461.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 6463.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 sea la yesca",
            "start": 6466.679,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "yo todo a guadalupe",
            "start": 6469.199,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "camotl\u00e1n",
            "start": 6476.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6477.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "son dos entonces",
            "start": 6479.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "voy a hacer todo esto",
            "start": 6483.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la sierra",
            "start": 6487.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y para que tambi\u00e9n",
            "start": 6490.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no vayan a",
            "start": 6492.789,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 6496.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a inventar",
            "start": 6499.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque tiene muy buena invenci\u00f3n",
            "start": 6502.83,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "mucha capacidad inventiva",
            "start": 6505.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este voy a hacer parte de esta gira en",
            "start": 6508.579,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 6513.26,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s tengo tres d\u00edas",
            "start": 6516.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el domingo voy a estar en as\u00ed el domingo",
            "start": 6525.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estar en nayarit",
            "start": 6529.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6531.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "son dos es que me llevar\u00eda",
            "start": 6533.38,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "si no lo hago en helic\u00f3ptero",
            "start": 6538.37,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "me llevar\u00eda 14 horas",
            "start": 6542.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6545.56,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuando voy para all\u00e1 desde siempre uso",
            "start": 6547.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "avioneta",
            "start": 6551.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "3 na",
            "start": 6556.429,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "una ves este",
            "start": 6559.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sacaron de qu\u00e9",
            "start": 6561.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay una alarma en la avioneta",
            "start": 6564.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esta fue la reforma y que se pudo haber",
            "start": 6567.39,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "desplomado",
            "start": 6570.27,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "cuando yo estaba de",
            "start": 6572.219,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "opositor",
            "start": 6577.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque siempre hizo",
            "start": 6579.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avda",
            "start": 6581.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6584.28,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "que son de las m\u00e1s",
            "start": 6587.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y olvidadas",
            "start": 6589.749,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y estamos haci\u00e9ndoles los caminos",
            "start": 6591.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 6593.7,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6595.22,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "32",
            "start": 6599.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mujeres ya presentaci\u00f3n reciente sobre",
            "start": 6603.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el tema de los",
            "start": 6606.54,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "los real federales que van a ser",
            "start": 6608.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "liberados porque no se pens\u00f3 porque no",
            "start": 6609.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se explica porque no nos explica por",
            "start": 6614.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "favor porque no se consideran los",
            "start": 6615.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "riesgos locales tendr\u00e1n que estar\u00eda el",
            "start": 6617.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "problema de la competencia de los",
            "start": 6620.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estados sin embargo a lo mejor la",
            "start": 6623.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 6625.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda seguramente una salida jur\u00eddica",
            "start": 6627.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al respecto porque ah\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda",
            "start": 6629.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "intenciones",
            "start": 6632.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desahogar entiendo y considerar",
            "start": 6634.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "situaciones de estados graves una",
            "start": 6637.99,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reforma constitucional no s\u00e9",
            "start": 6642.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo van a hacer seguramente",
            "start": 6644.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero queremos nosotros avanzar",
            "start": 6648.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "este y luego",
            "start": 6652.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estoy seguro que gobernadores van a",
            "start": 6656.82,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y se adhirieron a esta iniciativa",
            "start": 6660.8,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n despu\u00e9s se respeta",
            "start": 6665.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "su soberan\u00eda de los estados",
            "start": 6669.21,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pero si ellos este",
            "start": 6672.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quieren hacerlo a lo mejor ayudamos",
            "start": 6675.429,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "en el modelo que se va a aplicar a nivel",
            "start": 6679.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 6682.57,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "que puede aplicarse en los estados",
            "start": 6683.76,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "si es una invitaci\u00f3n respetos",
            "start": 6688.099,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 6693.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6704.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta es la carne",
            "start": 6717.29,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tamazula a casa no",
            "start": 6720.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "es est\u00e1 ah\u00ed no lo pueden bajar",
            "start": 6724.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el otro d\u00eda estaba viendo un juego de",
            "start": 6731.98,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol las olimpiadas para decir con",
            "start": 6734.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6739.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fueron muy bien los mexicanos",
            "start": 6741.219,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 6744.57,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n brasile\u00f1o",
            "start": 6747.039,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de 2 metros 10",
            "start": 6750.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tapaba todo",
            "start": 6754.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces mir\u00e9 este es tamazula",
            "start": 6760.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6765.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y esa es la de badiraguato y arriba",
            "start": 6772.18,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ya chihuahua",
            "start": 6777.19,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es guadalupe y calvo entonces un camino",
            "start": 6779.219,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "es de badiraguato d",
            "start": 6784.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ya hay",
            "start": 6788.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "camino pavimentado en una parte de",
            "start": 6790.08,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "badiraguato hacia guadalupe y calvo",
            "start": 6793.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo el camino nuevo",
            "start": 6796.789,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6808.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es exactamente ese es",
            "start": 6810.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y hasta aqu\u00ed llega m\u00e1s o menos",
            "start": 6814.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lo que ya estaba por aqu\u00ed",
            "start": 6820.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 haciendo esto",
            "start": 6826.11,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 o aqu\u00ed",
            "start": 6830.369,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "toda la sierra",
            "start": 6835.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y el otro",
            "start": 6838.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ahora si este a ver",
            "start": 6841.38,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "este es aqu\u00ed y aqu\u00ed quinas",
            "start": 6845.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esculcan",
            "start": 6848.189,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "es esta basura el camino es \u00e9ste",
            "start": 6850.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 6859.46,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "es el cuarto lo hacen ahora",
            "start": 6861.49,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "y es el pueblo que les dec\u00eda",
            "start": 6865.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que vio nacer al primer presidente de",
            "start": 6870.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guadalupe victoria",
            "start": 6873.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ahora vamos a al de todo esto lo conozco",
            "start": 6876.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "top\u00eda canelas",
            "start": 6884.4,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 6887.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los municipios",
            "start": 6889.989,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds este es este es durango todo",
            "start": 6892.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es",
            "start": 6902.25,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cosa la bolsa va el conflicto de la",
            "start": 6903.82,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "minera se recuerda que ya",
            "start": 6907.54,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3",
            "start": 6910.369,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y este san ignacio",
            "start": 6915.469,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de sinaloa",
            "start": 6918.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6922.059,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "ortiz",
            "start": 6924.409,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "les cuento una historia de tayoltita",
            "start": 6927.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6931.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6933.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 6936.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "he o\u00eddo hablar de la familia ley",
            "start": 6938.28,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6943.48,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de sinaloa",
            "start": 6945.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en las tiendas lei",
            "start": 6947.21,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 6949.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este mayor",
            "start": 6951.51,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cuando la persecuci\u00f3n que hubo contra la",
            "start": 6955.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "comunidad china",
            "start": 6959.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se fue a refugiar",
            "start": 6961.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hasta el tipo",
            "start": 6966.01,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se salv\u00f3",
            "start": 6969.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y este una vez me encontr\u00e9 a un familiar",
            "start": 6979.46,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "a un hijo",
            "start": 6984.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y me dijo usted conoce todo el pa\u00eds",
            "start": 6988.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "dice que conoce todo el pa\u00eds s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6992.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conozco y conoce este artista si conozco",
            "start": 6995.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "claro que por aqu\u00ed no se puede ahora hay",
            "start": 7003.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que entrar",
            "start": 7006.59,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 7007.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fue el ser",
            "start": 7009.6,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "dar toda una vuelta",
            "start": 7011.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "a los de alta",
            "start": 7015.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan era una comunicaci\u00f3n",
            "start": 7019.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacia casa durango",
            "start": 7021.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7025.05,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 7027.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7030.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 7033.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "menos costos",
            "start": 7036.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a hacer esto",
            "start": 7039.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "claro que es este cierre",
            "start": 7041.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno ahora vamos a maya list",
            "start": 7048.73,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es una de esas el pp aqu\u00ed",
            "start": 7056.66,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7063.1,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale el suelo sigue ah\u00ed",
            "start": 7068.87,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed por ruiz estamos haciendo un",
            "start": 7076.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "puente con claro de 300 metros que a lo",
            "start": 7078.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "mejor voy a pasar tambi\u00e9n",
            "start": 7083.31,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos canales de riego",
            "start": 7086.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo con ingenieros",
            "start": 7089.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 7091.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed m\u00e1s arriba pero ya es ya es",
            "start": 7094.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 7098.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hay que bajarle aqu\u00ed santamar\u00eda estamos",
            "start": 7102.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en una presa",
            "start": 7104.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo que ir pero no puedo",
            "start": 7108.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en un solo viaje",
            "start": 7113.01,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora si este vamos",
            "start": 7114.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "adelante delante tepic",
            "start": 7118.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 tepic",
            "start": 7121.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7123.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7127.309,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 7128.719,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este es un camino",
            "start": 7133.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es guadalupe",
            "start": 7135.519,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "y otros de la yesca m\u00e1s abajo",
            "start": 7138.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y este no por acabarla",
            "start": 7148.29,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 7152.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y apegado a jalisco",
            "start": 7156.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ese es otro entonces",
            "start": 7160.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con voy a hacer todo esto",
            "start": 7163.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 les parece en el pa\u00eds",
            "start": 7166.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7170.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7177.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente hans al azar de",
            "start": 7182.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "noticiero en redes preguntar",
            "start": 7185.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recapitulando lo que se ha anunciado ya",
            "start": 7188.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy del decreto y los casos",
            "start": 7191.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que previamente tanto la secretaria de",
            "start": 7194.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernacion como el subsecretario han",
            "start": 7196.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mencionado sobre los casos",
            "start": 7198.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "particularmente de",
            "start": 7200.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "brenda quevedo y de israel vallarta",
            "start": 7203.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "luego entonces se perfila que con este",
            "start": 7206.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decreto puedan estar siendo liberados",
            "start": 7209.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "concretamente es decir hay un perfil",
            "start": 7212.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para que ellos puedan estar negocios es",
            "start": 7215.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se tiene que analizar pero son casos",
            "start": 7217.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se han llevado en un an\u00e1lisis",
            "start": 7219.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permanente y de revisi\u00f3n ser\u00eda mi primer",
            "start": 7222.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pregunta si es que es una decisi\u00f3n que",
            "start": 7225.29,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hemos tomado puede ser",
            "start": 7229.82,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "porque vivimos en un pa\u00eds de leyes tiene",
            "start": 7231.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 7235.829,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7238.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "personas vinculadas a estos procesos",
            "start": 7243.1,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "acudan a una instancia judicial para",
            "start": 7248.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inconformarse y tienen todo el derecho",
            "start": 7251.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de hacerlo pero lo que queremos dejar en",
            "start": 7254.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "claro es que como pol\u00edtica de estado",
            "start": 7258.63,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "nosotros no permitimos la tortura",
            "start": 7262.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en contra de nadie",
            "start": 7269.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y bajo ninguna circunstancia",
            "start": 7272.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eso es lo que va a quedar",
            "start": 7277.429,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de manifiesto",
            "start": 7279.73,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "porque ya s\u00e9 lo que est\u00e1n pensando",
            "start": 7282.079,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 7286.739,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7289.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "son militantes del conservadurismo y el",
            "start": 7290.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 7294.94,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 7296.83,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 7299.219,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "se trata de las \u00e9lites",
            "start": 7302.03,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que son muy dadas al uso de la fuerza",
            "start": 7305.01,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es desgraciadamente algo que se ha",
            "start": 7309.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "extendido tambi\u00e9n en nuestro pueblo",
            "start": 7312.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando alguien",
            "start": 7315.9,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "es v\u00edctima de un delito o un familiar",
            "start": 7318.67,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entonces tiene que",
            "start": 7326.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al que cometi\u00f3 el delito",
            "start": 7329.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "elimine",
            "start": 7336.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no se le tenga ninguna consideraci\u00f3n",
            "start": 7338.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yo no haya piedad",
            "start": 7344.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y entonces en esos casos se tiene que",
            "start": 7348.49,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 7353.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "no le hace que lo torturen",
            "start": 7356.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 7358.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7360.71,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo consideramos nosotros",
            "start": 7362.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 7365.79,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y puede ser pol\u00e9mico y no nos importa",
            "start": 7367.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero no podemos nosotros",
            "start": 7375.07,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este continuar con esas pr\u00e1cticas",
            "start": 7378.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medievales",
            "start": 7381.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente contrarias a los m\u00e1s",
            "start": 7386.349,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "elementales derechos humanos de qu\u00e9",
            "start": 7391.069,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sirve",
            "start": 7393.589,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de estar hablando",
            "start": 7396.23,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "es como el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 7399.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "guardadas las proporciones que nos",
            "start": 7401.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importa mucho la educaci\u00f3n que la",
            "start": 7404.429,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de nuestros hijos que la",
            "start": 7406.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 7407.64,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n para superarnos",
            "start": 7410.4,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y no queremos regresar a la escuela",
            "start": 7413.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que porque se va a contaminar todos los",
            "start": 7419.08,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os bueno es que pasa en otras partes",
            "start": 7421.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay recomendaciones de que se pueden",
            "start": 7427.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "evitar contagios y que se puede con",
            "start": 7430.51,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "protocolos sanitarios adecuados evitar",
            "start": 7434.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "contagios y que si se dan los contagios",
            "start": 7438.51,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se pueden este cuidar a los ni\u00f1os en la",
            "start": 7441.43,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "casa y no pasa nada bueno es",
            "start": 7445.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "parte de lo mismo guarda las",
            "start": 7451.21,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "proporciones",
            "start": 7453.97,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos que se tortura a",
            "start": 7455.949,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7459.789,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el planeamiento va a ser",
            "start": 7464.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el estado mexicano no quiere no desea",
            "start": 7468.389,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7474.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "acepto",
            "start": 7476.65,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ninguna confesi\u00f3n bajo tortura",
            "start": 7478.73,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "repudiamos la tortura",
            "start": 7485.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "no queremos tortura y m\u00e9jico",
            "start": 7489.48,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "se termina la tortura",
            "start": 7491.84,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "bajo ninguna circunstancia",
            "start": 7496.73,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y se acepta la tortura",
            "start": 7500.13,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "porque la otra posibilidad que entiendo",
            "start": 7503.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "yo tengo el dato de que envi\u00f3 una carta",
            "start": 7505.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "israel vallarta hacia usted con la",
            "start": 7508.119,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de que se retiren los cargos",
            "start": 7511.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 7513.999,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica ah\u00ed usted tiene alguna",
            "start": 7515.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bueno tiene alguna consideraci\u00f3n en",
            "start": 7518.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respuesta israel vallarta es que hay dos",
            "start": 7519.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asuntos m\u00e1s que velar\u00e1 y explicar\u00e1",
            "start": 7522.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aumento desde que \u00e9l quiere presentar",
            "start": 7525.249,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una denuncia y pidiendo reparaci\u00f3n de",
            "start": 7528.159,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "da\u00f1os aunque \u00e9ste",
            "start": 7532.239,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a ser respetuosos de todo",
            "start": 7536.099,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "ese procedimiento",
            "start": 7540.689,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pero esto no es un asunto",
            "start": 7543.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "solo jur\u00eddico o de abogados",
            "start": 7546.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver",
            "start": 7550.83,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con la justicia con la \u00e9tica con el",
            "start": 7553.13,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 7555.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonces lo que podemos hacer",
            "start": 7558.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es lo que hay aqu\u00ed se presentaremos este",
            "start": 7562.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "planteado otro caso que he presentado",
            "start": 7565.3,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "presidente en este mismo espacio en esta",
            "start": 7567.26,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "conferencia de usted es el caso de pablo",
            "start": 7570.349,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "green si me permite le voy a poner una",
            "start": 7572.989,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "grabaci\u00f3n",
            "start": 7575.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el presidente de los eeuu los granos",
            "start": 7578.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 7581.309,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con el debido respeto que usted se",
            "start": 7583.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "merece por medio de este audio me",
            "start": 7585.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "permito presentarme me llamo pablo green",
            "start": 7587.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salamanca me encuentro privado de mi",
            "start": 7590.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "libertad desde el d\u00eda 2 de junio del",
            "start": 7592.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "2009 fue sustra\u00eddo violentamente de mi",
            "start": 7595.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "domicilio por la polic\u00eda federal en la",
            "start": 7598.539,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ciudad de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n",
            "start": 7601.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "soy un culpable fabricado y v\u00edctima de",
            "start": 7603.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la pgr con sus testigos protegidos que",
            "start": 7605.949,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "utilizo en el michoacanazo tambi\u00e9n los",
            "start": 7608.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "uso en contra m\u00eda soy v\u00edctima del",
            "start": 7611.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico que prevaleci\u00f3 en el",
            "start": 7614.26,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sexenio del ex presidente felipe",
            "start": 7617.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n y el ex secretario de seguridad",
            "start": 7618.909,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal genaro garc\u00eda luna agote",
            "start": 7621.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos mis recursos jur\u00eddicos y legales",
            "start": 7624.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en todas las instancias judiciales",
            "start": 7626.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inquisitorias y no me fueron valoradas",
            "start": 7629.369,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 120 pruebas de descargo donde",
            "start": 7632.23,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "demostr\u00e9 mi inocencia no estoy confes\u00f3",
            "start": 7634.929,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque no comet\u00ed ning\u00fan delito",
            "start": 7637.989,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hay pruebas consistentes de violaciones",
            "start": 7641.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "graves a los derechos humanos y",
            "start": 7644.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucionales hacia mi persona por lo",
            "start": 7646.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cual respetuosamente le pido me concede",
            "start": 7648.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el indulto presidencial lo cual usted",
            "start": 7651.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 facultado para hacerlo aplicando el",
            "start": 7653.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 97 vista del c\u00f3digo penal",
            "start": 7656.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federal agradeciendo de antemano su",
            "start": 7658.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a mi petici\u00f3n conf\u00edo en usted",
            "start": 7661.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tiene la voluntad de hacer justicia",
            "start": 7664.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y que personas inocentes como yo no",
            "start": 7666.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en prisi\u00f3n siendo inocentes le",
            "start": 7669.5,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "env\u00edo un cordial saludo",
            "start": 7671.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no va a haber la licencia le responder\u00eda",
            "start": 7675.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "3 para responder y por \u00faltimo presidente",
            "start": 7679.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quiero comentarle a prop\u00f3sito por",
            "start": 7682.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supuesto de este tema que estamos que se",
            "start": 7685.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 revisando de casos de pues gente",
            "start": 7688.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inocente pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 7691.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desaparecidos aprovechando la presencia",
            "start": 7694.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7696.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la secretaria del subsecretario en",
            "start": 7697.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblo hay un problema grave de",
            "start": 7700.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas",
            "start": 7702.27,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en a\u00f1os recientes particularmente de",
            "start": 7703.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres j\u00f3venes para enfrentar esta",
            "start": 7705.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica 14 estados ya han",
            "start": 7708.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "armonizado sus leyes estatales con la",
            "start": 7710.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ley general de desaparici\u00f3n pero en",
            "start": 7712.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puebla ya han pasado tres a\u00f1os sin",
            "start": 7714.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emitir esta ley y un a\u00f1o de que las",
            "start": 7716.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familias presentaron una iniciativa que",
            "start": 7719.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el congreso se ha negado a analizar el",
            "start": 7721.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobernador de puebla",
            "start": 7724.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "barbosa ha dicho que presentar\u00e1 su",
            "start": 7725.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propia iniciativa sin embargo est\u00e1",
            "start": 7728.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atorado en el congreso est\u00e1 se sigue",
            "start": 7730.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "analizando entre comillas esta ley",
            "start": 7733.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "propuesta por los familiares que se\u00f1alen",
            "start": 7736.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y que se\u00f1alen que esperar\u00e1n que",
            "start": 7738.74,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el gobernador presente la iniciativa es",
            "start": 7741.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "decir entre el congreso y el gobernador",
            "start": 7743.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no se ha presentado no se ha concretado",
            "start": 7745.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esto para poder armonizar",
            "start": 7747.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y bueno y por qu\u00e9 no procesar la",
            "start": 7749.9,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "iniciativa del colectivo voz de",
            "start": 7751.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "desaparecidos es el colectivo que",
            "start": 7753.23,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha estado impulsando esta ley y",
            "start": 7755.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que ha tenido observaciones positivas de",
            "start": 7757.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 7759.199,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 7761.15,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "humanos y de la cruz roja internacional",
            "start": 7762.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi pregunta si tienen informaci\u00f3n",
            "start": 7764.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al respecto y qu\u00e9 postura se tiene desde",
            "start": 7767.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el gobierno federal en este tema de los",
            "start": 7770.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desaparecidos que sigue siendo un tema",
            "start": 7772.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "muy doloroso para el pa\u00eds y bueno pues",
            "start": 7774.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "presentado por este colectivo de",
            "start": 7776.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "familiares madres padres de",
            "start": 7779.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "principalmente mujeres en el estado de",
            "start": 7781.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "puebla presidente le agradezco mucho que",
            "start": 7784.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "me haya dolor y yo pienso que est\u00e9",
            "start": 7785.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "miguel barbosa va a presentar esta",
            "start": 7787.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "iniciativa \u00e9l es abogado pero adem\u00e1s es",
            "start": 7790.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un agente sensible",
            "start": 7793.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a estos",
            "start": 7796.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hechos lamentables y me gustar\u00eda que",
            "start": 7798.89,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alejandro les explicar\u00e1 lo que estamos",
            "start": 7802.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "haciendo en general",
            "start": 7805.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues estamos en comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 7810.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "colectivo es un colectivo que incluso",
            "start": 7813.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "amante de un pan de un plant\u00f3n fuera del",
            "start": 7815.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "progreso del estado conocemos la",
            "start": 7817.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "iniciativa hemos hecho una valoraci\u00f3n",
            "start": 7819.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "creo que es una iniciativa muy",
            "start": 7821.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importante el gobernador ha planteado",
            "start": 7823.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presentar una iniciativa tambi\u00e9n todos",
            "start": 7825.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consigamos que pueden discutir el",
            "start": 7828.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "congreso a la brevedad estas dos",
            "start": 7830.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "iniciativas y ahorita terminando esta",
            "start": 7832.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa me voy a trasladar",
            "start": 7834.659,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "coincidentemente al estado de puebla",
            "start": 7836.15,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "estar\u00e9 con el gobernador isea uno de los",
            "start": 7838.02,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "temas que abordemos",
            "start": 7840.3,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "ya ma\u00f1ana pero digo no ma\u00f1ana porque",
            "start": 7844.7,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a ser en culiac\u00e1n",
            "start": 7847.91,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "y el lunes va a ser en puerto vallarta",
            "start": 7852.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "pero el martes pendiente t\u00fa",
            "start": 7857.93,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero 23",
            "start": 7861.44,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "4 s\u00ed",
            "start": 7865.99,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si para la pr\u00f3xima semana viene en la",
            "start": 7871.94,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 7875.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con ver con jes\u00fas para que sobre qu\u00e9",
            "start": 7882.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "temas se viene para regreso a clases",
            "start": 7885.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para explicar lo que estamos haciendo en",
            "start": 7888.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as y marginadas en el",
            "start": 7892.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tema de educaci\u00f3n",
            "start": 7895.12,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este incluimos s\u00ed y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 7899.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el compa\u00f1ero sobre la",
            "start": 7902.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n a despedidos o sea para que",
            "start": 7906.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "se tenga respuesta muy bien nos vemos",
            "start": 7909.82,
            "duration": 4.85
        }
    ],
    "transcription_text": "todos no [M\u00fasica] a demos se prolong\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad pero ya estamos aqu\u00ed para informar acordamos que el d\u00eda de hoy la doctora olga s\u00e1nchez cordero ah claro doctora en derecho este porque se habla bastante de doctores ya se tiene que saber m\u00e1s de que son grados acad\u00e9micos que es licenciatura maestr\u00eda doctorado por eso a veces aunque sean doctores yo digo licenciados porque se entiende m\u00e1s este comprende m\u00e1s esto de los grados acad\u00e9micos es m\u00e1s para los sectores de mayor de escolaridad de mayor educaci\u00f3n que no de mayor cultura tambi\u00e9n para aclarar pero es la doctora olga santes cordero licenciada y este especialista con maestr\u00eda y con doctorado en derecho y el licenciado alejandro encinas que ese economista alejandro y maestros economy este secretario de la secretaria de gobernacion la licenciada olga y alejandro subsecretario de derechos humanos tambi\u00e9n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que damos y que ellos van y hacer un planteamiento sobre las personas que llevan mucho tiempo en la c\u00e1rcel y que no han sido sentenciadas y tambi\u00e9n de el caso de quienes est\u00e1n en la c\u00e1rcel y se ha demostrado que fueron torturados entonces ellos van a exponer sobre este asunto tan importante y van a dar a conocer medidas decisiones que se han tomado y que se van a llevar a la pr\u00e1ctica muy pronto pronto muy pronto entonces le damos la palabra la licencia del gas antes correr much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes vamos a darles cuenta de los tres casos que ustedes nos han preguntado y en qu\u00e9 situaci\u00f3n jur\u00eddica y procesal se encuentra cada uno de ellos tambi\u00e9n vamos a dar cuenta de la poblaci\u00f3n penitenciaria que no ha tenido una sentencia y que sigue privada de su libertad entonces si quieren empezamos r\u00e1pidamente con el caso vallarta por favor la versi\u00f3n breve por favor si el ser vallarta como ustedes saben se encuentran privados de su libertad desde el a\u00f1o del 2005 por la presunta comisi\u00f3n de diversos delitos seguidos en dos causas penales distintas esto es importante ante el juzgado tercero de distrito de procesos penales federales del estado de mexico los delitos por los que se les acusa se le ha acusado de secuestro delincuencia organizada portaci\u00f3n y posesi\u00f3n de armas de uso exclusivo y posesi\u00f3n de cartuchos de uso exclusivo la solicitud inicial fue precisamente que se revisara su caso en el que se alega diversas violaciones graves al debido proceso y que se emita la sentencia y no contin\u00fae en la aislaci\u00f3n de su proceso penal eso es lo que estamos abocados desde la secretaria de gobernacion en la unidad de fortalecimiento al sistema de justicia en la atenci\u00f3n brindada el caso ha sido revisado desde septiembre del 2019 por instrucciones del se\u00f1or presidente en coordinaci\u00f3n con el propio se\u00f1or vallarta sus familiares y abogados se le han propuesto diversas alternativas que pudieran hacerse valer en el proceso judicial para agilizar la emisi\u00f3n de la sentencia y la conclusi\u00f3n ser\u00eda que el se\u00f1or vallarta y su defensa no han aceptado algunas de las estrategias planteadas por la secretaria de gobernacion consistentes en promover el incidente de libertad por desvanecimiento de datos esto ser\u00eda \u00fanicamente esta estrategia lo beneficiar\u00eda para una de las dos causas penales que tienen acumuladas de tal suerte que si es esta estrategia se le aplicar\u00e1 el precedente cassez es previsible muy muy muy probable que sea absuelto en dicho asunto sin embargo contin\u00faa una causa penal pendiente el 19 de julio apenas hace unos d\u00edas la defensa present\u00f3 nuevas pruebas documentales y esto podr\u00eda alargar el proceso ya que el juez no podr\u00eda dictar la sentencia hasta que las pruebas sean desahogadas esto en relaci\u00f3n a la otra causa penal que tiene pendiente porque como dec\u00edamos si se le aplicar el precedente cassez lo m\u00e1s probable es que en este asunto en esa causa penal el sali\u00f3 absuelto o m\u00e1s bien podr\u00eda obtener su libertad porque no la sentencia de cassez no es absolutoria sino la excarcelaci\u00f3n de la franc\u00e9s en el otro asunto en el caso de la se\u00f1orita quevedo el antecedente es que en el 2000 en octubre de 2020 el grupo de trabajo sobre detenciones arbitrarias del consejo de derechos humanos de las naciones unidas notific\u00f3 al estado mexicano la opini\u00f3n n\u00famero 45 diagonal 2020 relativa a esta persona ella fue detenida en septiembre del 2009 por la probable comisi\u00f3n de los delitos de delincuencia organizada y de secuestro ella denuncia haber sido v\u00edctima de tortura en dos ocasiones en el 2009 en el penal de santiaguito en el estado de mexico y narra como fue torturada y en el penal de las islas mar\u00edas tambi\u00e9n ella narra como fue torturada actualmente contin\u00faa privada de su libertad prisi\u00f3n preventiva tambi\u00e9n sin resoluci\u00f3n sin sentencia definitiva en el centro federal de readaptaci\u00f3n social femenil en morelos la atenci\u00f3n brindada a esta persona es representada por el instituto de defensor\u00eda p\u00fablica pero es tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con la asesor\u00eda jur\u00eddica de la acci\u00f3n incluso de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y de la subsecretar\u00eda de derechos humanos las gestiones para garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica inmediata y est\u00e1 en proceso su inscripci\u00f3n en el registro nacional de v\u00edctimas en estos dos casos la tortura y subray\u00f3 la tortura y las violaciones a derechos humanos est\u00e1n demostradas plenamente con la prolongaci\u00f3n innecesaria del proceso por una parte los jueces tienen elementos para considerar como violaciones graves al debido proceso y darle el valor probatorio y la incidencia que tienen en este caso en este sentido la secreta de gobernaci\u00f3n continuar\u00e1 con las diversas actuaciones y diligencias para en estos dos casos para que despu\u00e9s no quieran obtener su libertad en el otro caso la persona e ind\u00edgena de mlp alta presi\u00f3n su secretario tiene toda la informaci\u00f3n pero s\u00ed decirles que en su caso ya hay sentencia definitiva son 60 a\u00f1os tambi\u00e9n alega tortura en ning\u00fan momento se adscribi\u00f3 como una persona ind\u00edgena pero podr\u00eda hacerlo en cualquier momento y la sentencia que creo que tiene ya en la condena es por 60 a\u00f1os este presidente precisamente en esta \u00faltima sesi\u00f3n en esta reuni\u00f3n nos ha instruido al sue\u00f1o subsecretario a m\u00ed para realizar un proyecto de decreto se lo vamos a presentar se\u00f1or presidente en donde se establezcan diversas situaciones de toda esta poblaci\u00f3n privada de su libertad que no tiene sentencia si quieren poner en los c\u00edrculos en donde est\u00e1 la poblaci\u00f3n penitenciaria y quien todav\u00eda no tiene sentencia definitiva son alrededor del 43 por ciento de las personas privadas por su libertad de su libertad que siguen en prisi\u00f3n preventiva ah\u00ed est\u00e1 de esta poblaci\u00f3n la no sentencia da la siguiente por favor aqu\u00ed est\u00e1 el centro penitenciario y el tipo de fuero esto desde luego tiene que ver con muchas razones pero una de las principales es precisamente pues que no es posible que se tenga una dilaci\u00f3n en la administraci\u00f3n de justicia de tal manera que tengamos una poblaci\u00f3n priva de su libertad sin ninguna sentencia definitiva y por otra parte tambi\u00e9n decirles que en muchas ocasiones son los propios abogados que interponen los diversos recursos que est\u00e1n en su derecho obviamente procesal para interponer todos los recursos que est\u00e9n a su alcance y que tambi\u00e9n esto pues obviamente dilata la resoluci\u00f3n se\u00f1or presidente si nos permite tambi\u00e9n decir lo que ya gracias muchas gracias lo que nos hab\u00edan instruido sobre el decreto el decreto que nos est\u00e1 solicitando el se\u00f1or presidente es que toda la poblaci\u00f3n penitenciaria que tenga m\u00e1s de 75 a\u00f1os solicitar a trav\u00e9s de este decreto como una pol\u00edtica penitenciaria al juez de ejecuci\u00f3n que les conceda la excarcelaci\u00f3n y seguir digamos en su casa en prisi\u00f3n domiciliaria esto es muy importante porque ya incluso el c\u00f3digo de procedimientos penales el c\u00f3digo nacional de procedimientos penales lo establece con toda precisi\u00f3n que los mayores de 70 a\u00f1os obtengan pudieran obtener el beneficio de la prisi\u00f3n domiciliaria y por otra parte tambi\u00e9n nos ha instruido que los mayores de 65 a\u00f1os tambi\u00e9n privados de su libertad pudieran obtener este beneficio de la prisi\u00f3n domiciliaria si est\u00e1n en condiciones de vulnerabilidad si tienen por enfermedad si tienen alguna enfermedad cr\u00f3nico-degenerativa pudieran tambi\u00e9n solicitar y estar en el supuesto de enfrente de seguir en su casa en su domicilio con la prisi\u00f3n domiciliaria y ser excarcelados tambi\u00e9n se\u00f1or presidente nos ha instruido para el tema de la tortura quien se quien alegue tortura y tambi\u00e9n sea se compruebe a trav\u00e9s del protocolo de estambul que es muy seguro en la cuando se le aplica el protocolo de estambul alguna persona que alega tortura es muy seguro las conclusiones que tiene este protocolo son peritos muy expertos tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente nos ha instruido de solicitar por \u00e9l por la causa la tortura la excarcelaci\u00f3n de algunos a las personas privadas de su libertad el presidente tambi\u00e9n ha instruido que en este gobierno no se puede permitir ning\u00fan acto de tortura y menos para la obtenci\u00f3n de una confesi\u00f3n o del dentro del mism\u00edsimo penal entonces en este sentido vamos para presentarle al se\u00f1or presidente el decreto de pol\u00edtica de pol\u00edtica carcelaria y de las solicitudes que en su caso el gobierno har\u00e1 a los jueces de ejecuci\u00f3n para el beneficio de la prisi\u00f3n domiciliaria es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente y le doy la palabra al se\u00f1or subsecretario estuvo bien con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes voy a complementar la informaci\u00f3n que ha dado conocer la se\u00f1ora secretaria de gobernacion sobre estos tres casos en particular del caso israel vallarta brenda quevedo y melissa ver san agust\u00edn que tienen un componente similar y que da cuenta de pues la actuaci\u00f3n que la autoridad judicial la autoridad que tiene que procurar la justicia en nuestro pa\u00eds est\u00e1 llevando a cabo en muchos casos en nuestro pa\u00eds esos son casos emblem\u00e1ticos en el caso del se\u00f1or israel vallarta como aqu\u00ed se ha se\u00f1alado ya tiene 16 a\u00f1os en reclusi\u00f3n sin sentencia cuando la constituci\u00f3n establece que el plazo m\u00ednimo para emitir esta es de dos a\u00f1os y que ha sido \u00e9ste ya conocido por distintas medios de comunicaci\u00f3n que han difundido su situaci\u00f3n hay que se\u00f1alar que existe una recomendaci\u00f3n emitida el pasado mes de abril del presente a\u00f1o por la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos en un se establece con toda claridad violaciones al debido proceso y la comisi\u00f3n de tortura contra el se\u00f1or vallarta durante su detenci\u00f3n lo cual a nuestro juicio juicio debe ser considerado por los jueces que est\u00e1 analizando su situaci\u00f3n jur\u00eddica y por lo tanto la tortura debe invalidar las pruebas obtenidas posteriormente a su detenci\u00f3n para esta causa en espec\u00edfico como lo ha dicho el se\u00f1or presidente se trata de erradicar la pr\u00e1ctica de la tortura por cualquier agente de estado en cualquier orden de gobierno y sea la persona cualquiera que sea la persona que haya sido objeto de tortura debe obtener su libertad esta es una de las pr\u00e1cticas m\u00e1s degradantes de la acci\u00f3n del estado contra la dignidad y los derechos de las personas y aqu\u00ed aplicados una vez los protocolos que han dado positivo en la comisi\u00f3n de tortura el juez no debe dilatar una resoluci\u00f3n o disolver las pruebas este y se ha puesto en libertad en el caso de brenda quevedo cruz que como ha se\u00f1alado aqu\u00ed la secretaria detenida de este por distinto con un delito en donde ha denunciado que ha sido objeto de tortura tanto en el penal de santiaguito como lo fue en las islas mar\u00edas aqu\u00ed encontramos una pr\u00e1ctica de dilaci\u00f3n de la autoridad judicial para aplicaci\u00f3n del protocolo de estambul ella lo ha solicitado recurrentemente sin embargo se pospone y se posponen las resoluciones por distintas causas burocr\u00e1ticas al mezclados alegando el problema de la pandemia pero aqu\u00ed tambi\u00e9n ya existe como lo present\u00f3 de la se\u00f1al secretaria una recomendaci\u00f3n del 2 de octubre de 2020 del grupo de trabajo de detenciones arbitrarias del consejo de derechos humanos de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas donde en esta opini\u00f3n 45 2020 exige la liberaci\u00f3n inmediata de esta persona y garantizar una investigaci\u00f3n independiente al respecto aqu\u00ed se han dado los apoyos directamente a la se\u00f1ora quevedo y exigimos a la autoridad judicial que atienda el este llamado de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas y en su caso tambi\u00e9n permita el desarrollo del protocolo de estambul para comprobar acreditar la estructura de la que fue objeto y el caso de marisabel sanagust\u00edn que fue detenida en la alcald\u00eda de mlp alta y es originaria del estado de hidalgo y que efectivamente desde 2013 tiene una sentencia de 65 a\u00f1os vinculada con el delito de secuestro en el 2018 la entonces procuradur\u00eda de justicia del distrito federal orden\u00f3 la reposici\u00f3n del proceso para que se le aplicar\u00e1 el protocolo de estambul \u00e9ste se aplic\u00f3 y dio result\u00f3 positivo se acredit\u00f3 que las se\u00f1oras sean agust\u00edn fue objeto de tortura el problema es un problema burocr\u00e1tico absurdo porque a pesar de que la propia procuradur\u00eda se dict\u00f3 un amparo para que se repusiera del proyecto la perito que desarroll\u00f3 el protocolo de estambul no ha no se ha presentado ante la autoridad para ratificar los resultados del mismo estamos en comunicaci\u00f3n con la ahora fiscal\u00eda de justicia de la ciudad de m\u00e9xico para atender esta situaci\u00f3n pero aqu\u00ed y oxida destacar fundamentalmente dos aspectos uno creo que hay mucha ineficiencia en lo que es la impartici\u00f3n de justicia no solamente burocracia en la violaci\u00f3n de las resoluciones muchos intereses cruzados sino que no se apega la autoridad a los propios protocolos que la ley establece para acreditar delitos como el de la tortura y peor a\u00fan en los casos donde se acredita en ning\u00fan caso se castiga a los responsables por eso como lo hac\u00edan su presidente si queremos erradicar la tortura como una pr\u00e1ctica regular que durante muchos a\u00f1os existi\u00f3 nuestro pa\u00eds no podemos andar con medias tintas ni con duda cualquier persona sea quien sea y haya sido objeto de tortura debe ser puesta en libertad de inmediato y los torturadores deben de ser castigados esta es una una nueva pol\u00edtica que est\u00e1 impulsando desde el inicio este gobierno en donde no solamente nos hace tortura el d\u00eda de hoy por las autoridades federales tenemos problemas en algunas entidades en municipios con otros agentes del estado pero vamos a dedicar la est\u00e9 profundamente muchas gracias bueno pues es importante apuntar dos cosas primero que con la cuarta transformaci\u00f3n la secretaria de gobernaci\u00f3n tiene un nuevo rol una nueva funci\u00f3n ya no es la secretaria d la represi\u00f3n y el autoritarismo 3 la secretar\u00eda para la protecci\u00f3n de los derechos humanos de la justicia eso es muy importante para los j\u00f3venes conozcan la historia la en terrible historia de lo que fue la secretaria de gobernaci\u00f3n desde hace muchas d\u00e9cadas y papel que jug\u00f3 la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n era la secretaria del castigo era la secretaria d la represi\u00f3n la secretaria del control la secretaria d en la guerra sucia eso se termin\u00f3 y lo segundo es aclarar para qu\u00e9 no haya duda son 4 decisiones que se van a establecer en un decreto presidencial primero que sentenciados del fuero federal o mejor dicho no sentenciados del fuero federal con m\u00e1s de 10 a\u00f1os sin sentencia que no hayan cometido y delitos graves van a ser liberadas lo repito internos en las c\u00e1rceles federales del fuero federal en 10 a\u00f1os no hayan sido sentenciados y est\u00e9n en la c\u00e1rcel por delitos no graves vamos a ser liberados 2 adultos mayores de 75 a\u00f1os dicen en las c\u00e1rceles tambi\u00e9n del fuero federal que no hayan cometido delitos graves delitos de sangre van a ser liberados 3 adultos mayores de 65 a\u00f1os con enfermedades cr\u00f3nicas que est\u00e9n en la c\u00e1rcel y que no hayan cometido delitos graves van a ser liberados en este caso y en todos se va a seguir un procedimiento simplificado en el caso de enfermos se le va a pedir a la secretaria de salud que hagan los diagn\u00f3sticos correspondientes el plazo de liberaci\u00f3n no va a ser mayor al 15 de septiembre y 4 todo interno en c\u00e1rceles federales qu\u00e9 haya sido torturado y se compruebe mediante el protocolo de estambul va a ser liberado [Aplausos] no queremos la tortura en m\u00e9xico nadie merece ser torturado nadie entonces estas cuatro acciones van a formar parte de un decreto que voy a firmar y que va a elaborar la secretaria de gobernacion lo vamos a elaborar la semana pr\u00f3xima para presentar y publicarla es importante qu\u00e9 se tome en cuenta de que hay muchos detenidos reclusos internos que no tienen sentencia y que no s\u00f3lo es fuero federal tambi\u00e9n el suelo com\u00fan y es la mayor\u00eda porque no ponemos la gr\u00e1fica ojal\u00e1 y las autoridades estatales tomen cartas en este asunto la pr\u00f3xima a la otra es esta mire del suelo com\u00fan sin sentencia 82 mil 189 y del fuero federal 12.358 la justicia como lo establecen los ordenamientos legales tiene que ser r\u00e1pida expedita c\u00f3mo va a estar una persona detenida por m\u00e1s de 10 a\u00f1os sin sentencia esto lo tiene qu\u00e9 atender el poder judicial tanto los poderes judiciales en los estados como el poder judicial de la federaci\u00f3n los tribunales superiores de justicia en los estados y el poder judicial federal que est\u00e9 le falta [M\u00fasica] personal faltan recursos bajen el sueldo los de arriba aburren muy piramidal funcionamiento de los poderes lo primero arriba vivimos este muy bien la austeridad republicana y alcanza pero no solo es falta de recursos o de personal neiers y en eficiencia el burocratismo corrupci\u00f3n desatenci\u00f3n al que no tiene para pagar un abogado que hay mucha gente que no tiene defensa porque las defensor\u00edas de oficio no est\u00e1n bien integradas ni en los estados ni en lo que tiene que ver con el poder judicial federal que deber\u00edan de tener el equipos muy buenos y abogados para defender a la gente humilde y que ya no s\u00f3lo llegu\u00e9 a la c\u00e1rcel el que no tiene con que comprar su inocencia entonces esto es lo que quer\u00edamos comentarles vamos a preguntas y respuestas qued\u00f3 pendiente un compa\u00f1ero de iu que se llama wenseslao vargas marks s\u00ed y vamos ahora vamos despu\u00e9s dej\u00f3 de ser una compa\u00f1era y ustedes dos gracias presidente mi nombre es wenseslao vargas marqu\u00e9s de familia tabasque\u00f1a y estoy en villahermosa tabasco una pregunta sobre tres temas que le quiero plantear al presidente le he puesto a la c\u00e1mara y al pa\u00eds este documento del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n pidiendo la expulsi\u00f3n del estado de veracruz de un grupo de trabajadores a\u00f1o 2015 los trabajadores se resistieron y el mismo sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n al cargo y alfonso cepeda salas pidi\u00f3 el cc y en los dos casos la secretaria concedi\u00f3 la raz\u00f3n \u00fanica aqu\u00ed est\u00e1 por escrito oponerse a la reforma educativa es inconcebible nos parece el se\u00f1or presidente que seis a\u00f1os despu\u00e9s de esta creaci\u00f3n 2015 y tres a\u00f1os de esta administraci\u00f3n esta creaci\u00f3n no se corrija est\u00e1 estrechamente conectado a este punto con un tema hipersensible para usted ideal que ha dado pruebas revertir las agresiones contra maestros que lucharon contra la reforma educativa en la prensa por escrito en toma de plazas para revertir la agresi\u00f3n de nuestro pasado tiene una conexi\u00f3n estrecha con el compromiso presidencial n\u00famero 10 revertir la reforma y sus consecuencias y el 88 anular las represalias de funcionarios del siglo pasado usted ha dicho que la cuarta transformaci\u00f3n no pasar\u00e1 a la historia si no se arregla la seguridad p\u00fablica coincido con usted le propongo presidente que la cuarta transformaci\u00f3n no pase a la historia si estas agresiones del sindicato nacional de trabajadores de educaci\u00f3n no se revierten en particular la conexi\u00f3n con el compromiso 10 y el 88 presidenciales pensados por usted este es un punto lo concluy\u00f3 lo dej\u00f3 en sus manos y esperemos se lo pido muy respetuosamente que designio se da a alguien para que le d\u00e9 cimiento a estos puntos el \u00e1rea de la subsecretar\u00eda de recursos humanos de gobernaci\u00f3n recibi\u00f3 esta queja hace meses no ha recibido respuestas en qu\u00e9 consiste la queja de que los funcionarios del sexenio pasado siguen all\u00ed trabajando nombrados por swift y por aurelio ni\u00f1o ay siguen presidente yo me pregunto si la cuarta transformaci\u00f3n por la que botelho en l\u00ednea en el 2018 en mis cinco papeletas no tiene funcionarios que releven a estas personas que no s\u00ed si no se sincronizan con su gobierno hasta ah\u00ed mi intervenci\u00f3n que quiero que sea breve la segunda una compa\u00f1era maestra tiene c\u00e1ncer quiere cambiarse descripci\u00f3n la directora ni le contesta en veracruz y un \u00faltimo caso con eso termin\u00f3 mi intervenci\u00f3n compa\u00f1eros trabajadores desde el 7 en veracruz abordaron y abordaron usted ya en una ocasi\u00f3n de firm\u00f3 de recibido usted con firma aut\u00f3grafa tengo aqu\u00ed mi celular porque los despidieron cosa de 40 o 60 trabajadores quiz\u00e1 tenga usted en la memoria el caso porque apenas los abordaron a usted en el puerto de veracruz siguen sin respuesta entonces ah\u00ed est\u00e1n los tres puntos que le propongo le pido a usted muy respetuosamente que le d\u00e9 seguimiento a estos casos las agresiones de de la reforma educativa ah\u00ed se mantiene el miedo los nombres de los funcionarios del sexenio pasado que siguen trabajando all\u00ed golpeando maestros aqu\u00ed est\u00e1 escrito presidente raz\u00f3n \u00fanica oponerse a la reforma educativa x\u00f3chitl l\u00f3pez l\u00f3pez de la dgeti sep colaboradora de pr\u00f3spero l\u00f3pez delgado que se fue expulsado en el siglo pasado pero se qued\u00f3 solo si l\u00f3pez all\u00ed fidel mosqueda camacho jaime h\u00e9ctor avil\u00e9s jaimes jos\u00e9 rosario galv\u00e1n rosas nombrado por otro defecto y nombrados por ahora yo ni\u00f1o ah\u00ed est\u00e1 y sigue golpeando hasta el d\u00eda de hoy muchas gracias presidente le suplicamos justicia si mira te aclaro la primera en los tres casos que se dan este a tomar decisiones en los tres que est\u00e1s planteando para \u00e9ste pero te aclaro una cosa por favor acerca de lo primero que est\u00e1s planteando eso puede ser la excepci\u00f3n pero no es la regla ya hemos reinstalado a la mayor\u00eda de los maestros que fueron despedidos injustamente por la imposici\u00f3n de la reforma educativa coincido y lo puedo probar no estoy de acuerdo entonces quedaron como estos casos pero la mayor\u00eda porque yo tuve c\u00f3mo diez reuniones personalmente encabece con los dirigentes de la cnte para tratar este asunto y justo pendiente de que se les reinstalar a todos los maestros para cumplir nuestro compromiso incluso este se consider\u00f3 tambi\u00e9n la reparaci\u00f3n del da\u00f1o que se les caus\u00f3 por la imposici\u00f3n de la reforma educativa y de todas formas este asunto que est\u00e1s planteando lo vamos a revisar por qu\u00e9 motivo no fue atendido o no ha sido atendido y si fue una injusticia si se les despidi\u00f3 por esa raz\u00f3n de oponerse a la mal llamada reforma educativa pues van a ser reinstalados en el segundo caso de la maestra con c\u00e1ncer lo mismo vamos a ayudar para atenderla y este sobre los servidores p\u00fablicos tambi\u00e9n se va a hacer una revisi\u00f3n ya no es la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica d otros tiempos con otros funcionales y ahora es una maestra este honesta limpia la maestra del cine eso no hab\u00eda sucedido en mucho tiempo pero de todas maneras vamos a hacer la revisi\u00f3n de qui\u00e9n es permanecen all\u00ed y que hayan actuado mal que tengan malos antecedentes porque nosotros estamos buscando que sean verdaderos servidores p\u00fablicos los que trabajen es cubierto entonces ya dices a conocer los nombres y vamos a pedirle a la maestra del china que en los tres casos se atienden muchas gracias casos y entrante y coincido como sea en lo que dijo en la atenci\u00f3n ha sido correcta han sido excepciones y estas son excepciones y esperamos justicia muy amable muy bien buen d\u00eda buenos vamos con el compa\u00f1ero buenos d\u00edas presidente tiene a ben\u00edtez del peri\u00f3dico el financiero buenos d\u00edas secretaria subsecretario de nada para precisar sobre este decreto si ya se tiene estimado el universo de las personas que entrar\u00edan en estos supuestos que se van a establecer pues \u00e9ste en el caso de luz frente a 21 sentencias y porque pues ya se hizo el an\u00e1lisis es a ver son como 10.000 12.358 de ellos [M\u00fasica] ser\u00edan mayores perd\u00f3n los que no han sido sentenciados m\u00e1s de 10 a\u00f1os de 10 a\u00f1os adelante este y que no tengan delitos graves delitos de sangre que no est\u00e1n acusados por eso pero tambi\u00e9n no tienen la precisi\u00f3n de esos 12 mismo no no pero vamos a a elaborar el decreto y se va aclarar lo que quiero es que se tenga ya conocimiento de lo general lo repito tienes no hayan sido sentenciados despu\u00e9s de 10 a\u00f1os y no hayan cometido delitos graves o los ten\u00eda acusados por delitos graves delitos sobre todo que tengan que ver con sangre este van a ser liberados segundo adultos mayores de 75 a\u00f1os liberados tambi\u00e9n que me ha cometido delitos graves tercero y adultos mayores de 65 a\u00f1os con enfermedades este cr\u00f3nicas graves van a ser liberados cu\u00e1les son esas enfermeras pues hipertensi\u00f3n diabetes c\u00e1ncer enfermedades renales este eso los m\u00e9dicos lo vamos a decidir y 4 los que hayan sido torturados y se pruebe con el protocolo de estambul qu\u00e9 en efecto para decirlo en de tortura liberadas para cualquier derecho de cualquier edad se tortura presente y en otro tema ayer pues comparece ken salazar propuesto como embajador de eeuu en m\u00e9xico los senadores de eeuu expresaron su preocupaci\u00f3n por la violencia en el pa\u00eds sobre todo mencionaron pues los casos de los candidatos que fallecieron que asesinaron durante el pasado proceso electoral y nuevamente pues tambi\u00e9n ser\u00eda esta manifestaci\u00f3n del senador ted cruz respecto de que m\u00e9xico favorece a las empresas estatales energ\u00e9ticas y pues esto genera incertidumbre a los inversionistas estadounidenses preguntarle si ante estas reiteradas expresiones y que se han enviado cartas al presidente de byd en el gobierno de eeuu le ha externado algo al gobierno de mexico al respecto no del gobierno nuestros hijos ha sido muy respetuoso de nuestra soberan\u00eda y hay una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu una relaci\u00f3n de amistad y de cooperaci\u00f3n para el desarrollo y tambi\u00e9n en m\u00e9xico es de los 10 pa\u00edses en el mundo m\u00e1s atractivos para la inversi\u00f3n extracare porque hay un aut\u00e9ntico estado de derecho que no hab\u00eda antes antes era un estrado de chueco y antes imperaba la corrupci\u00f3n entonces eso lo saben los inversionistas m\u00e1s desde luego y otras oportunidades que tiene m\u00e9xico el que se halla firmado el tratado econ\u00f3mico comercial con eeuu y canad\u00e1 que permite la creaci\u00f3n de empresas para poder exportar a eeuu y canad\u00e1 es as\u00ed lo que le estoy comentando que est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n extranjera la inversi\u00f3n fueran ayer el fondo monetario internacional yo a conocer de que aumenta su pron\u00f3stico de crecimiento para m\u00e9xico a ver si nos da la nota en una de esas est\u00e1s en el financiero si en el financiero no creo pero porque los del financiero est\u00e1n \u00faltimamente muy en hojas no tuve t\u00fa no y no los de mero arriba los mayores es importante el dato porque es el fondo tiene ansiedad internacional no creo que no estoy en ning\u00fan peri\u00f3dico asistente financiero bien y de buenas fondo monetario internacional- sube pron\u00f3sticos de crecimiento para m\u00e9xico 2021 6.3 pero ten\u00eda creo que 4 4.2 a 56.3 entonces como lo dice peri\u00f3dico adem\u00e1s este me retracto de lo que dije por qu\u00e9 no pones de nuevo el el titular bien y de buenas eso es entonces es normal que haya estos cuestionamientos a dem\u00e1s es parte de la democracia de la libertad finalmente presidente ayer se inicia el proceso para la ratificaci\u00f3n de roberto ha saltado como secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica cu\u00e1l es la tarea que tendr\u00e1 el nuevo secretario y tambi\u00e9n si pudiera precisar los rumores que se dieron con la salida de la ex secretaria irma er\u00e9ndira sandoval se dec\u00eda pues que estuvo digamos actuando a favor para que su hermano a militar sandoval obtuviera la candidatura por morena en guerrero no s\u00e9 si puede explicar c\u00f3mo fue esta salida y sobre todo la tarea para salcedo que ayer dec\u00eda que no se sent\u00eda como el p\u00edpila con con una luz encima por los problemas que hay de corrupci\u00f3n pero que \u00e9ste mire son importantes los cambios este el renovar s\u00ed los equipos para qu\u00e9 siempre se tenga mucho entusiasmo \u00e1nimo emoci\u00f3n social ganas de servir aqu\u00ed no se puede no cansar entonces es importante estar nos renovando les voy a para poner algo a bersin y mi felicitaci\u00f3n es por qu\u00e9 este no hay nada que no este resuelva el general c\u00e1rdenas en mayo del 37 yo creo que est\u00e1 en sus apuntes hablo mejor dicho escribi\u00f3 sobre los servidores p\u00fablicos a mitad de su sexenio y es interesante los describe porque habla de mayo y habla de septiembre y es a mitad del sexo a ver si lo encontramos porque esto te explica el por qu\u00e9 es importante la renovaci\u00f3n en tanto est\u00e1 consiguiendo la cita la nota quiero comentar que roberto salcedo es un profesional su nombre \u00edntegro es un conocedor de la administraci\u00f3n p\u00fablica y en especial todo lo que tiene que ver con la fiscalizaci\u00f3n tiene ya bastante tiempo mucha experiencia estuvo trabajando bastante tiempo en la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n entonces va a tener en la funci\u00f3n p\u00fablica porque es parte tambi\u00e9n de un cambio que estamos llevando a cabo va a tener dos este funciones importantes se va unir [M\u00fasica] la parte administrativa con fiscalizaci\u00f3n en cada secretaria en vez de que en una secretaria que tengan un director administrativo y aparte un director de la funci\u00f3n p\u00fablica para hacer uno esto se va a simplificar este iba a haber un \u00e1rea de la funci\u00f3n p\u00fablica encargada de eso va a ser como esta nada m\u00e1s que de manera m\u00e1s simplificado van a ser mujeres hombres honestos este eficientes y van a hacerse cargo de la compra en com\u00fan la compra consolidada de todo el gobierno va a depender todo lo que tenga que ver las adquisiciones de la funci\u00f3n p\u00fablica contratos de obra contratos de servicio todo es un nadie y en la otra \u00e1rea va a ser de fiscalizaci\u00f3n es un equipo de auditores para que en el caso de que haya indicios de malos manejos en una secretaria este equipo lleva a cabo de teor\u00edas y sea el encargado d i y garantizar la honestidad en el gobierno entonces por eso roberto salcedo va a estar ah\u00ed yo creo que ahora s\u00ed se las puse es dif\u00edcil es en mayo del 337 se le encontraron jaja porque es interesante y esto me sirve adem\u00e1s para mandar un mensaje para que nadie se vaya alcanzar est\u00e1 de apuntes del regal pedir mayor actividad a los inmediatos colaboradores en mayo del 37 \u00e9l entr\u00f3 el primero de diciembre del 34 1038 fue la expropiaci\u00f3n petrolera en marzo no estoy satisfecho de lo que se ha hecho en el pa\u00eds hasta hoy ni ellos deben de estarlo siento apat\u00eda en muchas dependencias para un periodo de gobierno de 6 a\u00f1os dif\u00edcilmente se encuentran hombres y mujeres que despu\u00e9s de tres a\u00f1os trabajen como el primer d\u00eda cuando no los hay conviene renovarlos ver el ritmo con que siguen trabajando de hoy a septiembre pr\u00f3ximo ya sea entonces la compa\u00f1era gracias presidente nada m\u00e1s r\u00e1pidamente sobre semana aclarar la excarcelaci\u00f3n tambi\u00e9n se va a dar se va a dar el plazo del 15 de septiembre para las personas torturadas tambi\u00e9n en todos los casos okey presidente gracias y quer\u00eda comentarle platicarle y preguntarle su opini\u00f3n de que el martes pasado pues el del tercer tribunal colegiado de quintana roo ya otorg\u00f3 el amparo al empresario kamel nacif protegi\u00e9ndolo de la orden de aprehensi\u00f3n que se liber\u00f3 en diciembre contra \u00e9l por el delito de tortura precisamente periodista sobre todo contra lydia cacho quiero preguntarle su opini\u00f3n la propia lydia cacho pues ha acusado de que este tribunal se ha vendido al crimen organizado tambi\u00e9n pues la organizaci\u00f3n de comunicaci\u00f3n e informaci\u00f3n de la mujer cimac asegur\u00f3 que este fallo est\u00e1 abriendo la puerta a la liberaci\u00f3n de kamel nacif y el camino a la exoneraci\u00f3n de los responsables materiales e intelectuales de esos hechos derivados del 16 y 17 de diciembre de 2005 ya el gobierno federal porque ya se disculp\u00f3 en hace unos a\u00f1os sin embargo puede dar en estos hechos saber su opini\u00f3n gracias pues yo creo que deben de haber otras instancias ah\u00ed se lo vamos a encargar a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero para hacer una revisi\u00f3n del caso y es parte de lo mismo no es mala fe no es una actitud de nuestra parte tendenciosa en contra del poder judicial pero si es necesario una reforma urge una reforma que puede producir y la tienen que hacer desde el poder judicial por todos estos casos es que ay a cuestiones muy graves que se han estado dando a conocer por ejemplo este juez que apenas unas horas despu\u00e9s de publicarse la ley de este el\u00e9ctrica ya estaba entregando suspensiones son defensores de grupos de intereses creados los defensores del pueblo otros casos m\u00e1s graves no s\u00e9 si fue un juez estatal o federal el qu\u00e9 este estaba por recibir dinero para liberar pedr\u00e1z a una persona con pruebas y as\u00ed y muchos otros casos pero que podr\u00e1n hacer como que se podr\u00eda implementar est\u00e1tica nos llevas a analizar podr\u00eda ser con el consejo de la judicatura presentar una denuncia que revisen el caso y m\u00e1s y est\u00e1 de por medio volvemos a lo mismo la tortura es muy lamentable que esto siga sucediendo pero no hay que darnos por vencido hay que seguir denunciando y hay que seguir demandando que se reforme el poder judicial gracias en segundo lugar preguntarle acerca de este proyecto que hab\u00eda anunciado hace dos semanas si no me equivoco que se iba a presentar aqu\u00ed hace una sobre el regreso a clases y c\u00f3mo va este proyecto cuando lo van a presentar ya en firme porque bueno estamos a un mes de que se regrese a las clases a las dobla creo que ya se tiene perd\u00f3n se tiene alg\u00fan alguna cifra alguna estad\u00edstica de c\u00f3mo est\u00e1n las escuelas cu\u00e1les te podr\u00e1n abrir sismo ya estamos trabajando en eso \u00e9ste aprovech\u00f3 para que todos ayudemos a limpiar las escuelas a que est\u00e9n en buen estado todos significa la participaci\u00f3n de madres de padres de familia de maestros y maestras de autoridades municipales de gobiernos estatales de lo que nos corresponde como gobierno federal todos a ayudar porque hay como una postura a que no haya clases no s\u00e9 si consciente o inconscientemente de manera deliberada por [M\u00fasica] este inter\u00e9s eso por desconocimiento del da\u00f1o que se causa al no tener clases presenciales y hace dos o tres d\u00edas una encuesta claro hay que ver este sube la velocidad en las redes sociales o alguien me dio una encuesta creo que t\u00fa me hiciste llegar una encuesta en donde la mayor\u00eda dice no regreso a clases que es eso pero no a los menores pero eso este es en todo el mundo vamos a suponer como dicen los abogados aceptando sin conceder de que es porque no est\u00e1n vacunados lo tengo en el mundo no est\u00e1n vacunados los ni\u00f1os de m\u00e9xico con bangladesh es el pa\u00eds que lleva m\u00e1s tiempo con las escuelas cerradas y yo voy a dar este debate y no me importa que la mayor\u00eda est\u00e9 pensando en no regresar yo voy a sostener de que es indispensable que se regrese a clases por el bien de los ni\u00f1os por el bien de los adolescentes por el bien de los estudiantes por el bien de los padres de familia por el bien de todos por el bien de la educaci\u00f3n por el bien del desarrollo del pa\u00eds adem\u00e1s de qui\u00e9n es pero si este debe ser telef\u00f3nica y muy poca a ver la metodolog\u00eda de 500 entrevistados del 15 al 16 de julio hay que ver si es abierta o porque no es lo mismo preguntar a cualquier persona que preguntarle a los padres si es abierta pues eso otra cosa todos opinamos todos podemos adem\u00e1s tenemos el derecho de hacer pero miren esto nacional 36 en desacuerdo ap\u00f3sito 36 de acuerdo exactos aunque se regrese no pero 62 se encuentran qu\u00e9 es esto y ya van a empezar nuestros adversarios bueno ya empezar hacer campa\u00f1a por qu\u00e9 se montan en cualquier el asunto siempre y cuando sea para llevarnos la contraria ya van a empezar a decir de qu\u00e9 barbaridad c\u00f3mo vamos a regresar si las escuelas est\u00e1n abandonadas pues s\u00ed porque llevan mucho tiempo de este cerradas pues vamos todos a limpiarlas todos y que los gobiernos municipales destinen recursos y gobiernos estatales y lo va a hacer el gobierno federal por qu\u00e9 porque se trata de una labor fundamental es la educaci\u00f3n entonces que vamos a estar hablando de la importancia de la educaci\u00f3n s\u00f3lo en el discurso puro rollo de manera demag\u00f3gica y nos vamos y actuar de manera consecuente entonces qu\u00e9 bien que contraste es el tema la semana que viene va a estar aqu\u00ed la maestra de fina hicieron otras preguntas sobre la educaci\u00f3n en peque\u00f1as comunidades que tambi\u00e9n van a estar aqu\u00ed los responsables gabriel c\u00e1mara y otros encargados de los programas de educaci\u00f3n para comunidades apartadas todo lo que se est\u00e1 llevando a cabo este la semana que viene se va a hablar sobre este tema gracias presidente por \u00faltimo roce jardines de donantes eso pero aprovech\u00f3 para hacer un llamado a las maestras a los maestros y al sindicato que nos ayuden este porque necesitamos y remontar el atraso causado por la pandemia gracias por \u00faltima pregunta del presidente en esta gira que tendr\u00e1 en sinaloa en badiraguato pues en 2020 se acerc\u00f3 a usted la mam\u00e1 de joaqu\u00edn el chapo guzm\u00e1n a entregarle una carta en la mano en esta ocasi\u00f3n tiene alguna noticia alg\u00fan mensaje que ella nuevamente vaya a acudir a usted a alg\u00fan familiar para ver pues qu\u00e9 ha pasado con su solicitud gracias con todo el respeto que se me semestre se me pas\u00f3 no s\u00e9 si este nos dijiste de qu\u00e9 peri\u00f3dico eres s\u00ed mire ayer sale en el pa\u00eds doble w radio y el pa\u00eds son lo mismo que conste es que no es en contra de ustedes yo respeto mucho a ustedes nunca jam\u00e1s le faltar\u00eda el respeto pero quiero que vean la nota de ayer del pa\u00eds el pa\u00eds es un peri\u00f3dico de espa\u00f1a forma parte es una empresa prisa y que tiene mucha influencia pol\u00edtica y antes eran los m\u00e1s influyentes en m\u00e9xico hac\u00edan hasta libros de texto les daban contratos adem\u00e1s protegen a las empresas espa\u00f1olas que hacen negocios en m\u00e9xico y muchas de estas empresas abusaron con ese tipo de negocios entonces ahora el pa\u00eds tiene este tambi\u00e9n molestia con nosotros porque ya no es lo mismo y el pa\u00eds es el due\u00f1o mayoritario de la w el radiodifusora es x qu\u00e9 x w que fue durante mucho tiempo pues una radio muy escuchada en el pa\u00eds y televisa vendi\u00f3 este las acciones este grupo prisa entonces es una empresa la nota del pa\u00eds sobre qu\u00e9 voy a sinaloa para que vean este forma tendenciosa de hacer periodismo el pol\u00e9mico viaje de l\u00f3pez obrador a la tierra del chad y entre comillas voy a supervisar caminos y la compa\u00f1era si me pregunta sobre lo mismo que es de la w bueno voy a badiraguato porque estamos haciendo el camino de badiraguato a guadalupe y calvo badiraguato sinaloa guadalupe calvo de chihuahua porque no pones un mapa y una vez de toda la regi\u00f3n porque tambi\u00e9n voy a ir a tamazula es durango aunque est\u00e1 muy cerca de culiac\u00e1n y voy a supervisar un camino que estamos construyendo de tamazula a canelas y voy tambi\u00e9n a tamazula porque vamos a inaugurar un cuartel de la secretaria de defensa nacional pero voy tambi\u00e9n a san ignacio sinaloa porque estamos haciendo un camino de san ignacio sinaloa a tayoltita durango tambi\u00e9n en la sierra y voy a nayarit a dos caminos tambi\u00e9n para la sierra de nayarit a supervisar dos caminos a guadalupe y a la yesca es mi vida pero se les voy a explicar aqu\u00ed por aqu\u00ed est\u00e1 badiraguato estamos haciendo este camino y estamos haciendo por aqu\u00ed est\u00e1 tamazula y estamos haciendo un camino hacia ac\u00e1 qu\u00e9 es canelas y de aqu\u00ed a santiago papasquiaro que es tambi\u00e9n es su rango ese camino ya est\u00e1 hecho pero es la conexi\u00f3n tamazula que est\u00e1 aqu\u00ed atr\u00e1s junto a culiac\u00e1n aqu\u00ed vamos a dar un cuartel tambi\u00e9n de las de la defensa para la guardia nacional pero adem\u00e1s en tamazula naci\u00f3 del primer presidente de mexico guadalupe victoria de la primera rep\u00fablica federal gobern\u00f3 de 1824 a 1828 termin\u00f3 su periodo porque en ese entonces eran cuatro a\u00f1os guadalupe victoria el primer presidente de m luego ahora quiz\u00e1 san ignacio aqu\u00ed est\u00e1 la alta velocidad este es otro camino que estamos haciendo porque detalles a durango miren y lo que queremos es que puedan salir aqu\u00ed m\u00e1s r\u00e1pido a m\u00e1s atr\u00e1s y otros dos caminos a ver sube el ya no desmayar it es un plan que tenemos para comunicar en toda la sierra y comenzamos a hacer estos caminos en el 2019 y no quiero que se vayan est\u00e9 quedando porque ordenada no supervisada no sirve para nada entonces por eso voy a ver si se puede subir no esta es una conjetura de este si puede ser eso pero son conjeturas es que no nos quieren los del pa\u00eds por qu\u00e9 eran este mandones y ya no lo son y eso es todo a ver si se puede aqu\u00ed s\u00ed la quiso los caminos quiz\u00e1 sea la yesca yo todo a guadalupe camotl\u00e1n [M\u00fasica] son dos entonces voy a hacer todo esto la sierra y para que tambi\u00e9n no vayan a a este a inventar porque tiene muy buena invenci\u00f3n mucha capacidad inventiva este voy a hacer parte de esta gira en helic\u00f3ptero porque nada m\u00e1s tengo tres d\u00edas el domingo voy a estar en as\u00ed el domingo estar en nayarit s\u00ed son dos es que me llevar\u00eda si no lo hago en helic\u00f3ptero me llevar\u00eda 14 horas son cuando voy para all\u00e1 desde siempre uso avioneta 3 na una ves este sacaron de qu\u00e9 hay una alarma en la avioneta esta fue la reforma y que se pudo haber desplomado cuando yo estaba de opositor porque siempre hizo avda y las comunidades ind\u00edgenas que son de las m\u00e1s y olvidadas y estamos haci\u00e9ndoles los caminos historia [M\u00fasica] 32 mujeres ya presentaci\u00f3n reciente sobre el tema de los los real federales que van a ser liberados porque no se pens\u00f3 porque no se explica porque no nos explica por favor porque no se consideran los riesgos locales tendr\u00e1n que estar\u00eda el problema de la competencia de los estados sin embargo a lo mejor la secretaria de gobernacion tendr\u00eda seguramente una salida jur\u00eddica al respecto porque ah\u00ed est\u00e1 la mayor\u00eda intenciones desahogar entiendo y considerar situaciones de estados graves una reforma constitucional no s\u00e9 lo van a hacer seguramente pero queremos nosotros avanzar este y luego estoy seguro que gobernadores van a y se adhirieron a esta iniciativa este y tambi\u00e9n despu\u00e9s se respeta su soberan\u00eda de los estados pero si ellos este quieren hacerlo a lo mejor ayudamos en el modelo que se va a aplicar a nivel federal que puede aplicarse en los estados si es una invitaci\u00f3n respetos aqu\u00ed s\u00ed s\u00ed esta es la carne tamazula a casa no es est\u00e1 ah\u00ed no lo pueden bajar el otro d\u00eda estaba viendo un juego de b\u00e1squetbol las olimpiadas para decir con m\u00e9xico fueron muy bien los mexicanos pero los avi\u00f3n brasile\u00f1o de 2 metros 10 tapaba todo entonces mir\u00e9 este es tamazula s\u00ed y esa es la de badiraguato y arriba ya chihuahua es guadalupe y calvo entonces un camino es de badiraguato d ya hay camino pavimentado en una parte de badiraguato hacia guadalupe y calvo y se est\u00e1 haciendo el camino nuevo as\u00ed es exactamente ese es y hasta aqu\u00ed llega m\u00e1s o menos lo que ya estaba por aqu\u00ed y se est\u00e1 haciendo esto para all\u00e1 o aqu\u00ed toda la sierra y el otro ahora si este a ver este es aqu\u00ed y aqu\u00ed quinas esculcan es esta basura el camino es \u00e9ste y aqu\u00ed es el cuarto lo hacen ahora y es el pueblo que les dec\u00eda que vio nacer al primer presidente de m\u00e9xico guadalupe victoria ahora vamos a al de todo esto lo conozco top\u00eda canelas tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios en el pa\u00eds este es este es durango todo aqu\u00ed es cosa la bolsa va el conflicto de la minera se recuerda que ya se resolvi\u00f3 y este san ignacio de sinaloa y aqu\u00ed est\u00e1 ortiz les cuento una historia de tayoltita bueno este an he o\u00eddo hablar de la familia ley de aqu\u00ed de sinaloa en las tiendas lei el se\u00f1or este mayor cuando la persecuci\u00f3n que hubo contra la comunidad china se fue a refugiar hasta el tipo y aqu\u00ed se salv\u00f3 y este una vez me encontr\u00e9 a un familiar a un hijo y me dijo usted conoce todo el pa\u00eds dice que conoce todo el pa\u00eds s\u00ed s\u00ed conozco y conoce este artista si conozco claro que por aqu\u00ed no se puede ahora hay que entrar por ac\u00e1 fue el ser dar toda una vuelta a los de alta lo que quer\u00edan era una comunicaci\u00f3n hacia casa durango pero es m\u00e1s este sencillo menos costos a hacer esto claro que es este cierre bueno ahora vamos a maya list aqu\u00ed es una de esas el pp aqu\u00ed este b\u00e1jale el suelo sigue ah\u00ed por aqu\u00ed por ruiz estamos haciendo un puente con claro de 300 metros que a lo mejor voy a pasar tambi\u00e9n y aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos canales de riego que estamos construyendo con ingenieros militares y aqu\u00ed m\u00e1s arriba pero ya es ya es sinaloa hay que bajarle aqu\u00ed santamar\u00eda estamos en una presa tambi\u00e9n tengo que ir pero no puedo en un solo viaje ahora si este vamos adelante delante tepic quiz\u00e1 tepic entonces s\u00ed por aqu\u00ed este es un camino qu\u00e9 es guadalupe y otros de la yesca m\u00e1s abajo y este no por acabarla as\u00ed aqu\u00ed y apegado a jalisco ese es otro entonces con voy a hacer todo esto pero qu\u00e9 les parece en el pa\u00eds este [M\u00fasica] buenos d\u00edas presidente hans al azar de noticiero en redes preguntar recapitulando lo que se ha anunciado ya el d\u00eda de hoy del decreto y los casos que previamente tanto la secretaria de gobernacion como el subsecretario han mencionado sobre los casos particularmente de brenda quevedo y de israel vallarta luego entonces se perfila que con este decreto puedan estar siendo liberados concretamente es decir hay un perfil para que ellos puedan estar negocios es que se tiene que analizar pero son casos que se han llevado en un an\u00e1lisis permanente y de revisi\u00f3n ser\u00eda mi primer pregunta si es que es una decisi\u00f3n que hemos tomado puede ser porque vivimos en un pa\u00eds de leyes tiene un aut\u00e9ntico estado de derecho qu\u00e9 personas vinculadas a estos procesos acudan a una instancia judicial para inconformarse y tienen todo el derecho de hacerlo pero lo que queremos dejar en claro es que como pol\u00edtica de estado nosotros no permitimos la tortura en contra de nadie y bajo ninguna circunstancia eso es lo que va a quedar de manifiesto porque ya s\u00e9 lo que est\u00e1n pensando qui\u00e9n es [M\u00fasica] son militantes del conservadurismo y el autoritarismo y adem\u00e1s no solo se trata de las \u00e9lites que son muy dadas al uso de la fuerza es desgraciadamente algo que se ha extendido tambi\u00e9n en nuestro pueblo cuando alguien es v\u00edctima de un delito o un familiar entonces tiene que al que cometi\u00f3 el delito elimine que no se le tenga ninguna consideraci\u00f3n yo no haya piedad y entonces en esos casos se tiene que hablar no le hace que lo torturen pues eso no lo consideramos nosotros humano y puede ser pol\u00e9mico y no nos importa pero no podemos nosotros este continuar con esas pr\u00e1cticas medievales completamente contrarias a los m\u00e1s elementales derechos humanos de qu\u00e9 sirve de estar hablando es como el caso de la educaci\u00f3n guardadas las proporciones que nos importa mucho la educaci\u00f3n que la educaci\u00f3n de nuestros hijos que la educaci\u00f3n para el desarrollo que la educaci\u00f3n para superarnos y no queremos regresar a la escuela que porque se va a contaminar todos los ni\u00f1os bueno es que pasa en otras partes hay recomendaciones de que se pueden evitar contagios y que se puede con protocolos sanitarios adecuados evitar contagios y que si se dan los contagios se pueden este cuidar a los ni\u00f1os en la casa y no pasa nada bueno es parte de lo mismo guarda las proporciones nosotros no queremos que se tortura a nadie el planeamiento va a ser el estado mexicano no quiere no desea no acepto ninguna confesi\u00f3n bajo tortura repudiamos la tortura no queremos tortura y m\u00e9jico se termina la tortura bajo ninguna circunstancia y se acepta la tortura porque la otra posibilidad que entiendo yo tengo el dato de que envi\u00f3 una carta israel vallarta hacia usted con la petici\u00f3n de que se retiren los cargos por parte de la fiscal\u00eda general de salud p\u00fablica ah\u00ed usted tiene alguna bueno tiene alguna consideraci\u00f3n en respuesta israel vallarta es que hay dos asuntos m\u00e1s que velar\u00e1 y explicar\u00e1 aumento desde que \u00e9l quiere presentar una denuncia y pidiendo reparaci\u00f3n de da\u00f1os aunque \u00e9ste nosotros vamos a ser respetuosos de todo ese procedimiento pero esto no es un asunto solo jur\u00eddico o de abogados esto tiene que ver con la justicia con la \u00e9tica con el humanismo entonces lo que podemos hacer es lo que hay aqu\u00ed se presentaremos este planteado otro caso que he presentado presidente en este mismo espacio en esta conferencia de usted es el caso de pablo green si me permite le voy a poner una grabaci\u00f3n el presidente de los eeuu los granos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con el debido respeto que usted se merece por medio de este audio me permito presentarme me llamo pablo green salamanca me encuentro privado de mi libertad desde el d\u00eda 2 de junio del 2009 fue sustra\u00eddo violentamente de mi domicilio por la polic\u00eda federal en la ciudad de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas michoac\u00e1n soy un culpable fabricado y v\u00edctima de la pgr con sus testigos protegidos que utilizo en el michoacanazo tambi\u00e9n los uso en contra m\u00eda soy v\u00edctima del sistema pol\u00edtico que prevaleci\u00f3 en el sexenio del ex presidente felipe calder\u00f3n y el ex secretario de seguridad p\u00fablica federal genaro garc\u00eda luna agote todos mis recursos jur\u00eddicos y legales en todas las instancias judiciales inquisitorias y no me fueron valoradas m\u00e1s de 120 pruebas de descargo donde demostr\u00e9 mi inocencia no estoy confes\u00f3 porque no comet\u00ed ning\u00fan delito hay pruebas consistentes de violaciones graves a los derechos humanos y constitucionales hacia mi persona por lo cual respetuosamente le pido me concede el indulto presidencial lo cual usted est\u00e1 facultado para hacerlo aplicando el art\u00edculo 97 vista del c\u00f3digo penal federal agradeciendo de antemano su atenci\u00f3n a mi petici\u00f3n conf\u00edo en usted que tiene la voluntad de hacer justicia y que personas inocentes como yo no est\u00e9n en prisi\u00f3n siendo inocentes le env\u00edo un cordial saludo no va a haber la licencia le responder\u00eda 3 para responder y por \u00faltimo presidente quiero comentarle a prop\u00f3sito por supuesto de este tema que estamos que se est\u00e1 revisando de casos de pues gente inocente pero tambi\u00e9n de los desaparecidos aprovechando la presencia de la secretaria del subsecretario en pueblo hay un problema grave de desaparici\u00f3n de personas en a\u00f1os recientes particularmente de mujeres j\u00f3venes para enfrentar esta problem\u00e1tica 14 estados ya han armonizado sus leyes estatales con la ley general de desaparici\u00f3n pero en puebla ya han pasado tres a\u00f1os sin emitir esta ley y un a\u00f1o de que las familias presentaron una iniciativa que el congreso se ha negado a analizar el gobernador de puebla barbosa ha dicho que presentar\u00e1 su propia iniciativa sin embargo est\u00e1 atorado en el congreso est\u00e1 se sigue analizando entre comillas esta ley propuesta por los familiares que se\u00f1alen perd\u00f3n y que se\u00f1alen que esperar\u00e1n que el gobernador presente la iniciativa es decir entre el congreso y el gobernador no se ha presentado no se ha concretado esto para poder armonizar y bueno y por qu\u00e9 no procesar la iniciativa del colectivo voz de desaparecidos es el colectivo que tambi\u00e9n ha estado impulsando esta ley y que ha tenido observaciones positivas de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de naciones unidas para los derechos humanos y de la cruz roja internacional ser\u00eda mi pregunta si tienen informaci\u00f3n al respecto y qu\u00e9 postura se tiene desde el gobierno federal en este tema de los desaparecidos que sigue siendo un tema muy doloroso para el pa\u00eds y bueno pues presentado por este colectivo de familiares madres padres de principalmente mujeres en el estado de puebla presidente le agradezco mucho que me haya dolor y yo pienso que est\u00e9 miguel barbosa va a presentar esta iniciativa \u00e9l es abogado pero adem\u00e1s es un agente sensible a estos hechos lamentables y me gustar\u00eda que alejandro les explicar\u00e1 lo que estamos haciendo en general pues estamos en comunicaci\u00f3n con el colectivo es un colectivo que incluso amante de un pan de un plant\u00f3n fuera del progreso del estado conocemos la iniciativa hemos hecho una valoraci\u00f3n creo que es una iniciativa muy importante el gobernador ha planteado presentar una iniciativa tambi\u00e9n todos consigamos que pueden discutir el congreso a la brevedad estas dos iniciativas y ahorita terminando esta conferencia de prensa me voy a trasladar coincidentemente al estado de puebla estar\u00e9 con el gobernador isea uno de los temas que abordemos ya ma\u00f1ana pero digo no ma\u00f1ana porque ma\u00f1ana va a ser en culiac\u00e1n y el lunes va a ser en puerto vallarta pero el martes pendiente t\u00fa el compa\u00f1ero 23 4 s\u00ed si para la pr\u00f3xima semana viene en la secretaria de educaci\u00f3n con ver con jes\u00fas para que sobre qu\u00e9 temas se viene para regreso a clases para explicar lo que estamos haciendo en comunidades peque\u00f1as y marginadas en el tema de educaci\u00f3n este incluimos s\u00ed y tambi\u00e9n lo que plante\u00f3 el compa\u00f1ero sobre la instalaci\u00f3n a despedidos o sea para que se tenga respuesta muy bien nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:22:59.631356"
}